{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":611,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma lanchonete apronta um pedido a cada 3 minutos e Carlos acaba de fazer seu, sendo o \u00faltimo de uma fila de espera com 23 pessoas. Em quanto tempo seu pedido ficar\u00e1 pronto?","provas":[{"id":74904,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2261203,"hashId":"fd253839d424871eb80ed70969d558a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lanchonete apronta um pedido a cada 3 minutos e Carlos acaba de fazer seu, sendo o \u00faltimo de uma fila de espera com 23 pessoas. Em quanto tempo seu pedido ficar\u00e1 pronto?<\/p>","resposta":8901640,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu pedido ficar\u00e1 pronto em 1h 27min.","id":8901638,"corpo":"<p>Seu pedido ficar\u00e1 pronto em 1h 27min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seu pedido ficar\u00e1 pronto em 43min. ","id":8901639,"corpo":"<p>Seu pedido ficar\u00e1 pronto em 43min. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seu pedido ficar\u00e1 pronto em 1h 09min. ","id":8901640,"corpo":"<p>Seu pedido ficar\u00e1 pronto em 1h 09min. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seu pedido ficar\u00e1 pronto em 35min.","id":8901641,"corpo":"<p>Seu pedido ficar\u00e1 pronto em 35min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2261203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A prefeitura de Jacara\u00faba anunciou que dos 78.700 mun\u00edcipes que comp\u00f5em a popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade, 51.155 j\u00e1 est\u00e3o vacinados contra a covid-19. Quantos por cento da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade est\u00e3o vacinados?","provas":[{"id":74904,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2261226,"hashId":"ad76eee465a1af616c8cbf79917ab838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A prefeitura de Jacara\u00faba anunciou que dos 78.700 mun\u00edcipes que comp\u00f5em a popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade, 51.155 j\u00e1 est\u00e3o vacinados contra a covid-19. Quantos por cento da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade est\u00e3o vacinados?<\/p>","resposta":8901743,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o vacinados 83% da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade.","id":8901740,"corpo":"<p>Est\u00e3o vacinados 83% da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o vacinados 92% da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade.","id":8901741,"corpo":"<p>Est\u00e3o vacinados 92% da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o vacinados 18% da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade.","id":8901742,"corpo":"<p>Est\u00e3o vacinados 18% da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o vacinados 65% da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade.","id":8901743,"corpo":"<p>Est\u00e3o vacinados 65% da popula\u00e7\u00e3o adulta da cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2261226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia","id":7834,"slug":"medico-especialista-em-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras retiradas do texto continuariam a existir, no \u00e2mbito da L\u00edngua Portuguesa, sem o acento gr\u00e1fico.","provas":[{"id":72782,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-especialista-em-hematologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2022"},{"id":73337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-intensivista-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2022"},{"id":73339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-infectologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":72783,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia","id":7834,"slug":"medico-especialista-em-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-especialista-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2223806,"hashId":"05d3b82530f7644705bda5ceff7dffb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras retiradas do texto continuariam a existir, no \u00e2mbito da L\u00edngua Portuguesa, sem o acento gr\u00e1fico.<\/p>","resposta":8742768,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Div\u00f3rcio \u2013 pa\u00eds \u2013 do\u00eddo.","id":8742768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Div\u00f3rcio \u2013 pa\u00eds \u2013 do\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica \u2013 j\u00e1 \u2013 \u00e9.","id":8742769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edstica \u2013 j\u00e1 \u2013 \u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Involunt\u00e1ria \u2013 fam\u00edlias \u2013 n\u00famero. ","id":8742770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Involunt\u00e1ria \u2013 fam\u00edlias \u2013 n\u00famero. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 \u2013 magn\u00e9ticos \u2013 matrim\u00f4nio.","id":8742771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 \u2013 magn\u00e9ticos \u2013 matrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Audit\u00f3rio \u2013 av\u00f3s \u2013 apar\u00eancias.","id":8742772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Audit\u00f3rio \u2013 av\u00f3s \u2013 apar\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es...O tempo lento dos costumes01----------Assistia ... um teatro na escola das filhas. Ao final, cada aluno apresentava-se e enunciava02--uma caracter\u00edstica sua antes de descer do palco. Sou Fulano e estou aprendendo ... tocar viol\u00e3o.03--Sou Beltrano e tor\u00e7o pelo Gr\u00eamio. Sou Sicrano e ganhei um irm\u00e3ozinho.04----------Na sua hora, um menino saiu-se com essa: meu nome \u00e9 Pedro e meus pais n\u00e3o s\u00e3o05--separados. O audit\u00f3rio veio abaixo em risos. A piada involunt\u00e1ria dizia de todos. O menino se06--via como _______ em algo que j\u00e1 fora uma regra. Ele percebeu que seus colegas vinham de07--fam\u00edlias recompostas, menos ele. Logo, esta era sua marca.08----------Considero minha m\u00e3e uma pessoa vencedora. Pouqu\u00edssimas mulheres da gera\u00e7\u00e3o dela09--fizeram curso superior. Trabalhou, teve seus filhos, foi feliz no casamento. Ela n\u00e3o ___10--lembran\u00e7as ruins de sua vida adulta, mas quando recorda a inf\u00e2ncia, n\u00e3o esconde as m\u00e1goas.11--Meus av\u00f3s se separaram. Ela e sua irm\u00e3 eram as \u00fanicas do col\u00e9gio nesta condi\u00e7\u00e3o. Ela era o12--Pedro do seu tempo, na situa\u00e7\u00e3o oposta.13----------Naquela \u00e9poca, o casamento era sagrado, e dissolver a uni\u00e3o, impens\u00e1vel. Quem dava14--sorte tinha um bom casamento, sen\u00e3o deveria resignar-se com o matrim\u00f4nio infeliz. Como a15--humanidade \u00e9 a mesma, gente que nem sempre acerta em suas escolhas, o resultado era um16--grande n\u00famero de casais tristes vivendo de apar\u00eancias.17----------Na adolesc\u00eancia acompanhei o debate sobre a aprova\u00e7\u00e3o da lei do div\u00f3rcio. O pa\u00eds estava18--dividido. A passionalidade desmedida lembra a quest\u00e3o do aborto de hoje. O argumento era que,19--passando a lei do div\u00f3rcio, a fam\u00edlia acabaria. Isso seria a porta de entrada para o resto da20--trag\u00e9dia, s\u00f3 compar\u00e1vel ... dez pragas do Egito, mas vindas todas juntas.21----------Levamos quatro d\u00e9cadas para assimilar e normalizar a situa\u00e7\u00e3o de que um casamento22--pode n\u00e3o dar certo e, uma vez desfeito, n\u00e3o h\u00e1 invers\u00e3o dos polos magn\u00e9ticos da terra e nem23--os deuses se sentem ofendidos. Hoje, n\u00e3o raro, mesmo as pessoas que defendem a fam\u00edlia ___24--mais do que um casamento.25----------Mas todo esse lero \u00e9 para lembrar que a humanidade transforma-se, e que \u00e9 in\u00fatil tentar26--segurar mudan\u00e7as que apenas legalizam o que boa parte da comunidade j\u00e1 aceita. O problema27--\u00e9 que \u00e9 lento, _________ lento. Leva-se mais de uma gera\u00e7\u00e3o para realmente assimilar uma28--nova situa\u00e7\u00e3o. Hoje um filho de um casal separado sofre, afinal, \u00e9 muito do\u00eddo ver29--que o amor que o fundou n\u00e3o existe mais. Mas socialmente n\u00e3o ... marca alguma.30----------Hoje os dramas discriminat\u00f3rios s\u00e3o outros, mas os times s\u00e3o os mesmos. Nos31--__________ sobre como lidar com as diferen\u00e7as humanas. Ou aceit\u00e1-las e banir nossas normas32--______, ou exigir leis ______ para encaixotar o humano num padr\u00e3o supostamente superior.33--De qualquer forma, quanto aos que hoje est\u00e3o afoitos por mudan\u00e7as, lembrem que tudo relativo34--aos costumes muda devagar, mas sempre. N\u00e3o exijam dos homens o tempo da m\u00e1quina.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/12\/01 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)","id":512845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O tempo lento dos costumes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Assistia ... um teatro na escola das filhas. Ao final, cada aluno apresentava-se e enunciava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma caracter\u00edstica sua antes de descer do palco. Sou Fulano e estou aprendendo ... tocar viol\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Sou Beltrano e tor\u00e7o pelo Gr\u00eamio. Sou Sicrano e ganhei um irm\u00e3ozinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Na sua hora<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> um menino saiu-se com essa<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> meu nome \u00e9 Pedro e meus pais n\u00e3o s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>separados. O audit\u00f3rio veio abaixo em risos. A piada involunt\u00e1ria dizia de todos. O menino se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>via como _______ em algo que j\u00e1 fora uma regra. Ele percebeu que seus colegas vinham de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>fam\u00edlias recompostas, menos ele. Logo, esta era sua marca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Considero minha m\u00e3e uma pessoa vencedora. Pouqu\u00edssimas mulheres da gera\u00e7\u00e3o dela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>fizeram curso superior. Trabalhou, teve seus filhos, foi feliz no casamento. Ela n\u00e3o ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>lembran\u00e7as ruins de sua vida adulta, mas quando recorda a inf\u00e2ncia, n\u00e3o esconde as m\u00e1goas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Meus av\u00f3s se separaram. Ela e sua irm\u00e3 eram as \u00fanicas do col\u00e9gio nesta condi\u00e7\u00e3o. Ela era o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Pedro do seu tempo, na situa\u00e7\u00e3o oposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Naquela \u00e9poca, o casamento era sagrado, e dissolver a uni\u00e3o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> impens\u00e1vel. Quem dava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sorte tinha um bom casamento, sen\u00e3o deveria resignar-se com o matrim\u00f4nio infeliz. Como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>humanidade \u00e9 a mesma, gente que nem sempre acerta em suas escolhas, o resultado era um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>grande n\u00famero de casais tristes vivendo de apar\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Na adolesc\u00eancia acompanhei o debate sobre a aprova\u00e7\u00e3o da lei do div\u00f3rcio. O pa\u00eds estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dividido. A passionalidade desmedida lembra a quest\u00e3o do aborto de hoje. O argumento era que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>passando a lei do div\u00f3rcio, a fam\u00edlia acabaria. Isso seria a porta de entrada para o resto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>trag\u00e9dia, s\u00f3 compar\u00e1vel ... dez pragas do Egito, mas vindas todas juntas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Levamos quatro d\u00e9cadas para assimilar e normalizar a situa\u00e7\u00e3o de que um casamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pode n\u00e3o dar certo e, uma vez desfeito, n\u00e3o h\u00e1 invers\u00e3o dos polos magn\u00e9ticos da terra e nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>os deuses se sentem ofendidos. Hoje, n\u00e3o raro, mesmo as pessoas que defendem a fam\u00edlia ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>mais do que um casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Mas todo esse lero \u00e9 para lembrar que a humanidade transforma-se<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e que \u00e9 in\u00fatil tentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>segurar mudan\u00e7as que apenas legalizam o que boa parte da comunidade j\u00e1 aceita. O problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u00e9 que \u00e9 lento, _________ lento. Leva-se mais de uma gera\u00e7\u00e3o para realmente assimilar uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>nova situa\u00e7\u00e3o. Hoje um filho de um casal separado sofre, afinal, \u00e9 muito do\u00eddo ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que o amor que o fundou n\u00e3o existe mais. Mas socialmente n\u00e3o ... marca alguma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Hoje os dramas discriminat\u00f3rios s\u00e3o outros, mas os times s\u00e3o os mesmos. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>__________ sobre como lidar com as diferen\u00e7as humanas. Ou aceit\u00e1-las e banir nossas normas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>______, ou exigir leis ______ para encaixotar o humano num padr\u00e3o supostamente superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>De qualquer forma, quanto aos que hoje est\u00e3o afoitos por mudan\u00e7as, lembrem que tudo relativo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aos costumes muda devagar, mas sempre. N\u00e3o exijam dos homens o tempo da m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/12\/01 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2223806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia","id":7834,"slug":"medico-especialista-em-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s muitos meses desempregado, Mois\u00e9s finalmente conseguiu um emprego. N\u00e3o era ainda um emprego com uma remunera\u00e7\u00e3o que abarcasse todas as necessidades da vida, mas j\u00e1 era um alento. Ele ficou muito aliviado n\u00e3o s\u00f3 por ele, mas por Miguel, seu sobrinho, que tamb\u00e9m era seu dependente desde o nascimento. Miguel, agora com tr\u00eas anos, tinha que ficar com algu\u00e9m durante o dia para que seu tio pudesse trabalhar. Mois\u00e9s, para resolver essa situa\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou a pesquisar sobre seus direitos, a fim de encontrar algum aux\u00edlio legal. Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada e utilizando como refer\u00eancia os direitos sociais previstos constitucionalmente, qual das alternativas abaixo representa corretamente os direitos envolvidos na narrativa?","provas":[{"id":72782,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-especialista-em-hematologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2022"},{"id":73339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-infectologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":73337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-intensivista-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2022"},{"id":72783,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia","id":7834,"slug":"medico-especialista-em-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-especialista-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2223830,"hashId":"34209da7eb50b2f585b35daab1df49d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s muitos meses desempregado, Mois\u00e9s finalmente conseguiu um emprego. N\u00e3o era ainda um emprego com uma remunera\u00e7\u00e3o que abarcasse todas as necessidades da vida, mas j\u00e1 era um alento. Ele ficou muito aliviado n\u00e3o s\u00f3 por ele, mas por Miguel, seu sobrinho, que tamb\u00e9m era seu dependente desde o nascimento. Miguel, agora com tr\u00eas anos, tinha que ficar com algu\u00e9m durante o dia para que seu tio pudesse trabalhar. Mois\u00e9s, para resolver essa situa\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou a pesquisar sobre seus direitos, a fim de encontrar algum aux\u00edlio legal. Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada e utilizando como refer\u00eancia os direitos sociais previstos constitucionalmente, qual das alternativas abaixo representa corretamente os direitos envolvidos na narrativa?<\/p>","resposta":8742884,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mois\u00e9s tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade tardia, instituto inserido no rol de direitos sociais fundamentais recentemente, o que lhe d\u00e1 direito a cinco dias de prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ingresso no emprego.","id":8742882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mois\u00e9s tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade tardia, instituto inserido no rol de direitos sociais fundamentais recentemente, o que lhe d\u00e1 direito a cinco dias de prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ingresso no emprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Miguel tem direito ao recebimento de aux\u00edlio assistencial no valor de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo e meio, recebido por Mois\u00e9s por ser seu representante, que poder\u00e1 ser utilizado para a contrata\u00e7\u00e3o de cuidadores.","id":8742883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miguel tem direito ao recebimento de aux\u00edlio assistencial no valor de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo e meio, recebido por Mois\u00e9s por ser seu representante, que poder\u00e1 ser utilizado para a contrata\u00e7\u00e3o de cuidadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mois\u00e9s tem direito \u00e0 assist\u00eancia gratuita para Miguel, como seu dependente e por ter tr\u00eas anos de idade, em creches e pr\u00e9-escolas.","id":8742884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mois\u00e9s tem direito \u00e0 assist\u00eancia gratuita para Miguel, como seu dependente e por ter tr\u00eas anos de idade, em creches e pr\u00e9-escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelo fato de Miguel ser sobrinho de Mois\u00e9s, mesmo que seja seu dependente financeiro, Mois\u00e9s n\u00e3o ter\u00e1 direito a aux\u00edlio assistencial estatal, pois este s\u00f3 poder\u00e1 ser dado a respons\u00e1vel titular do poder familiar originalmente definido.","id":8742885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de Miguel ser sobrinho de Mois\u00e9s, mesmo que seja seu dependente financeiro, Mois\u00e9s n\u00e3o ter\u00e1 direito a aux\u00edlio assistencial estatal, pois este s\u00f3 poder\u00e1 ser dado a respons\u00e1vel titular do poder familiar originalmente definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel legal por Miguel tem direito de exigir local especial no trabalho para lev\u00e1-lo, tendo em vista este benef\u00edcio ser garantido para filhos e dependentes desde o nascimento at\u00e9 5 (cinco) anos de idade.","id":8742886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel legal por Miguel tem direito de exigir local especial no trabalho para lev\u00e1-lo, tendo em vista este benef\u00edcio ser garantido para filhos e dependentes desde o nascimento at\u00e9 5 (cinco) anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2223830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a respeito do Behaviorismo. O Behaviorismo radical foi apresentado por Skinner. O termo Behaviorismo teve sua origem com John B. Watson. Tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como Comportamentalismo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":72261,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2223911,"hashId":"ee0e2fdccec64cb35b61853d70bc539b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito do Behaviorismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O Behaviorismo radical foi apresentado por Skinner. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O termo Behaviorismo teve sua origem com John B. Watson. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como Comportamentalismo. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8743262,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2. ","id":8743258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":8743259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":8743260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. ","id":8743261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8743262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Behaviorismo","oab":false,"nome":"Behaviorismo","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417473,"slug":"psicologia-behaviorismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2223911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem exerce a dire\u00e7\u00e3o superior das For\u00e7as Armadas, assessorado pelo Conselho Militar de Defesa, \u00f3rg\u00e3o permanente de assessoramento, pelo Estado-Maior Conjunto das For\u00e7as Armadas e pelos demais \u00f3rg\u00e3os, conforme definido em lei?","provas":[{"id":74899,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2022-sspm-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-11","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2261988,"hashId":"eb0c792a0496dd6429ed5dee4fd05360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem exerce a dire\u00e7\u00e3o superior das For\u00e7as Armadas, assessorado pelo Conselho Militar de Defesa, \u00f3rg\u00e3o permanente de assessoramento, pelo Estado-Maior Conjunto das For\u00e7as Armadas e pelos demais \u00f3rg\u00e3os, conforme definido em lei?<\/p>","resposta":8905283,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da Rep\u00fablica.","id":8905280,"corpo":"<p>Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comandante do Estado-Maior Conjunto das For\u00e7as Armadas.","id":8905281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comandante do Estado-Maior Conjunto das For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comandante mais antigo das For\u00e7as Armadas,","id":8905282,"corpo":"<p>Comandante mais antigo das For\u00e7as Armadas,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ministro de Estado da Defesa.","id":8905283,"corpo":"<p>Ministro de Estado da Defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Presidente do Supremo Tribunal Federal.","id":8905284,"corpo":"<p>Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 97\/1999 - Disp\u00f5e sobre as normas gerais para a organiza\u00e7\u00e3o, o preparo e o emprego das For\u00e7as Armadas.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 97\/1999 - Disp\u00f5e sobre as normas gerais para a organiza\u00e7\u00e3o, o preparo e o emprego das For\u00e7as Armadas.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396460,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-97-1999-dispoe-sobre-as-normas-gerais-para-a-organizacao-o-preparo-e-o-emprego-das-forcas-armadas"}],"slug":"legislacao-federal\/2261988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) det\u00e9m personalidade jur\u00eddica e patrim\u00f4nio pr\u00f3prios, \u00e9 dotada de autoridade administrativa independente, conta com mandato fixo, estabilidade de seus dirigentes e autonomia financeira e or\u00e7ament\u00e1ria....A CVM funciona como","provas":[{"id":75597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281988,"hashId":"3b1750063c94a28796c2416f87a93b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) det\u00e9m personalidade jur\u00eddica e patrim\u00f4nio pr\u00f3prios, \u00e9 dotada de autoridade administrativa independente, conta com mandato fixo, estabilidade de seus dirigentes e autonomia financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A CVM funciona como<\/p>","resposta":8988894,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresa de economia mista","id":8988893,"corpo":"<p>empresa de economia mista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autarquia em regime especial","id":8988894,"corpo":"<p>autarquia em regime especial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entidade sem v\u00ednculo governamental","id":8988895,"corpo":"<p>entidade sem v\u00ednculo governamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entidade governamental com fins lucrativos","id":8988896,"corpo":"<p>entidade governamental com fins lucrativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"entidade privada","id":8988897,"corpo":"<p>entidade privada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2281988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - SUS, as Comiss\u00f5es Intergestores pactuar\u00e3o, entre outros: I. Diretrizes gerais sobre Regi\u00f5es de Sa\u00fade, integra\u00e7\u00e3o de limites geogr\u00e1ficos, refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia e demais aspectos vinculados \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade entre os entes federativos. II. Responsabilidades dos entes federativos na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, de acordo com o seu porte demogr\u00e1fico e seu desenvolvimento econ\u00f4mico-financeiro, estabelecendo as responsabilidades individuais e as solid\u00e1rias. III. Diretrizes de \u00e2mbito nacional, estadual, regional e interestadual, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, exceto no tocante \u00e0 gest\u00e3o institucional e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os dos entes federativos. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":80871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Enfermeiro - 2022"},{"id":80874,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":87783,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":80870,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Assistente Social - 2022"},{"id":87782,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Pediatra - 2022"},{"id":80879,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico PSF - 2022"},{"id":80875,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Neurologista - 2022"},{"id":80872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":80873,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":80880,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Nutricionista - 2022"},{"id":80884,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":75528,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Enfermeiro PSF - 2022"},{"id":80877,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Ortopedista - 2022"},{"id":80881,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":80883,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":80882,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Odont\u00f3logo PSF - 2022"},{"id":80878,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"},{"id":80876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2282083,"hashId":"5247e5bbec7510d1a1dd2a921313db63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - SUS, as Comiss\u00f5es Intergestores pactuar\u00e3o, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diretrizes gerais sobre Regi\u00f5es de Sa\u00fade, integra\u00e7\u00e3o de limites geogr\u00e1ficos, refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia e demais aspectos vinculados \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade entre os entes federativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Responsabilidades dos entes federativos na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, de acordo com o seu porte demogr\u00e1fico e seu desenvolvimento econ\u00f4mico-financeiro, estabelecendo as responsabilidades individuais e as solid\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Diretrizes de \u00e2mbito nacional, estadual, regional e interestadual, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, exceto no tocante \u00e0 gest\u00e3o institucional e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os dos entes federativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8989352,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8989352,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8989353,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8989354,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8989355,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":8989356,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2282083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um correntista do Banco J \u00e9 corriqueiramente atendido pelo gerente. Al\u00e9m do sal\u00e1rio, esse correntista recebe diversos dep\u00f3sitos decorrentes de atividades negociais privadas. Em determinado per\u00edodo, a conta-corrente passou a receber saques desproporcionais ao movimento normal....Nos termos da Carta-Circular Bacen no 4001\/2020, tais opera\u00e7\u00f5es passam a ser consideradas suspeitas, tendo em vista sua","provas":[{"id":75597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282146,"hashId":"b367812eda6a2586228389923d42c4f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um correntista do Banco J \u00e9 corriqueiramente atendido pelo gerente. Al\u00e9m do sal\u00e1rio, esse correntista recebe diversos dep\u00f3sitos decorrentes de atividades negociais privadas. Em determinado per\u00edodo, a conta-corrente passou a receber saques desproporcionais ao movimento normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Carta-Circular Bacen n<sup>o <\/sup>4001\/2020, tais opera\u00e7\u00f5es passam a ser consideradas suspeitas, tendo em vista sua<\/p>","resposta":8989649,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atipicidade","id":8989649,"corpo":"<p>atipicidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conveni\u00eancia","id":8989650,"corpo":"<p>conveni\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imprevisibilidade","id":8989651,"corpo":"<p>imprevisibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"organicidade","id":8989652,"corpo":"<p>organicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"solv\u00eancia","id":8989653,"corpo":"<p>solv\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carta Circular n\u00ba 4.001, de 29 de janeiro de 2020 e suas altera\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Carta Circular n\u00ba 4.001, de 29 de janeiro de 2020 e suas altera\u00e7\u00f5es.","pai":430036,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":430037,"slug":"conhecimentos-bancarios-carta-circular-no-4-001-de-29-de-janeiro-de-2020-e-suas-alteracoes"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2282146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente de associa\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios da Universidade V pretende fornecer servi\u00e7os financeiros aos associados....Nos termos das normas de reg\u00eancia, as cooperativas de cr\u00e9dito est\u00e3o submetidas \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o do","provas":[{"id":75597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282154,"hashId":"897964dca8406732d44440233b3efcfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente de associa\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios da Universidade V pretende fornecer servi\u00e7os financeiros aos associados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos das normas de reg\u00eancia, as cooperativas de cr\u00e9dito est\u00e3o submetidas \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o do<\/p>","resposta":8989689,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banco Central","id":8989689,"corpo":"<p>Banco Central<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Banco Cooperativo","id":8989690,"corpo":"<p>Banco Cooperativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Congresso Nacional","id":8989691,"corpo":"<p>Congresso Nacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho Monet\u00e1rio","id":8989692,"corpo":"<p>Conselho Monet\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mercado financeiro","id":8989693,"corpo":"<p>Mercado financeiro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco Central do Brasil (BACEN)","oab":false,"nome":"Banco Central do Brasil (BACEN)","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404943,"slug":"conhecimentos-bancarios-banco-central-do-brasil-bacen"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2282154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O titular da propriedade de in\u00fameros bens desenvolve, tamb\u00e9m, v\u00e1rias atividades mercantis e tem necessidade de garantir por hipoteca um determinado contrato....Nos termos do C\u00f3digo Civil, podem ser objeto de hipoteca","provas":[{"id":75597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282164,"hashId":"9a9023664fbe38efb4c98d02e62ce811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O titular da propriedade de in\u00fameros bens desenvolve, tamb\u00e9m, v\u00e1rias atividades mercantis e tem necessidade de garantir por hipoteca um determinado contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Civil, podem ser objeto de hipoteca<\/p>","resposta":8989742,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"animais de estima\u00e7\u00e3o","id":8989739,"corpo":"<p>animais de estima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00f5es ex\u00f3ticas","id":8989740,"corpo":"<p>cria\u00e7\u00f5es ex\u00f3ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gado de corte","id":8989741,"corpo":"<p>gado de corte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"navios","id":8989742,"corpo":"<p>navios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"obras de arte","id":8989743,"corpo":"<p>obras de arte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","oab":true,"nome":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406105,"slug":"direito-civil-hipoteca-art-1-473-ao-1-505"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2282164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente de recursos humanos de uma institui\u00e7\u00e3o financeira foi aconselhado pelo Departamento Jur\u00eddico a realizar treinamentos para evitar lit\u00edgios de variada natureza....Nos termos da Circular Bacen no 3.978\/2020, as institui\u00e7\u00f5es devem contemplar, dentre as diretrizes, a promo\u00e7\u00e3o de cultura organizacional de","provas":[{"id":75597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282169,"hashId":"4e710244fc327e7acc7c68482ee8a547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerente de recursos humanos de uma institui\u00e7\u00e3o financeira foi aconselhado pelo Departamento Jur\u00eddico a realizar treinamentos para evitar lit\u00edgios de variada natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Circular Bacen n<sup>o<\/sup> 3.978\/2020, as institui\u00e7\u00f5es devem contemplar, dentre as diretrizes, a promo\u00e7\u00e3o de cultura organizacional de<\/p>","resposta":8989767,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de dinheiro","id":8989764,"corpo":"<p>adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de dinheiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ambienta\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de dinheiro","id":8989765,"corpo":"<p>ambienta\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de dinheiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"financiamento \u00e0 lavagem de dinheiro","id":8989766,"corpo":"<p>financiamento \u00e0 lavagem de dinheiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o de lavagem de dinheiro","id":8989767,"corpo":"<p>preven\u00e7\u00e3o de lavagem de dinheiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"previs\u00e3o de lavagem de dinheiro","id":8989768,"corpo":"<p>previs\u00e3o de lavagem de dinheiro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circular n\u00ba 3.978, de 23 de janeiro de 2020","oab":false,"nome":"Circular n\u00ba 3.978, de 23 de janeiro de 2020","pai":430040,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":430043,"slug":"conhecimentos-bancarios-circular-no-3-978-de-23-de-janeiro-de-2020"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da Lavagem de Dinheiro","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o da Lavagem de Dinheiro","pai":430039,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":430040,"slug":"conhecimentos-bancarios-prevencao-da-lavagem-de-dinheiro"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2282169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admita que as duas classes Java a seguir perten\u00e7am ao pacote default e ocupem arquivos separados.public class Va { ---private int a=0,b=2,c=4; ---private static int sb; public Va() { ---a*=2; ---b*=3; ---c*=4; } public Va(int x) { ---this(); ---sb+=x; } { ---sb*=2; ---a+=1; } static { ---sb+=8; } public void print() { ---System.out.print(a+b+c+sb); } } public class Main { ---public static void main(String[] args) { ------new Va(1).print(); } }O que ser\u00e1 exibido no console quando o m\u00e9todo main for executado?","provas":[{"id":75600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2282361,"hashId":"e07f7e373292a9c213ad7ee2e4d41ca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admita que as duas classes Java a seguir perten\u00e7am ao pacote default e ocupem arquivos separados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">public class Va { <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>private int a=0,b=2,c=4; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>private static int sb; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">public Va() { <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>a*=2; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>b*=3; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>c*=4; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify;\">public Va(int x) { <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>this(); <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>sb+=x; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify;\">{ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>sb*=2; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>a+=1; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify;\">static { <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>sb+=8; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify;\">public void print() { <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>System.out.print(a+b+c+sb);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> } <\/p><p style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify;\">public class Main { <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>public static void main(String[] args) { <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>new Va(1).print(); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que ser\u00e1 exibido no console quando o m\u00e9todo main for executado?<\/p>","resposta":8990728,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":8990724,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"31","id":8990725,"corpo":"<p>31<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"33","id":8990726,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"39","id":8990727,"corpo":"<p>39<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"41","id":8990728,"corpo":"<p>41<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2282361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TCP (Transmission Control Protocol) utiliza um campo de 6 bits rotulado como BITS DE C\u00d3DIGO no seu cabe\u00e7alho para determinar a finalidade e o conte\u00fado do segmento. Durante o estabelecimento de uma conex\u00e3o, o primeiro segmento do handshake de tr\u00eas vias pode ser identificado porque o bit marcado no campo de BITS DE C\u00d3DIGO \u00e9 o","provas":[{"id":75600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2282426,"hashId":"2b72b38cae18514691bb2f9f8b24bbf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TCP (Transmission Control Protocol) utiliza um campo de 6 bits rotulado como BITS DE C\u00d3DIGO no seu cabe\u00e7alho para determinar a finalidade e o conte\u00fado do segmento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante o estabelecimento de uma conex\u00e3o, o primeiro segmento do handshake de tr\u00eas vias pode ser identificado porque o bit marcado no campo de BITS DE C\u00d3DIGO \u00e9 o<\/p>","resposta":8991050,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"URG","id":8991049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">URG<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SYN","id":8991050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SYN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RST","id":8991051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RST<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PSH","id":8991052,"corpo":"<p>PSH<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ACK","id":8991053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ACK<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419931,"slug":"informatica-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419931,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405141,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Transporte","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429356,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-transporte"}],"slug":"informatica\/2282426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"ADAPS","id":5569,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"adaps"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho abaixo extra\u00eddo do texto: \u201cSaber interpretar um texto, a partir do contexto de produ\u00e7\u00e3o em que ele est\u00e1 inserido, \u00e9 fundamental para a experi\u00eancia cotidiana do leitor\u201d. \u201cEle\u201d \u00e9 considerado na morfologia (01)___________ . Na sintaxe, \u201cEle\u201d se refere ao (02)_________ J\u00e1 na lingu\u00edstica textual \u201cEle\u201d se refere a (03)_________ : Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":75564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"ADAPS","id":5569,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"adaps"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adaps-2022-ibfc-medico","tipo":1,"nome":"IBFC - ADAPS - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2282596,"hashId":"3ab8c31bcbe696679256a1851b2312db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho abaixo extra\u00eddo do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSaber interpretar um texto, a partir do contexto de produ\u00e7\u00e3o em que <u>ele<\/u> est\u00e1 inserido, \u00e9 fundamental para a experi\u00eancia cotidiana do leitor\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEle\u201d \u00e9 considerado na morfologia (01)___________ . Na sintaxe, \u201cEle\u201d se refere ao (02)_________ J\u00e1 na lingu\u00edstica textual \u201cEle\u201d se refere a (03)_________ : <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":8991900,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um pronome pessoal do caso obl\u00edquo (pronome do objeto) - predicado; - coes\u00e3o parcial.","id":8991899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pronome pessoal do caso obl\u00edquo (pronome do objeto) - predicado; - coes\u00e3o parcial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um pronome pessoal do caso reto (pronome do sujeito) - sujeito - coes\u00e3o referencial.","id":8991900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pronome pessoal do caso reto (pronome do sujeito) - sujeito - coes\u00e3o referencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um pronome adjetivo possessivo - predicativo do sujeito - coes\u00e3o por nega\u00e7\u00e3o.","id":8991901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pronome adjetivo possessivo - predicativo do sujeito - coes\u00e3o por nega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um pronome do caso obl\u00edquo (pronome do objeto) - adjunto adverbial de lugar - coes\u00e3o referencial.","id":8991902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pronome do caso obl\u00edquo (pronome do objeto) - adjunto adverbial de lugar - coes\u00e3o referencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um pronome pessoal do caso reto (pronome do sujeito) - sujeito - coes\u00e3o parcial.","id":8991903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pronome pessoal do caso reto (pronome do sujeito) - sujeito - coes\u00e3o parcial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, para responder as quest\u00f5es 01 \u00e0 04: Diferencia\u00e7\u00e3o entre os g\u00eaneros textuais: not\u00edcia e artigo de opini\u00e3o.Saber interpretar um texto, a partir do contexto de produ\u00e7\u00e3o em que ele est\u00e1 inserido, \u00e9 fundamental para a experi\u00eancia cotidiana do leitor. A interpreta\u00e7\u00e3o permite que saibamos diferenciar o conte\u00fado de uma not\u00edcia de jornal do de um artigo de opini\u00e3o. Eles s\u00e3o g\u00eaneros textuais que nos propiciam a ter posturas diferentes quanto a suas leituras. Nesse \u00ednterim, em teoria, no g\u00eanero textual not\u00edcia, n\u00e3o procuramos ler nas entrelinhas, pois as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o factuais, n\u00e3o h\u00e1 linguagem subjetiva, n\u00e3o h\u00e1 duplo sentido. J\u00e1 no g\u00eanero textual artigo de opini\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio saber ler nas entrelinhas, entender a linguagem subjetiva, entre outras estrat\u00e9gias de leitura que exigem posicionamento ativo na interpreta\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 escrito. N\u00e3o podemos admitir que o teor de textos desse g\u00eanero seja formado de verdades absolutas. Devemos estar atentos para o contexto em que o artigo de opini\u00e3o foi produzido, a fonte, as imagens (se houver), o autor e a data de publica\u00e7\u00e3o s\u00e3o, inicialmente, dados importantes para come\u00e7armos a leitura consciente de um artigo de opini\u00e3o. (Texto desenvolvido especificamente para esta prova)","id":519391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo, para responder as quest\u00f5es 01 \u00e0 04: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Diferencia\u00e7\u00e3o entre os g\u00eaneros textuais: not\u00edcia e artigo de opini\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saber interpretar um texto, a partir do contexto de produ\u00e7\u00e3o em que ele est\u00e1 inserido, \u00e9 fundamental para a experi\u00eancia cotidiana do leitor. A interpreta\u00e7\u00e3o permite que saibamos diferenciar o conte\u00fado de uma <strong>not\u00edcia<\/strong> de jornal do de um artigo de opini\u00e3o. Eles s\u00e3o g\u00eaneros textuais que nos propiciam a ter posturas diferentes quanto a suas leituras. Nesse \u00ednterim, em teoria, no g\u00eanero textual not\u00edcia, n\u00e3o procuramos ler nas entrelinhas, pois as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o factuais, n\u00e3o h\u00e1 linguagem subjetiva, n\u00e3o h\u00e1 duplo sentido. J\u00e1 no g\u00eanero textual <strong>artigo de opini\u00e3o<\/strong> \u00e9 necess\u00e1rio saber ler nas entrelinhas, entender a linguagem subjetiva, entre outras estrat\u00e9gias de leitura que exigem posicionamento ativo na interpreta\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 escrito. N\u00e3o podemos admitir que o teor de textos desse g\u00eanero seja formado de verdades absolutas. <u>Devemos estar atentos para o contexto em que o artigo de opini\u00e3o foi produzido<\/u>, a fonte, as imagens (se houver), o autor e a data de publica\u00e7\u00e3o s\u00e3o, inicialmente, dados importantes para come\u00e7armos a leitura consciente de um artigo de opini\u00e3o. (Texto desenvolvido especificamente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2282596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os Socioassistenciais tipifica o servi\u00e7o ofertado para pessoas que utilizam as ruas como espa\u00e7o de moradia e\/ou sobreviv\u00eancia. Tem a finalidade de assegurar atendimento e atividades direcionadas para o desenvolvimento de sociabilidades, na perspectiva de fortalecimento de v\u00ednculos interpessoais e\/ou familiares que oportunizem a constru\u00e7\u00e3o de novos projetos de vida. O servi\u00e7o descrito \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":75622,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2282609,"hashId":"2fe6f6b77328c8d93cfa54fa95e95f3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os Socioassistenciais tipifica o servi\u00e7o ofertado para pessoas que utilizam as ruas como espa\u00e7o de moradia e\/ou sobreviv\u00eancia. Tem a finalidade de assegurar atendimento e atividades direcionadas para o desenvolvimento de sociabilidades, na perspectiva de fortalecimento de v\u00ednculos interpessoais e\/ou familiares que oportunizem a constru\u00e7\u00e3o de novos projetos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O servi\u00e7o descrito \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8991966,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social.","id":8991963,"corpo":"<p>Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablica.","id":8991964,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional - Casa de Passagem.","id":8991965,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional - Casa de Passagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.","id":8991966,"corpo":"<p>Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/2282609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica \u00e9 composta por valores reais e presentes na sociedade, a partir do momento em que, por mais que \u00e0s vezes tais valores apare\u00e7am deturpados no contexto social, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel falar em conviv\u00eancia humana se esses forem desconsiderados. Quanto a \u00e9tica profissional, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bandeirante-sc-2022-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Bandeirante - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282798,"hashId":"34c5e25ffb92d2aec6e828c85b63a63e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica \u00e9 composta por valores reais e presentes na sociedade, a partir do momento em que, por mais que \u00e0s vezes tais valores apare\u00e7am deturpados no contexto social, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel falar em conviv\u00eancia humana se esses forem desconsiderados. Quanto a \u00e9tica profissional, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8992862,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obedi\u00eancia \u00e0 \u00e9tica deve se dar somente no \u00e2mbito da vida particular.","id":8992859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obedi\u00eancia \u00e0 \u00e9tica deve se dar somente no \u00e2mbito da vida particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O bom comportamento profissional do funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o ligada \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, pois se os homens que comp\u00f5em a estrutura do Estado tomam uma atitude correta perante os ditames \u00e9ticos h\u00e1 uma amplia\u00e7\u00e3o e uma consolida\u00e7\u00e3o do valor \u00e9tico do Estado.","id":8992860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bom comportamento profissional do funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o ligada \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, pois se os homens que comp\u00f5em a estrutura do Estado tomam uma atitude correta perante os ditames \u00e9ticos h\u00e1 uma amplia\u00e7\u00e3o e uma consolida\u00e7\u00e3o do valor \u00e9tico do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre os elementos que comp\u00f5em a \u00c9tica, destacam-se a moral e o direito. Assim, a Moral \u00e9 a \u00c9tica possuem defini\u00e7\u00f5es equivalentes.","id":8992861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os elementos que comp\u00f5em a \u00c9tica, destacam-se a moral e o direito. Assim, a Moral \u00e9 a \u00c9tica possuem defini\u00e7\u00f5es equivalentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando uma pessoa \u00e9 nomeada como servidor p\u00fablico, passa a ser uma extens\u00e3o daquilo que o Estado representa na sociedade, devendo, por isso, respeitar ao m\u00e1ximo todos os consagrados preceitos \u00e9ticos.","id":8992862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma pessoa \u00e9 nomeada como servidor p\u00fablico, passa a ser uma extens\u00e3o daquilo que o Estado representa na sociedade, devendo, por isso, respeitar ao m\u00e1ximo todos os consagrados preceitos \u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2282798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compet\u00eancias respons\u00e1veis pelo entendimento de ideias e como aplic\u00e1-las, envolvendo os aspecto f\u00edsico e mental, bem como habilidades motoras e de percep\u00e7\u00e3o. Essas habilidades pontuam a evolu\u00e7\u00e3o do aluno e s\u00e3o desenvolvidas em todas as disciplinas do curr\u00edculo escolar, da Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio.Essa compet\u00eancia se classifica como:","provas":[{"id":75633,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2283003,"hashId":"32ac1976fc1e1162392d01a1c5ede3a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancias respons\u00e1veis pelo entendimento de ideias e como aplic\u00e1-las, envolvendo os aspecto f\u00edsico e mental, bem como habilidades motoras e de percep\u00e7\u00e3o. Essas habilidades pontuam a evolu\u00e7\u00e3o do aluno e s\u00e3o desenvolvidas em todas as disciplinas do curr\u00edculo escolar, da Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa compet\u00eancia se classifica como:<\/p>","resposta":8993851,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cognitiva.","id":8993851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cognitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afetivas.","id":8993852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afetivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sociais.","id":8993853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Culturais.","id":8993854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitivismo","oab":false,"nome":"Cognitivismo","pai":426022,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426024,"slug":"pedagogia-cognitivismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2283003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Isso faz parte da MATURIDADE\" a palavra MATURIDADE tem o sentido de \"Desenvolvimento pleno da intelig\u00eancia e dos processos emocionais\"Veja abaixo outros significados para a palavra MATURIDADE:maturidadema\u00b7tu\u00b7ri\u00b7da\u00b7desf1 Estado ou condi\u00e7\u00e3o de ter atingido uma forma adulta ou amadurecida; madureza, maturesc\u00eancia.2 PSICOL Desenvolvimento pleno da intelig\u00eancia e dos processos emocionais; estado em que um indiv\u00edduo goza de plena e est\u00e1vel diferencia\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o som\u00e1tica, ps\u00edquica e mental.3 Idade adulta, entre a juventude e a velhice; meia-idade.4 Qualidade daquele que, por ter atingido a idade madura, age com reflex\u00e3o, com bom senso e prud\u00eancia.(...)Dispon\u00edvel em:https:\/\/michaelis.uol.com.br\/busca?r=0&amp;f=0&amp;t=0&amp;palavra=maturidade As acep\u00e7\u00f5es do substantivo \"MATURIDADE\" no verbete caracterizam o que \u00e9 chamado precisamente de:","provas":[{"id":75633,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2283045,"hashId":"eb5d8c495adc291e027c31db8e52b356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Isso faz parte da MATURIDADE\" a palavra MATURIDADE tem o sentido de \"Desenvolvimento pleno da intelig\u00eancia e dos processos emocionais\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veja abaixo outros significados para a palavra MATURIDADE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">maturidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ma\u00b7tu\u00b7ri\u00b7da\u00b7de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sf<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Estado ou condi\u00e7\u00e3o de ter atingido uma forma adulta ou amadurecida; madureza, maturesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 PSICOL Desenvolvimento pleno da intelig\u00eancia e dos processos emocionais; estado em que um indiv\u00edduo goza de plena e est\u00e1vel diferencia\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o som\u00e1tica, ps\u00edquica e mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Idade adulta, entre a juventude e a velhice; meia-idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 Qualidade daquele que, por ter atingido a idade madura, age com reflex\u00e3o, com bom senso e prud\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/michaelis.uol.com.br\/busca?r=0&amp;f=0&amp;t=0&amp;palavra=maturidade <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As acep\u00e7\u00f5es do substantivo \"MATURIDADE\" no verbete caracterizam o que \u00e9 chamado precisamente de:<\/p>","resposta":8994054,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homon\u00edmia, diferentes palavras para um s\u00f3 sentido.","id":8994051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homon\u00edmia, diferentes palavras para um s\u00f3 sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paron\u00edmia, diferentes palavras com sons semelhantes.","id":8994052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paron\u00edmia, diferentes palavras com sons semelhantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambiguidade, de sentido incerto.","id":8994053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiguidade, de sentido incerto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Polissemia, diferentes sentidos para uma mesma palavra.","id":8994054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polissemia, diferentes sentidos para uma mesma palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. A voz do sil\u00eancioO sil\u00eancio na hora certa vale ouro. Ele pode falar mais que mil palavras, dar mil conselhos e evitar uma situa\u00e7\u00e3o constrangedora.Temos o h\u00e1bito de falar demais e nos esquecemos que n\u00e3o h\u00e1 retorno para o que foi dito.Muitas vezes quando n\u00e3o falamos acabamos dizendo muito.Quando h\u00e1 atrito entre duas ou mais pessoas e elas n\u00e3o conseguem encontrar uma sa\u00edda, acabam por dizer coisas que, de maneira refletida, n\u00e3o diriam.Uma discuss\u00e3o \u00e9 como uma fogueira e as palavras s\u00e3o como o vento que aviva a brasa; quanto mais se fala, mais a brasa arde; quanto mais as pessoas dizem nessa situa\u00e7\u00e3o, menos refletem e acabam por alterar a voz, de maneira que no fim das contas o que se ouve s\u00e3o gritos.Quantas e quantas pessoas n\u00e3o estragam uma rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 porque n\u00e3o souberam a hora certa de falar e a de calar!(...)Pensar duas vezes antes de falar, sim.Mesmo tr\u00eas ou dez se necess\u00e1rio.Ficar em sil\u00eancio quando a melhor resposta \u00e9 o sil\u00eancio, \u00e9 dar ao outro a chance de pensar um pouco sobre a situa\u00e7\u00e3o.(...)Isso faz parte da maturidade.Pessoas maduras chegam na hora certa e partem na hora certa nos encontros marcados da vida.Dizem o que deve ser dito e ouvem caladas.Pensam seriamente no que o outro diz sem ficar obstinadas com as pr\u00f3prias ideias.Elas se comunicam, d\u00e3o e recebem.Crescem em sabedoria e contribuem para que o mundo seja um lugar mais agrad\u00e1vel de se estar.Let\u00edcia Thompson. Acesso em https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":519427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(136, 136, 136);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A voz do sil\u00eancio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sil\u00eancio na hora certa vale ouro. Ele pode falar mais que mil palavras, dar mil conselhos e evitar uma situa\u00e7\u00e3o constrangedora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos o h\u00e1bito de falar demais e nos esquecemos que n\u00e3o h\u00e1 retorno para o que foi dito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes quando n\u00e3o falamos acabamos dizendo muito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 atrito entre duas ou mais pessoas e elas n\u00e3o conseguem encontrar uma sa\u00edda, acabam por dizer coisas que, de maneira refletida, n\u00e3o diriam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma discuss\u00e3o \u00e9 como uma fogueira e as palavras s\u00e3o como o vento que aviva a brasa; quanto mais se fala, mais a brasa arde; quanto mais as pessoas dizem nessa situa\u00e7\u00e3o, menos refletem e acabam por alterar a voz, de maneira que no fim das contas o que se ouve s\u00e3o gritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas e quantas pessoas n\u00e3o estragam uma rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 porque n\u00e3o souberam a hora certa de falar e a de calar!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensar duas vezes antes de falar, sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo tr\u00eas ou dez se necess\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ficar em sil\u00eancio quando a melhor resposta \u00e9 o sil\u00eancio, \u00e9 dar ao outro a chance de pensar um pouco sobre a situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso faz parte da maturidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pessoas maduras chegam na hora certa e partem na hora certa nos encontros marcados da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dizem o que deve ser dito e ouvem caladas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensam seriamente no que o outro diz sem ficar obstinadas com as pr\u00f3prias ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elas se comunicam, d\u00e3o e recebem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crescem em sabedoria e contribuem para que o mundo seja um lugar mais agrad\u00e1vel de se estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Let\u00edcia Thompson. Acesso em https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2283045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Existem vest\u00edgios da presen\u00e7a humana de 8.000 anos atr\u00e1s em terras catarinenses. Santa Catarina possui diversos s\u00edtios e museus arqueol\u00f3gicos que preservam rel\u00edquias pr\u00e9-hist\u00f3ricas, artefatos de pedra lascada e de pedra polida, ossadas e f\u00f3sseis.\"Dispon\u00edvel em: http:\/\/turismo.sc.gov.br\/o-que-fazer\/historia-e-cultura\/Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos chamados de sambaquis foram identificados como sendo:","provas":[{"id":75633,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2283071,"hashId":"a643826114adbce708cfeb9486e38d8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Existem vest\u00edgios da presen\u00e7a humana de 8.000 anos atr\u00e1s em terras catarinenses. Santa Catarina possui diversos s\u00edtios e museus arqueol\u00f3gicos que preservam rel\u00edquias pr\u00e9-hist\u00f3ricas, artefatos de pedra lascada e de pedra polida, ossadas e f\u00f3sseis.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dispon\u00edvel em: http:\/\/turismo.sc.gov.br\/o-que-fazer\/historia-e-cultura\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos chamados de sambaquis foram identificados como sendo:<\/p>","resposta":8994176,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Locais utilizados pelos \u00edndios para oferecer animais em sacrif\u00edcio para seus deuses.","id":8994174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais utilizados pelos \u00edndios para oferecer animais em sacrif\u00edcio para seus deuses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Locais utilizados pelos \u00edndios como abrigo (poss\u00edveis resid\u00eancias).","id":8994175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais utilizados pelos \u00edndios como abrigo (poss\u00edveis resid\u00eancias).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Locais onde os \u00edndios processavam alimentos e sepultavam os mortos.","id":8994176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais onde os \u00edndios processavam alimentos e sepultavam os mortos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Locais onde os \u00edndios realizavam seus rituais espirituais.","id":8994177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais onde os \u00edndios realizavam seus rituais espirituais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e9-Hist\u00f3ria ou Hist\u00f3ria N\u00e3o-Escrita","oab":false,"nome":"Pr\u00e9-Hist\u00f3ria ou Hist\u00f3ria N\u00e3o-Escrita","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416687,"slug":"historia-pre-historia-ou-historia-nao-escrita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2283071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"contexto pol\u00edtico brasileiro que acompanhamos nos \u00faltimos tempos, ouvimos falar constantemente na \"briga entre os tr\u00eas poderes\", o que para muitos \u00e9 sin\u00f4nimo de preocupa\u00e7\u00e3o, pois a desarmonia entre eles, al\u00e9m de ser uma afronta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ainda cria instabilidades econ\u00f4micas e sociais para o pa\u00eds. Assim, quais foram os representantes de cada um desses poderes que se destacaram nestes conflitos?","provas":[{"id":75633,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2283074,"hashId":"2ea26b94f212e4b6d3809ca9e49dd1bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">contexto pol\u00edtico brasileiro que acompanhamos nos \u00faltimos tempos, ouvimos falar constantemente na \"briga entre os tr\u00eas poderes\", o que para muitos \u00e9 sin\u00f4nimo de preocupa\u00e7\u00e3o, pois a desarmonia entre eles, al\u00e9m de ser uma afronta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ainda cria instabilidades econ\u00f4micas e sociais para o pa\u00eds. Assim, quais foram os representantes de cada um desses poderes que se destacaram nestes conflitos?<\/p>","resposta":8994188,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal.","id":8994188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a C\u00e2mara dos Deputados Federais e o Senado Federal.","id":8994189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a C\u00e2mara dos Deputados Federais e o Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, os representantes do Poderes Executivos Estaduais e os representantes dos Poderes Executivos Municipais. ","id":8994190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, os representantes do Poderes Executivos Estaduais e os representantes dos Poderes Executivos Municipais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mara dos Deputados Federais, o Senado Federal e o Supremo Tribunal Federal.","id":8994191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2mara dos Deputados Federais, o Senado Federal e o Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2283074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente possuem todos os direitos fundamentais \u00e0 pessoa humana, gozando de todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. Acerca do estatuto da crian\u00e7a e do adolescente, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":10624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2283075,"hashId":"989b6e4d984ba636c1cbd6a25724ff96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente possuem todos os direitos fundamentais \u00e0 pessoa humana, gozando de todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do estatuto da crian\u00e7a e do adolescente, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8994192,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.","id":8994192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever, apenas da fam\u00edlia e da comunidade, assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":8994193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever, apenas da fam\u00edlia e da comunidade, assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do Estado assegurar acesso ao ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, apenas aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.","id":8994194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado assegurar acesso ao ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, apenas aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido qualquer trabalho a crian\u00e7as, sendo apenas autorizado a partir dos doze anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":8994195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido qualquer trabalho a crian\u00e7as, sendo apenas autorizado a partir dos doze anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do p\u00e1trio poder.","id":8994196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do p\u00e1trio poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2283075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica.A Navega\u00e7\u00e3o da Casa Muitos invernos rudes j\u00e1 viveu esta casa. E os que a habitaram atrav\u00e9s dos tempos lutaram longamente contra o frio entre essas paredes que hoje abrigam um triste senhor do Brasil.(\u2026)Hesitei longamente, dentro da casa gelada; qual daqueles aparelhos usaria? O mais belo, revestido de porcelana, n\u00e3o funcionava, e talvez nunca tivesse funcionado; era apenas um enfeite no \u00e2ngulo de um quarto; investiguei lentamente os outros, abrindo tampas enferrujadas e contemplando cinzas antigas dentro de seus bojos escuros. Al\u00e9m do sistema geral da casa \u2013 esse eu logo pus de lado, porque comporta liga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o merecem f\u00e9 e term\u00f4metros encardidos ao lado de pequenas caixas misteriosas \u2013 havia v\u00e1rios pequenos sistemas locais. Chegaram uns amigos que se divertiram em me ver assim perplexo. Dei conhaque para aquec\u00ea-los, uma jovem se p\u00f4s a cantar na guitarra, mas continuei minha perquiri\u00e7\u00e3o melanc\u00f3lica. Foi ent\u00e3o que me veio a ideia mais simples: afastei todos os aparelhos e abri, em cada sala, as velhas lareiras. Umas com trempe, outras sem trempe, a todas enchi de lenha e pus fogo, vigiando sempre para ver se as chamin\u00e9s funcionavam, jogando jornais, gravetos e tacos e toros, lutando contra a fumaceira, mas venci.Todos tiveram o mesmo sentimento: apagar as luzes. Ent\u00e3o eu passeava de sala em sala como um velho capit\u00e3o, vigiando meus fogos que lan\u00e7avam rev\u00e9rberos nos m\u00f3veis e paredes, cuidando carinhosamente das chamas como se fossem grandes flores ardentes, mas delicadas que iam crescendo gra\u00e7as ao meu amor. L\u00e1 fora o vento fustigava a chuva, na pra\u00e7a mal iluminada; e vi, junto \u00e0 luz triste de um poste, passarem flocos brancos que se perdiam na escurid\u00e3o. Essa neve n\u00e3o ca\u00eda do c\u00e9u; eram as pequenas flores de uma \u00e1rvore imensa que voavam naquela noite de inverno, sob a tortura do vento.Detenho-me diante de uma lareira e olho o fogo. \u00c9 gordo e vermelho, como nas pinturas antigas; remexo as brasas com o ferro, baixo um pouco a tampa de metal e ent\u00e3o ele chia com mais for\u00e7a, estala, raiveja, grunhe. Abro: mais intensos clar\u00f5es vermelhos lambem o grande quarto e a grande c\u00f4moda velha parece se regozijar ao receber a luz desse honesto fogo. H\u00e1 chamas douradas, pinceladas azuis, brasas rubras e outras cor-de-rosa, numa delicadeza de guache. L\u00e1 no alto, todas as minhas chamin\u00e9s devem estar fumegando com seus penachos brancos na noite escura; n\u00e3o \u00e9 a lenha do fogo, \u00e9 toda a minha fragata velha que estala de popa a proa, e vai partir no mar de chuva. Dentro, leva c\u00e1lidos cora\u00e7\u00f5es.Ent\u00e3o, nesse belo momento humano, sentimos o quanto somos bichos. Somos bons bichos que nos chegamos ao fogo, os olhos luzindo; bebemos o vinho da Borgonha e comemos p\u00e3o. Meus bons fantasmas voltam a se misturarem aos presentes [\u2026](Rubem Braga. Excerto)Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao texto.( ) Era inverno e ca\u00eda neve no local onde acontece a narrativa; assim, qual lobos, as pessoas se aproximaram do fogo que \u00e9 s\u00edmbolo da vida.( ) O narrador consegue fazer uso do sistema geral de aquecimento, embora enferrujado e n\u00e3o inspirando confian\u00e7a.( ) H\u00e1 marcas textuais que levam o leitor a inferir que o narrador n\u00e3o estava sozinho na casa.( ) O fogo torna-se, ao olhar l\u00edrico do escritor, elemento vivo e capaz de forjar a vida onde toca.( ) Das lareiras acesas, o calor, o movimento, o crepitar, as cores do fogo comp\u00f5em uma dan\u00e7a dos sentidos: o tato, a vis\u00e3o, a audi\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":75665,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Agente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2283231,"hashId":"6b74f77e1dd5b311d9f0b8ffc1bcb2be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cr\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Navega\u00e7\u00e3o da Casa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos invernos rudes j\u00e1 viveu esta casa. E os que a habitaram atrav\u00e9s dos tempos lutaram longamente contra o frio entre essas paredes que hoje abrigam um triste senhor do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\u2026)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hesitei longamente, dentro da casa gelada; qual daqueles aparelhos usaria? O mais belo, revestido de porcelana, n\u00e3o funcionava, e talvez nunca tivesse funcionado; era apenas um enfeite no \u00e2ngulo de um quarto; investiguei lentamente os outros, abrindo tampas enferrujadas e contemplando cinzas antigas dentro de seus bojos escuros. Al\u00e9m do sistema geral da casa \u2013 esse eu logo pus de lado, porque comporta liga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o merecem f\u00e9 e term\u00f4metros encardidos ao lado de pequenas caixas misteriosas \u2013 havia v\u00e1rios pequenos sistemas locais. Chegaram uns amigos que se divertiram em me ver assim perplexo. Dei conhaque para aquec\u00ea-los, uma jovem se p\u00f4s a cantar na guitarra, mas continuei minha perquiri\u00e7\u00e3o melanc\u00f3lica. Foi ent\u00e3o que me veio a ideia mais simples: afastei todos os aparelhos e abri, em cada sala, as velhas lareiras. Umas com trempe, outras sem trempe, a todas enchi de lenha e pus fogo, vigiando sempre para ver se as chamin\u00e9s funcionavam, jogando jornais, gravetos e tacos e toros, lutando contra a fumaceira, mas venci.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos tiveram o mesmo sentimento: apagar as luzes. Ent\u00e3o eu passeava de sala em sala como um velho capit\u00e3o, vigiando meus fogos que lan\u00e7avam rev\u00e9rberos nos m\u00f3veis e paredes, cuidando carinhosamente das chamas como se fossem grandes flores ardentes, mas delicadas que iam crescendo gra\u00e7as ao meu amor. L\u00e1 fora o vento fustigava a chuva, na pra\u00e7a mal iluminada; e vi, junto \u00e0 luz triste de um poste, passarem flocos brancos que se perdiam na escurid\u00e3o. Essa neve n\u00e3o ca\u00eda do c\u00e9u; eram as pequenas flores de uma \u00e1rvore imensa que voavam naquela noite de inverno, sob a tortura do vento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Detenho-me diante de uma lareira e olho o fogo. \u00c9 gordo e vermelho, como nas pinturas antigas; remexo as brasas com o ferro, baixo um pouco a tampa de metal e ent\u00e3o ele chia com mais for\u00e7a, estala, raiveja, grunhe. Abro: mais intensos clar\u00f5es vermelhos lambem o grande quarto e a grande c\u00f4moda velha parece se regozijar ao receber a luz desse honesto fogo. H\u00e1 chamas douradas, pinceladas azuis, brasas rubras e outras cor-de-rosa, numa delicadeza de guache. L\u00e1 no alto, todas as minhas chamin\u00e9s devem estar fumegando com seus penachos brancos na noite escura; n\u00e3o \u00e9 a lenha do fogo, \u00e9 toda a minha fragata velha que estala de popa a proa, e vai partir no mar de chuva. Dentro, leva c\u00e1lidos cora\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, nesse belo momento humano, sentimos o quanto somos bichos. Somos bons bichos que nos chegamos ao fogo, os olhos luzindo; bebemos o vinho da Borgonha e comemos p\u00e3o. Meus bons fantasmas voltam a se misturarem aos presentes [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Rubem Braga. Excerto)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Era inverno e ca\u00eda neve no local onde acontece a narrativa; assim, qual lobos, as pessoas se aproximaram do fogo que \u00e9 s\u00edmbolo da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O narrador consegue fazer uso do sistema geral de aquecimento, embora enferrujado e n\u00e3o inspirando confian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 marcas textuais que levam o leitor a inferir que o narrador n\u00e3o estava sozinho na casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fogo torna-se, ao olhar l\u00edrico do escritor, elemento vivo e capaz de forjar a vida onde toca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Das lareiras acesas, o calor, o movimento, o crepitar, as cores do fogo comp\u00f5em uma dan\u00e7a dos sentidos: o tato, a vis\u00e3o, a audi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia<strong> correta, <\/strong>de cima para baixo.<\/p>","resposta":8994965,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8994962,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8994963,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8994964,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8994965,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8994966,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2283231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: em uma reuni\u00e3o no munic\u00edpio de Nova Pitigliano, em que est\u00e1 sendo discutido o tema da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA), foram ouvidos cinco consultores.Examine a opini\u00e3o de cada consultor:Consultor 1: h\u00e1 um \u00fanico or\u00e7amento no munic\u00edpio. Todas as receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, devem integrar um \u00fanico documento legal, que \u00e9 a LO.Consultor 2: h\u00e1 dois or\u00e7amentos no munic\u00edpio. As receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, s\u00e3o segregadas por poderes (executivo e legislativo), e h\u00e1, portanto, duas LOAs no munic\u00edpio, uma para cada poder.Consultor 3: h\u00e1 tr\u00eas or\u00e7amentos no munic\u00edpio. As receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, s\u00e3o segregadas entre a administra\u00e7\u00e3o direta (\u00f3rg\u00e3os), administra\u00e7\u00e3o indireta (entidades) e cons\u00f3rcios p\u00fablicos e h\u00e1, portanto, tr\u00eas LOAs no munic\u00edpio.Consultor 4: h\u00e1 quatro or\u00e7amentos no munic\u00edpio. Todas as receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, s\u00e3o segregadas entre as fun\u00e7\u00f5es Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Transporte e Administra\u00e7\u00e3o e h\u00e1, portanto, quatro LOAs no munic\u00edpio.Consultor 5: h\u00e1 in\u00fameros or\u00e7amentos no munic\u00edpio. Todas as receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, s\u00e3o segregadas por \u00f3rg\u00e3os (secretarias) e entidades municipais e h\u00e1, portanto, um n\u00famero de LOAs equivalente ao n\u00famero de \u00f3rg\u00e3os e entidades do munic\u00edpio.Assinale a alternativa que indica o consultor que est\u00e1 correto. ","provas":[{"id":75665,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Agente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2283371,"hashId":"ab454792fd6ee4b4bcc45d2de521b9c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: em uma reuni\u00e3o no munic\u00edpio de Nova Pitigliano, em que est\u00e1 sendo discutido o tema da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA), foram ouvidos cinco consultores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Examine a opini\u00e3o de cada consultor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>Consultor 1<\/strong>: h\u00e1 um \u00fanico or\u00e7amento no munic\u00edpio. Todas as receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, devem integrar um \u00fanico documento legal, que \u00e9 a LO.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>Consultor 2<\/strong>: h\u00e1 dois or\u00e7amentos no munic\u00edpio. As receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, s\u00e3o segregadas por poderes (executivo e legislativo), e h\u00e1, portanto, duas LOAs no munic\u00edpio, uma para cada poder.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>Consultor 3:<\/strong> h\u00e1 tr\u00eas or\u00e7amentos no munic\u00edpio. As receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, s\u00e3o segregadas entre a administra\u00e7\u00e3o direta (\u00f3rg\u00e3os), administra\u00e7\u00e3o indireta (entidades) e cons\u00f3rcios p\u00fablicos e h\u00e1, portanto, tr\u00eas LOAs no munic\u00edpio.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>Consultor 4:<\/strong> h\u00e1 quatro or\u00e7amentos no munic\u00edpio. Todas as receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, s\u00e3o segregadas entre as fun\u00e7\u00f5es Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Transporte e Administra\u00e7\u00e3o e h\u00e1, portanto, quatro LOAs no munic\u00edpio.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>Consultor 5:<\/strong> h\u00e1 in\u00fameros or\u00e7amentos no munic\u00edpio. Todas as receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, s\u00e3o segregadas por \u00f3rg\u00e3os (secretarias) e entidades municipais e h\u00e1, portanto, um n\u00famero de LOAs equivalente ao n\u00famero de \u00f3rg\u00e3os e entidades do munic\u00edpio.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o consultor que est\u00e1 <strong>correto. <\/strong><\/p>","resposta":8995634,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto o Consultor 1.","id":8995634,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto o Consultor 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto o Consultor 2.","id":8995635,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto o Consultor 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto o Consultor 3.","id":8995636,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto o Consultor 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto o Consultor 4.","id":8995637,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto o Consultor 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto o Consultor 5.","id":8995638,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto o Consultor 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 35","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2283371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 8.666\/1993, a licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos:Do valor justo.Da probidade administrativa.Da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.Do julgamento objetivo.Da oportunidade.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":75665,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Agente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2283417,"hashId":"15ff1e5587937968daf83fbb7661a789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 8.666\/1993, a licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Do valor justo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Da probidade administrativa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Do julgamento objetivo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Da oportunidade.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":8995863,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8995860,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":8995861,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":8995862,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8995863,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":8995864,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 35","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2283417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade fundamentado na assist\u00eancia multiprofissional em sa\u00fade da fam\u00edlia, s\u00e3o consideradas atividades t\u00edpicas do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, em sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares regulares e peri\u00f3dicas para acolhimento e acompanhamento da lactante, nos X meses seguintes ao parto. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao valor de X.","provas":[{"id":75618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283436,"hashId":"2efb86da62d18bac552973db5ec08d83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade fundamentado na assist\u00eancia multiprofissional em sa\u00fade da fam\u00edlia, s\u00e3o consideradas atividades t\u00edpicas do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, em sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares regulares e peri\u00f3dicas para acolhimento e acompanhamento da lactante, nos <strong><u>X<\/u><\/strong> meses seguintes ao parto. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao valor de <strong><u>X<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8995951,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":8995950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.","id":8995951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.","id":8995952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.","id":8995953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"enfermagem\/2283436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinale a alternativa que a justificativa entre par\u00eanteses est\u00e1 INCORRETA.","provas":[{"id":75618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283536,"hashId":"7f9ec12cdb34447c5ce5993f9c792cde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinale a alternativa que a justificativa entre par\u00eanteses est\u00e1 INCORRETA.<\/p>","resposta":8996430,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas L\u00c1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!(L\u00c1 - Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em A).","id":8996430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas L\u00c1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!(L\u00c1 - Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"...e TAMB\u00c9M joguei fora no mesmo instante! (TAMB\u00c9M - Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em EM).","id":8996431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">...e TAMB\u00c9M joguei fora no mesmo instante! (TAMB\u00c9M - Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em EM).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fiquei sem PACI\u00caNCIA!... (PACI\u00caNCIA - Acentuam-se as parox\u00edtonas terminadas em ditongo crescente).","id":8996432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiquei sem PACI\u00caNCIA!... (PACI\u00caNCIA - Acentuam-se as parox\u00edtonas terminadas em ditongo crescente).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tirei tudo de dentro do ARM\u00c1RIO e fui jogando no ch\u00e3o. (ARM\u00c1RIO - Acentuam-se as parox\u00edtonas terminadas em ditongo crescente).","id":8996433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tirei tudo de dentro do ARM\u00c1RIO e fui jogando no ch\u00e3o. (ARM\u00c1RIO - Acentuam-se as parox\u00edtonas terminadas em ditongo crescente).<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Dia de Faxina Estava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados... Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais. Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei; Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas. Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas! (...) Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante! (...) Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar... Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":519468,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dia de Faxina <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2283536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para produzir bolsas de couro uma empresa tem o custo fixo de R$ 2.000,00 em rela\u00e7\u00e3o a \u00e1gua, luz, telefone, impostos e sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios e um custo vari\u00e1vel por pe\u00e7a produzida de R$ 21,20. Sabendo disso, qual o custo para produzir 168 pe\u00e7as?","provas":[{"id":92120,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Assistente Social - 2022"},{"id":92119,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-contador","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2666184,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para produzir bolsas de couro uma empresa tem o custo fixo de R$ 2.000,00 em rela\u00e7\u00e3o a \u00e1gua, luz, telefone, impostos e sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios e um custo vari\u00e1vel por pe\u00e7a produzida de R$ 21,20. Sabendo disso, qual o custo para produzir 168 pe\u00e7as?<\/p>","resposta":10661893,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.561,60.","id":10661893,"corpo":"<p>R$ 5.561,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.528,96.","id":10661894,"corpo":"<p>R$ 3.528,96.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 7.536.98.","id":10661895,"corpo":"<p>R$ 7.536.98.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 5.652,96.","id":10661896,"corpo":"<p>R$ 5.652,96.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 7.859.36.","id":10661897,"corpo":"<p>R$ 7.859.36.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2666184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levantamento da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) ao longo dos anos apontam que a principal causa de acidentes nas rodovias federais que cortam o estado do Paran\u00e1, \u00e9 ?","provas":[{"id":92119,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-contador","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Contador - 2022"},{"id":92120,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2666185,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) ao longo dos anos apontam que a principal causa de acidentes nas rodovias federais que cortam o estado do Paran\u00e1, \u00e9 ?<\/p>","resposta":10661898,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de aten\u00e7\u00e3o.","id":10661898,"corpo":"<p>Falta de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Velocidade incompat\u00edvel.","id":10661899,"corpo":"<p>Velocidade incompat\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de \u00e1lcool.","id":10661900,"corpo":"<p>Ingest\u00e3o de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Falta de aten\u00e7\u00e3o do pedestre.","id":10661901,"corpo":"<p>Falta de aten\u00e7\u00e3o do pedestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ultrapassagem indevidas.","id":10661902,"corpo":"<p>Ultrapassagem indevidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2666185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira (LDB 9394\/96) \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta os sistemas educacionais brasileiros, no \u00e2mbito p\u00fablico e privado, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao ensino superior. No contexto educacional, a LDB 9394\/96 foi o segundo documento a nortear a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Quando foi promulgada a primeira LDB?","provas":[{"id":94373,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2666298,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira (LDB 9394\/96) \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta os sistemas educacionais brasileiros, no \u00e2mbito p\u00fablico e privado, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao ensino superior. No contexto educacional, a LDB 9394\/96 foi o segundo documento a nortear a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Quando foi promulgada a primeira LDB?<\/p>","resposta":10662464,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira LDB foi promulgada em 1964 (LDB 4024\/64).","id":10662463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira LDB foi promulgada em 1964 (LDB 4024\/64).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A primeira LDB foi promulgada em 1961 (LDB 4024\/61).","id":10662464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira LDB foi promulgada em 1961 (LDB 4024\/61).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A primeira LDB foi promulgada em 1994 (LDB 9394\/94).","id":10662465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira LDB foi promulgada em 1994 (LDB 9394\/94).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A primeira LDB foi promulgada em 1945 (LDB 4024\/45).","id":10662466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira LDB foi promulgada em 1945 (LDB 4024\/45).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2666298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa Excel, existem alguns atalhos para facilitar a vida do usu\u00e1rio na utiliza\u00e7\u00e3o de uma planilha eletr\u00f4nica. Assinale a alternativa CORRETA que representa qual tecla deve ser pressionada quando se quer \u201cir para a \u00faltima coluna da planilha\u201d:","provas":[{"id":94368,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2666420,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa Excel, existem alguns atalhos para facilitar a vida do usu\u00e1rio na utiliza\u00e7\u00e3o de uma planilha eletr\u00f4nica. Assinale a alternativa CORRETA que representa qual tecla deve ser pressionada quando se quer \u201cir para a \u00faltima coluna da planilha\u201d:<\/p>","resposta":10663050,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Home","id":10663048,"corpo":"<p>Home<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + End","id":10663049,"corpo":"<p>Ctrl + End<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Seta para direita","id":10663050,"corpo":"<p>Ctrl + Seta para direita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Seta para baixo","id":10663051,"corpo":"<p>Ctrl + Seta para baixo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2666420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha eletr\u00f4nica, qual \u00e9 o resultado alcan\u00e7ado quando se pressiona as teclas Ctrl + Shift + Seta para Direita?","provas":[{"id":94368,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2666421,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma planilha eletr\u00f4nica, qual \u00e9 o resultado alcan\u00e7ado quando se pressiona as teclas Ctrl + Shift + Seta para Direita?<\/p>","resposta":10663053,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ir para a \u00faltima c\u00e9lula com conte\u00fado.","id":10663052,"corpo":"<p>Ir para a \u00faltima c\u00e9lula com conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Selecionar a linha at\u00e9 o final.","id":10663053,"corpo":"<p>Selecionar a linha at\u00e9 o final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avan\u00e7ar tela.","id":10663054,"corpo":"<p>Avan\u00e7ar tela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ir para a primeira c\u00e9lula.","id":10663055,"corpo":"<p>Ir para a primeira c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/2666421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Y do Munic\u00edpio X estabelece que, em certo bairro, de \u00e1rea residencial, \u00e9 vedada a instala\u00e7\u00e3o de mais de um centro empresarial de grandes propor\u00e7\u00f5es, ou seja, com \u00e1rea superior a 10.000 m2 e que re\u00fana, em suas depend\u00eancias, mais de 20 lojas distintas. No bairro de \u00e1rea residencial W existe um estabelecimento com tais caracter\u00edsticas. Uma incorporadora pretende edificar e operar centro empresarial de grandes propor\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m no bairro W, com as mesmas caracter\u00edsticas daquele j\u00e1 existente. Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":91889,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2666442,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Y do Munic\u00edpio X estabelece que, em certo bairro, de \u00e1rea residencial, \u00e9 vedada a instala\u00e7\u00e3o de mais de um centro empresarial de grandes propor\u00e7\u00f5es, ou seja, com \u00e1rea superior a 10.000 m<sup>2<\/sup> e que re\u00fana, em suas depend\u00eancias, mais de 20 lojas distintas. No bairro de \u00e1rea residencial W existe um estabelecimento com tais caracter\u00edsticas. Uma incorporadora pretende edificar e operar centro empresarial de grandes propor\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m no bairro W, com as mesmas caracter\u00edsticas daquele j\u00e1 existente. Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10663148,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia para organizar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo, de modo que a Lei Y \u00e9 inconstitucional.","id":10663147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia para organizar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo, de modo que a Lei Y \u00e9 inconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A CF\/1988 atribuiu aos munic\u00edpios compet\u00eancia para regular o zoneamento urbano; todavia, a Lei Y, ao impedir a instala\u00e7\u00e3o estabelecimentos comerciais de mesmo ramo em determinada \u00e1rea, viola o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia.","id":10663148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF\/1988 atribuiu aos munic\u00edpios compet\u00eancia para regular o zoneamento urbano; todavia, a Lei Y, ao impedir a instala\u00e7\u00e3o estabelecimentos comerciais de mesmo ramo em determinada \u00e1rea, viola o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A CF\/1988 atribuiu a estados membros e ao Distrito Federal regular, no que couber, o ordenamento territorial, atrav\u00e9s de planejamento e controle de uso, parcelamento e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, n\u00e3o cabendo ao Munic\u00edpio X legislar sobre a mat\u00e9ria.","id":10663149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF\/1988 atribuiu a estados membros e ao Distrito Federal regular, no que couber, o ordenamento territorial, atrav\u00e9s de planejamento e controle de uso, parcelamento e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, n\u00e3o cabendo ao Munic\u00edpio X legislar sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o dispor sobre zoneamento de solo urbano e legislar sobre direito civil e empresarial, raz\u00e3o pela qual estados membros, Distrito Federal e munic\u00edpios s\u00f3 poderiam ser autorizados a legislar sobre a mat\u00e9ria atrav\u00e9s de lei complementar.","id":10663150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Uni\u00e3o dispor sobre zoneamento de solo urbano e legislar sobre direito civil e empresarial, raz\u00e3o pela qual estados membros, Distrito Federal e munic\u00edpios s\u00f3 poderiam ser autorizados a legislar sobre a mat\u00e9ria atrav\u00e9s de lei complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas acima est\u00e1 correta.","id":10663151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas acima est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2666442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carla \u00e9 protetora dos animais e esse m\u00eas j\u00e1 adquiriu no Petshop da cidade, 400 kg de ra\u00e7\u00e3o para cachorros a um custo de R$ 17,50 o quilograma e, 120 kg de ra\u00e7\u00e3o para gatos a um custo de R$ 6,20 o quilograma. A despesa total ser\u00e1 rateada entre 10 pessoas. Sabendo disso, quanto a Carla ir\u00e1 cobrar de cada colaborador?","provas":[{"id":92121,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-agente-administrativo-consamu","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666476,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carla \u00e9 protetora dos animais e esse m\u00eas j\u00e1 adquiriu no Petshop da cidade, 400 kg de ra\u00e7\u00e3o para cachorros a um custo de R$ 17,50 o quilograma e, 120 kg de ra\u00e7\u00e3o para gatos a um custo de R$ 6,20 o quilograma. A despesa total ser\u00e1 rateada entre 10 pessoas. Sabendo disso, quanto a Carla ir\u00e1 cobrar de cada colaborador?<\/p>","resposta":10663303,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 724,80.","id":10663302,"corpo":"<p>R$ 724,80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 774,40.","id":10663303,"corpo":"<p>R$ 774,40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 474,60.","id":10663304,"corpo":"<p>R$ 474,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 532,20.","id":10663305,"corpo":"<p>R$ 532,20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 714,02.","id":10663306,"corpo":"<p>R$ 714,02.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2666476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa utiliza diversas redes de computador. Utiliza a rede de computadores na Internet, na Intranet e na Extranet. Ap\u00f3s reuni\u00e3o com a gest\u00e3o da empresa, foi decidido que a rede privada monitorada e controlada com acesso de parceiros comerciais, vendedores, fornecedores e de alguns clientes autorizados ser\u00e1 expandida e atualizada. Assinale a alternativa CORRETA que indica qual das redes citadas ser\u00e1 expandida e melhorada.","provas":[{"id":92121,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-agente-administrativo-consamu","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666482,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa utiliza diversas redes de computador. Utiliza a rede de computadores na Internet, na Intranet e na Extranet. Ap\u00f3s reuni\u00e3o com a gest\u00e3o da empresa, foi decidido que a rede privada monitorada e controlada com acesso de parceiros comerciais, vendedores, fornecedores e de alguns clientes autorizados ser\u00e1 expandida e atualizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que indica qual das redes citadas ser\u00e1 expandida e melhorada.<\/p>","resposta":10663334,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rede Internet.","id":10663332,"corpo":"<p>A rede Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A rede Intranet.","id":10663333,"corpo":"<p>A rede Intranet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rede Extranet.","id":10663334,"corpo":"<p>A rede Extranet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das redes ser\u00e1 expandida e melhorada.","id":10663335,"corpo":"<p>Nenhuma das redes ser\u00e1 expandida e melhorada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as redes ser\u00e3o expandidas e melhoradas.","id":10663336,"corpo":"<p>Todas as redes ser\u00e3o expandidas e melhoradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419887,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extranet","oab":false,"nome":"Extranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419888,"slug":"informatica-extranet"}],"slug":"informatica\/2666482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, EXCETO:","provas":[{"id":92121,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-agente-administrativo-consamu","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666499,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, EXCETO:<\/p>","resposta":10663421,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria;","id":10663417,"corpo":"<p>construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"garantir o desenvolvimento nacional;","id":10663418,"corpo":"<p>garantir o desenvolvimento nacional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais;","id":10663419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o;","id":10663420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"construir uma sociedade livre, justa e competitiva.","id":10663421,"corpo":"<p>construir uma sociedade livre, justa e competitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2666499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA, segundo o texto constitucional:","provas":[{"id":92121,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-agente-administrativo-consamu","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666502,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA, segundo o texto constitucional:<\/p>","resposta":10663436,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sindicatos de servidores p\u00fablicos s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","id":10663432,"corpo":"<p>os sindicatos de servidores p\u00fablicos s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os Estados assim como a Uni\u00e3o s\u00e3o detentores de soberania.","id":10663433,"corpo":"<p>os Estados assim como a Uni\u00e3o s\u00e3o detentores de soberania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o dos Estados e dos Munic\u00edpios legislar sobre direito tribut\u00e1rio, urban\u00edstico, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e financeiro.","id":10663434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o dos Estados e dos Munic\u00edpios legislar sobre direito tribut\u00e1rio, urban\u00edstico, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os partidos pol\u00edticos s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico","id":10663435,"corpo":"<p>os partidos pol\u00edticos s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nos assuntos de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o pode ser delegada os entes federados.","id":10663436,"corpo":"<p>nos assuntos de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o pode ser delegada os entes federados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/2666502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre as Novas Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o (TICs).","provas":[{"id":91892,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2666517,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA sobre as Novas Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o (TICs).<\/p>","resposta":10663507,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tecnologias e os g\u00eaneros digitais invadem os espa\u00e7os de rela\u00e7\u00f5es sociais na contemporaneidade, de forma que se justifica inserir, no curr\u00edculo, abordagens mediadas pelas TICs para auxiliar a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e potencializar a aprendizagem.","id":10663507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tecnologias e os g\u00eaneros digitais invadem os espa\u00e7os de rela\u00e7\u00f5es sociais na contemporaneidade, de forma que se justifica inserir, no curr\u00edculo, abordagens mediadas pelas TICs para auxiliar a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e potencializar a aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo fato de privilegiar majoritariamente a intera\u00e7\u00e3o do aluno com as ferramentas digitais, o uso das TICs requer cuidado, pois promove ainda mais o isolamento social e a aliena\u00e7\u00e3o do aluno, realidade que tem se tornado cada vez mais comum na contemporaneidade.","id":10663508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de privilegiar majoritariamente a intera\u00e7\u00e3o do aluno com as ferramentas digitais, o uso das TICs requer cuidado, pois promove ainda mais o isolamento social e a aliena\u00e7\u00e3o do aluno, realidade que tem se tornado cada vez mais comum na contemporaneidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dada a releva\u0302ncia da tecnologia na sociedade contempora\u0302nea, as TICs devem merecer espa\u00e7o central no processo de ensino e aprendizagem, de forma a deter a primazia de promover todos os procedimentos e progressos na educa\u00e7\u00e3o.","id":10663509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a releva\u0302ncia da tecnologia na sociedade contempora\u0302nea, as TICs devem merecer espa\u00e7o central no processo de ensino e aprendizagem, de forma a deter a primazia de promover todos os procedimentos e progressos na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre os desafios no uso educacional das novas tecnologias est\u00e1 a resist\u00eancia de muitos educadores, que n\u00e3o se sentem preparados para o manuseio dessas tecnologias, apesar do intensivo investimento tecnolo\u0301gico que tem sido feito nas escolas.","id":10663510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os desafios no uso educacional das novas tecnologias est\u00e1 a resist\u00eancia de muitos educadores, que n\u00e3o se sentem preparados para o manuseio dessas tecnologias, apesar do intensivo investimento tecnolo\u0301gico que tem sido feito nas escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O uso das novas tecnologias deve receber aten\u00e7\u00e3o a\u0300 parte no processo de ensino-aprendizagem e n\u00e3o deve implicar, em hipo\u0301tese alguma, o abandono de quaisquer paradigmas, conceitos did\u00e1ticos e maneiras de ensinar a l\u00edngua inglesa que foram basilares ate\u0301 agora.","id":10663511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso das novas tecnologias deve receber aten\u00e7\u00e3o a\u0300 parte no processo de ensino-aprendizagem e n\u00e3o deve implicar, em hipo\u0301tese alguma, o abandono de quaisquer paradigmas, conceitos did\u00e1ticos e maneiras de ensinar a l\u00edngua inglesa que foram basilares ate\u0301 agora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/2666517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao perfil profissional do professor de ingl\u00eas, Almeida Filho (2005) apresenta cinco compet\u00eancias: a) a adquirida por meio da leitura de textos acad\u00eamicos (livros e artigos) ou pela participa\u00e7\u00e3o em semin\u00e1rios, congressos etc.; b) a referente a\u0300 capacidade de uso da l\u00edngua-alvo; c) a constitu\u00edda por intui\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as, viv\u00eancias anteriores, modelos anteriores de doc\u00eancia, motiva\u00e7\u00f5es, atitudes etc.; d) a que permite mudan\u00e7as na pr\u00e1tica docente a partir de cren\u00e7as mais antigas ressignificadas por meio da apropria\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos teo\u0301ricos relevantes; e) a que re\u00fane as compet\u00eancias anteriores, de forma a propiciar maior qualifica\u00e7\u00e3o e preparo para atuar em sala de aula como facilitador da aquisi\u00e7\u00e3o por parte dos aprendentes. Por suas caracter\u00edsticas, essas compet\u00eancias podem ser chamadas, respectivamente, de","provas":[{"id":91892,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2666535,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao perfil profissional do professor de ingl\u00eas, Almeida Filho (2005) apresenta cinco compet\u00eancias: a) a adquirida por meio da leitura de textos acad\u00eamicos (livros e artigos) ou pela participa\u00e7\u00e3o em semin\u00e1rios, congressos etc.; b) a referente a\u0300 capacidade de uso da l\u00edngua-alvo; c) a constitu\u00edda por intui\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as, viv\u00eancias anteriores, modelos anteriores de doc\u00eancia, motiva\u00e7\u00f5es, atitudes etc.; d) a que permite mudan\u00e7as na pr\u00e1tica docente a partir de cren\u00e7as mais antigas ressignificadas por meio da apropria\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos teo\u0301ricos relevantes; e) a que re\u00fane as compet\u00eancias anteriores, de forma a propiciar maior qualifica\u00e7\u00e3o e preparo para atuar em sala de aula como facilitador da aquisi\u00e7\u00e3o por parte dos aprendentes. Por suas caracter\u00edsticas, essas compet\u00eancias podem ser chamadas, respectivamente, de<\/p>","resposta":10663592,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal, gramatical, expl\u00edcita, pedago\u0301gica e aplicada.","id":10663588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formal, gramatical, expl\u00edcita, pedago\u0301gica e aplicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplicada, lingu\u00edstica, esponta\u0302nea, profissional e teo\u0301rica.","id":10663589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicada, lingu\u00edstica, esponta\u0302nea, profissional e teo\u0301rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impl\u00edcita, expl\u00edcita, aplicada, pedago\u0301gica e comunicativa.","id":10663590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impl\u00edcita, expl\u00edcita, aplicada, pedago\u0301gica e comunicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lingu\u00edstico-comunicativa, pedago\u0301gica, impl\u00edcita, formal e aplicada.","id":10663591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lingu\u00edstico-comunicativa, pedago\u0301gica, impl\u00edcita, formal e aplicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"teo\u0301rica, lingu\u00edstico-comunicativa, impl\u00edcita, aplicada e profissional.","id":10663592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teo\u0301rica, lingu\u00edstico-comunicativa, impl\u00edcita, aplicada e profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2666535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Analista de Tributos","id":11842,"slug":"analista-de-tributos"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao formatar um pen drive, dispositivo port\u00e1vel, por meio da interface gr\u00e1fica do Windows Explorer do Microsoft Windows 10, qual \u00e9 o sistema de arquivos padr\u00e3o apresentado para que seja realizada a opera\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":91013,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":91022,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":91019,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Engenheiro Florestal - 2022"},{"id":91009,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Arquiteto - 2022"},{"id":91017,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":91016,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Engenheiro Agrimensor - 2022"},{"id":91021,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":91043,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-veterinario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":91008,"cargo":{"descricao":"Analista de Tributos","id":11842,"slug":"analista-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-analista-de-tributos","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Analista de Tributos - 2022"},{"id":91015,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Enfermeiro - 2022"},{"id":91011,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":91036,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Nutricionista - 2022"},{"id":91010,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Assistente Social - 2022"},{"id":91038,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":91037,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-pedagogo-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Pedagogo Social - 2022"},{"id":91039,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2666586,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao formatar um pen drive, dispositivo port\u00e1vel, por meio da interface gr\u00e1fica do Windows Explorer do Microsoft Windows 10, qual \u00e9 o sistema de arquivos padr\u00e3o apresentado para que seja realizada a opera\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10663816,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EXT4","id":10663814,"corpo":"<p>EXT4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":".html","id":10663815,"corpo":"<p>.html<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"FAT32","id":10663816,"corpo":"<p>FAT32<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"UFS","id":10663817,"corpo":"<p>UFS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"*.docx","id":10663818,"corpo":"<p>*.docx<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":"informatica\/2666586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de chuva forte, o condutor N\u00c3O deve:","provas":[{"id":94372,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666619,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em caso de chuva forte, o condutor N\u00c3O deve:<\/p>","resposta":10663977,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir a velocidade e acender os far\u00f3is.","id":10663975,"corpo":"<p>Reduzir a velocidade e acender os far\u00f3is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Parar em local adequado, como um posto de combust\u00edvel ou recanto.","id":10663976,"corpo":"<p>Parar em local adequado, como um posto de combust\u00edvel ou recanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acelerar para chegar mais rapidamente ao destino.","id":10663977,"corpo":"<p>Acelerar para chegar mais rapidamente ao destino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sair da pista e aguardar o tempo melhorar, caso esteja perigoso para seguir em frente.","id":10663978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sair da pista e aguardar o tempo melhorar, caso esteja perigoso para seguir em frente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2666619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea precisa enviar um arquivo para Jo\u00e3o, no entanto, ele \u00e9 muito grande para ser enviado por e-mail. Para resolver o problema, ela decidiu enviar o arquivo usando um servi\u00e7o de armazenamento de arquivos na nuvem. Quais dos servi\u00e7os abaixo N\u00c3O corresponde a uma op\u00e7\u00e3o v\u00e1lida para Maria encaminhar seu arquivo? ","provas":[{"id":91041,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":91028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"},{"id":91034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":91042,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-turismologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Turism\u00f3logo - 2022"},{"id":91035,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"},{"id":91040,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-publicitario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Publicit\u00e1rio - 2022"},{"id":91029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-area-emergencista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2022"},{"id":91030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2022"},{"id":91026,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-jornalista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Jornalista - 2022"},{"id":91033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Pediatra - 2022"},{"id":91032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Ortopedista - 2022"},{"id":91027,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Anestesiologista - 2022"},{"id":91031,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Infectologista - 2022"},{"id":91024,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-gestor-publico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Gestor P\u00fablico - 2022"},{"id":91014,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-designer-grafico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":91018,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":91020,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Engenheiro Sanitarista - 2022"},{"id":91012,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-biologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":91025,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-historiador","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Historiador - 2022"},{"id":91023,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":91007,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Analista Ambiental - 2022"},{"id":91610,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-contador","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":444,"descricao":"Gest\u00e3o Imobili\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2666666,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea precisa enviar um arquivo para Jo\u00e3o, no entanto, ele \u00e9 muito grande para ser enviado por e-mail. Para resolver o problema, ela decidiu enviar o arquivo usando um servi\u00e7o de armazenamento de arquivos na nuvem. Quais dos servi\u00e7os abaixo N\u00c3O corresponde a uma op\u00e7\u00e3o v\u00e1lida para Maria encaminhar seu arquivo? <\/p>","resposta":10664194,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amazon Box","id":10664194,"corpo":"<p>Amazon Box<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dropbox","id":10664195,"corpo":"<p>Dropbox<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Microsoft OneDrive","id":10664196,"corpo":"<p>Microsoft OneDrive<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SendSpace","id":10664197,"corpo":"<p>SendSpace<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Google Drive","id":10664198,"corpo":"<p>Google Drive<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/2666666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, Cap\u00edtulo II, Da Seguridade Social, artigo 194 disp\u00f5e que \u201cA seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social. Par\u00e1grafo \u00fanico. Compete ao Poder P\u00fablico, nos termos da lei, organizar a seguridade social, com base nos seguintes objetivos:-Diante do exposto, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":91010,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2666786,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, Cap\u00edtulo II, Da Seguridade Social, artigo 194 disp\u00f5e que \u201cA seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social. Par\u00e1grafo \u00fanico. Compete ao Poder P\u00fablico, nos termos da lei, organizar a seguridade social, com base nos seguintes objetivos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":10664761,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais; ","id":10664759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"universalidade da cobertura e do atendimento;","id":10664760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade da cobertura e do atendimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diversidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio;","id":10664761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diversidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o quadripartite, com participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, dos empregadores, dos aposentados e do Governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiado","id":10664762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o quadripartite, com participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, dos empregadores, dos aposentados e do Governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os.","id":10664763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2666786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Facilitador de Oficinas","id":12202,"slug":"facilitador-de-oficinas"},{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19956,"slug":"auxiliar-area-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408,"slug":"desenhista-cadista"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o conte\u00fado do fragmento de texto acima, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":90987,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Cuidador Social - 2022"},{"id":90993,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":90984,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":90992,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-porteiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Porteiro - 2022"},{"id":90991,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-orientador-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Orientador Social - 2022"},{"id":90990,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":90989,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas","id":12202,"slug":"facilitador-de-oficinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-facilitador-de-oficinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Facilitador de Oficinas - 2022"},{"id":90985,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19956,"slug":"auxiliar-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-auxiliar-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":90994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":90988,"cargo":{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408,"slug":"desenhista-cadista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-desenhista-cadista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Desenhista Cadista - 2022"},{"id":90986,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":90995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":90998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2666856,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o conte\u00fado do fragmento de texto acima, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10665102,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ser humano n\u00e3o nasce com a habilidade de leitura e escrita.","id":10665099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano n\u00e3o nasce com a habilidade de leitura e escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A habilidade de leitura e escrita s\u00f3 \u00e9 desenvolvida por meio do ensino.","id":10665100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A habilidade de leitura e escrita s\u00f3 \u00e9 desenvolvida por meio do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A inven\u00e7\u00e3o cultural do registro por meio da escrita levou \u00e0 leitura.","id":10665101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inven\u00e7\u00e3o cultural do registro por meio da escrita levou \u00e0 leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A escrita \u00e9 uma atividade b\u00e1sica de decodifica\u00e7\u00e3o.","id":10665102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escrita \u00e9 uma atividade b\u00e1sica de decodifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O c\u00e9rebro de um beb\u00ea n\u00e3o est\u00e1 pronto para a leitura.","id":10665103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e9rebro de um beb\u00ea n\u00e3o est\u00e1 pronto para a leitura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 05:-A leitura n\u00e3o \u00e9 uma habilidade inata, n\u00e3o nascemos lendo e n\u00e3o desenvolvemos essa habilidade sem instru\u00e7\u00e3o expl\u00edcita. A escrita foi um c\u00f3digo criado pelo homem para registrar o conhecimento produzido ao longo da hist\u00f3ria. A leitura \u00e9 uma decorr\u00eancia dessa inven\u00e7\u00e3o cultural, sendo basicamente a atividade de desvendar esse c\u00f3digo, de decodificar. Considerando a recenticidade da escrita e da leitura, Dehaene (2012) conclui que nosso c\u00e9rebro n\u00e3o est\u00e1 pronto para ler. Para isto, \u00e9 preciso haver uma tarefa de reciclagem neuronal, em que neur\u00f4nios at\u00e9 ent\u00e3o respons\u00e1veis pelo reconhecimento de faces s\u00e3o recrutados para o reconhecimento de s\u00edmbolos especiais, as letras.-Fonte: SOUZA, Lucilene Bender de; MILESKI, Ivanete. A emerg\u00eancia da especializa\u00e7\u00e3o cerebral para leitura de palavras. In: GABRIEL, Ros\u00e2ngela et al. Tecendo conex\u00f5es entre cogni\u00e7\u00e3o, linguagem e leitura. Curitiba: Multideia, 2014. p. 33-46.","id":563025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 05:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A leitura n\u00e3o \u00e9 uma habilidade inata, n\u00e3o nascemos lendo e n\u00e3o desenvolvemos essa habilidade sem instru\u00e7\u00e3o expl\u00edcita. A escrita foi um c\u00f3digo criado pelo homem para registrar o conhecimento produzido ao longo da hist\u00f3ria. A leitura \u00e9 uma decorr\u00eancia dessa inven\u00e7\u00e3o cultural, sendo basicamente a atividade de desvendar esse c\u00f3digo, de decodificar. Considerando a recenticidade da escrita e da leitura, Dehaene (2012) conclui que nosso c\u00e9rebro n\u00e3o est\u00e1 pronto para ler. Para isto, \u00e9 preciso haver uma tarefa de reciclagem neuronal, em que neur\u00f4nios at\u00e9 ent\u00e3o respons\u00e1veis pelo reconhecimento de faces s\u00e3o recrutados para o reconhecimento de s\u00edmbolos especiais, as letras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: SOUZA, Lucilene Bender de; MILESKI, Ivanete. A emerg\u00eancia da especializa\u00e7\u00e3o cerebral para leitura de palavras. <em>In:<\/em> GABRIEL, Ros\u00e2ngela <em>et al<\/em>. <strong>Tecendo conex\u00f5es entre cogni\u00e7\u00e3o, linguagem e leitura.<\/strong> Curitiba: Multideia, 2014. p. 33-46.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2666856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Jo\u00e3o, 65 anos, DPOC tab\u00e1gico, hipertenso e diab\u00e9tico, sem hist\u00f3ria de internamentos recentes, \u00e9 trazido ao pronto-socorro pelo SAMU por quadro de piora da quantidade e do aspecto da secre\u00e7\u00e3o traqueal associado a dispneia e febre com 3 dias de evolu\u00e7\u00e3o. Apresentava um exame de RT-PCR para SARS-CoV-2 negativo do dia do antendimento m\u00e9dico.Apresentava-se l\u00facido e consciente, PA 60x40mmHg, FC de 120bpm com pulso regular, FR de 35irpm, Satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em ar ambiente de 75%. Apresentava sibilos difusos, crepitantes em 1\/3 m\u00e9dio de hemit\u00f3rax esquerdo e murm\u00farios vesiculares abolidos em base de hemit\u00f3rax ipsilateral. Rx de t\u00f3rax demonstrava extensa consolida\u00e7\u00e3o em hemit\u00f3rax com velamento da base do pulm\u00e3o esquerdo. A gasometria coletada na chegada demonstrou: pH 7,20 PaO2 65mmHg, PaCO2 de 50mmHg, HCO3 24mEq\/L, BE -2 mEq\/L e Sat 70%.Sobre o caso acima, qual das condutas a seguir \u00e9 a mais indicada:","provas":[{"id":91029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-area-emergencista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2666889,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Jo\u00e3o, 65 anos, DPOC tab\u00e1gico, hipertenso e diab\u00e9tico, sem hist\u00f3ria de internamentos recentes, \u00e9 trazido ao pronto-socorro pelo SAMU por quadro de piora da quantidade e do aspecto da secre\u00e7\u00e3o traqueal associado a dispneia e febre com 3 dias de evolu\u00e7\u00e3o. Apresentava um exame de RT-PCR para SARS-CoV-2 negativo do dia do antendimento m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apresentava-se l\u00facido e consciente, PA 60x40mmHg, FC de 120bpm com pulso regular, FR de 35irpm, Satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em ar ambiente de 75%. Apresentava sibilos difusos, crepitantes em 1\/3 m\u00e9dio de hemit\u00f3rax esquerdo e murm\u00farios vesiculares abolidos em base de hemit\u00f3rax ipsilateral. Rx de t\u00f3rax demonstrava extensa consolida\u00e7\u00e3o em hemit\u00f3rax com velamento da base do pulm\u00e3o esquerdo. A gasometria coletada na chegada demonstrou: pH 7,20 PaO2 65mmHg, PaCO2 de 50mmHg, HCO3 24mEq\/L, BE -2 mEq\/L e Sat 70%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso acima, qual das condutas a seguir \u00e9 a mais indicada:<\/p>","resposta":10665264,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de sepse de foco pulmonar, deve-se coletar exames laboratoriais para avaliar disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas al\u00e9m de um par de hemoculturas, iniciar a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 30ml\/Kg de solu\u00e7\u00e3o cristaloide, noradrenalina em acesso perif\u00e9rico caso persista hipotenso, iniciar imediatamente moxifloxacino, oferecer oxigenioterapia suplementar com cateter ou m\u00e1scara n\u00e3o reinalante visando um alvo de satura\u00e7\u00e3o de 88-92% e considerar ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva.","id":10665264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de sepse de foco pulmonar, deve-se coletar exames laboratoriais para avaliar disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas al\u00e9m de um par de hemoculturas, iniciar a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 30ml\/Kg de solu\u00e7\u00e3o cristaloide, noradrenalina em acesso perif\u00e9rico caso persista hipotenso, iniciar imediatamente moxifloxacino, oferecer oxigenioterapia suplementar com cateter ou m\u00e1scara n\u00e3o reinalante visando um alvo de satura\u00e7\u00e3o de 88-92% e considerar ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de choque s\u00e9ptico de foco pulmonar, deve-se proceder a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com sequ\u00eancia r\u00e1pida, iniciar noradrenalina e piracilina-tazobactam + vancomicina, al\u00e9m de solicitar vaga de terapia intensiva.","id":10665265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de choque s\u00e9ptico de foco pulmonar, deve-se proceder a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com sequ\u00eancia r\u00e1pida, iniciar noradrenalina e piracilina-tazobactam + vancomicina, al\u00e9m de solicitar vaga de terapia intensiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de uma poss\u00edvel embolia pulmonar, deve-se fornecer oxig\u00eanio suplementar, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com cristaloide 30ml\/Kg, iniciar anticoagula\u00e7\u00e3o com enoxaparina 1mg\/Kg 12\/12h SC e solicitar uma angiotomografia de t\u00f3rax.","id":10665266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma poss\u00edvel embolia pulmonar, deve-se fornecer oxig\u00eanio suplementar, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com cristaloide 30ml\/Kg, iniciar anticoagula\u00e7\u00e3o com enoxaparina 1mg\/Kg 12\/12h SC e solicitar uma angiotomografia de t\u00f3rax.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de sepse de foco pulmonar, deve-se solicitar exames laboratoriais para avaliar disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, coleta de cultura de escarro, puncionar um acesso venoso central para infus\u00e3o de noradrenalina, iniciar imediatamente azitromicina e pr\u00e9-oxigenar o paciente para realizar a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.","id":10665267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de sepse de foco pulmonar, deve-se solicitar exames laboratoriais para avaliar disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, coleta de cultura de escarro, puncionar um acesso venoso central para infus\u00e3o de noradrenalina, iniciar imediatamente azitromicina e pr\u00e9-oxigenar o paciente para realizar a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de choque s\u00e9ptico de foco pulmonar, deve-se coletar exames laboratoriais para avaliar disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas al\u00e9m de um par de hemoculturas, iniciar a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 30ml\/Kg de ringer lactato, noradrenalina em acesso perif\u00e9rico caso persista hipotenso, iniciar imediatamente ciprofloxacino, oferecer oxigenioterapia suplementar com cateter ou m\u00e1scara n\u00e3o reinalante visando um alvo de satura\u00e7\u00e3o de 94-96% e considerar ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva.","id":10665268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de choque s\u00e9ptico de foco pulmonar, deve-se coletar exames laboratoriais para avaliar disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas al\u00e9m de um par de hemoculturas, iniciar a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 30ml\/Kg de ringer lactato, noradrenalina em acesso perif\u00e9rico caso persista hipotenso, iniciar imediatamente ciprofloxacino, oferecer oxigenioterapia suplementar com cateter ou m\u00e1scara n\u00e3o reinalante visando um alvo de satura\u00e7\u00e3o de 94-96% e considerar ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/2666889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a NR-32 assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":91028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2666946,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre a NR-32 assinale a alternativa <strong>CORRETA: <\/strong><\/p>","resposta":10665552,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o somente dever ser adotadas a partir da ocorr\u00eancia de acidente de trabalho.","id":10665549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de prote\u00e7\u00e3o somente dever ser adotadas a partir da ocorr\u00eancia de acidente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em caso de ocorr\u00eancia d exposi\u00e7\u00e3o acidental ou incidental, as medidas de prote\u00e7\u00e3o somente ser\u00e3o adotadas ap\u00f3s inspe\u00e7\u00e3o pericial e libera\u00e7\u00e3o de autoridades sanit\u00e1rias.","id":10665550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de ocorr\u00eancia d exposi\u00e7\u00e3o acidental ou incidental, as medidas de prote\u00e7\u00e3o somente ser\u00e3o adotadas ap\u00f3s inspe\u00e7\u00e3o pericial e libera\u00e7\u00e3o de autoridades sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o em ambiente laboratorial deve seguir as orienta\u00e7\u00f5es contidas no Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":10665551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o em ambiente laboratorial deve seguir as orienta\u00e7\u00f5es contidas no Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os trabalhadores com possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos devem utilizar vestimenta de trabalho adequada e em condi\u00e7\u00f5es d conforto.","id":10665552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os trabalhadores com possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos devem utilizar vestimenta de trabalho adequada e em condi\u00e7\u00f5es d conforto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vestimenta de trabalho deve ser adquirida pelo funcion\u00e1rio ou descontada na folha de pagamento.","id":10665553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vestimenta de trabalho deve ser adquirida pelo funcion\u00e1rio ou descontada na folha de pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2666946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, de 1 ano e 4 meses de idade, \u00e9 atendida em um pronto atendimento com queixa de febre h\u00e1 5 dias (diariamente, aferida no m\u00e1ximo 39,5\u00baC), sem outros sintomas associados. M\u00e3e negou comorbidades, nascida a termo, sem hist\u00f3rico de infec\u00e7\u00f5es graves no per\u00edodo neonatal. Ao exame f\u00edsico, n\u00e3o possui sinais de toxemia e sem foco aparente. Solicitado exame de urina, com resultado sem altera\u00e7\u00f5es e bacterioscopia negativa. Posteriormente, o pediatra solicitou um hemograma que veio resultado normal. Neste caso, conduta a seguir \u00e9:","provas":[{"id":91033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2667052,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo feminino, de 1 ano e 4 meses de idade, \u00e9 atendida em um pronto atendimento com queixa de febre h\u00e1 5 dias (diariamente, aferida no m\u00e1ximo 39,5\u00baC), sem outros sintomas associados. M\u00e3e negou comorbidades, nascida a termo, sem hist\u00f3rico de infec\u00e7\u00f5es graves no per\u00edodo neonatal. Ao exame f\u00edsico, n\u00e3o possui sinais de toxemia e sem foco aparente. Solicitado exame de urina, com resultado sem altera\u00e7\u00f5es e bacterioscopia negativa. Posteriormente, o pediatra solicitou um hemograma que veio resultado normal. Neste caso, conduta a seguir \u00e9:<\/p>","resposta":10666051,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internar para prosseguir investiga\u00e7\u00e3o.","id":10666049,"corpo":"<p>Internar para prosseguir investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coletar l\u00edquor, para descartar meningite.","id":10666050,"corpo":"<p>Coletar l\u00edquor, para descartar meningite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Liberar a paciente e reavaliar diariamente.","id":10666051,"corpo":"<p>Liberar a paciente e reavaliar diariamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Iniciar antibi\u00f3tico de amplo espectro e manter em observa\u00e7\u00e3o. ","id":10666052,"corpo":"<p>Iniciar antibi\u00f3tico de amplo espectro e manter em observa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Solicitar RX t\u00f3rax.","id":10666053,"corpo":"<p>Solicitar RX t\u00f3rax.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2667052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tributos","id":11842,"slug":"analista-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 responsabilidade dos sucessores, \u00e0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":91008,"cargo":{"descricao":"Analista de Tributos","id":11842,"slug":"analista-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-analista-de-tributos","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Analista de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2667057,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 responsabilidade dos sucessores, \u00e0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10666078,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, subsidiariamente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade.","id":10666074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, subsidiariamente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, mesmo que n\u00e3o continue a explora\u00e7\u00e3o, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, integralmente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade.","id":10666075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, mesmo que n\u00e3o continue a explora\u00e7\u00e3o, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, integralmente, se o alienante cessar a explora\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, integralmente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o. ","id":10666076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, integralmente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, subsidiariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de um ano, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.","id":10666077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, subsidiariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de um ano, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, subsidiariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.","id":10666078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado que adquirir de outra, por qualquer t\u00edtulo, fundo de com\u00e9rcio ou estabelecimento comercial, industrial ou profissional, e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o, sob a mesma ou outra raz\u00e3o social ou sob firma ou nome individual, responde pelos tributos, relativos ao fundo ou estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato, subsidiariamente com o alienante, se este prosseguir na explora\u00e7\u00e3o ou iniciar dentro de seis meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ou em outro ramo de com\u00e9rcio, ind\u00fastria ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade dos Sucessores","oab":false,"nome":"Responsabilidade dos Sucessores","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417885,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-dos-sucessores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo artigo 41 da Lei Federal n\u00ba 4.320\/64, os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o: ","provas":[{"id":91024,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-gestor-publico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Gestor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":444,"descricao":"Gest\u00e3o Imobili\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2667084,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo artigo 41 da Lei Federal n\u00ba 4.320\/64, os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o: <\/p>","resposta":10666212,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os suplementares, os especiais, os sum\u00e1rios e os extraordin\u00e1rios. ","id":10666209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os suplementares, os especiais, os sum\u00e1rios e os extraordin\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O remanejamento e a aloca\u00e7\u00e3o de recursos. ","id":10666210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O remanejamento e a aloca\u00e7\u00e3o de recursos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As transfer\u00eancias e as transposi\u00e7\u00f5es de recursos. ","id":10666211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As transfer\u00eancias e as transposi\u00e7\u00f5es de recursos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os suplementares, os especiais e os extraordin\u00e1rios","id":10666212,"corpo":"<p>Os suplementares, os especiais e os extraordin\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os suplementares e os especiais. ","id":10666213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os suplementares e os especiais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2667084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 5\u00ba, inciso III, da LRF, a utiliza\u00e7\u00e3o e o montante da reserva de conting\u00eancia devem ser estabelecidos na LDO de que forma? ","provas":[{"id":91024,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-gestor-publico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Gestor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":444,"descricao":"Gest\u00e3o Imobili\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2667088,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 5\u00ba, inciso III, da LRF, a utiliza\u00e7\u00e3o e o montante da reserva de conting\u00eancia devem ser estabelecidos na LDO de que forma? <\/p>","resposta":10666231,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com base na receita.","id":10666229,"corpo":"<p>Com base na receita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com base no resultado prim\u00e1rio. ","id":10666230,"corpo":"<p>Com base no resultado prim\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com base na receita corrente l\u00edquida.","id":10666231,"corpo":"<p>Com base na receita corrente l\u00edquida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com base no resultado nominal.","id":10666232,"corpo":"<p>Com base no resultado nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Com base no anexo de metas fiscais. ","id":10666233,"corpo":"<p>Com base no anexo de metas fiscais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2667088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria Interministerial 163\/2001, no seu artigo 8\u00ba, disp\u00f5e sobre a dota\u00e7\u00e3o global denominada reserva de conting\u00eancia. Qual deve ser a utiliza\u00e7\u00e3o da reserva de conting\u00eancia, segundo esse dispositivo legal?","provas":[{"id":91024,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-gestor-publico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Gestor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":444,"descricao":"Gest\u00e3o Imobili\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2667094,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria Interministerial 163\/2001, no seu artigo 8\u00ba, disp\u00f5e sobre a dota\u00e7\u00e3o global denominada reserva de conting\u00eancia. Qual deve ser a utiliza\u00e7\u00e3o da reserva de conting\u00eancia, segundo esse dispositivo legal?<\/p>","resposta":10666259,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser fonte de recursos para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais e para o atendimento ao disposto no artigo 5\u00ba, inciso III, da LRF.","id":10666259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser fonte de recursos para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais e para o atendimento ao disposto no artigo 5\u00ba, inciso III, da LRF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser fonte de recursos para abertura de cr\u00e9ditos adicionais para suplementa\u00e7\u00e3o das despesas com pessoal. ","id":10666260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser fonte de recursos para abertura de cr\u00e9ditos adicionais para suplementa\u00e7\u00e3o das despesas com pessoal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser fonte de recursos para suplementa\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es da d\u00edvida p\u00fablica.","id":10666261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser fonte de recursos para suplementa\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conseguir abertura dos cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios. ","id":10666262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conseguir abertura dos cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atender \u00e0s metas fiscais previstas na LDO.","id":10666263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender \u00e0s metas fiscais previstas na LDO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424405,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-riscos-fiscais-arf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A LDO e as Inova\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","oab":false,"nome":"A LDO e as Inova\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","pai":411607,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411611,"slug":"direito-financeiro-a-ldo-e-as-inovacoes-da-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"direito-financeiro\/2667094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comparativo da despesa total com pessoal com os limites de que trata a al\u00ednea \u201ca\u201d, do Inciso I, do artigo 55 da Lei Complementar Federal n\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal) deve ser parte integrante do seguinte relat\u00f3rio: ","provas":[{"id":91024,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-gestor-publico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Gestor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":444,"descricao":"Gest\u00e3o Imobili\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2667102,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comparativo da despesa total com pessoal com os limites de que trata a al\u00ednea \u201ca\u201d, do Inciso I, do artigo 55 da Lei Complementar Federal n\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal) deve ser parte integrante do seguinte relat\u00f3rio: <\/p>","resposta":10666300,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":10666299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.","id":10666300,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio das Despesas Prim\u00e1rias Correntes.","id":10666301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio das Despesas Prim\u00e1rias Correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio das Despesas Correntes.","id":10666302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio das Despesas Correntes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria.","id":10666303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2667102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Aut\u00e1rquico","id":24906,"slug":"psicologo-autarquico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal \u00e9 aquela que expressa tempo, assinale a alternativa que apresenta um exemplo desse tipo de ora\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":70278,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Aut\u00e1rquico","id":24906,"slug":"psicologo-autarquico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-psicologo-autarquico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Psic\u00f3logo Aut\u00e1rquico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2146221,"hashId":"5c0e977d81b9f9542672a4e0d92d7b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal \u00e9 aquela que expressa tempo, assinale a alternativa que apresenta um exemplo desse tipo de ora\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8405225,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 necess\u00e1rio que ela estude portugu\u00eas. ","id":8405223,"corpo":"<p> \u00c9 necess\u00e1rio que ela estude portugu\u00eas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" S\u00f3 desejo uma coisa: que tenha um ano maravilhoso. ","id":8405224,"corpo":"<p> S\u00f3 desejo uma coisa: que tenha um ano maravilhoso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mal chegamos, ele j\u00e1 entrou na piscina. ","id":8405225,"corpo":"<p>Mal chegamos, ele j\u00e1 entrou na piscina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Luisa caiu e quebrou a perna. ","id":8405226,"corpo":"<p> Luisa caiu e quebrou a perna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2146221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas quanto \u00e0s penalidades impostas pelo sistema COFEN\/COREN. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1 \u2013 Multa( ) Consiste na repreens\u00e3o que ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do sistema COFEN\/COREN e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.2 \u2013 Censura( ) Consiste na admoesta\u00e7\u00e3o do infrator, de forma reservada, que ser\u00e1 registrada no seu prontu\u00e1rio, na presen\u00e7a de duas testemunhas.3 \u2013 Advert\u00eancia Verbal( ) Consiste na obrigatoriedade de pagamento de uma a dez vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.4 \u2013 Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional( ) Consiste na perda do direito ao exerc\u00edcio da enfermagem por um per\u00edodo de at\u00e9 trinta anos e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do sistema COFEN\/COREN e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.5 \u2013 Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional( ) Consiste na proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de enfermagem por um per\u00edodo de at\u00e9 90 (noventa) dias e ser\u00e1 divulgado em publica\u00e7\u00f5es oficiais do sistema COFEN\/COREN, em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o e em \u00f3rg\u00e3os empregadores.","provas":[{"id":78955,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2361055,"hashId":"32f4292972ff0902ac56619e70cfde98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas quanto \u00e0s penalidades impostas pelo sistema COFEN\/COREN. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 722px;\"><colgroup><col width=\"222\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"400\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-cfk0\"><td data-row=\"row-cfk0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cfk0\" data-cell=\"cell-jj0u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Multa<\/p><\/td><td data-row=\"row-cfk0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cfk0\" data-cell=\"cell-d37c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Consiste na repreens\u00e3o que ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do sistema COFEN\/COREN e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3kxb\"><td data-row=\"row-3kxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kxb\" data-cell=\"cell-1786\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Censura<\/p><\/td><td data-row=\"row-3kxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kxb\" data-cell=\"cell-18t6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Consiste na admoesta\u00e7\u00e3o do infrator, de forma reservada, que ser\u00e1 registrada no seu prontu\u00e1rio, na presen\u00e7a de duas testemunhas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tfu2\"><td data-row=\"row-tfu2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tfu2\" data-cell=\"cell-5ast\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Advert\u00eancia Verbal<\/p><\/td><td data-row=\"row-tfu2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tfu2\" data-cell=\"cell-wkwv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Consiste na obrigatoriedade de pagamento de uma a dez vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rj13\"><td data-row=\"row-rj13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rj13\" data-cell=\"cell-v8ck\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional<\/p><\/td><td data-row=\"row-rj13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rj13\" data-cell=\"cell-5oh4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Consiste na perda do direito ao exerc\u00edcio da enfermagem por um per\u00edodo de at\u00e9 trinta anos e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do sistema COFEN\/COREN e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bk63\"><td data-row=\"row-bk63\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bk63\" data-cell=\"cell-box2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional<\/p><\/td><td data-row=\"row-bk63\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bk63\" data-cell=\"cell-nhie\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Consiste na proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de enfermagem por um per\u00edodo de at\u00e9 90 (noventa) dias e ser\u00e1 divulgado em publica\u00e7\u00f5es oficiais do sistema COFEN\/COREN, em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o e em \u00f3rg\u00e3os empregadores.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9339426,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 - 1 - 2 - 3 - 4","id":9339423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 - 1 - 2 - 3 - 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 4 - 3 - 5 - 1","id":9339424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 4 - 3 - 5 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4 - 5","id":9339425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3 - 4 - 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 5 - 4","id":9339426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1 - 5 - 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","oab":false,"nome":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413249,"slug":"enfermagem-conselhos-federal-e-regionais-de-enfermagem-lei-no-5-905-73"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2361055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito de peti\u00e7\u00e3o do servidor, quanto aos atos de demiss\u00e3o e de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade, ou que afetem interesse patrimonial e cr\u00e9ditos resultantes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, pode-se afirmar que prescreve em:","provas":[{"id":79569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2381192,"hashId":"189994982dbcf17ec2eec25e8de7ed56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito de peti\u00e7\u00e3o do servidor, quanto aos atos de demiss\u00e3o e de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade, ou que afetem interesse patrimonial e cr\u00e9ditos resultantes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, pode-se afirmar que prescreve em:<\/p>","resposta":9423385,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 (cento e vinte) dias a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.","id":9423384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 (cento e vinte) dias a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"05 (cinco) anos a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.","id":9423385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">05 (cinco) anos a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120 (cento e vinte) dias a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou 05 (cinco) anos da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.","id":9423386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 (cento e vinte) dias a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou 05 (cinco) anos da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"05 (cinco) anos a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou 120 (cento e vinte) dias da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.","id":9423387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">05 (cinco) anos a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou 120 (cento e vinte) dias da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o - Lei n\u00ba 6.107\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o - Lei n\u00ba 6.107\/1994","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394869,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-maranhao-lei-no-6-107-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2381192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O provimento dos cargos p\u00fablicos, no \u00e2mbito das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas institu\u00eddas e mantidas pelo Munic\u00edpio, seguindo o que determina a Lei Complementar n.\u00ba 39\/2012, que institui o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cambori\u00fa, far-se-\u00e1:","provas":[{"id":89266,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-assistente-educacional","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Assistente Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2571836,"hashId":"028fc367eb9aff547b8432864d1bc23e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O provimento dos cargos p\u00fablicos, no \u00e2mbito das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas institu\u00eddas e mantidas pelo Munic\u00edpio, seguindo o que determina a Lei Complementar n.\u00ba 39\/2012, que institui o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cambori\u00fa, far-se-\u00e1:<\/p>","resposta":10251650,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ato dos representantes das Secretarias Municipais \u00e0s quais a institui\u00e7\u00e3o estiver vinculada.","id":10251648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ato dos representantes das Secretarias Municipais \u00e0s quais a institui\u00e7\u00e3o estiver vinculada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por indica\u00e7\u00e3o do chefe do Poder Executivo.","id":10251649,"corpo":"<p>Por indica\u00e7\u00e3o do chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por ato dos Dirigentes Superiores das respectivas institui\u00e7\u00f5es, na forma da lei.","id":10251650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ato dos Dirigentes Superiores das respectivas institui\u00e7\u00f5es, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por indica\u00e7\u00e3o do chefe do Poder Legislativo.","id":10251651,"corpo":"<p>Por indica\u00e7\u00e3o do chefe do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. ","id":10251652,"corpo":"<p>Por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 62 anos de idade, com hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 mais de 20 anos, sem tratamento. H\u00e1 2 anos, come\u00e7ou a ter dispneia aos esfor\u00e7os. Procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, sendo diagnosticado com cardiopatia hipertensiva. H\u00e1 2 meses, ele deu entrada no pronto-socorro com quadro de edema agudo de pulm\u00e3o. Apesar de todas as medidas, o paciente faleceu ap\u00f3s 2 horas. H\u00e1 cerca de 4 meses, teve diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, assinale a alternativa que indica a doen\u00e7a ou o estado m\u00f3rbido que causou diretamente a morte (causa imediata ou terminal).","provas":[{"id":89802,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2575581,"hashId":"52672f2d9406da9ab245b2b2e84a0cd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 62 anos de idade, com hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 mais de 20 anos, sem tratamento. H\u00e1 2 anos, come\u00e7ou a ter dispneia aos esfor\u00e7os. Procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, sendo diagnosticado com cardiopatia hipertensiva. H\u00e1 2 meses, ele deu entrada no pronto-socorro com quadro de edema agudo de pulm\u00e3o. Apesar de todas as medidas, o paciente faleceu ap\u00f3s 2 horas. H\u00e1 cerca de 4 meses, teve diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, assinale a alternativa que indica a doen\u00e7a ou o estado m\u00f3rbido que causou diretamente a morte (causa imediata ou terminal).<\/p>","resposta":10268079,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":10268077,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial.","id":10268078,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Edema agudo de pulm\u00e3o. ","id":10268079,"corpo":"<p>Edema agudo de pulm\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","id":10268080,"corpo":"<p>C\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":10268081,"corpo":"<p>Parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/2575581","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.S\u00e3o pol\u00edticas estabelecidas por lei, no processo complexo que envolve as a\u00e7\u00f5es do legislativo e do executivo. Nelas ficam definidas as premissas e objetivos da na\u00e7\u00e3o em dado momento hist\u00f3rico, quer ver consagrados para dado setor da economia ou da sociedade. Tais pol\u00edticas configuram-se pelo seu car\u00e1ter de estabilidade, e em geral tendem a ser alteradas para se ajustarem a um novo contexto hist\u00f3rico. Para que isso aconte\u00e7a, \u00e9 preciso apenas que ocorra a altera\u00e7\u00e3o no quadro legal. Tratam-se pol\u00edticas necessariamente estruturantes.Fonte: MATIAS-PEREIRA, Jos\u00e9. Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica: foco nas institui\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es governamentais. 5. ed. rev. e atual. \u2013 S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018. p.140- 141. (Adaptado). Esse conceito se refere \u00e0 pol\u00edtica de","provas":[{"id":91612,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2022-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2603030,"hashId":"0baf12f237ace21c8fda4279d90de89b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pol\u00edticas estabelecidas por lei, no processo complexo que envolve as a\u00e7\u00f5es do legislativo e do executivo. Nelas ficam definidas as premissas e objetivos da na\u00e7\u00e3o em dado momento hist\u00f3rico, quer ver consagrados para dado setor da economia ou da sociedade. Tais pol\u00edticas configuram-se pelo seu car\u00e1ter de estabilidade, e em geral tendem a ser alteradas para se ajustarem a um novo contexto hist\u00f3rico. Para que isso aconte\u00e7a, \u00e9 preciso apenas que ocorra a altera\u00e7\u00e3o no quadro legal. Tratam-se pol\u00edticas necessariamente estruturantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: MATIAS-PEREIRA, Jos\u00e9. <em>Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/em>: foco nas institui\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es governamentais. 5. ed. rev. e atual. \u2013 S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018. p.140- 141. (Adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse conceito se refere \u00e0 pol\u00edtica de<\/p>","resposta":10382891,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"governo.","id":10382888,"corpo":"<p>governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bem-estar.","id":10382889,"corpo":"<p>bem-estar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"planejamento.","id":10382890,"corpo":"<p>planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estado.","id":10382891,"corpo":"<p>estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2603030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","descricao":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba - SES PB","sigla":"SES PB","oab":false,"id":1401,"slug":"ses-pb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","sigla":"SES PB","id":5279,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ses-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 3 anos, faiod\u00e9rmico, residente na zona rural de Sap\u00e9, apresentando h\u00e1 3 meses, manchas hipocr\u00f4micas descamativas nas fossas popl\u00edteas e cubitais, pruriginosas. Refere que fez uso de Dexametasona creme, Cetoconazol creme sem melhora. Qual o poss\u00edvel diagn\u00f3stico e a melhor conduta neste caso?","provas":[{"id":71385,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","sigla":"SES PB","id":5279,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ses-pb-pb"},"banca":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","descricao":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba - SES PB","sigla":"SES PB","oab":false,"id":1401,"slug":"ses-pb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-pb-pb-2022-ses-pb-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SES PB - SES PB - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2180877,"hashId":"6373b37592dcff67226a136e585a721e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 3 anos, faiod\u00e9rmico, residente na zona rural de Sap\u00e9, apresentando h\u00e1 3 meses, manchas hipocr\u00f4micas descamativas nas fossas popl\u00edteas e cubitais, pruriginosas. Refere que fez uso de Dexametasona creme, Cetoconazol creme sem melhora. Qual o poss\u00edvel diagn\u00f3stico e a melhor conduta neste caso?<\/p>","resposta":8556852,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dermatite at\u00f3pica. Dexametasona creme por 10 dias, Tacrolimus pomada, hidratante e afastar fatores agravantes.","id":8556852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatite at\u00f3pica. Dexametasona creme por 10 dias, Tacrolimus pomada, hidratante e afastar fatores agravantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pitir\u00edase Versicolor. Isoconazol creme por 30 dias.","id":8556853,"corpo":"<p>Pitir\u00edase Versicolor. Isoconazol creme por 30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vitiligo. Betametasona creme e Tacrolimus pomada por tempo prolongado.","id":8556854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitiligo. Betametasona creme e Tacrolimus pomada por tempo prolongado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dermatite de contato. Dexametasona creme por 30 dias e retirar os contactantes.","id":8556855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatite de contato. Dexametasona creme por 30 dias e retirar os contactantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Psor\u00edase invertida. Dexametasona creme por 30 dias e hidratante com ur\u00e9ia 10%.","id":8556856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psor\u00edase invertida. Dexametasona creme por 30 dias e hidratante com ur\u00e9ia 10%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2180877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, sobre o consentimento pr\u00e9vio, livre e esclarecido da pessoa com defici\u00eancia, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) \u00c9 dispens\u00e1vel para a realiza\u00e7\u00e3o de tratamento, procedimento, hospitaliza\u00e7\u00e3o e pesquisa cient\u00edfica. ( ) Em caso de pessoa com defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de curatela, deve ser assegurada sua coer\u00e7\u00e3o, no maior grau poss\u00edvel, para a obten\u00e7\u00e3o de consentimento.","provas":[{"id":71495,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Enfermeiro ESF - 2022"},{"id":71492,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-dentista-esf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Dentista ESF - 2022"},{"id":71493,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - M\u00e9dico ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2181166,"hashId":"9f995d7dca2c83feec010d13c290a673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, sobre o consentimento pr\u00e9vio, livre e esclarecido da pessoa com defici\u00eancia, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 dispens\u00e1vel para a realiza\u00e7\u00e3o de tratamento, procedimento, hospitaliza\u00e7\u00e3o e pesquisa cient\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em caso de pessoa com defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de curatela, deve ser assegurada sua coer\u00e7\u00e3o, no maior grau poss\u00edvel, para a obten\u00e7\u00e3o de consentimento.<\/p>","resposta":8558138,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" C - C. ","id":8558135,"corpo":"<p> C - C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":8558136,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" C - E.","id":8558137,"corpo":"<p> C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":8558138,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2181166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica e \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71493,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":71495,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2181172,"hashId":"67c293627f56a8001b08a6c2cb28cb80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica e \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8558163,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se como agravo em sa\u00fade qualquer dano \u00e0 integridade f\u00edsica do indiv\u00edduo, provocado exclusivamente por acidentes e intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.","id":8558160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se como agravo em sa\u00fade qualquer dano \u00e0 integridade f\u00edsica do indiv\u00edduo, provocado exclusivamente por acidentes e intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ser\u00e3o informados \u00e0 autoridade de sa\u00fade, ou seja, somente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":8558161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ser\u00e3o informados \u00e0 autoridade de sa\u00fade, ou seja, somente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o semanal realizada pelo estabelecimento de sa\u00fade, informando que, na semana epidemiol\u00f3gica n\u00e3o se identificou nenhuma doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade.","id":8558162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o semanal realizada pelo estabelecimento de sa\u00fade, informando que, na semana epidemiol\u00f3gica n\u00e3o se identificou nenhuma doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal ser\u00e1 feita \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio do local de atendimento do paciente com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":8558163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal ser\u00e1 feita \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio do local de atendimento do paciente com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 e 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria de consolida\u00e7\u00e3o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade 4\/2017","oab":false,"nome":"Portaria de consolida\u00e7\u00e3o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade 4\/2017","pai":428321,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428325,"slug":"enfermagem-portaria-de-consolidacao-ministerio-da-saude-4-2017"}],"slug":"enfermagem\/2181172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 44 anos, com hist\u00f3ria de que possui epis\u00f3dios que duram semanas, em que se sente euf\u00f3rico, sem necessidade de sono, apresentando gastos excessivos, hipersexualizado e ouvindo vozes de comando para se matar, relata tamb\u00e9m que esses epis\u00f3dios alternam com quadros em que se sente depressivo, com anedonia e des\u00e2nimo. Assinalar a alternativa que cont\u00e9m a medica\u00e7\u00e3o mais adequada para iniciar a esse paciente:","provas":[{"id":71493,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - M\u00e9dico ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2181188,"hashId":"dcb9925e8ae0f3c0d0a6d9f92a841651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 44 anos, com hist\u00f3ria de que possui epis\u00f3dios que duram semanas, em que se sente euf\u00f3rico, sem necessidade de sono, apresentando gastos excessivos, hipersexualizado e ouvindo vozes de comando para se matar, relata tamb\u00e9m que esses epis\u00f3dios alternam com quadros em que se sente depressivo, com anedonia e des\u00e2nimo. Assinalar a alternativa que cont\u00e9m a medica\u00e7\u00e3o mais adequada para iniciar a esse paciente:<\/p>","resposta":8558230,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Fluoxetina. ","id":8558227,"corpo":"<p> Fluoxetina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amitriptilina.","id":8558228,"corpo":"<p>Amitriptilina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prometazina.","id":8558229,"corpo":"<p>Prometazina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carbonato de l\u00edtio.","id":8558230,"corpo":"<p>Carbonato de l\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2181188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gelo dos polos da Lua pode ter vindo de antigos vulc\u00f5es A exist\u00eancia de gelo na superf\u00edcie da Lua foi confirmada em 2009. Desde ent\u00e3o, cientistas dedicam esfor\u00e7os para averiguar como a \u00e1gua chegou at\u00e9 l\u00e1. As hip\u00f3teses inclu\u00edam asteroides, cometas e at\u00e9 \u00e1tomos trazidos por ventos solares. Agora, h\u00e1 mais uma poss\u00edvel origem. Um grupo de pesquisadores prop\u00f5e uma nova hip\u00f3tese para essa origem: a de que erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas na Lua podem ter criado atmosferas de vida curta \u2013 e que continham vapor de \u00e1gua. O vapor, por sua vez, teria se espalhado pela superf\u00edcie e se fixado nos polos (onde a temperatura pode chegar _____ -253\u00b0C), j\u00e1 na forma s\u00f3lida. Durante o per\u00edodo de maior atividade vulc\u00e2nica na Lua, as erup\u00e7\u00f5es ocorriam ______ cada 22 mil anos. Presumindo que o vapor de \u00e1gua representava um ter\u00e7o dos gases expelidos, os cientistas estimam a libera\u00e7\u00e3o de mais de 20 quatrilh\u00f5es de quilos de H2O \u2013 volume equivalente a 800 milh\u00f5es de piscinas ol\u00edmpicas. Na Terra, gases provenientes de erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas s\u00e3o jogados na atmosfera. Na Lua, a hist\u00f3ria \u00e9 outra: pela sua baixa massa, o sat\u00e9lite n\u00e3o tem gravidade suficiente para manter uma atmosfera duradoura como a nossa. Segundo os pesquisadores, cada erup\u00e7\u00e3o por l\u00e1 gerava uma atmosfera nova, que permanecia durante 2.500 anos e depois sumia. Por meio de simula\u00e7\u00f5es de computador, a equipe descobriu que 40% das mol\u00e9culas de \u00e1gua expelidas se mantiveram na superf\u00edcie dos polos da Lua (o restante se perdeu no espa\u00e7o ou foi quebrado pela energia solar). Segundo os pesquisadores, os dep\u00f3sitos de gelo podem atingir centenas de metros nos pontos mais espessos. Para comprovar a hip\u00f3tese, \u00e9 preciso coletar amostras do gelo lunar que contenham determinados tra\u00e7os que se relacionam com as atividades vulc\u00e2nicas (a presen\u00e7a de enxofre, elemento normal em erup\u00e7\u00f5es, por exemplo). Miss\u00f5es futuras que planejam perfurar e estudar essas fontes podem confirmar a proced\u00eancia do gelo. Identificar _____ composi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da Lua \u00e9 essencial, pois existe a possibilidade de se explor\u00e1-la. Essas reservas podem, um dia, servir para uso em combust\u00edveis de foguetes ou at\u00e9 para consumo de astronautas durante miss\u00f5es espaciais.(Fonte: Superinteressante - adaptado.)Ao singularizar a palavra sublinhada em \u201cMiss\u00f5es futuras que planejam perfurar e estudar essas fontes podem confirmar a proced\u00eancia do gelo.\u201d, quantas outras palavras obrigatoriamente sofrer\u00e3o altera\u00e7\u00e3o de n\u00famero para fins de concord\u00e2ncia?","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517485,"hashId":"9efcbde213b52fff6077571a1715c16d","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O gelo dos polos da Lua pode ter vindo de antigos vulc\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A exist\u00eancia de gelo na superf\u00edcie da Lua foi confirmada em 2009. Desde ent\u00e3o, cientistas dedicam esfor\u00e7os para averiguar como a \u00e1gua chegou at\u00e9 l\u00e1. As hip\u00f3teses inclu\u00edam asteroides, cometas e at\u00e9 \u00e1tomos trazidos por ventos solares. Agora, h\u00e1 mais uma poss\u00edvel origem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Um grupo de pesquisadores prop\u00f5e uma nova hip\u00f3tese para essa origem: a de que erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas na Lua podem ter criado atmosferas de vida curta \u2013 e que continham vapor de \u00e1gua. O vapor, por sua vez, teria se espalhado pela superf\u00edcie e se fixado nos polos (onde a temperatura pode chegar _____ -253\u00b0C), j\u00e1 na forma s\u00f3lida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Durante o per\u00edodo de maior atividade vulc\u00e2nica na Lua, as erup\u00e7\u00f5es ocorriam ______ cada 22 mil anos. Presumindo que o vapor de \u00e1gua representava um ter\u00e7o dos gases expelidos, os cientistas estimam a libera\u00e7\u00e3o de mais de 20 quatrilh\u00f5es de quilos de H2O \u2013 volume equivalente a 800 milh\u00f5es de piscinas ol\u00edmpicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na Terra, gases provenientes de erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas s\u00e3o jogados na atmosfera. Na Lua, a hist\u00f3ria \u00e9 outra: pela sua baixa massa, o sat\u00e9lite n\u00e3o tem gravidade suficiente para manter uma atmosfera duradoura como a nossa. Segundo os pesquisadores, cada erup\u00e7\u00e3o por l\u00e1 gerava uma atmosfera nova, que permanecia durante 2.500 anos e depois sumia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por meio de simula\u00e7\u00f5es de computador, a equipe descobriu que 40% das mol\u00e9culas de \u00e1gua expelidas se mantiveram na superf\u00edcie dos polos da Lua (o restante se perdeu no espa\u00e7o ou foi quebrado pela energia solar). Segundo os pesquisadores, os dep\u00f3sitos de gelo podem atingir centenas de metros nos pontos mais espessos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para comprovar a hip\u00f3tese, \u00e9 preciso coletar amostras do gelo lunar que contenham determinados tra\u00e7os que se relacionam com as atividades vulc\u00e2nicas (a presen\u00e7a de enxofre, elemento normal em erup\u00e7\u00f5es, por exemplo). Miss\u00f5es futuras que planejam perfurar e estudar essas fontes podem confirmar a proced\u00eancia do gelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Identificar _____ composi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da Lua \u00e9 essencial, pois existe a possibilidade de se explor\u00e1-la. Essas reservas podem, um dia, servir para uso em combust\u00edveis de foguetes ou at\u00e9 para consumo de astronautas durante miss\u00f5es espaciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Superinteressante - adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao singularizar a palavra sublinhada em \u201c<u>Miss\u00f5es<\/u> futuras que planejam perfurar e estudar essas fontes podem confirmar a proced\u00eancia do gelo.\u201d, quantas outras palavras obrigatoriamente sofrer\u00e3o altera\u00e7\u00e3o de n\u00famero para fins de concord\u00e2ncia?<\/p>","resposta":10014012,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":10014009,"corpo":"<p>Nenhuma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma.","id":10014010,"corpo":"<p>Uma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Duas.","id":10014011,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":10014012,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2517485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Produto Interno Bruto (PIB), um dos principais indicadores econ\u00f4micos de um Pa\u00eds, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) \u00c9 o total da riqueza existente em um Pa\u00eds.( ) \u00c9 um indicador de fluxo de novos bens e servi\u00e7os finais, produzidos durante um per\u00edodo, geralmente um ano.( ) Ele ajuda a compreender um Pa\u00eds, mas n\u00e3o expressa importantes fatores, como distribui\u00e7\u00e3o de renda, qualidade de vida, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517528,"hashId":"cec8864bb99444d75bfee331774c51cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Produto Interno Bruto (PIB), um dos principais indicadores econ\u00f4micos de um Pa\u00eds, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 o total da riqueza existente em um Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 um indicador de fluxo de novos bens e servi\u00e7os finais, produzidos durante um per\u00edodo, geralmente um ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Ele ajuda a compreender um Pa\u00eds, mas n\u00e3o expressa importantes fatores, como distribui\u00e7\u00e3o de renda, qualidade de vida, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.<\/p>","resposta":10014186,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":10014185,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":10014186,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":10014187,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":10014188,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2517528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com BOYNTON e BOYNTON, sobre as estrat\u00e9gias de relacionamento de ambiente com alunos desafiadores, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517544,"hashId":"ee313a30b5033a6b9fd17603bfc0d9ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com BOYNTON e BOYNTON, sobre as estrat\u00e9gias de relacionamento de ambiente com alunos desafiadores, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10014255,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o buscar corrigir os alunos em particular e sim repreend\u00ea-los publicamente.","id":10014252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o buscar corrigir os alunos em particular e sim repreend\u00ea-los publicamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Solidarizar-se com os sentimentos dos alunos significa que concorda com suas a\u00e7\u00f5es.","id":10014253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solidarizar-se com os sentimentos dos alunos significa que concorda com suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O aluno desafiador est\u00e1 muito acostumado a barganhar e a manipular situa\u00e7\u00f5es. O sucesso nas barganhas diminui a chance de que ele repita a infra\u00e7\u00e3o, pois perde a gra\u00e7a.","id":10014254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno desafiador est\u00e1 muito acostumado a barganhar e a manipular situa\u00e7\u00f5es. O sucesso nas barganhas diminui a chance de que ele repita a infra\u00e7\u00e3o, pois perde a gra\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aluno desafiador apresenta dificuldades em se vincular e, por isso, geralmente possui poucos relacionamentos com adultos.","id":10014255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno desafiador apresenta dificuldades em se vincular e, por isso, geralmente possui poucos relacionamentos com adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2517544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), sobre os direitos de aprendizagem e desenvolvimento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, marcar C para as afirmativas Certas, E para as erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Brincar cotidianamente de diversas formas, em diferentes espa\u00e7os e tempos, com diferentes parceiros.( ) Explorar como sujeito dial\u00f3gico, criativo e sens\u00edvel, suas necessidades, emo\u00e7\u00f5es, sentimentos, questionamentos, etc., por meio de diferentes linguagens.","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517547,"hashId":"75a6c476b4e43c78fd5ae9dfb8489b7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), sobre os direitos de aprendizagem e desenvolvimento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, marcar C para as afirmativas Certas, E para as erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Brincar cotidianamente de diversas formas, em diferentes espa\u00e7os e tempos, com diferentes parceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Explorar como sujeito dial\u00f3gico, criativo e sens\u00edvel, suas necessidades, emo\u00e7\u00f5es, sentimentos, questionamentos, etc., por meio de diferentes linguagens.<\/p>","resposta":10014267,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":10014265,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":10014266,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":10014267,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":10014268,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2517547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em informa\u00e7\u00f5es presentes no texto, \u00e9 correto afirmar sobre os personagens de filmes que ","provas":[{"id":86607,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2022-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2518054,"hashId":"96343a5cd6dac1f15dd984a4adce49cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em informa\u00e7\u00f5es presentes no texto, \u00e9 correto afirmar sobre os personagens de filmes que <\/p>","resposta":10016607,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas perdidas recebem instru\u00e7\u00f5es sobre onde devem ir que as deixam inseguras.","id":10016604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas perdidas recebem instru\u00e7\u00f5es sobre onde devem ir que as deixam inseguras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cientistas fazem hip\u00f3teses e experimentos que n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade.","id":10016605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cientistas fazem hip\u00f3teses e experimentos que n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pol\u00edcia sempre conta com aparelhos tecnol\u00f3gicos que identificam a origem de uma liga\u00e7\u00e3o.","id":10016606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pol\u00edcia sempre conta com aparelhos tecnol\u00f3gicos que identificam a origem de uma liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os her\u00f3is t\u00eam um senso de direcionamento que \u00e9 comum a outros personagens.","id":10016607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os her\u00f3is t\u00eam um senso de direcionamento que \u00e9 comum a outros personagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os ref\u00e9ns dos bandidos se dirigem para a ala leste porque \u00e9 l\u00e1 que o her\u00f3i vai procur\u00e1-las.","id":10016608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ref\u00e9ns dos bandidos se dirigem para a ala leste porque \u00e9 l\u00e1 que o her\u00f3i vai procur\u00e1-las.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. \u00c9 uma humilha\u00e7\u00e3o constante. O her\u00f3i entra no complexo militar do bandido e algu\u00e9m lhe diz: os ref\u00e9ns est\u00e3o na ala leste. Imediatamente, o her\u00f3i dirige-se para o leste. Acontece a toda a hora, nos filmes. N\u00e3o s\u00e3o apenas her\u00f3is com treino militar. V\u00edtimas, perdidas na floresta depois de fugirem de uma masmorra, conseguem telefonar para a pol\u00edcia, que lhes diz: dirija-se para o norte. E elas, sem hesita\u00e7\u00e3o, dirigem-se para o norte. O que s\u00f3 pode significar uma coisa: todo o mundo sabe onde ficam os pontos cardeais menos eu. Eu teria dificuldade em dirigir-me para a zona leste da minha pr\u00f3pria casa. Agora que penso nisso, n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o dif\u00edcil. Basta lembrar-me do lugar em que o sol nasce. Mas as v\u00edtimas nem sempre t\u00eam a sorte de fugir durante o dia. \u00c0s vezes, dentro do covil subterr\u00e2neo do g\u00eanio do mal, o her\u00f3i perde-se em labirintos e leva pancadas na cabe\u00e7a. Depois dizem-lhe para ir para o leste e ele, sem b\u00fassola, vai mesmo. Eu vejo os filmes no sof\u00e1 e \u00e0s vezes me perco para ir buscar uma cerveja na cozinha. H\u00e1 palavras para definir pessoas como eu. Desorientado significa, literalmente, aquele que n\u00e3o sabe onde o leste fica. Desnorteado acaba por significar o mesmo, porque quem n\u00e3o tem norte tamb\u00e9m n\u00e3o encontra o leste. \u00c9 curioso notar, no entanto, que os pontos cardeais n\u00e3o t\u00eam todos a mesma import\u00e2ncia. N\u00e3o se diz de ningu\u00e9m que \u00e9 \u201cdessulado\u201d. N\u00e3o saber onde fica o sul parece ser aceit\u00e1vel. E \u201cdesocidentado\u201d \u00e9 termo que tamb\u00e9m continua \u00e0 espera de ser cunhado. Um geof\u00edsico californiano diz que a capacidade de saber sempre onde fica o norte seria o nosso sexto sentido, que os humanos foram perdendo quando a necessidade de se orientarem deixou de ser essencial. Se isso \u00e9 verdade, logicamente, quanto menos orientados formos, mais evolu\u00eddos seremos. Nesse caso, eu seria mesmo muito sofisticado. Portanto, parece-me evidente que essa teoria n\u00e3o est\u00e1 correta. Talvez eu devesse ir \u00e0 Calif\u00f3rnia avisar o cientista. De avi\u00e3o, claro. Se for a p\u00e9, o mais prov\u00e1vel \u00e9 ir parar na China. (Ricardo Ara\u00fajo Pereira. Folha de S\u00e3o Paulo. 12.02.2022. Adaptado)","id":545508,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>06<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 uma humilha\u00e7\u00e3o constante. O her\u00f3i entra no complexo militar do bandido e algu\u00e9m lhe diz: os ref\u00e9ns est\u00e3o na ala leste. Imediatamente, o her\u00f3i dirige-se para o leste. Acontece a toda a hora, nos filmes. N\u00e3o s\u00e3o apenas her\u00f3is com treino militar. V\u00edtimas, perdidas na floresta depois de fugirem de uma masmorra, conseguem telefonar para a pol\u00edcia, que lhes diz: dirija-se para o norte. E elas, sem hesita\u00e7\u00e3o, dirigem-se para o norte. O que s\u00f3 pode significar uma coisa: todo o mundo sabe onde ficam os pontos cardeais menos eu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Eu teria dificuldade em dirigir-me para a zona leste da minha pr\u00f3pria casa. Agora que penso nisso, n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o dif\u00edcil. Basta lembrar-me do lugar em que o sol nasce. Mas as v\u00edtimas nem sempre t\u00eam a sorte de fugir durante o dia. \u00c0s vezes, dentro do covil subterr\u00e2neo do g\u00eanio do mal, o her\u00f3i perde-se em labirintos e leva pancadas na cabe\u00e7a. Depois dizem-lhe para ir para o leste e ele, sem b\u00fassola, vai mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu vejo os filmes no sof\u00e1 e \u00e0s vezes me perco para ir buscar uma cerveja na cozinha. H\u00e1 palavras para definir pessoas como eu. Desorientado significa, literalmente, aquele que n\u00e3o sabe onde o leste fica. Desnorteado acaba por significar o mesmo, porque quem n\u00e3o tem norte tamb\u00e9m n\u00e3o encontra o leste. \u00c9 curioso notar, no entanto, que os pontos cardeais n\u00e3o t\u00eam todos a mesma import\u00e2ncia. N\u00e3o se diz de ningu\u00e9m que \u00e9 \u201cdessulado\u201d. N\u00e3o saber onde fica o sul parece ser aceit\u00e1vel. E \u201cdesocidentado\u201d \u00e9 termo que tamb\u00e9m continua \u00e0 espera de ser cunhado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um geof\u00edsico californiano diz que a capacidade de saber sempre onde fica o norte seria o nosso sexto sentido, que os humanos foram perdendo quando a necessidade de se orientarem deixou de ser essencial. Se isso \u00e9 verdade, logicamente, quanto menos orientados formos, mais evolu\u00eddos seremos. Nesse caso, eu seria mesmo muito sofisticado. Portanto, parece-me evidente que essa teoria n\u00e3o est\u00e1 correta. Talvez eu devesse ir \u00e0 Calif\u00f3rnia avisar o cientista. De avi\u00e3o, claro. Se for a p\u00e9, o mais prov\u00e1vel \u00e9 ir parar na China.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"> (Ricardo Ara\u00fajo Pereira. Folha de S\u00e3o Paulo. 12.02.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2518054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional oferece um servi\u00e7o de busca de carros seminovos para seus clientes, a partir dos detalhes do carro que o cliente deseja e do pre\u00e7o m\u00e1ximo que est\u00e1 disposto a pagar. A cobran\u00e7a pelo servi\u00e7o \u00e9 composta por um valor fixo mais uma comiss\u00e3o sobre o desconto obtido no valor do carro, baseado no pre\u00e7o m\u00e1ximo que o cliente estava disposto a pagar. Atualmente, o valor V que esse profissional cobra pode ser descrito pela seguinte express\u00e3o: V = 0,20 \u00b7 D + 2400, sendo D o desconto obtido na aquisi\u00e7\u00e3o do carro. Para um neg\u00f3cio em que o valor recebido por esse profissional foi de R$ 3.140,00, o valor do desconto obtido na aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo do carro foi de","provas":[{"id":86607,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2022-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2518110,"hashId":"cea237fdcee3966409867f55e3d4c9c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional oferece um servi\u00e7o de busca de carros seminovos para seus clientes, a partir dos detalhes do carro que o cliente deseja e do pre\u00e7o m\u00e1ximo que est\u00e1 disposto a pagar. A cobran\u00e7a pelo servi\u00e7o \u00e9 composta por um valor fixo mais uma comiss\u00e3o sobre o desconto obtido no valor do carro, baseado no pre\u00e7o m\u00e1ximo que o cliente estava disposto a pagar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o valor V que esse profissional cobra pode ser descrito pela seguinte express\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V = 0,20 \u00b7 D + 2400, sendo D o desconto obtido na aquisi\u00e7\u00e3o do carro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para um neg\u00f3cio em que o valor recebido por esse profissional foi de R$ 3.140,00, o valor do desconto obtido na aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo do carro foi de<\/p>","resposta":10016888,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 740,00.","id":10016884,"corpo":"<p>R$ 740,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 888,00. ","id":10016885,"corpo":"<p>R$ 888,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 940,00. ","id":10016886,"corpo":"<p>R$ 940,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 3.028,00.","id":10016887,"corpo":"<p>R$ 3.028,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 3.700,00.","id":10016888,"corpo":"<p>R$ 3.700,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2518110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo.I - As v\u00edrgulas, na linha 27, foram usadas pera separar itens de uma mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.II - As v\u00edrgulas, na linha 52, foram usadas para isolar o vocativo.III - A segunda virgula, na linha 64, foi usada para isolar o adjunto adverbial.Das afirmativas acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2518126,"hashId":"4c49f28bd1d1864064d185a2df27d374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As v\u00edrgulas, na linha 27, foram usadas pera separar itens de uma mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As v\u00edrgulas, na linha 52, foram usadas para isolar o vocativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A segunda virgula, na linha 64, foi usada para isolar o adjunto adverbial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p>","resposta":10016968,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":10016964,"corpo":"<p>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":10016965,"corpo":"<p>Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":10016966,"corpo":"<p>Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10016967,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10016968,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia daesp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edremde suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar dacama todos os dias.\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hojeele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazercompras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todasas fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receberos est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um diaquente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esseneurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a suafor\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete emum dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,assim, surge a vontade de repetir o comportamento.\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o quequeria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de seremfontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, comoseres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1pode ser bastante longo.\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com maisfacilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, emtroca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1veltem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quandodiminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; eperturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe arealidade.\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensado c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidadeecon\u00f4mica);\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogassubst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco dedesenvolver depend\u00eancia.\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para semanifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. Apessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acenderoutro cigarro.\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desdeansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,del\u00edrios e convuls\u00f5es.\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estarno mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebroj\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta aindamais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes emrecupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cilpara chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzonos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 apr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemascardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornosmentais.Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.","id":545507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edrem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cama todos os dias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, surge a vontade de repetir o comportamento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de serem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser bastante longo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>facilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>econ\u00f4mica);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolver depend\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro cigarro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>del\u00edrios e convuls\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mentais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2518126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo Penal, aquele que exige, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, cometer\u00e1 o crime de","provas":[{"id":86607,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2022-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2518128,"hashId":"d3236a87eacfde736411486487bc0a46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo Penal, aquele que exige, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, cometer\u00e1 o crime de<\/p>","resposta":10016976,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva ","id":10016974,"corpo":"<p>corrup\u00e7\u00e3o passiva <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o","id":10016975,"corpo":"<p>prevarica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o","id":10016976,"corpo":"<p>concuss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"peculato","id":10016977,"corpo":"<p>peculato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"condescend\u00eancia criminosa","id":10016978,"corpo":"<p>condescend\u00eancia criminosa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","oab":true,"nome":"Condescend\u00eancia criminosa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406456,"slug":"direito-penal-condescendencia-criminosa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":"direito-penal\/2518128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, analise as afirmativas abaixo.I - O texto ratifica que todos aqueles que experimentam drogas, no futuro, se tornar\u00e3o dependentes qu\u00edmicos.II - O estresse pode ser uma das causas para algu\u00e9m abdicar das drogas.III - O \u00e1lcool est\u00e1 entre as drogas que liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer entre 7 a 19 segundos.Das afirmativas acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s)?","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2518293,"hashId":"42cc9409c82df827eba9bfa931ada077","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O texto ratifica que todos aqueles que experimentam drogas, no futuro, se tornar\u00e3o dependentes qu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O estresse pode ser uma das causas para algu\u00e9m abdicar das drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O \u00e1lcool est\u00e1 entre as drogas que liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer entre 7 a 19 segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s)?<\/p>","resposta":10017741,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":10017737,"corpo":"<p>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":10017738,"corpo":"<p>Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":10017739,"corpo":"<p>Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10017740,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10017741,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia daesp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edremde suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar dacama todos os dias.\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hojeele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazercompras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todasas fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receberos est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um diaquente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esseneurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a suafor\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete emum dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,assim, surge a vontade de repetir o comportamento.\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o quequeria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de seremfontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, comoseres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1pode ser bastante longo.\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com maisfacilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, emtroca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1veltem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quandodiminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; eperturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe arealidade.\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensado c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidadeecon\u00f4mica);\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogassubst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco dedesenvolver depend\u00eancia.\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para semanifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. Apessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acenderoutro cigarro.\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desdeansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,del\u00edrios e convuls\u00f5es.\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estarno mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebroj\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta aindamais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes emrecupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cilpara chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzonos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 apr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemascardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornosmentais.Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.","id":545507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edrem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cama todos os dias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, surge a vontade de repetir o comportamento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de serem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser bastante longo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>facilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>econ\u00f4mica);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolver depend\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro cigarro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>del\u00edrios e convuls\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mentais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2518293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a gl\u00e2ndulas salivares, analise as afirmativas abaixo: I.Gl\u00e2ndula par\u00f3tida \u00e9 arredondada, mais ou menos do tamanho de uma noz. II.Gl\u00e2ndula submandibular \u00e9 com massa variando entre 14 e 28 g, \u00e9 a maior das tr\u00eas, situa-se na parte lateral da face, abaixo e adiante do pavilh\u00e3o da orelha. III.Gl\u00e2ndula sublingual \u00e9 a menor das tr\u00eas; fica abaixo da mucosa do assoalho da boca. Qual(is) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?","provas":[{"id":80342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2416870,"hashId":"fa479ae5ac95cbddc74b443dc0662707","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a gl\u00e2ndulas salivares, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Gl\u00e2ndula par\u00f3tida \u00e9 arredondada, mais ou menos do tamanho de uma noz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Gl\u00e2ndula submandibular \u00e9 com massa variando entre 14 e 28 g, \u00e9 a maior das tr\u00eas, situa-se na parte lateral da face, abaixo e adiante do pavilh\u00e3o da orelha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Gl\u00e2ndula sublingual \u00e9 a menor das tr\u00eas; fica abaixo da mucosa do assoalho da boca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?<\/p>","resposta":9577156,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, III.","id":9577156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":9577157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, I.","id":9577158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, II. ","id":9577159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/2416870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Escolar","id":17095,"slug":"professor-area-orientacao-escolar"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar","id":17099,"slug":"professor-area-supervisao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mesma regra que prescreve a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das palavras \u201chero\u00edna\u201d e \u201cimbu\u00edda\u201d (retiradas do texto) justifica a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de:","provas":[{"id":80656,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Artes - 2022"},{"id":80657,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2022"},{"id":80659,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80660,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Geografia - 2022"},{"id":80661,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80665,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2022"},{"id":80667,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Escolar","id":17095,"slug":"professor-area-orientacao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Escolar - 2022"},{"id":80664,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":80662,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar","id":17099,"slug":"professor-area-supervisao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2416891,"hashId":"fe83699efad3d66089c6cebce4c122cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mesma regra que prescreve a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das palavras \u201chero\u00edna\u201d e \u201cimbu\u00edda\u201d (retiradas do texto) justifica a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de:<\/p>","resposta":9577254,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00danica e dispon\u00edvel.","id":9577252,"corpo":"<p>\u00danica e dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pa\u00eds e \u00edndole.","id":9577253,"corpo":"<p>Pa\u00eds e \u00edndole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ba\u00fa e fa\u00edsca.","id":9577254,"corpo":"<p>Ba\u00fa e fa\u00edsca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V\u00edrus e am\u00edgdala.","id":9577255,"corpo":"<p>V\u00edrus e am\u00edgdala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Art\u00edstico e gra\u00fado.","id":9577256,"corpo":"<p>Art\u00edstico e gra\u00fado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Uma guerreira contra a escravid\u00e3oPor Roger LerinaO fato de s\u00f3 h\u00e1 pouco Harriet Tubman (1822\u20131913) ______ ao cinema \u00e9 tristemente eloquente sobre o racismo em Hollywood e na sociedade norte-americana. Essa mulher negra nascida escrava e medindo pouco mais de metro e meio \u00e9 uma gigantesca figura da hist\u00f3ria dos Estados Unidos: depois que fugiu da fazenda em Maryland, na qual vivia e trabalhava com sua fam\u00edlia, como propriedade dos donos, na metade do s\u00e9culo 19, ela se tornou uma \u201ccondutora\u201d, liderando miss\u00f5es de resgate e liberta\u00e7\u00e3o de cativos como ela.At\u00e9 a Guerra Civil Americana (1861\u20131865), ela resgatou cerca de 70 pessoas, incluindo familiares e amigos. Durante a Secess\u00e3o, serviu como batedora armada e espi\u00e3 para o ex\u00e9rcito da Uni\u00e3o, comandando uma opera\u00e7\u00e3o que libertou em torno de 750 negros escravizados. O epis\u00f3dio permanece at\u00e9 hoje como uma das \u00fanicas vezes em que uma mulher esteve ______ de uma tropa americana em batalha. Em seus \u00faltimos anos, Harriet ainda foi ativista do sufr\u00e1gio feminino.Pois essa personalidade t\u00e3o fascinante quanto obliterada enfim ganhou as telas. Dispon\u00edvel no Brasil na plataforma NOW, o filme Harriet (2019) estreou no Festival Internacional de Cinema de Toronto e concorreu ao Globo de Ouro e ao Oscar \u2013 concentrados em sua protagonista, a atriz e cantora inglesa Cynthia Erivo. Indicada nos dois pr\u00eamios tanto por sua atua\u00e7\u00e3o quanto pela autoria da can\u00e7\u00e3o Stand Up, a artista emocionou a plateia durante a cerim\u00f4nia do Oscar ao interpretar ao vivo a m\u00fasica dos cr\u00e9ditos finais do filme. Na tela, Cynthia encarna Harriet comuma entrega apaixonada em sua evolu\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica \u2013 da jovem assustada e insegura, que foge quase por acaso do tac\u00e3o de seus senhores, ___ mulher de coragem e determina\u00e7\u00e3o inabal\u00e1veisque dedica o restante de sua vida ___ libertar seu povo.A diretora e roteirista Kasi Lemmons, uma das poucas realizadoras afrodescendentes emHollywood, concentra a narrativa de Harriet no per\u00edodo anterior ao da Guerra Civil, destacando a transforma\u00e7\u00e3o de sua hero\u00edna, analfabeta e atormentada por vis\u00f5es antecipat\u00f3rias, em ferrenha abolicionista imbu\u00edda de uma ira santa. Em 1849, depois de uma exaustiva e espetacular escapada em dire\u00e7\u00e3o ao norte \u2013 deixando para tr\u00e1s marido, pais e irm\u00e3os \u2013, Harriet chega \u00e0 Filad\u00e9lfia, entrando em contato com uma rede de ativistas antiescravatura, dedicada a abrigar fugitivos em casas, como a da ativista Marie Buchanon (a tamb\u00e9m atriz e cantora Janelle Mon\u00e1e).Com a ajuda dessa organiza\u00e7\u00e3o, Harriet empreende arriscadas incurs\u00f5es para libertar negrosescravizados em fazendas \u2013 inclusive seus parentes e amigos.Se, no come\u00e7o, o filme ressente-se do ritmo de melodrama televisivo imposto \u00e0 narrativa,Harriet gradativamente cresce \u00e0 medida que sua protagonista vai tomando consci\u00eancia da extens\u00e3o da viol\u00eancia e do ultraje imposto pelos brancos \u00e0 comunidade negra nos Estados Unidos. Ganhadora dos pr\u00eamios Tony e Grammy, por seu desempenho na vers\u00e3o musical de A Cor P\u00farpura apresentada na Broadway, Cynthia Erivo eleva o longa acima de suas eventuais fragilidades estruturais com sua atua\u00e7\u00e3o firme, que real\u00e7a a dignidade admir\u00e1vel de sua personagem.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.rogerlerina.com.br\/post\/18606\/uma-guerreira-contra-a-escravidao \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":534188,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma guerreira contra a escravid\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Roger Lerina<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O fato de s\u00f3 h\u00e1 pouco Harriet Tubman (1822\u20131913) ______ ao cinema \u00e9 tristemente <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eloquente sobre o racismo em Hollywood e na sociedade norte-americana. Essa mulher negra <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nascida escrava e medindo pouco mais de metro e meio \u00e9 uma gigantesca figura da hist\u00f3ria <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos Estados Unidos: depois que fugiu da fazenda em Maryland, na qual vivia e trabalhava com <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sua fam\u00edlia, como propriedade dos donos, na metade do s\u00e9culo 19, ela se tornou uma \u201ccondutora\u201d, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liderando miss\u00f5es de resgate e liberta\u00e7\u00e3o de cativos como ela.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>At\u00e9 a Guerra Civil Americana (1861\u20131865)<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> ela resgatou cerca de 70 pessoas, incluindo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>familiares e amigos. Durante a Secess\u00e3o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> serviu como batedora armada e espi\u00e3 para o ex\u00e9rcito <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da Uni\u00e3o, comandando uma opera\u00e7\u00e3o que libertou em torno de 750 negros escravizados. O <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>epis\u00f3dio permanece at\u00e9 hoje como uma das \u00fanicas vezes em que uma mulher esteve ______ de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma tropa americana em batalha. Em seus \u00faltimos anos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Harriet ainda foi ativista do sufr\u00e1gio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>feminino.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pois essa personalidade t\u00e3o fascinante quanto <u>obliterada<\/u> enfim ganhou as telas. Dispon\u00edvel <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no Brasil na plataforma NOW, o filme <em>Harriet <\/em>(2019) estreou no Festival Internacional de Cinema <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Toronto e concorreu ao Globo de Ouro e ao Oscar \u2013 concentrados em sua protagonista<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a atriz <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e cantora inglesa Cynthia Erivo. Indicada nos dois pr\u00eamios tanto por sua atua\u00e7\u00e3o quanto pela <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autoria da can\u00e7\u00e3o <em>Stand Up<\/em>, a artista emocionou a plateia durante a cerim\u00f4nia do Oscar ao <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>interpretar ao vivo a m\u00fasica dos cr\u00e9ditos finais do filme. Na tela, Cynthia encarna Harriet com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma entrega apaixonada em sua evolu\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span> da jovem assustada e insegura, que foge <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quase por acaso do tac\u00e3o de seus senhores, ___ mulher de coragem e determina\u00e7\u00e3o inabal\u00e1veis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que dedica o restante de sua vida ___ libertar seu povo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A diretora e roteirista Kasi Lemmons, uma das poucas realizadoras afrodescendentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Hollywood, concentra a narrativa de <em>Harriet <\/em>no per\u00edodo anterior ao da Guerra Civil<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> destacando a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transforma\u00e7\u00e3o de sua hero\u00edna, analfabeta e atormentada por vis\u00f5es antecipat\u00f3rias, em ferrenha <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abolicionista imbu\u00edda de <strong>uma ira santa<\/strong>. Em 1849, depois de uma exaustiva e espetacular <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escapada em dire\u00e7\u00e3o ao norte <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span> deixando para tr\u00e1s marido, pais e irm\u00e3os <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span>, Harriet chega <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e0 Filad\u00e9lfia, entrando em contato com uma rede de ativistas antiescravatura, dedicada a abrigar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fugitivos em casas, como a da <u>ativista<\/u> Marie Buchanon (a tamb\u00e9m atriz e cantora Janelle Mon\u00e1e).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com a ajuda dessa organiza\u00e7\u00e3o, Harriet empreende arriscadas incurs\u00f5es para libertar negros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escravizados em fazendas \u2013 inclusive seus parentes e amigos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Se, no come\u00e7o, o filme ressente-se do ritmo de melodrama televisivo imposto \u00e0 narrativa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Harriet <\/em>gradativamente cresce \u00e0 medida que sua protagonista vai tomando consci\u00eancia da <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extens\u00e3o da viol\u00eancia e do ultraje imposto pelos brancos \u00e0 comunidade negra nos Estados Unidos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ganhadora dos pr\u00eamios <em>Tony <\/em>e <em>Grammy<\/em>, por seu desempenho na vers\u00e3o musical de <em>A Cor <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>P\u00farpura<\/em> apresentada na Broadway, Cynthia Erivo <u>eleva<\/u> o longa acima de suas eventuais <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fragilidades estruturais com sua atua\u00e7\u00e3o firme, que real\u00e7a a dignidade admir\u00e1vel de sua <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>personagem.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.rogerlerina.com.br\/post\/18606\/uma-guerreira-contra-a-escravidao \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o dos hiatos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o dos hiatos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409066,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-dos-hiatos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2416891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029,"slug":"assistente-de-servicos-de-saude"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":22708,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispositivos de leitura como CDs e DVDs n\u00e3o s\u00e3o mais t\u00e3o utilizados, mas ainda s\u00e3o \u00fateis para diversas finalidades. Quanto aos tipos de DVDs, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":82265,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029,"slug":"assistente-de-servicos-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2022"},{"id":82266,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":22708,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-assistente-em-saude-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2416956,"hashId":"742d4a15022d619799343de6eb394de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivos de leitura como CDs e DVDs n\u00e3o s\u00e3o mais t\u00e3o utilizados, mas ainda s\u00e3o \u00fateis para diversas finalidades. Quanto aos tipos de DVDs, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9577557,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O DVD-R \u00e9 um tipo de DVD que pode ser utilizado para gravar e regravar v\u00e1rias vezes um dado de forma perene. ","id":9577553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DVD-R \u00e9 um tipo de DVD que pode ser utilizado para gravar e regravar v\u00e1rias vezes um dado de forma perene. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O CD-RW \u00e9 um tipo de CD-ROM que uma vez gravado, n\u00e3o pode mais ser reutilizado com novos dados. ","id":9577554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CD-RW \u00e9 um tipo de CD-ROM que uma vez gravado, n\u00e3o pode mais ser reutilizado com novos dados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O DVD-ROM \u00e9 um tipo de DVD que possui localidade e s\u00f3 serve para regrava\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o pode ser lido em leitores de DVD comuns no computador. ","id":9577555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DVD-ROM \u00e9 um tipo de DVD que possui localidade e s\u00f3 serve para regrava\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o pode ser lido em leitores de DVD comuns no computador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O CD-ROM \u00e9 uma extens\u00e3o do DVD, pois permite que voc\u00ea armazene at\u00e9 2 vezes os dados de um DVD nesse tipo de m\u00eddia. ","id":9577556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CD-ROM \u00e9 uma extens\u00e3o do DVD, pois permite que voc\u00ea armazene at\u00e9 2 vezes os dados de um DVD nesse tipo de m\u00eddia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O DVD-RW \u00e9 um tipo de DVD que pode ser utilizado para gravar e regravar v\u00e1rias vezes um dado de forma perene. ","id":9577557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DVD-RW \u00e9 um tipo de DVD que pode ser utilizado para gravar e regravar v\u00e1rias vezes um dado de forma perene. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DVD","oab":false,"nome":"DVD","pai":419809,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419811,"slug":"informatica-dvd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/2416956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC destaca-se na agricultura pelo cultivo de milho e fumo, mas tamb\u00e9m tem grande movimenta\u00e7\u00e3o nas atividades de:","provas":[{"id":80341,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-psicologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2416957,"hashId":"a0167d21503130fc164d160475e37864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC destaca-se na agricultura pelo cultivo de milho e fumo, mas tamb\u00e9m tem grande movimenta\u00e7\u00e3o nas atividades de:<\/p>","resposta":9577558,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suinocultura, avicultura e produ\u00e7\u00e3o de leite. ","id":9577558,"corpo":"<p>Suinocultura, avicultura e produ\u00e7\u00e3o de leite. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fruticultura, avicultura e cria\u00e7\u00e3o de gado de corte.","id":9577559,"corpo":"<p>Fruticultura, avicultura e cria\u00e7\u00e3o de gado de corte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avicultura, horticultura e produ\u00e7\u00e3o de leite. ","id":9577560,"corpo":"<p>Avicultura, horticultura e produ\u00e7\u00e3o de leite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Horticultura, fruticultura e suinocultura.","id":9577561,"corpo":"<p>Horticultura, fruticultura e suinocultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397330,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pecu\u00e1ria","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419349,"slug":"geografia-pecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397330,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419350,"slug":"geografia-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pecur\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pecur\u00e1ria","pai":397330,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419351,"slug":"geografia-pecuraria"}],"slug":"geografia\/2416957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Ainda n\u00e3o sei se vou ao anivers\u00e1rio\", a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":80328,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2417024,"hashId":"f1ada540010a0f76cb3de629526be90c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"Ainda n\u00e3o sei se vou ao anivers\u00e1rio\", a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":9577863,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":9577860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Condicional.","id":9577861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Condicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.","id":9577862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta. ","id":9577863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2417024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo lembrar pode ser utilizado como verbo transitivo direto e indireto, tendo tanto um objeto direto como um objeto indireto como complementos verbais. Pode tamb\u00e9m ocorrer apenas como verbo transitivo direto ou ainda ser conjugado como um verbo pronominal, apresentando apenas pequenas diferen\u00e7as no seu significado.Fonte: https:\/\/www.conjugacao.com.br\/regencia-do-verbo-lembrar\/ Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":80340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2417025,"hashId":"9906a8e535f6d6fd51e7967b90bd7978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo lembrar pode ser utilizado como verbo transitivo direto e indireto, tendo tanto um objeto direto como um objeto indireto como complementos verbais. Pode tamb\u00e9m ocorrer apenas como verbo transitivo direto ou ainda ser conjugado como um verbo pronominal, apresentando apenas pequenas diferen\u00e7as no seu significado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: https:\/\/www.conjugacao.com.br\/regencia-do-verbo-lembrar\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9577865,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maioritariamente, estabelece reg\u00eancia sem a presen\u00e7a de uma preposi\u00e7\u00e3o quando indica o ato de sugerir, trazendo algo \u00e0 mem\u00f3ria. Exemplo: Esse cheiro lembra minha inf\u00e2ncia.","id":9577864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maioritariamente, estabelece reg\u00eancia sem a presen\u00e7a de uma preposi\u00e7\u00e3o quando indica o ato de sugerir, trazendo algo \u00e0 mem\u00f3ria. Exemplo: Esse cheiro lembra minha inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com o sentido de prevenir, advertir ou sugerir, o verbo lembrar deve ser complementado por dois objetos indiretos. Exemplo: A Helena lembrou ao filho do combinado.","id":9577865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o sentido de prevenir, advertir ou sugerir, o verbo lembrar deve ser complementado por dois objetos indiretos. Exemplo: A Helena lembrou ao filho do combinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Privilegia-se o uso do verbo lembrar como verbo pronominal quando indica o ato de recordar de alguma coisa. Exemplo: Eu j\u00e1 me lembrei de tudo!","id":9577866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Privilegia-se o uso do verbo lembrar como verbo pronominal quando indica o ato de recordar de alguma coisa. Exemplo: Eu j\u00e1 me lembrei de tudo!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atuando como um verbo transitivo indireto, estabelece principalmente reg\u00eancia com a preposi\u00e7\u00e3o \"de\". Exemplo: Lembro-me de voc\u00ea.","id":9577867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuando como um verbo transitivo indireto, estabelece principalmente reg\u00eancia com a preposi\u00e7\u00e3o \"de\". Exemplo: Lembro-me de voc\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo transitivo indireto","oab":false,"nome":"Verbo transitivo indireto","pai":409360,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419419,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-transitivo-indireto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2417025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo N\u00c3O configura uma forma de desenvolvimento do servidor, assim definida no Plano de Carreira e garantida pela Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC?","provas":[{"id":80328,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2417029,"hashId":"850730c0065345792e84f3bbf270fbc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>configura uma forma de desenvolvimento do servidor, assim definida no Plano de Carreira e garantida pela Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC?<\/p>","resposta":9577882,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Progress\u00e3o.","id":9577881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Progress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o.","id":9577882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ascens\u00e3o funcional.","id":9577883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascens\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o. ","id":9577884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2417029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto abaixo corresponde ao que determina o artigo 126 da Lei Org\u00e2nica de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC, exceto por uma coloca\u00e7\u00e3o equivocada.\"\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, exceto, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, e observado, em qualquer caso, o disposto no inciso XI, do art. 37, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:I.A de dois cargos de professor.II.A de um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.III.A de dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.IV.A de um cargo ou emprego privativo de profissional de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.Par\u00e1grafo \u00danico - A proibi\u00e7\u00e3o de acumular estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es e abrange autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, suas subsidi\u00e1rias, e sociedades controladas, direta ou indiretamente, pelo poder p\u00fablico\".O que podemos dizer sobre a informa\u00e7\u00e3o equivocada que encontramos neste texto?","provas":[{"id":80340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2417040,"hashId":"25c89e55fc0a969cb6041b54176080a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo corresponde ao que determina o artigo 126 da Lei Org\u00e2nica de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC, exceto por uma coloca\u00e7\u00e3o equivocada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, exceto, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, e observado, em qualquer caso, o disposto no inciso XI, do art. 37, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A de dois cargos de professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A de um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A de dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.A de um cargo ou emprego privativo de profissional de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1grafo \u00danico - A proibi\u00e7\u00e3o de acumular estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es e abrange autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, suas subsidi\u00e1rias, e sociedades controladas, direta ou indiretamente, pelo poder p\u00fablico\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que podemos dizer sobre a informa\u00e7\u00e3o equivocada que encontramos neste texto?<\/p>","resposta":9577929,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de acumular N\u00c3O se estende a empregos e fun\u00e7\u00f5es e abrange autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, suas subsidi\u00e1rias, e sociedades controladas, direta ou indiretamente, pelo poder p\u00fablico.","id":9577928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proibi\u00e7\u00e3o de acumular N\u00c3O se estende a empregos e fun\u00e7\u00f5es e abrange autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, suas subsidi\u00e1rias, e sociedades controladas, direta ou indiretamente, pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de um cargo ou emprego privativo de profissional de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.","id":9577929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de um cargo ou emprego privativo de profissional de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas. ","id":9577930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico. ","id":9577931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CF\/88 -Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo VII - Arts. 37 a 43)","oab":false,"nome":"CF\/88 -Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo VII - Arts. 37 a 43)","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422892,"slug":"direito-administrativo-cf-88-da-administracao-publica-titulo-iii-capitulo-vii-arts-37-a-43"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/2417040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira que segue e responda ao que se pede:Fonte:tirasarmandinho.tumblr.com\/Na fala do primeiro quadrinho \"A verdade \u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\", a ora\u00e7\u00e3o \"\u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\" \u00e9 classificada sintaticamento como:","provas":[{"id":80339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2417073,"hashId":"6b24752528a067593ec1a297e479835e","enunciado":"<p>Leia a tira que segue e responda ao que se pede:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80339\/questao\/2417073-20220602110735000000-0.png\" width=\"381\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Fonte:tirasarmandinho.tumblr.com\/<\/p><p><br><\/p><p>Na fala do primeiro quadrinho \"A verdade \u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\", a ora\u00e7\u00e3o \"\u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\" \u00e9 classificada sintaticamento como:<\/p>","resposta":9578083,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":9578080,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":9578081,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva.","id":9578082,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Predicativa.","id":9578083,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Predicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2417073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao planejamento das unidades de alimenta\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: I.A utiliza\u00e7\u00e3o de ventiladores nas \u00e1reas operacionais n\u00e3o \u00e9 permitida, visto que pode prejudicar a seguran\u00e7a alimentar. II.Sempre \u00e9 recomend\u00e1vel incluir janelas que facilitem a circula\u00e7\u00e3o de ar nos projetos de unidades de alimenta\u00e7\u00e3o. III.A temperatura ambiente recomendada para as \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o deve estar entre 30 \u00b0C e 38\u00b0C, e a umidade, entre 80% e 90%. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":80338,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2417108,"hashId":"979d53d09dffd43a2be7370e2c9946b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao planejamento das unidades de alimenta\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A utiliza\u00e7\u00e3o de ventiladores nas \u00e1reas operacionais n\u00e3o \u00e9 permitida, visto que pode prejudicar a seguran\u00e7a alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Sempre \u00e9 recomend\u00e1vel incluir janelas que facilitem a circula\u00e7\u00e3o de ar nos projetos de unidades de alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A temperatura ambiente recomendada para as \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o deve estar entre 30 \u00b0C e 38\u00b0C, e a umidade, entre 80% e 90%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9578241,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9578238,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9578239,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9578240,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9578241,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","oab":false,"nome":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418109,"slug":"nutricao-planejamento-fisico-funcional"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2417108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira que segue e responda ao que se pede:Fonte:tirasarmandinho.tumblr.com\/ Na fala do primeiro quadrinho \"A verdade \u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\", a ora\u00e7\u00e3o \"\u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\" \u00e9 classificada sintaticamento como:","provas":[{"id":80338,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2417130,"hashId":"0bf091365133fc0328d9d6382539769f","enunciado":"<p>Leia a tira que segue e responda ao que se pede:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80341\/questao\/2416951-20220602103921000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte:tirasarmandinho.tumblr.com\/ <\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na fala do primeiro quadrinho \"A verdade \u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\", a ora\u00e7\u00e3o \"\u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\" \u00e9 classificada sintaticamento como:<\/p>","resposta":9578342,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. ","id":9578340,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva. ","id":9578341,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Predicativa.","id":9578342,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Predicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva. ","id":9578343,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas predicativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas predicativas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409414,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-predicativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2417130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Sistemas Nacionais de Informa\u00e7\u00e3o, marque V, para as alternativas verdadeiras, e F, para as falsas:(__)O Sinasc (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Nascidos Vivos) tem, como instrumento padronizado de coleta de dados, a declara\u00e7\u00e3o de nascido vivo (DN), cuja emiss\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. (__)O Sinan (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o) \u00e9 alimentado, exclusivamente, pela notifica\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. (__)Sisvan (Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional) \u00e9 utilizado exclusivamente para o monitoramento do perfil alimentar e da situa\u00e7\u00e3o nutricional das crian\u00e7as. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":80327,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2417217,"hashId":"80814b0e4332f733966129ad6eb1217d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Sistemas Nacionais de Informa\u00e7\u00e3o, marque V, para as alternativas verdadeiras, e F, para as falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Sinasc (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Nascidos Vivos) tem, como instrumento padronizado de coleta de dados, a declara\u00e7\u00e3o de nascido vivo (DN), cuja emiss\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Sinan (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o) \u00e9 alimentado, exclusivamente, pela notifica\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Sisvan (Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional) \u00e9 utilizado exclusivamente para o monitoramento do perfil alimentar e da situa\u00e7\u00e3o nutricional das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":9578729,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9578727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" F, V, V.","id":9578728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9578729,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9578730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428290,"slug":"enfermagem-sistemas-de-informacao"}],"slug":"enfermagem\/2417217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo N\u00c3O cita um dos objetivos fundamentais do munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste-SC, de acordo com sua lei org\u00e2nica?","provas":[{"id":80327,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2417269,"hashId":"39254a78b67097d823b881fe331c4436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>cita um dos objetivos fundamentais do munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste-SC, de acordo com sua lei org\u00e2nica?<\/p>","resposta":9578950,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais.","id":9578949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover o bem comum de toda a humanidade. ","id":9578950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o bem comum de toda a humanidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":9578951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constituir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria. ","id":9578952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2417269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que ser refere a licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as alternativas a seguir apresentam exemplos de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de natureza predominantemente intelectual, EXCETO:","provas":[{"id":80330,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2417311,"hashId":"45a2a7b8970d4a03c075c9ec8d8d9b1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que ser refere a licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as alternativas a seguir apresentam exemplos de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de natureza predominantemente intelectual, EXCETO:<\/p>","resposta":9579131,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral.","id":9579130,"corpo":"<p>Pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de estradas convencionais em concreto.","id":9579131,"corpo":"<p>Constru\u00e7\u00e3o de estradas convencionais em concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gerenciamento de obras e servi\u00e7os.","id":9579132,"corpo":"<p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gerenciamento de obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e de bens de valor hist\u00f3rico.","id":9579133,"corpo":"<p>Restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e de bens de valor hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 14","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Dos Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Profissionais Especializados","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Dos Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Profissionais Especializados","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422297,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-dos-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"}],"slug":"direito-administrativo\/2417311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira que segue e responda ao que se pede:Fonte:tirasarmandinho.tumblr.com\/ Na fala do primeiro quadrinho \"A verdade \u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\", a ora\u00e7\u00e3o \"\u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\" \u00e9 classificada sintaticamento como:","provas":[{"id":80335,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2417328,"hashId":"7604c086a54ea6c19707c554d169f0a8","enunciado":"<p>Leia a tira que segue e responda ao que se pede:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80341\/questao\/2416951-20220602103921000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte:tirasarmandinho.tumblr.com\/ <\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na fala do primeiro quadrinho \"A verdade \u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\", a ora\u00e7\u00e3o \"\u00e9 que o mundo n\u00e3o respeita os bons!\" \u00e9 classificada sintaticamento como:<\/p>","resposta":9579207,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":9579205,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva.","id":9579206,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Predicativa.","id":9579207,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Predicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. ","id":9579208,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas predicativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas predicativas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409414,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-predicativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2417328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei n\u00ba 9.394\/1996 est\u00e3o estabelecidas as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. Sobre a educa\u00e7\u00e3o infantil, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":80329,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-auxiliar-de-creche-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2417381,"hashId":"3c1d7859e4893a028ed0685ebbec0bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Lei n\u00ba 9.394\/1996 est\u00e3o estabelecidas as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. Sobre a educa\u00e7\u00e3o infantil, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9579444,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vaga na escola p\u00fablica mais pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia a toda crian\u00e7a a partir do dia em que completar 4 (quatro) anos de idade.","id":9579442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaga na escola p\u00fablica mais pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia a toda crian\u00e7a a partir do dia em que completar 4 (quatro) anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o infantil est\u00e1 contida na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9579443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o infantil est\u00e1 contida na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oferta de ensino matutino, vespertino e noturno, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando e da fam\u00edlia.","id":9579444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de ensino matutino, vespertino e noturno, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando e da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 5 (cinco) anos de idade.","id":9579445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 5 (cinco) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 14","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2417381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais lincha no mundo. Mais de um milh\u00e3o de brasileiros j\u00e1 participaram de linchamentos - ou de \"a\u00e7\u00f5es de justi\u00e7amento\" - nos \u00faltimos 60 anos. \u00c9 isso que aponta a pesquisa do soci\u00f3logo Jos\u00e9 de Souza Martins, professor em\u00e9rito da Faculdade de Filosofia da USP(...)\" Dispon\u00edvel em: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades\/multidao-medo-epunitivismo-como-funciona-o-linchamento\/ Essa pr\u00e1tica, extremamente reprov\u00e1vel, tem sido cada vez mais frequente e muitos estudiosos atribuem tal ocorr\u00eancia ao descontentamento da popula\u00e7\u00e3o com a justi\u00e7a brasileira, cujo sistema n\u00e3o tem sido eficiente na ressocializa\u00e7\u00e3o, principalmente daqueles que cometem pequenos delitos. Qual das alternativas abaixo explica de forma sucinta o que \u00e9 o linchamento? ","provas":[{"id":80330,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2417385,"hashId":"6db3d5543634a29a068f82e904a4472d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais lincha no mundo. Mais de um milh\u00e3o de brasileiros j\u00e1 participaram de linchamentos - ou de \"a\u00e7\u00f5es de justi\u00e7amento\" - nos \u00faltimos 60 anos. \u00c9 isso que aponta a pesquisa do soci\u00f3logo Jos\u00e9 de Souza Martins, professor em\u00e9rito da Faculdade de Filosofia da USP(...)\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades\/multidao-medo-e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">punitivismo-como-funciona-o-linchamento\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa pr\u00e1tica, extremamente reprov\u00e1vel, tem sido cada vez mais frequente e muitos estudiosos atribuem tal ocorr\u00eancia ao descontentamento da popula\u00e7\u00e3o com a justi\u00e7a brasileira, cujo sistema n\u00e3o tem sido eficiente na ressocializa\u00e7\u00e3o, principalmente daqueles que cometem pequenos delitos. Qual das alternativas abaixo explica de forma sucinta o que \u00e9 o linchamento? <\/p>","resposta":9579461,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 quando a justi\u00e7a atribui \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o de julgar e punir uma pessoa que cometeu algum tipo de delito.","id":9579460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 quando a justi\u00e7a atribui \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o de julgar e punir uma pessoa que cometeu algum tipo de delito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00c9 um meio de puni\u00e7\u00e3o coletiva, com agress\u00f5es f\u00edsicas, contra algu\u00e9m suspeito de praticar um delito.","id":9579461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 um meio de puni\u00e7\u00e3o coletiva, com agress\u00f5es f\u00edsicas, contra algu\u00e9m suspeito de praticar um delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o direito de votar para definir qual ser\u00e1 a pena de algu\u00e9m suspeito de cometer algum delito, conquistado pelos cidad\u00e3os por meio de a\u00e7\u00e3o popular.","id":9579462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o direito de votar para definir qual ser\u00e1 a pena de algu\u00e9m suspeito de cometer algum delito, conquistado pelos cidad\u00e3os por meio de a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema punitivo para quem cometeu algum tipo de delito, onde um j\u00fari popular \u00e9 formado para condenar ou absolver o meliante.","id":9579463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema punitivo para quem cometeu algum tipo de delito, onde um j\u00fari popular \u00e9 formado para condenar ou absolver o meliante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a mulher","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a mulher","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427831,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-contra-a-mulher"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2417385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos e Obras","id":21979,"slug":"fiscal-de-tributos-e-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, em rela\u00e7\u00e3o a compet\u00eancia tribut\u00e1ria, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":80334,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos e Obras","id":21979,"slug":"fiscal-de-tributos-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-fiscal-de-tributos-e-obras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Fiscal de Tributos e Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2417388,"hashId":"5189eac2ab4a4f6524a116330dac1045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, em rela\u00e7\u00e3o a compet\u00eancia tribut\u00e1ria, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9579473,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia tribut\u00e1ria, em regra, \u00e9 deleg\u00e1vel.","id":9579472,"corpo":"<p>A compet\u00eancia tribut\u00e1ria, em regra, \u00e9 deleg\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os tributos cuja receita seja distribu\u00edda, no todo ou em parte, a outras pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico pertencer\u00e1 \u00e0 compet\u00eancia legislativa daquela a que tenham sido atribu\u00eddos.","id":9579473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tributos cuja receita seja distribu\u00edda, no todo ou em parte, a outras pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico pertencer\u00e1 \u00e0 compet\u00eancia legislativa daquela a que tenham sido atribu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitui delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia o cometimento, a pessoas de direito privado, do encargo ou da fun\u00e7\u00e3o de arrecadar tributos.","id":9579474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia o cometimento, a pessoas de direito privado, do encargo ou da fun\u00e7\u00e3o de arrecadar tributos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A atribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser revogada, a qualquer tempo, por ato unilateral da pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que a tenha conferido. ","id":9579475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser revogada, a qualquer tempo, por ato unilateral da pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que a tenha conferido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2417388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Ainda n\u00e3o sei se vou ao anivers\u00e1rio\", a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":80329,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-auxiliar-de-creche-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2417407,"hashId":"2781d216f7cb2d021a13a7650fed5a66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"Ainda n\u00e3o sei se vou ao anivers\u00e1rio\", a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":9579557,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. ","id":9579556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":9579557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.","id":9579558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Condicional.","id":9579559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Condicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2417407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os primeiros versos da m\u00fasica \"Como um anjo\" interpretadas pela Dupla Cesar Menotti e Fabiano:Como um anjo Voc\u00ea apareceu na minha vida Uh, como um anjo Repleto de ternura De paix\u00e3o Nestes versos est\u00e1 presente o sentido figurado que pode ser caracterizado como uma figura de linguagem presente, conhecida como:","provas":[{"id":80329,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-auxiliar-de-creche-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2417411,"hashId":"34b787420b3d27da658f8a673296ed43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os primeiros versos da m\u00fasica \"Como um anjo\" interpretadas pela Dupla Cesar Menotti e Fabiano:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Como um anjo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Voc\u00ea apareceu na minha vida <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uh, como um anjo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Repleto de ternura <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>De paix\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nestes versos est\u00e1 presente o sentido figurado que pode ser caracterizado como uma figura de linguagem presente, conhecida como:<\/p>","resposta":9579575,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":9579574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eufemismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":9579575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":9579576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":9579577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinestesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Compara\u00e7\u00e3o","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419276,"slug":"lingua-portuguesa-comparacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2417411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos e Obras","id":21979,"slug":"fiscal-de-tributos-e-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o das terras onde hoje se encontra a cidade de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC se deu com a chegada de imigrantes, principalmente italianos e alem\u00e3es e tamb\u00e9m de outros que vinham do Rio Grande do Sul motivado, principalmente:","provas":[{"id":80334,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos e Obras","id":21979,"slug":"fiscal-de-tributos-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-fiscal-de-tributos-e-obras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Fiscal de Tributos e Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2417417,"hashId":"454ab6c7efe2cbd7cc85b74bd3e99201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o das terras onde hoje se encontra a cidade de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC se deu com a chegada de imigrantes, principalmente italianos e alem\u00e3es e tamb\u00e9m de outros que vinham do Rio Grande do Sul motivado, principalmente:<\/p>","resposta":9579603,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela intensa produ\u00e7\u00e3o e pelo promissor com\u00e9rcio de caf\u00e9.","id":9579600,"corpo":"<p>Pela intensa produ\u00e7\u00e3o e pelo promissor com\u00e9rcio de caf\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pela ascens\u00e3o da ind\u00fastria leiteira na regi\u00e3o.","id":9579601,"corpo":"<p>Pela ascens\u00e3o da ind\u00fastria leiteira na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelas grandes \u00e1reas de pastagem.","id":9579602,"corpo":"<p>Pelas grandes \u00e1reas de pastagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela grande disponibilidade de madeira de lei.","id":9579603,"corpo":"<p>Pela grande disponibilidade de madeira de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401009,"slug":"historia-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2417417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392,"slug":"enfermeiro-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o atendimento a uma parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), s\u00e3o realizadas v\u00e1rias manobras, bem como administra\u00e7\u00e3o de algumas medica\u00e7\u00f5es. A finalidade da utiliza\u00e7\u00e3o do bicarbonato de s\u00f3dio durante a PCR \u00e9 corrigir a:","provas":[{"id":80646,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392,"slug":"enfermeiro-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2417427,"hashId":"c25a88dd1df851d20ab859c667fa266b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o atendimento a uma parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), s\u00e3o realizadas v\u00e1rias manobras, bem como administra\u00e7\u00e3o de algumas medica\u00e7\u00f5es. A finalidade da utiliza\u00e7\u00e3o do bicarbonato de s\u00f3dio durante a PCR \u00e9 corrigir a:<\/p>","resposta":9579647,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipovolemia.","id":9579645,"corpo":"<p>Hipovolemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipoxemia.","id":9579646,"corpo":"<p>Hipoxemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica.","id":9579647,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica.","id":9579648,"corpo":"<p>Alcalose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alcalose respirat\u00f3ria.","id":9579649,"corpo":"<p>Alcalose respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2417427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392,"slug":"enfermeiro-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda mulher tem direito a atendimento seguro, humanizado e de qualidade durante a gravidez, parto e p\u00f3s-parto. A Rede Cegonha surgiu como uma a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do SUS para fortalecer os direitos das mulheres e das crian\u00e7as. Todas as informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es a esta mulher constam na caderneta da gestante, referente ao conte\u00fado desta caderneta, analise as seguintes assertivas: I. At\u00e9 o beb\u00ea completar seis meses, a mulher tem direito de ser dispensada do trabalho todos os dias, por dois per\u00edodos de meia hora ou um per\u00edodo de uma hora, para amamentar. II. Se algu\u00e9m da fam\u00edlia \u00e9 benefici\u00e1ria do Programa Bolsa Fam\u00edlia, a mulher tem direito ao benef\u00edcio vari\u00e1vel extra na gravidez ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea. III. A Lei Federal n\u00ba 11.108\/2005 garante \u00e0s parturientes o direito a acompanhante durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, no parto e no p\u00f3s-parto. O acompanhante poder\u00e1 ser somente o c\u00f4njuge; na aus\u00eancia dele, o escolhido somente poder\u00e1 ser do sexo feminino. IV. A m\u00e3e portadora do v\u00edrus HIV ou HTLV tem o direito de receber leite em p\u00f3 gratuitamente pelo SUS, at\u00e9 o beb\u00ea completar quatro meses. V. As consultas devem ser realizadas: at\u00e9 a 28\u00aa semana, mensalmente; da 28\u00aa at\u00e9 a 41\u00aa, quinzenalmente. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80646,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392,"slug":"enfermeiro-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2417447,"hashId":"ebff534ef75b9773ab02168350e6dc57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda mulher tem direito a atendimento seguro, humanizado e de qualidade durante a gravidez, parto e p\u00f3s-parto. A Rede Cegonha surgiu como uma a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do SUS para fortalecer os direitos das mulheres e das crian\u00e7as. Todas as informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es a esta mulher constam na caderneta da gestante, referente ao conte\u00fado desta caderneta, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. At\u00e9 o beb\u00ea completar seis meses, a mulher tem direito de ser dispensada do trabalho todos os dias, por dois per\u00edodos de meia hora ou um per\u00edodo de uma hora, para amamentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se algu\u00e9m da fam\u00edlia \u00e9 benefici\u00e1ria do Programa Bolsa Fam\u00edlia, a mulher tem direito ao benef\u00edcio vari\u00e1vel extra na gravidez ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Lei Federal n\u00ba 11.108\/2005 garante \u00e0s parturientes o direito a acompanhante durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, no parto e no p\u00f3s-parto. O acompanhante poder\u00e1 ser somente o c\u00f4njuge; na aus\u00eancia dele, o escolhido somente poder\u00e1 ser do sexo feminino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A m\u00e3e portadora do v\u00edrus HIV ou HTLV tem o direito de receber leite em p\u00f3 gratuitamente pelo SUS, at\u00e9 o beb\u00ea completar quatro meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As consultas devem ser realizadas: at\u00e9 a 28\u00aa semana, mensalmente; da 28\u00aa at\u00e9 a 41\u00aa, quinzenalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9579745,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9579745,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9579746,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":9579747,"corpo":"<p>Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":9579748,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9579749,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/2417447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Geral","id":20491,"slug":"farmaceutico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a curva ABC, analise as seguintes assertivas: I. Os par\u00e2metros s\u00e3o fixos, e os percentuais descritos podem variar com base na organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. II. Uma revis\u00e3o dos medicamentos classificados como A pode mostrar itens para os quais existem alternativas com mesma efic\u00e1cia e custo menor. III. Utiliza o ponto de vista do processo operacional. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80647,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Geral","id":20491,"slug":"farmaceutico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2417469,"hashId":"eeb67ce623fe8b7e84b3d044d20dc70d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a curva ABC, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os par\u00e2metros s\u00e3o fixos, e os percentuais descritos podem variar com base na organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma revis\u00e3o dos medicamentos classificados como A pode mostrar itens para os quais existem alternativas com mesma efic\u00e1cia e custo menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Utiliza o ponto de vista do processo operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9579855,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9579855,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9579856,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9579857,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9579858,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9579859,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2417469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo civil, a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":80654,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2417501,"hashId":"e9b44ae45e4c5a73c11c0621d85bfaab","enunciado":"<p>No processo civil, a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9580017,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 admitida.","id":9580015,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 admitida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente \u00e9 admitida quando houver expressa concord\u00e2ncia do r\u00e9u.","id":9580016,"corpo":"<p>Somente \u00e9 admitida quando houver expressa concord\u00e2ncia do r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o obsta o prosseguimento do processo quanto \u00e0 reconven\u00e7\u00e3o.","id":9580017,"corpo":"<p>N\u00e3o obsta o prosseguimento do processo quanto \u00e0 reconven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o acarreta a condena\u00e7\u00e3o em honor\u00e1rios sucumbenciais.","id":9580018,"corpo":"<p>N\u00e3o acarreta a condena\u00e7\u00e3o em honor\u00e1rios sucumbenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acarreta a devolu\u00e7\u00e3o das custas processuais.","id":9580019,"corpo":"<p>Acarreta a devolu\u00e7\u00e3o das custas processuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desist\u00eancia da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desist\u00eancia da A\u00e7\u00e3o","pai":424522,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424523,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-desistencia-da-acao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2417501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o impostos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio:","provas":[{"id":80654,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2417505,"hashId":"3b0aae7cb50b27f9ad54362521264f27","enunciado":"<p>S\u00e3o impostos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio:<\/p>","resposta":9580037,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto territorial rural e o imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.","id":9580035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto territorial rural e o imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O imposto territorial rural e o imposto sobre transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":9580036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto territorial rural e o imposto sobre transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O imposto sobre transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis e o imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.","id":9580037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis e o imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O imposto sobre transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis e o imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os.","id":9580038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis e o imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os e o imposto territorial rural.","id":9580039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os e o imposto territorial rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2417505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Processo do Trabalho, as demandas em que for parte a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, aut\u00e1rquica e fundacional:","provas":[{"id":80654,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2417519,"hashId":"cf8e332dafff7eaf7aa0abf189352d1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Processo do Trabalho, as demandas em que for parte a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, aut\u00e1rquica e fundacional:<\/p>","resposta":9580109,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem observar o procedimento sumar\u00edssimo, se o valor da causa n\u00e3o exceder a 40 vezes o sal\u00e1rio-m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o.","id":9580105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem observar o procedimento sumar\u00edssimo, se o valor da causa n\u00e3o exceder a 40 vezes o sal\u00e1rio-m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devem observar o procedimento sumar\u00edssimo, se o valor da causa exceder a 40 vezes o sal\u00e1rio-m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o.","id":9580106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem observar o procedimento sumar\u00edssimo, se o valor da causa exceder a 40 vezes o sal\u00e1rio-m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devem observar o procedimento sumar\u00edssimo, independentemente do valor.","id":9580107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem observar o procedimento sumar\u00edssimo, independentemente do valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devem observar o procedimento sum\u00e1rio, independentemente do valor.","id":9580108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem observar o procedimento sum\u00e1rio, independentemente do valor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o exclu\u00eddas do procedimento sumar\u00edssimo.","id":9580109,"corpo":"<p>Est\u00e3o exclu\u00eddas do procedimento sumar\u00edssimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sumar\u00edssimo","oab":true,"nome":"Procedimento Sumar\u00edssimo","pai":431649,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumarissimo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2417519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Giru\u00e1, ao tratar do que compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito, apresenta determinadas delibera\u00e7\u00f5es, dentre elas a de exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado e julgar as contas:","provas":[{"id":80680,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":80679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":80677,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2417590,"hashId":"b704265a8b8ba612aea9324c9e35b049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Giru\u00e1, ao tratar do que compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito, apresenta determinadas delibera\u00e7\u00f5es, dentre elas a de exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado e julgar as contas:<\/p>","resposta":9580461,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Legislativo.","id":9580460,"corpo":"<p>Do Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do Prefeito.","id":9580461,"corpo":"<p>Do Prefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o.","id":9580462,"corpo":"<p>Da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Do Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o.","id":9580463,"corpo":"<p>Do Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Do Plano de Conting\u00eancia.","id":9580464,"corpo":"<p>Do Plano de Conting\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2417590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico diferencial do Transtorno de Compuls\u00e3o Alimentar, segundo o DSM-5, a compuls\u00e3o alimentar est\u00e1 inclusa no crit\u00e9rio de comportamento impulsivo, que faz parte da defini\u00e7\u00e3o do Transtorno _________________. Se todos os crit\u00e9rios de ambos os transtornos forem preenchidos, __________________________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. ","provas":[{"id":80683,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2417597,"hashId":"d8b262f5d6e4cf9a1ac80ced90c91fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico diferencial do Transtorno de Compuls\u00e3o Alimentar, segundo o DSM-5, a compuls\u00e3o alimentar est\u00e1 inclusa no crit\u00e9rio de comportamento impulsivo, que faz parte da defini\u00e7\u00e3o do Transtorno _________________. Se todos os crit\u00e9rios de ambos os transtornos forem preenchidos, __________________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. <\/p>","resposta":9580498,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Ansiedade Generalizada \u2013 deve-se diagnosticar apenas o transtorno de Ansiedade Generalizada","id":9580495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Ansiedade Generalizada \u2013 deve-se diagnosticar apenas o transtorno de Ansiedade Generalizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bipolar \u2013 ambos os diagn\u00f3sticos dever\u00e3o ser dados","id":9580496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bipolar \u2013 ambos os diagn\u00f3sticos dever\u00e3o ser dados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bipolar \u2013 deve-se diagnosticar apenas o transtorno bipolar","id":9580497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bipolar \u2013 deve-se diagnosticar apenas o transtorno bipolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da personalidade borderline \u2013 ambos os diagn\u00f3sticos dever\u00e3o ser dados","id":9580498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da personalidade borderline \u2013 ambos os diagn\u00f3sticos dever\u00e3o ser dados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da personalidade borderline \u2013 deve-se diagnosticar apenas o transtorno da personalidade borderline","id":9580499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da personalidade borderline \u2013 deve-se diagnosticar apenas o transtorno da personalidade borderline<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Transtornos Alimentares","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417502,"slug":"psicologia-transtornos-alimentares"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2417597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}