{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":613,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prematuro com peso de nascimento 1.200 g, idade gestacional de 31 semanas, diagnosticado com S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio. Permaneceu em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por 7 dias. Avaliado com 30 dias de vida pelo oftalmologista, que encontrou o seguinte achado: retina com vasculariza\u00e7\u00e3o completa. Nesse caso, qual deve ser a conduta adequada?","provas":[{"id":78847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2360180,"hashId":"0476d22c2ace5293f9752e412cd8e60a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prematuro com peso de nascimento 1.200 g, idade gestacional de 31 semanas, diagnosticado com S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio. Permaneceu em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por 7 dias. Avaliado com 30 dias de vida pelo oftalmologista, que encontrou o seguinte achado: retina com vasculariza\u00e7\u00e3o completa. Nesse caso, qual deve ser a conduta adequada?<\/p>","resposta":9335441,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reexame em 3 a 7 dias.","id":9335437,"corpo":"<p>Reexame em 3 a 7 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reexame em 2 semanas.","id":9335438,"corpo":"<p>Reexame em 2 semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento em at\u00e9 72 horas.","id":9335439,"corpo":"<p>Tratamento em at\u00e9 72 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reexame em 4 semanas.","id":9335440,"corpo":"<p>Reexame em 4 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reexame com 6 meses.","id":9335441,"corpo":"<p>Reexame com 6 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido a termo, com peso de nascimento de 3.200 g, com peso adequado para a idade gestacional, a m\u00e3e realizou pr\u00e9-natal adequado e sem intercorr\u00eancias, sorologias da gesta\u00e7\u00e3o normais, APGAR 8\/9, reflexos e t\u00f4nus muscular normais ao nascimento. Iniciou aleitamento materno exclusivo, com boa suc\u00e7\u00e3o. Alta hospitalar com 48 horas de vida em boas condi\u00e7\u00f5es. Com 5 dias de vida, observou-se: icter\u00edcia, hepatomegalia, suc\u00e7\u00e3o d\u00e9bil, temperatura axilar de 38\u00baC e hipoglicemia. Hemograma com 26.000 leuc\u00f3citos, 3% de metamiel\u00f3citos e 9% de bast\u00e3o. Hemocultura: crescimento de Escherichia coli. O resultado do teste de triagem neonatal biol\u00f3gico deu alterado. Qual das doen\u00e7as metab\u00f3licas listadas abaixo corresponde ao diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":78847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2360182,"hashId":"28859fd480eb6a74ee577b31312fbef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rec\u00e9m-nascido a termo, com peso de nascimento de 3.200 g, com peso adequado para a idade gestacional, a m\u00e3e realizou pr\u00e9-natal adequado e sem intercorr\u00eancias, sorologias da gesta\u00e7\u00e3o normais, APGAR 8\/9, reflexos e t\u00f4nus muscular normais ao nascimento. Iniciou aleitamento materno exclusivo, com boa suc\u00e7\u00e3o. Alta hospitalar com 48 horas de vida em boas condi\u00e7\u00f5es. Com 5 dias de vida, observou-se: icter\u00edcia, hepatomegalia, suc\u00e7\u00e3o d\u00e9bil, temperatura axilar de 38\u00baC e hipoglicemia. Hemograma com 26.000 leuc\u00f3citos, 3% de metamiel\u00f3citos e 9% de bast\u00e3o. Hemocultura: crescimento de <em>Escherichia coli<\/em>. O resultado do teste de triagem neonatal biol\u00f3gico deu alterado. Qual das doen\u00e7as metab\u00f3licas listadas abaixo corresponde ao diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":9335449,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidemia Glut\u00e1rica tipo 1.","id":9335447,"corpo":"<p>Acidemia Glut\u00e1rica tipo 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de transporte de glicose tipo 1.","id":9335448,"corpo":"<p>Defici\u00eancia de transporte de glicose tipo 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Galactosemia.","id":9335449,"corpo":"<p>Galactosemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do ciclo da ureia.","id":9335450,"corpo":"<p>Doen\u00e7a do ciclo da ureia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leucinose.","id":9335451,"corpo":"<p>Leucinose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/2360182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691,"slug":"medico-area-mamografia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o les\u00f5es que podemos classificar BIRADS-2 mamogr\u00e1fico, EXCETO:","provas":[{"id":78844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691,"slug":"medico-area-mamografia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-mamografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2360193,"hashId":"247a694afd21645847218800fead4bd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o les\u00f5es que podemos classificar BIRADS-2 mamogr\u00e1fico, EXCETO:<\/p>","resposta":9335506,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hamartomas.","id":9335502,"corpo":"<p>Hamartomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linfonodos intramam\u00e1rios.","id":9335503,"corpo":"<p>Linfonodos intramam\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibroadenomas calcificados.","id":9335504,"corpo":"<p>Fibroadenomas calcificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Calcifica\u00e7\u00f5es vasculares.","id":9335505,"corpo":"<p>Calcifica\u00e7\u00f5es vasculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cicatriz radiada.","id":9335506,"corpo":"<p>Cicatriz radiada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mamografia, Tomografia...","oab":false,"nome":"Mamografia, Tomografia...","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400730,"slug":"medicina-mamografia-tomografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691,"slug":"medico-area-mamografia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es relativas e absolutas de resson\u00e2ncia das mamas, EXCETO:","provas":[{"id":78844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691,"slug":"medico-area-mamografia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-mamografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2360219,"hashId":"aa099bf406ae36a6077e288929563fdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es relativas e absolutas de resson\u00e2ncia das mamas, EXCETO:<\/p>","resposta":9335636,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complemento de mamografia\/ecografia.","id":9335632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complemento de mamografia\/ecografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de implantes.","id":9335633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de implantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-cir\u00fargica conservadora.","id":9335634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-cir\u00fargica conservadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de resposta \u00e0 quimioterapia neoadjuvante.","id":9335635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de resposta \u00e0 quimioterapia neoadjuvante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rastreamento do c\u00e2ncer.","id":9335636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rastreamento do c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mamografia, Tomografia...","oab":false,"nome":"Mamografia, Tomografia...","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400730,"slug":"medicina-mamografia-tomografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691,"slug":"medico-area-mamografia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o BIRADS edi\u00e7\u00e3o 5, as calcifica\u00e7\u00f5es de morfologias n\u00e3o suspeitas s\u00e3o as:","provas":[{"id":78844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691,"slug":"medico-area-mamografia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-mamografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2360234,"hashId":"b490b50dc3077a53c1f55bd0de68e103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o BIRADS edi\u00e7\u00e3o 5, as calcifica\u00e7\u00f5es de morfologias n\u00e3o suspeitas s\u00e3o as:<\/p>","resposta":9335710,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amorfas.","id":9335707,"corpo":"<p>Amorfas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pleom\u00f3rficas finas.","id":9335708,"corpo":"<p>Pleom\u00f3rficas finas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lineares finas ou lineares finas ramificadas.","id":9335709,"corpo":"<p>Lineares finas ou lineares finas ramificadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grandes, semelhantes a bastonetes.","id":9335710,"corpo":"<p>Grandes, semelhantes a bastonetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Heterog\u00eaneas grosseiras.","id":9335711,"corpo":"<p>Heterog\u00eaneas grosseiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mamografia, Tomografia...","oab":false,"nome":"Mamografia, Tomografia...","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400730,"slug":"medicina-mamografia-tomografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25048,"slug":"oficial-de-saude-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal, assinale V para afirmativa verdadeira e F para afirmativa falsa.( ) A inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos de produtos de origem animal que realizam o com\u00e9rcio interestadual ou internacional s\u00e3o de compet\u00eancia do Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal - SIF.( ) Apenas os estabelecimentos de produtos de origem animal que funcionem sob o SIF (Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal) podem realizar com\u00e9rcio internacional.( ) A inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o nos estabelecimentos de produtos de origem animal que realizam com\u00e9rcio interestadual podem executadas pelos servi\u00e7os de inspe\u00e7\u00e3o dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, desde que haja reconhecimento da equival\u00eancia dos respectivos servi\u00e7os junto ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA, conforme o disposto na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria - SUASA.( ) Est\u00e3o sujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o previstas no regulamento da inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal: os animais destinados ao abate, a carne e seus derivados, o pescado e seus derivados, os ovos e seus derivados, o leite e seus derivados e os produtos de abelhas e seus derivados, comest\u00edveis e n\u00e3o comest\u00edveis, com adi\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de produtos vegetais.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":72589,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25048,"slug":"oficial-de-saude-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:09:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2211391,"hashId":"d2beff4c6d9694d7187e3cc1f1636029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal, assinale V para afirmativa verdadeira e F para afirmativa falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos de produtos de origem animal que realizam o com\u00e9rcio interestadual ou internacional s\u00e3o de compet\u00eancia do Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal - SIF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apenas os estabelecimentos de produtos de origem animal que funcionem sob o SIF (Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal) podem realizar com\u00e9rcio internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o nos estabelecimentos de produtos de origem animal que realizam com\u00e9rcio interestadual podem executadas pelos servi\u00e7os de inspe\u00e7\u00e3o dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, desde que haja reconhecimento da equival\u00eancia dos respectivos servi\u00e7os junto ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA, conforme o disposto na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria - SUASA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e3o sujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o previstas no regulamento da inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal: os animais destinados ao abate, a carne e seus derivados, o pescado e seus derivados, os ovos e seus derivados, o leite e seus derivados e os produtos de abelhas e seus derivados, comest\u00edveis e n\u00e3o comest\u00edveis, com adi\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de produtos vegetais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8686983,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":8686979,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8686980,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":8686981,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":8686982,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8686983,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/2211391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25048,"slug":"oficial-de-saude-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO leite \u00e9 definido como o produto oriundo da ordenha completa e ininterrupta, em condi\u00e7\u00f5es de higiene, de vacas sadias, bem alimentadas e descansadas.\u201d (BRASIL, 2002) Sobre a qualidade do leite, analise os itens a seguir: I. Os par\u00e2metros estabelecidos para medir a qualidade do leire cru incluem caracter\u00edsticas sensoriais \u2013 cor, odor e aspecto normais, e caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas \u2013 gordura, prote\u00edna, lactose, s\u00f3lidos n\u00e3o gordurosos, s\u00f3lidos totais, acidez titul\u00e1vel, densidade e \u00edndice criosc\u00f3pico. II. Na composi\u00e7\u00e3o do leite s\u00e3o permitidas subst\u00e2ncias como agentes inibidores de crescimento microbiano, neutralizantes de acidez e reconstituintes de densidade, por\u00e9m, s\u00e3o proibidos os res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio, como antibi\u00f3ticos e agentes antiparasit\u00e1rios. III. An\u00e1lises laboratoriais s\u00e3o exigidas como indicadores de qualidade, como a contagem de bact\u00e9rias totais (CBT), que correspondem \u00e0 quantidade de bact\u00e9rias presentes no leite, e a contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas (CCS), que pode indicar a presen\u00e7a de mastite subcl\u00ednica nas vacas em lacta\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":72589,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25048,"slug":"oficial-de-saude-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:09:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2211437,"hashId":"0c27f9d8df8ab01e07aeebaa08979669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO leite \u00e9 definido como o produto oriundo da ordenha completa e ininterrupta, em condi\u00e7\u00f5es de higiene, de vacas sadias, bem alimentadas e descansadas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BRASIL, 2002)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Sobre a qualidade do leite, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os par\u00e2metros estabelecidos para medir a qualidade do leire cru incluem caracter\u00edsticas sensoriais \u2013 cor, odor e aspecto normais, e caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas \u2013 gordura, prote\u00edna, lactose, s\u00f3lidos n\u00e3o gordurosos, s\u00f3lidos totais, acidez titul\u00e1vel, densidade e \u00edndice criosc\u00f3pico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na composi\u00e7\u00e3o do leite s\u00e3o permitidas subst\u00e2ncias como agentes inibidores de crescimento microbiano, neutralizantes de acidez e reconstituintes de densidade, por\u00e9m, s\u00e3o proibidos os res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio, como antibi\u00f3ticos e agentes antiparasit\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. An\u00e1lises laboratoriais s\u00e3o exigidas como indicadores de qualidade, como a contagem de bact\u00e9rias totais (CBT), que correspondem \u00e0 quantidade de bact\u00e9rias presentes no leite, e a contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas (CCS), que pode indicar a presen\u00e7a de mastite subcl\u00ednica nas vacas em lacta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":8687212,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":8687209,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8687210,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8687211,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":8687212,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8687213,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403314,"slug":"veterinaria-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":"veterinaria\/2211437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":21734,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das concep\u00e7\u00f5es supracitadas (Texto 01 e 02) sobre curr\u00edculo e interdisciplinaridade, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. Na interdisciplinaridade escolar a perspectiva \u00e9 educativa, assim os saberes escolares procedem de uma estrutura\u00e7\u00e3o diferente dos pertencentes aos saberes constitutivos das ci\u00eancias. II. Nas teorias tradicionais o curr\u00edculo est\u00e1 centrado em quest\u00f5es t\u00e9cnicas e \u00e9 baseado numa perspectiva fabril, de monitoramento e controle dos envolvidos no processo educacional.III. Na interdisciplinaridade escolar as no\u00e7\u00f5es, finalidades habilidades e t\u00e9cnicas visam favorecer, sobretudo, o processo de aprendizagem respeitando os saberes dos alunos e sua intera\u00e7\u00e3o.IV. O curr\u00edculo sob o ponto de vista epistemol\u00f3gico deve ser entendido como processo fixo, documento est\u00e1tico e com diretrizes oficiais acerca daquilo que deve e o que n\u00e3o deve ser ensinado. V. Nas teorias p\u00f3s-cr\u00edticas defendem o reconhecimento da pluralidade cultural e a diversidade humana, elaborando uma concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo que dialoga com as categorias de identidade, alteridade e diferen\u00e7a. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":71120,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":21734,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2022"},{"id":71065,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:09:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2169848,"hashId":"d2753d0cf9f0813825cfe3e13f2c1541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das concep\u00e7\u00f5es supracitadas (Texto 01 e 02) sobre curr\u00edculo e interdisciplinaridade, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na interdisciplinaridade escolar a perspectiva \u00e9 educativa, assim os saberes escolares procedem de uma estrutura\u00e7\u00e3o diferente dos pertencentes aos saberes constitutivos das ci\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas teorias tradicionais o curr\u00edculo est\u00e1 centrado em quest\u00f5es t\u00e9cnicas e \u00e9 baseado numa perspectiva fabril, de monitoramento e controle dos envolvidos no processo educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na interdisciplinaridade escolar as no\u00e7\u00f5es, finalidades habilidades e t\u00e9cnicas visam favorecer, sobretudo, o processo de aprendizagem respeitando os saberes dos alunos e sua intera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O curr\u00edculo sob o ponto de vista epistemol\u00f3gico deve ser entendido como processo fixo, documento est\u00e1tico e com diretrizes oficiais acerca daquilo que deve e o que n\u00e3o deve ser ensinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Nas teorias p\u00f3s-cr\u00edticas defendem o reconhecimento da pluralidade cultural e a diversidade humana, elaborando uma concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo que dialoga com as categorias de identidade, alteridade e diferen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8508914,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8508913,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":8508914,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8508915,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II, IV e V.","id":8508916,"corpo":"<p> I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":8508917,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01 No campo educacional, numa nova perspectiva, o tema curr\u00edculo constituiu-se objeto perseverante de discuss\u00e3o e an\u00e1lise, tendo como vis\u00e3o mais ampla as pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o para al\u00e9m dos objetivos de transmiss\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de conte\u00fado. De certa forma, compreender os fen\u00f4menos da pr\u00e1tica curricular implica percorrer as diferentes \u00e9pocas e as diversas teorias sobre curr\u00edculo, que subsiste na educa\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https: \/\/www.editorarealize.com.br \/editora\/anais\/conedu\/2019\/TRABALHO_EV127_M D1_SA2_ID11859_26092019205143.pdf. Texto 02 Uma das quest\u00f5es que vem suscitando amplo debate no campo do curr\u00edculo se refere \u00e0 interdisciplinaridade na sala de aula como possibilidade de restabelecer um di\u00e1logo entre os diferentes saberes, proporcionando, na pr\u00e1tica, um ensino contextualizado, uma aprendizagem eficaz e na compreens\u00e3o da realidade em sua complexidade. FAZENDA, I. C. A. Interdisciplinaridade: Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino. Revista Interdisciplinaridade, S\u00e3o Paulo, v.1, n.6 - abr.2015. Dispon\u00edvel em:https:\/\/revistas.pucsp.br\/index.php\/interdisciplin aridadeqarticle\/view\/22623\/16405. ","id":506780,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No campo educacional, numa nova perspectiva, o tema curr\u00edculo constituiu-se objeto perseverante de discuss\u00e3o e an\u00e1lise, tendo como vis\u00e3o mais ampla as pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o para al\u00e9m dos objetivos de transmiss\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de conte\u00fado. De certa forma, compreender os fen\u00f4menos da pr\u00e1tica curricular implica percorrer as diferentes \u00e9pocas e as diversas teorias sobre curr\u00edculo, que subsiste na educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https: \/\/www.editorarealize.com.br \/editora\/anais\/conedu\/2019\/TRABALHO_EV127_M D1_SA2_ID11859_26092019205143.pdf. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 02 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma das quest\u00f5es que vem suscitando amplo debate no campo do curr\u00edculo se refere \u00e0 interdisciplinaridade na sala de aula como possibilidade de restabelecer um di\u00e1logo entre os diferentes saberes, proporcionando, na pr\u00e1tica, um ensino contextualizado, uma aprendizagem eficaz e na compreens\u00e3o da realidade em sua complexidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FAZENDA, I. C. A. <strong>Interdisciplinaridade: Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino.<\/strong> Revista Interdisciplinaridade, S\u00e3o Paulo, v.1, n.6 - abr.2015.  Dispon\u00edvel em:https:\/\/revistas.pucsp.br\/index.php\/interdisciplin aridadeqarticle\/view\/22623\/16405. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/2169848","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um ano sem recidiva, a probabilidade de um paciente se curar de um determinado tipo de c\u00e2ncer \u00e9 de 90%. Caso haja recidiva em menos de um ano, a probabilidade de cura \u00e9 de 65%. Se os especialistas estimam em 30% a probabilidade de recidiva deste determinado tipo de c\u00e2ncer, qual a probabilidade de um paciente se curar?","provas":[{"id":75835,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2290211,"hashId":"b2cce68764831c2667a746636c860e17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um ano sem recidiva, a probabilidade de um paciente se curar de um determinado tipo de c\u00e2ncer \u00e9 de 90%. Caso haja recidiva em menos de um ano, a probabilidade de cura \u00e9 de 65%. Se os especialistas estimam em 30% a probabilidade de recidiva deste determinado tipo de c\u00e2ncer, qual a probabilidade de um paciente se curar?<\/p>","resposta":9025944,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58,5%.","id":9025941,"corpo":"<p>58,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72,5%.","id":9025942,"corpo":"<p>72,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73,5%.","id":9025943,"corpo":"<p>73,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"82,5%.","id":9025944,"corpo":"<p>82,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90,0%.","id":9025945,"corpo":"<p>90,0%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos usar a distribui\u00e7\u00e3o de Poisson como uma aproxima\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o Binomial (n, p) quando n, o n\u00famero de tentativas, for _________ e p ou 1 - p (q = 1 - p) for ___________, tal que _____ ser\u00e1 o valor esperado do n\u00famero de sucessos das tentativas. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":75835,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2290217,"hashId":"3cfdc7965368b845edf02779d6042dfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos usar a distribui\u00e7\u00e3o de Poisson como uma aproxima\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o Binomial (n, p) quando n, o n\u00famero de tentativas, for _________ e p ou 1 - p (q = 1 - p) for ___________, tal que _____ ser\u00e1 o valor esperado do n\u00famero de sucessos das tentativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9025970,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grande \u2013 pequeno \u2013 np","id":9025970,"corpo":"<p>grande \u2013 pequeno \u2013 np<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grande \u2013 pequeno \u2013 n(1-p)","id":9025971,"corpo":"<p>grande \u2013 pequeno \u2013 n(1-p)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grande \u2013 pequeno \u2013 p(1-p)\/n","id":9025972,"corpo":"<p>grande \u2013 pequeno \u2013 p(1-p)\/n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pequeno \u2013 grande \u2013 np","id":9025973,"corpo":"<p>pequeno \u2013 grande \u2013 np<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pequeno \u2013 grande \u2013 p(1-p)\/n","id":9025974,"corpo":"<p>pequeno \u2013 grande \u2013 p(1-p)\/n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teorema do limite central fundamenta o ramo inferencial da estat\u00edstica. Esse teorema descreve a rela\u00e7\u00e3o entre a distribui\u00e7\u00e3o amostral de m\u00e9dias das amostras e a popula\u00e7\u00e3o das quais as amostras s\u00e3o tiradas. Neste contexto, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:1. Se amostras de tamanho n, onde n \u2265 30, s\u00e3o tiradas de qualquer popula\u00e7\u00e3o com m\u00e9dia \u03bc e desvio padr\u00e3o \u03c3, ent\u00e3o a distribui\u00e7\u00e3o amostral de m\u00e9dias das amostras se aproxima da distribui\u00e7\u00e3o normal.2. Se uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 normalmente distribu\u00edda, a distribui\u00e7\u00e3o amostral de m\u00e9dias das amostras \u00e9 normalmente distribu\u00edda para qualquer amostra de tamanho n.3. A distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dias das amostras se torna menos estendida (mais concentrada na m\u00e9dia) conforme o tamanho da amostra n aumenta.4. A distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dias das amostras tem a mesma m\u00e9dia e a mesma vari\u00e2ncia que a popula\u00e7\u00e3o.5. O desvio padr\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o amostral de m\u00e9dias das amostras tamb\u00e9m \u00e9 chamado de erro padr\u00e3o da m\u00e9dia.O resultado do somat\u00f3rio dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":75835,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2290246,"hashId":"df36923036c8343f204d4807c33721d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teorema do limite central fundamenta o ramo inferencial da estat\u00edstica. Esse teorema descreve a rela\u00e7\u00e3o entre a distribui\u00e7\u00e3o amostral de m\u00e9dias das amostras e a popula\u00e7\u00e3o das quais as amostras s\u00e3o tiradas. Neste contexto, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Se amostras de tamanho n, onde n \u2265 30, s\u00e3o tiradas de qualquer popula\u00e7\u00e3o com m\u00e9dia \u03bc e desvio padr\u00e3o \u03c3, ent\u00e3o a distribui\u00e7\u00e3o amostral de m\u00e9dias das amostras se aproxima da distribui\u00e7\u00e3o normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Se uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 normalmente distribu\u00edda, a distribui\u00e7\u00e3o amostral de m\u00e9dias das amostras \u00e9 normalmente distribu\u00edda para qualquer amostra de tamanho n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dias das amostras se torna menos estendida (mais concentrada na m\u00e9dia) conforme o tamanho da amostra n aumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dias das amostras tem a mesma m\u00e9dia e a mesma vari\u00e2ncia que a popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O desvio padr\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o amostral de m\u00e9dias das amostras tamb\u00e9m \u00e9 chamado de erro padr\u00e3o da m\u00e9dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado do somat\u00f3rio dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/p>","resposta":9026110,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":9026108,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":9026109,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.","id":9026110,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":9026111,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.","id":9026112,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 53","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a tabela de frequ\u00eancia da vari\u00e1vel Y apresentada abaixo, assinale a alternativa correta.YFrequ\u00eancia0 - 22 - 44 - 66 - 88 - 10250100310240100TOTAL1000","provas":[{"id":75835,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2290250,"hashId":"1b027637afb6510fe69ccc9515e693dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tabela de frequ\u00eancia da vari\u00e1vel Y apresentada abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wb4p\"><td data-row=\"row-wb4p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wb4p\" data-cell=\"cell-sbqw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"row-wb4p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wb4p\" data-cell=\"cell-ic4i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Frequ\u00eancia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-olcu\"><td data-row=\"row-olcu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-9i0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 - 2<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-9i0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 - 4<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-9i0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 - 6<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-9i0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6 - 8<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-9i0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8 - 10<\/p><\/td><td data-row=\"row-olcu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-4vvi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-4vvi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-4vvi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">310<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-4vvi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">240<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-olcu\" data-cell=\"cell-4vvi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0hbn\"><td data-row=\"row-0hbn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0hbn\" data-cell=\"cell-f41f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-0hbn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0hbn\" data-cell=\"cell-kna3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9026128,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia e a mediana se encontram no intervalo modal dos dados.","id":9026128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia e a mediana se encontram no intervalo modal dos dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia \u00e9 maior que a mediana.","id":9026129,"corpo":"<p>A m\u00e9dia \u00e9 maior que a mediana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O intervalo modal \u00e9 de 6 a 8.","id":9026130,"corpo":"<p>O intervalo modal \u00e9 de 6 a 8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mediana \u00e9 de 4,68.","id":9026131,"corpo":"<p>A mediana \u00e9 de 4,68.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia \u00e9 de 4,97.","id":9026132,"corpo":"<p>A m\u00e9dia \u00e9 de 4,97.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 53","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as propriedades dos estimadores, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 11. Estimador consistente.2. Estimador de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a.3. Estimador n\u00e3o tendencioso.Coluna 2( ) Estimador que tende a convergir para o verdadeiro valor na medida em que aumenta o tamanho da amostra.( ) Estimador com a seguinte propriedade: se o verdadeiro valor do par\u00e2metro desconhecido \u00e9 esse, a probabilidade de obter a amostra efetivamente observada \u00e9 m\u00e1xima.( ) Estimador cujo valor esperado \u00e9 igual ao verdadeiro valor do par\u00e2metro que ele pretende estimar.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75835,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2290255,"hashId":"19712a62e6c5f1732d943075028f59fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as propriedades dos estimadores, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Estimador consistente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Estimador de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Estimador n\u00e3o tendencioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estimador que tende a convergir para o verdadeiro valor na medida em que aumenta o tamanho da amostra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estimador com a seguinte propriedade: se o verdadeiro valor do par\u00e2metro desconhecido \u00e9 esse, a probabilidade de obter a amostra efetivamente observada \u00e9 m\u00e1xima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estimador cujo valor esperado \u00e9 igual ao verdadeiro valor do par\u00e2metro que ele pretende estimar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9026153,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":9026153,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9026154,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9026155,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9026156,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9026157,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 53","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os resultados apresentados na tabela acima, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o que representa a medida descritiva da qualidade do ajuste \u00e9, aproximadamente:","provas":[{"id":75835,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2290322,"hashId":"0f1aa37fa41115665fd7509adfd8988e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os resultados apresentados na tabela acima, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o que representa a medida descritiva da qualidade do ajuste \u00e9, aproximadamente:<\/p>","resposta":9026478,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8%.","id":9026474,"corpo":"<p>0,8%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2%.","id":9026475,"corpo":"<p>1,2%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,0%.","id":9026476,"corpo":"<p>12,0%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,0%.","id":9026477,"corpo":"<p>20,0%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"83,3%.","id":9026478,"corpo":"<p>83,3%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 54 e 55, considere a tabela ANOVA apresentada abaixo, que mostra o resultado fict\u00edcio de uma an\u00e1lise de regress\u00e3o linear simples realizada em uma amostra com 26 elementos.ANOVASoma de QuadradosGrau de liberdadeQuadrado M\u00e9dioFRegress\u00e3o1201Res\u00edduo24Total","id":520176,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 54 e 55, considere a tabela ANOVA apresentada abaixo, que mostra o resultado fict\u00edcio de uma an\u00e1lise de regress\u00e3o linear simples realizada em uma amostra com 26 elementos.<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 415px;\"><colgroup><col width=\"83\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: center;\">ANOVA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Soma de Quadrados<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Grau de liberdade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quadrado M\u00e9dio<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Regress\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Res\u00edduo<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 e 55","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os minerais prim\u00e1rios s\u00e3o minerais formadores de rochas, que s\u00e3o classificados de acordo com a import\u00e2ncia relativa em termos de composi\u00e7\u00e3o e estrutura nas rochas. Alguns dos principais minerais formados de rochas s\u00e3o:I. Quartzo: mineral comum e abundante com cristais comumente prism\u00e1ticos de sistema rombo\u00e9drico. Formado essencialmente por s\u00edlica (SiO2), possui brilho v\u00edtreo, fratura conchoidal, resiste ao intemperismo, sendo um constituinte essencial de muitas areias, cascalhos, arenitos e de rochas \u00edgneas e metam\u00f3rficas.II. Feldspatos: possuem como principais representantes a gipsita e a anidrita. Podem ocorrer por altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas superficiais e distribu\u00eddos em rochas sedimentares.III. Sulfatos: s\u00e3o aluminossilicatos de K, Na e Ca, constituindo um grupo de importantes minerais formadores de rochas. S\u00e3o divididos em dois subgrupos: o dos \"sulfatos alcalinos ou pot\u00e1ssicos\u201d (ortocl\u00e1sio, microcl\u00ednio e sanidina) e o dos \"plagiocl\u00e1sios ou \u00e1lcali-c\u00e1lcicos\u201d (albita, oligocl\u00e1sio, andesina, labradorita, bytonita e anortita).IV. Sulfetos: os representantes mais comuns dos sulfetos s\u00e3o a pirita, a calcopirita e a galena. A pirita \u00e9 a principal, seus aspectos diagn\u00f3sticos s\u00e3o seu formato c\u00fabico e sua cor amarelo-lat\u00e3o. Ocorre na maioria das rochas como um componente espalhado em rochas \u00edgneas e substituindo mat\u00e9ria org\u00e2nica em f\u00f3sseis.V. Argilominerais: grupo de minerais secund\u00e1rios gerados por intemperismo ou altera\u00e7\u00e3o hidrotermal, imposs\u00edvel distinguir macroscopicamente. S\u00e3o diferenciados e agrupados em fam\u00edlias em fun\u00e7\u00e3o de suas composi\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e suas propriedades f\u00edsicas, como a capacidade de absorver l\u00edquidos.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75872,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2290880,"hashId":"067eec883ec8893c812a0524fcd57759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os minerais prim\u00e1rios s\u00e3o minerais formadores de rochas, que s\u00e3o classificados de acordo com a import\u00e2ncia relativa em termos de composi\u00e7\u00e3o e estrutura nas rochas. Alguns dos principais minerais formados de rochas s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quartzo: mineral comum e abundante com cristais comumente prism\u00e1ticos de sistema rombo\u00e9drico. Formado essencialmente por s\u00edlica (SiO2), possui brilho v\u00edtreo, fratura conchoidal, resiste ao intemperismo, sendo um constituinte essencial de muitas areias, cascalhos, arenitos e de rochas \u00edgneas e metam\u00f3rficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Feldspatos: possuem como principais representantes a gipsita e a anidrita. Podem ocorrer por altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas superficiais e distribu\u00eddos em rochas sedimentares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sulfatos: s\u00e3o aluminossilicatos de K, Na e Ca, constituindo um grupo de importantes minerais formadores de rochas. S\u00e3o divididos em dois subgrupos: o dos \"sulfatos alcalinos ou pot\u00e1ssicos\u201d (ortocl\u00e1sio, microcl\u00ednio e sanidina) e o dos \"plagiocl\u00e1sios ou \u00e1lcali-c\u00e1lcicos\u201d (albita, oligocl\u00e1sio, andesina, labradorita, bytonita e anortita).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Sulfetos: os representantes mais comuns dos sulfetos s\u00e3o a pirita, a calcopirita e a galena. A pirita \u00e9 a principal, seus aspectos diagn\u00f3sticos s\u00e3o seu formato c\u00fabico e sua cor amarelo-lat\u00e3o. Ocorre na maioria das rochas como um componente espalhado em rochas \u00edgneas e substituindo mat\u00e9ria org\u00e2nica em f\u00f3sseis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Argilominerais: grupo de minerais secund\u00e1rios gerados por intemperismo ou altera\u00e7\u00e3o hidrotermal, imposs\u00edvel distinguir macroscopicamente. S\u00e3o diferenciados e agrupados em fam\u00edlias em fun\u00e7\u00e3o de suas composi\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e suas propriedades f\u00edsicas, como a capacidade de absorver l\u00edquidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9029229,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9029228,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":9029229,"corpo":"<p>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9029230,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":9029231,"corpo":"<p>Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9029232,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos solos pelo Sistema Brasileiro de Solos (SiBCS), exposto na norma do DNIT 198\/2021, que trata dos constituintes geol\u00f3gicos de agregados e solos, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 11. Cambissolo.2. Luvissolo.3. Vertissolo.4. Planossolo.5. Neossolo.Coluna 2( ) Solo de granulometria fina, a partir de sedimentos ricos em c\u00e1lcio e magn\u00e9sio ou derivados de rochas ricos nesses dois elementos. Distribu\u00eddo em diversos tipos de climas, por\u00e9m bastante expressivo no nordeste do Brasil. Apresenta significativas mudan\u00e7as de volume com a varia\u00e7\u00e3o de umidade, que faz com que o solo expanda, contraia e fendilhe.( ) Solo mineral com textura mais leve e mal drenado, com horizonte superficial ou subsuperficial eluvial. Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a diferen\u00e7a bem marcada entre os horizontes A ou E e o B, devido \u00e0 mudan\u00e7a textural abrupta. Em geral, possui elevada concentra\u00e7\u00e3o de argila e permeabilidade lenta, constituindo, ocasionalmente, um horizonte p\u00e3 (endurecido ou cimentado quando seco), que restringe a percola\u00e7\u00e3o de \u00e1gua podendo refletir em fei\u00e7\u00f5es associadas a excesso de umidade.( ) Solo formado por horizonte A ou h\u00edstico com espessura que n\u00e3o \u00e9 suficiente para defin\u00ed-lo como Organossolo. Apresenta pouca uniformidade quanto a material de origem, formas de relevo e condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.( ) Formado por material mineral ou por material org\u00e2nico, pouco espesso, com menos de 20 cm de espessura e n\u00e3o apresenta nenhum tipo de horizonte B diagn\u00f3stico. Tamb\u00e9m n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es expressivas em rela\u00e7\u00e3o ao material origin\u00e1rio devido \u00e0 baixa intensidade de atua\u00e7\u00e3o dos processos pedogen\u00e9ticos, o que limita sua evolu\u00e7\u00e3o.( ) Solo que cont\u00e9m horizonte B textural com argila de atividade alta e satura\u00e7\u00e3o por bases alta, logo abaixo de horizonte A ou horizonte E. Moderadamente \u00e1cido a ligeiramente alcalino, com teores de alum\u00ednio extra\u00edvel baixos ou nulos e com valores elevados para a rela\u00e7\u00e3o molecular \ud835\udc3e\ud835\udc56 no horizonte \ud835\udc35\ud835\udc61, denotando presen\u00e7a, em quantidade vari\u00e1vel, mas expressiva, de argilominerais do tipo 2:1.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75872,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2290887,"hashId":"304b82657551d6e6cc2ad7af7e85fb13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos solos pelo Sistema Brasileiro de Solos (SiBCS), exposto na norma do DNIT 198\/2021, que trata dos constituintes geol\u00f3gicos de agregados e solos, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Cambissolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Luvissolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Vertissolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Planossolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Neossolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Solo de granulometria fina, a partir de sedimentos ricos em c\u00e1lcio e magn\u00e9sio ou derivados de rochas ricos nesses dois elementos. Distribu\u00eddo em diversos tipos de climas, por\u00e9m bastante expressivo no nordeste do Brasil. Apresenta significativas mudan\u00e7as de volume com a varia\u00e7\u00e3o de umidade, que faz com que o solo expanda, contraia e fendilhe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Solo mineral com textura mais leve e mal drenado, com horizonte superficial ou subsuperficial eluvial. Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a diferen\u00e7a bem marcada entre os horizontes A ou E e o B, devido \u00e0 mudan\u00e7a textural abrupta. Em geral, possui elevada concentra\u00e7\u00e3o de argila e permeabilidade lenta, constituindo, ocasionalmente, um horizonte p\u00e3 (endurecido ou cimentado quando seco), que restringe a percola\u00e7\u00e3o de \u00e1gua podendo refletir em fei\u00e7\u00f5es associadas a excesso de umidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Solo formado por horizonte A ou h\u00edstico com espessura que n\u00e3o \u00e9 suficiente para defin\u00ed-lo como Organossolo. Apresenta pouca uniformidade quanto a material de origem, formas de relevo e condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Formado por material mineral ou por material org\u00e2nico, pouco espesso, com menos de 20 cm de espessura e n\u00e3o apresenta nenhum tipo de horizonte B diagn\u00f3stico. Tamb\u00e9m n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es expressivas em rela\u00e7\u00e3o ao material origin\u00e1rio devido \u00e0 baixa intensidade de atua\u00e7\u00e3o dos processos pedogen\u00e9ticos, o que limita sua evolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Solo que cont\u00e9m horizonte B textural com argila de atividade alta e satura\u00e7\u00e3o por bases alta, logo abaixo de horizonte A ou horizonte E. Moderadamente \u00e1cido a ligeiramente alcalino, com teores de alum\u00ednio extra\u00edvel baixos ou nulos e com valores elevados para a rela\u00e7\u00e3o molecular \ud835\udc3e\ud835\udc56 no horizonte \ud835\udc35\ud835\udc61, denotando presen\u00e7a, em quantidade vari\u00e1vel, mas expressiva, de argilominerais do tipo 2:1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9029267,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":9029263,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.","id":9029264,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":9029265,"corpo":"<p>3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.","id":9029266,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":9029267,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Logo que o Brasil foi descoberto a regi\u00e3o onde hoje se encontra o estado de Santa Catarina entrou na rota dos navegadores europeus, como por exemplo, o italiano Sebasti\u00e3o Caboto que, a servi\u00e7o da Espanha, chegou com sua expedi\u00e7\u00e3o em 1526 e, ao publicar seus mapas referentes \u00e0 regi\u00e3o, chamou a Ilha de Santa Catarina de:","provas":[{"id":75638,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bandeirante-sc-2022-ameosc-contador","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Bandeirante - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2283843,"hashId":"5084730e5e524e3f24da569d38364983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo que o Brasil foi descoberto a regi\u00e3o onde hoje se encontra o estado de Santa Catarina entrou na rota dos navegadores europeus, como por exemplo, o italiano Sebasti\u00e3o Caboto que, a servi\u00e7o da Espanha, chegou com sua expedi\u00e7\u00e3o em 1526 e, ao publicar seus mapas referentes \u00e0 regi\u00e3o, chamou a Ilha de Santa Catarina de:<\/p>","resposta":8997881,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ilha dos Patos.","id":8997879,"corpo":"<p>Ilha dos Patos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilha da Santa Catarinense.","id":8997880,"corpo":"<p>Ilha da Santa Catarinense.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porto dos Patos.","id":8997881,"corpo":"<p>Porto dos Patos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porto Catarina.","id":8997882,"corpo":"<p>Porto Catarina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Existem vest\u00edgios da presen\u00e7a humana de 8.000 anos atr\u00e1s em terras catarinenses. Santa Catarina possui diversos s\u00edtios e museus arqueol\u00f3gicos que preservam rel\u00edquias pr\u00e9-hist\u00f3ricas, artefatos de pedra lascada e de pedra polida, ossadas e f\u00f3sseis.\" Dispon\u00edvel em: http:\/\/turismo.sc.gov.br\/o-que-fazer\/historia-e-cultura\/Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos chamados de sambaquis foram identificados como sendo:","provas":[{"id":75628,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:41:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2284127,"hashId":"c0a76f9af43348c70eb184119172f15e","enunciado":"<p>\"Existem vest\u00edgios da presen\u00e7a humana de 8.000 anos atr\u00e1s em terras catarinenses. Santa Catarina possui diversos s\u00edtios e museus arqueol\u00f3gicos que preservam rel\u00edquias pr\u00e9-hist\u00f3ricas, artefatos de pedra lascada e de pedra polida, ossadas e f\u00f3sseis.\" <\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/turismo.sc.gov.br\/o-que-fazer\/historia-e-cultura\/<\/span><\/p><p>Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos chamados de sambaquis foram identificados como sendo:<\/p>","resposta":8999228,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Locais utilizados pelos \u00edndios como abrigo (poss\u00edveis resid\u00eancias).","id":8999225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais utilizados pelos \u00edndios como abrigo (poss\u00edveis resid\u00eancias).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Locais utilizados pelos \u00edndios para oferecer animais em sacrif\u00edcio para seus deuses. ","id":8999226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais utilizados pelos \u00edndios para oferecer animais em sacrif\u00edcio para seus deuses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Locais onde os \u00edndios realizavam seus rituais espirituais.","id":8999227,"corpo":"<p>Locais onde os \u00edndios realizavam seus rituais espirituais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Locais onde os \u00edndios processavam alimentos e sepultavam os mortos. ","id":8999228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais onde os \u00edndios processavam alimentos e sepultavam os mortos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira sofreu com problemas financeiros gerados no momento em que eclodiu a pandemia do coronav\u00edrus, fazendo subir o n\u00fameros de desempregados no pa\u00eds, pois mesmo aqueles que tiravam sua renda de pequenos trabalhos formais e informais foram prejudicados com as restri\u00e7\u00f5es institu\u00eddas no combate ao v\u00edrus. A fim de reduzir os impactos causados no cen\u00e1rio citado, o governo federal instituiu um programa de apoio financeiro chamado de:","provas":[{"id":75630,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:41:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2595672,"hashId":"5e5627fa6b33c39ead6718f1b212bca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira sofreu com problemas financeiros gerados no momento em que eclodiu a pandemia do coronav\u00edrus, fazendo subir o n\u00fameros de desempregados no pa\u00eds, pois mesmo aqueles que tiravam sua renda de pequenos trabalhos formais e informais foram prejudicados com as restri\u00e7\u00f5es institu\u00eddas no combate ao v\u00edrus. A fim de reduzir os impactos causados no cen\u00e1rio citado, o governo federal instituiu um programa de apoio financeiro chamado de:<\/p>","resposta":10356482,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aux\u00edlio Brasil.","id":10356481,"corpo":"<p>Aux\u00edlio Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio emergencial.","id":10356482,"corpo":"<p>Aux\u00edlio emergencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia.","id":10356483,"corpo":"<p>Bolsa fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Bolsa Brasil. ","id":10356484,"corpo":"<p> Bolsa Brasil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio Brasil","oab":false,"nome":"Aux\u00edlio Brasil","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430166,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-auxilio-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir sobre os talib\u00e3s.Duas d\u00e9cadas depois de serem expulsos do poder pelos Estados Unidos, os fundamentalistas voltaram ao comando do pa\u00eds, deflagrando uma s\u00e9rie de problemas de seguran\u00e7a, principalmente para os Estados vizinhos. A R\u00fassia vai convidar os talib\u00e3s para negocia\u00e7\u00f5es internacionais em Moscou, em 20 de outubro - anunciou o enviado do Kremlin, Zamir Kabulov. Ao ser questionado pelos jornalistas sobre se o Talib\u00e3 seria convidado para a reuni\u00e3o, que ter\u00e1 representantes de China, Ir\u00e3, Paquist\u00e3o e \u00cdndia, Kabulov, respondeu \u201csim\u201d. N\u00e3o especificou quem, do governo talib\u00e3, seria convidado. Esta confer\u00eancia internacional acontece na sequ\u00eancia de uma c\u00fapula extraordin\u00e1ria do G20, em 12 de outubro de 2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com. Acesso em: 20 nov. 2021.Nos conflitos geopol\u00edticos atuais, os talib\u00e3s s\u00e3o um grupo originariamente atuante no","provas":[{"id":75600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:47:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2281943,"hashId":"93ff91266fb1aa2622056cd18ec94274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir sobre os talib\u00e3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duas d\u00e9cadas depois de serem expulsos do poder pelos Estados Unidos, os fundamentalistas voltaram ao comando do pa\u00eds, deflagrando uma s\u00e9rie de problemas de seguran\u00e7a, principalmente para os Estados vizinhos. A R\u00fassia vai convidar os talib\u00e3s para negocia\u00e7\u00f5es internacionais em Moscou, em 20 de outubro - anunciou o enviado do Kremlin, Zamir Kabulov. Ao ser questionado pelos jornalistas sobre se o Talib\u00e3 seria convidado para a reuni\u00e3o, que ter\u00e1 representantes de China, Ir\u00e3, Paquist\u00e3o e \u00cdndia, Kabulov, respondeu \u201csim\u201d. N\u00e3o especificou quem, do governo talib\u00e3, seria convidado. Esta confer\u00eancia internacional acontece na sequ\u00eancia de uma c\u00fapula extraordin\u00e1ria do G20, em 12 de outubro de 2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com. Acesso em: 20 nov. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos conflitos geopol\u00edticos atuais, os talib\u00e3s s\u00e3o um grupo originariamente atuante no<\/p>","resposta":8988677,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ir\u00e3","id":8988673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ir\u00e3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I\u00eamen","id":8988674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I\u00eamen<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iraque","id":8988675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iraque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paquist\u00e3o","id":8988676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paquist\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afeganist\u00e3o","id":8988677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afeganist\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2281943","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 no Brasil foi iniciada no dia 17 de janeiro de 2021, quando o pa\u00eds j\u00e1 contava 210 mil mortos pela doen\u00e7a. Os primeiros seis milh\u00f5es de doses foram da vacina CoronaVac, importadas pelo Instituto Butantan, em uma colabora\u00e7\u00e3o com a empresa chinesa Sinovac Biotech. Em 2021, a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 no Brasil sucedeu do seguinte modo:","provas":[{"id":75600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2022-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:46:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2281916,"hashId":"7a8a973220ff45da1b8aa3af49aed7b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 no Brasil foi iniciada no dia 17 de janeiro de 2021, quando o pa\u00eds j\u00e1 contava 210 mil mortos pela doen\u00e7a. Os primeiros seis milh\u00f5es de doses foram da vacina CoronaVac, importadas pelo Instituto Butantan, em uma colabora\u00e7\u00e3o com a empresa chinesa Sinovac Biotech. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2021, a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 no Brasil sucedeu do seguinte modo:<\/p>","resposta":8988540,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no primeiro semestre, toda a popula\u00e7\u00e3o adulta estava vacinada com as duas doses.","id":8988538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no primeiro semestre, toda a popula\u00e7\u00e3o adulta estava vacinada com as duas doses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no primeiro semestre, foi iniciada a vacina\u00e7\u00e3o com a terceira dose para a popula\u00e7\u00e3o idosa.","id":8988539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no primeiro semestre, foi iniciada a vacina\u00e7\u00e3o com a terceira dose para a popula\u00e7\u00e3o idosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no segundo semestre, mais de 60% da popula\u00e7\u00e3o estava vacinada com as duas doses.","id":8988540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no segundo semestre, mais de 60% da popula\u00e7\u00e3o estava vacinada com as duas doses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no segundo semestre, toda a popula\u00e7\u00e3o estava imunizada com a vacina de dose \u00fanica.","id":8988541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no segundo semestre, toda a popula\u00e7\u00e3o estava imunizada com a vacina de dose \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no segundo semestre, 60% das crian\u00e7as menores de 12 anos estavam imunizadas com a vacina de dose \u00fanica.","id":8988542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no segundo semestre, 60% das crian\u00e7as menores de 12 anos estavam imunizadas com a vacina de dose \u00fanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um dos seletos pa\u00edses do mundo que possuem monumentos constru\u00eddos por m\u00e3os humanas, assim reconhecidos internacionalmente, sendo o principal deles o Cristo Redentor que se encontra na cidade do Rio de Janeiro e ostenta o t\u00edtulo de:","provas":[{"id":75620,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:45:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283364,"hashId":"88562a66f212214ef44d5eaf6753a820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um dos seletos pa\u00edses do mundo que possuem monumentos constru\u00eddos por m\u00e3os humanas, assim reconhecidos internacionalmente, sendo o principal deles o Cristo Redentor que se encontra na cidade do Rio de Janeiro e ostenta o t\u00edtulo de:<\/p>","resposta":8995604,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mais importante monumento de finalidade religiosa do mundo.","id":8995601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mais importante monumento de finalidade religiosa do mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O maior espa\u00e7o cultural de preserva\u00e7\u00e3o ambiental do mundo.","id":8995602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior espa\u00e7o cultural de preserva\u00e7\u00e3o ambiental do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O maior monumento moderno do mundo.","id":8995603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior monumento moderno do mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das sete maravilhas do mundo moderno.","id":8995604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das sete maravilhas do mundo moderno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira sofreu com problemas financeiros gerados no momento em que eclodiu a pandemia do coronav\u00edrus, fazendo subir o n\u00fameros de desempregados no pa\u00eds, pois mesmo aqueles que tiravam sua renda de pequenos trabalhos formais e informais foram prejudicados com as restri\u00e7\u00f5es institu\u00eddas no combate ao v\u00edrus. A fim de reduzir os impactos causados no cen\u00e1rio citado, o governo federal instituiu um programa de apoio financeiro chamado de:","provas":[{"id":75618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283546,"hashId":"303ee7505c2ba166cfe7df24ff8adebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira sofreu com problemas financeiros gerados no momento em que eclodiu a pandemia do coronav\u00edrus, fazendo subir o n\u00fameros de desempregados no pa\u00eds, pois mesmo aqueles que tiravam sua renda de pequenos trabalhos formais e informais foram prejudicados com as restri\u00e7\u00f5es institu\u00eddas no combate ao v\u00edrus. A fim de reduzir os impactos causados no cen\u00e1rio citado, o governo federal instituiu um programa de apoio financeiro chamado de:<\/p>","resposta":8996480,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bolsa Brasil.","id":8996478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolsa Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio Brasil.","id":8996479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio emergencial.","id":8996480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio emergencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia.","id":8996481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolsa fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auxilio Emergencial","oab":false,"nome":"Auxilio Emergencial","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427821,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-auxilio-emergencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a","id":25120,"slug":"praca"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mares, rios e lagos, s\u00e3o muito comuns incidentes que necessitam do trabalho de socorro dos bombeiros. Durante um resgate, um bombeiro de massa m est\u00e1 em um barco inicialmente parado. Ele salta da embarca\u00e7\u00e3o para a esquerda e imediatamente ap\u00f3s o salto observa-se que o barco, de massa M, est\u00e1 se movendo para a direita com velocidade v. Considerando a F\u00edsica, quanto trabalho esse bombeiro realizou durante o salto (tanto sobre seu pr\u00f3prio corpo quanto sobre o barco)? [Obs.: despreze toda e qualquer forma de atrito presente].","provas":[{"id":89983,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a","id":25120,"slug":"praca"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pa-pa-2022-instituto-aocp-praca","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM PA - Pra\u00e7a - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:13:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2583931,"hashId":"9bf291cf9856d0736df71451a9d2263c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mares, rios e lagos, s\u00e3o muito comuns incidentes que necessitam do trabalho de socorro dos bombeiros. Durante um resgate, um bombeiro de massa <em>m <\/em>est\u00e1 em um barco inicialmente parado. Ele salta da embarca\u00e7\u00e3o para a esquerda e imediatamente ap\u00f3s o salto observa-se que o barco, de massa <em>M<\/em>, est\u00e1 se movendo para a direita com velocidade <em>v<\/em>. Considerando a F\u00edsica, quanto trabalho esse bombeiro realizou durante o salto (tanto sobre seu pr\u00f3prio corpo quanto sobre o barco)? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[Obs.: despreze toda e qualquer forma de atrito presente].<\/p>","resposta":10305867,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1\/2) (m . V2)","id":10305864,"corpo":"<p>(1\/2) (m . V<sup>2<\/sup>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1\/3) (M . v2)","id":10305865,"corpo":"<p>(1\/3) (M . v<sup>2<\/sup>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1\/2) (M + m).v2","id":10305866,"corpo":"<p>(1\/2) (M + m).v<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1\/2) {[m + (m2\/M)].v2}","id":10305867,"corpo":"<p>(1\/2) {[m + (m<sup>2<\/sup>\/M)].v<sup>2<\/sup>}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1\/3) (M + m2) . V3","id":10305868,"corpo":"<p>(1\/3) (M + m<sup>2<\/sup>) . V<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vari\u00e1veis v e x est\u00e3o relacionadas pela equa\u00e7\u00e3o de uma elipse de eixo maior dado por max {2E\/m, 2E\/k}.","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:44:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251922,"hashId":"63583dcdd5687cd02e871f6495fd1261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As vari\u00e1veis <em>v <\/em>e <em>x <\/em>est\u00e3o relacionadas pela equa\u00e7\u00e3o de uma elipse de eixo maior dado por max {2<em>E<\/em>\/<em>m<\/em>, 2<em>E<\/em>\/<em>k<\/em>}.<\/p>","resposta":8859780,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859779,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859780,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um sistema massa-mola, a energia mec\u00e2nica E (soma da energia cin\u00e9tica com a potencial) \u00e9 dada por E = 2mv2\u200b + 2kx2\u200b , em que x \u00e9 o deslocamento do corpo de massa m a partir da posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, v \u00e9 a velocidade do corpo e k \u00e9 a constante da mola na lei de Hooke.Considerando que o sistema tenha sido posto em movimento e que n\u00e3o haja for\u00e7as dissipativas, de modo que a energia mec\u00e2nica permane\u00e7a constante, julgue o item subsequente.","id":516210,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um sistema massa-mola, a energia mec\u00e2nica <em>E<\/em> (soma da energia cin\u00e9tica com a potencial) \u00e9 dada por <em>E<\/em> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{mv^2}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{kx^2}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , em que <em>x <\/em>\u00e9 o deslocamento do corpo de massa <em>m<\/em> a partir da posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio,<em> v<\/em> \u00e9 a velocidade do corpo e <em>k<\/em> \u00e9 a constante da mola na lei de Hooke.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o sistema tenha sido posto em movimento e que n\u00e3o haja for\u00e7as dissipativas, de modo que a energia mec\u00e2nica permane\u00e7a constante, julgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 93","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7a el\u00e1stica","oab":false,"nome":"For\u00e7a el\u00e1stica","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416650,"slug":"fisica-forca-elastica"}],"slug":"fisica\/2251922","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amplitude da onda gerada pela superposi\u00e7\u00e3o das ondas 1 e 2 pode ser descrita pela equa\u00e7\u00e3o yr(t) = 31\u200b cos(6x) cos (1,5t).","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:35:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251870,"hashId":"f4430fff30bd5a62e14679b7e77761d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplitude da onda gerada pela superposi\u00e7\u00e3o das ondas 1 e 2 pode ser descrita pela equa\u00e7\u00e3o <em>y<\/em><sub><em>r<\/em><\/sub>(<em>t<\/em>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cos(6<em>x<\/em>) cos (1,5<em>t<\/em>).<\/p>","resposta":8859604,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859603,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859604,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Duas ondas transversais propagando-se em uma corda s\u00e3o descritas pelas equa\u00e7\u00f5es y1(t) = 31\u200bcos (6x - 1,5t) e y2(t) = 31\u200b cos (6x + 1,5t) em que y1, y2, x e t representam as amplitudes das ondas 1 e 2, a posi\u00e7\u00e3o e o tempo, respectivamente. Essas equa\u00e7\u00f5es est\u00e3o em unidades do sistema internacional.Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":516197,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Duas ondas transversais propagando-se em uma corda s\u00e3o descritas pelas equa\u00e7\u00f5es <em>y<\/em><sub>1<\/sub>(<em>t<\/em>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>cos (6<em>x<\/em> - 1,5<em>t<\/em>) e y<sub>2<\/sub>(<em>t<\/em>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cos (6<em>x<\/em> + 1,5<em>t<\/em>) em que <em>y<\/em><sub>1<\/sub>, <em>y<\/em><sub>2<\/sub><em>, x <\/em>e<em> t<\/em> representam as amplitudes das ondas 1 e 2, a posi\u00e7\u00e3o e o tempo, respectivamente. Essas equa\u00e7\u00f5es est\u00e3o em unidades do sistema internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 69","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/2251870","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A superposi\u00e7\u00e3o das duas ondas \u00e9 uma onda estacion\u00e1ria e, portanto, a posi\u00e7\u00e3o dos n\u00f3s n\u00e3o muda com o tempo.","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251874,"hashId":"d42d608b04f76642de28c15f8ec01485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A superposi\u00e7\u00e3o das duas ondas \u00e9 uma onda estacion\u00e1ria e, portanto, a posi\u00e7\u00e3o dos n\u00f3s n\u00e3o muda com o tempo.<\/p>","resposta":8859614,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859614,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859615,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Duas ondas transversais propagando-se em uma corda s\u00e3o descritas pelas equa\u00e7\u00f5es y1(t) = 31\u200bcos (6x - 1,5t) e y2(t) = 31\u200b cos (6x + 1,5t) em que y1, y2, x e t representam as amplitudes das ondas 1 e 2, a posi\u00e7\u00e3o e o tempo, respectivamente. Essas equa\u00e7\u00f5es est\u00e3o em unidades do sistema internacional.Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":516197,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Duas ondas transversais propagando-se em uma corda s\u00e3o descritas pelas equa\u00e7\u00f5es <em>y<\/em><sub>1<\/sub>(<em>t<\/em>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>cos (6<em>x<\/em> - 1,5<em>t<\/em>) e y<sub>2<\/sub>(<em>t<\/em>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cos (6<em>x<\/em> + 1,5<em>t<\/em>) em que <em>y<\/em><sub>1<\/sub>, <em>y<\/em><sub>2<\/sub><em>, x <\/em>e<em> t<\/em> representam as amplitudes das ondas 1 e 2, a posi\u00e7\u00e3o e o tempo, respectivamente. Essas equa\u00e7\u00f5es est\u00e3o em unidades do sistema internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 69","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gravimetria \u00e9 comumente empregada para detec\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de halita, uma vez que a densidade dos sais em profundidades rasas (at\u00e9 800 m) \u00e9 geralmente menor que os sedimentos adjacentes presentes na mesma profundidade. ","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:39:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251898,"hashId":"92ab8454e6c8a69fa35c304401edab64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravimetria \u00e9 comumente empregada para detec\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de halita, uma vez que a densidade dos sais em profundidades rasas (at\u00e9 800 m) \u00e9 geralmente menor que os sedimentos adjacentes presentes na mesma profundidade. <\/p>","resposta":8859701,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859701,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859702,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O m\u00e9todo potencial gravim\u00e9trico mede o campo gravitacional em diferentes \u00e1reas de estudo, o qual \u00e9 influenciado pelas diferen\u00e7as nas densidades de diversas rochas presentes na \u00e1rea. Julgue os itens seguintes relativos a esse m\u00e9todo. ","id":516202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo potencial gravim\u00e9trico mede o campo gravitacional em diferentes \u00e1reas de estudo, o qual \u00e9 influenciado pelas diferen\u00e7as nas densidades de diversas rochas presentes na \u00e1rea. Julgue os itens seguintes relativos a esse m\u00e9todo. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 e 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","pai":400869,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416588,"slug":"fisica-forca-gravitacional-e-satelites"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00e1gua, as ondas P n\u00e3o se propagam.","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251912,"hashId":"35c369807e5aa3343bb5e54f100197af","enunciado":"<p>Na \u00e1gua, as ondas P n\u00e3o se propagam.<\/p>","resposta":8859745,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859744,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859745,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os levantamentos s\u00edsmicos de reflex\u00e3o s\u00e3o baseados na propaga\u00e7\u00e3o das ondas longitudinais (P) e transversais (S). Julgue os itens seguintes relativos a essas ondas. ","id":516207,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os levantamentos s\u00edsmicos de reflex\u00e3o s\u00e3o baseados na propaga\u00e7\u00e3o das ondas longitudinais (P) e transversais (S). Julgue os itens seguintes relativos a essas ondas. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea dessa regi\u00e3o \u00e9 inferior a 50 km2. ","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:45:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251926,"hashId":"cbf3e252cf2d3b234a559ca905e4e350","enunciado":"<p>A \u00e1rea dessa regi\u00e3o \u00e9 inferior a 50 km<sup>2<\/sup>. <\/p>","resposta":8859787,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859787,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859788,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma refinaria ser\u00e1 constru\u00edda na regi\u00e3o plana r\u00f4mbica compreendida entre as partes retas de um rio e de uma rodovia que se cruzam, determinadas pelos vetores a = (7,1,0) e b = (1,7,0), com unidades em quil\u00f4metros. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":516213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma refinaria ser\u00e1 constru\u00edda na regi\u00e3o plana r\u00f4mbica compreendida entre as partes retas de um rio e de uma rodovia que se cruzam, determinadas pelos vetores <em>a<\/em> = (7,1,0) e <em>b<\/em> = (1,7,0), com unidades em quil\u00f4metros. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 99","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, para gases ideais monoat\u00f4micos, tenha foi proposta sido proposta a express\u00e3o a seguir para a divis\u00e3o da entropia S pelo n\u00famero de part\u00edculas (s=S\/N).s(N, V, E)= s0\u2032\u200b+kB\u200b[3ln(u)\/2+ln(v)+ln(N)]Nessa express\u00e3o, u \u00e9 a energia U pelo n\u00famero de part\u00edculas (u=U\/N) e v \u00e9 o volume V pelo n\u00famero de part\u00edculas (v=V\/N). Nesse caso, tal express\u00e3o apresenta uma inadequa\u00e7\u00e3o, pois a entropia, assim escrita, n\u00e3o obedece \u00e0 propriedade de ser uma quantidade extensiva.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:52:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":2249212,"hashId":"e6101bbd9cbf51f4315536319ce47e2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, para gases ideais monoat\u00f4micos, tenha foi proposta sido proposta a express\u00e3o a seguir para a divis\u00e3o da entropia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"S\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pelo n\u00famero de part\u00edculas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"(s=S\/N)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"s\\left(N,\\ V,\\ E\\right)=\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"s'_0+k_B\\left[3\\ln\\left(u\\right)\/2+\\ln\\left(v\\right)+\\ln\\left(N\\right)\\right]\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03148em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">ln<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mop\">ln<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mop\">ln<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa express\u00e3o, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"u\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 a energia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"U\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pelo n\u00famero de part\u00edculas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"(u = U\/N)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"v\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 o volume <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pelo n\u00famero de part\u00edculas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"(v = V\/N)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Nesse caso, tal express\u00e3o apresenta uma inadequa\u00e7\u00e3o, pois a entropia, assim escrita, n\u00e3o obedece \u00e0 propriedade de ser uma quantidade extensiva.<\/p>","resposta":8850289,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8850289,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8850290,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 termodin\u00e2mica em geral, \u00e0s suas leis e unidades e aos mecanismos de transfer\u00eancia de calor, julgue os itens a seguir.","id":515791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 termodin\u00e2mica em geral, \u00e0s suas leis e unidades e aos mecanismos de transfer\u00eancia de calor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 116","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":"fisica\/2249212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os par\u00e2metros geoqu\u00edmicos utilizados para estimar o tipo de querog\u00eanio e seus respectivos produtos expelidos no pico de maturidade incluem o \u00edndice de hidrog\u00eanio e a raz\u00e3o at\u00f4mica entre hidrog\u00eanio e carbono. ","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:50:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251945,"hashId":"e75177318f4763eed49457ec9582f502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros geoqu\u00edmicos utilizados para estimar o tipo de querog\u00eanio e seus respectivos produtos expelidos no pico de maturidade incluem o \u00edndice de hidrog\u00eanio e a raz\u00e3o at\u00f4mica entre hidrog\u00eanio e carbono. <\/p>","resposta":8859825,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859825,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859826,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O petr\u00f3leo \u00e9 um l\u00edquido que ocorre entre os gr\u00e3os de rochas sedimentares porosas e perme\u00e1veis ou em cavidades interconectadas de rochas como calc\u00e1rio. Acerca de aspectos diversos relativos \u00e0 geologia desse \u00f3leo natural, julgue os itens subsequentes. ","id":516217,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O petr\u00f3leo \u00e9 um l\u00edquido que ocorre entre os gr\u00e3os de rochas sedimentares porosas e perme\u00e1veis ou em cavidades interconectadas de rochas como calc\u00e1rio. Acerca de aspectos diversos relativos \u00e0 geologia desse \u00f3leo natural, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia do Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Geologia do Petr\u00f3leo","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402770,"slug":"geologia-geologia-do-petroleo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transformada de Fourier H(w) da fun\u00e7\u00e3o h(t) possui parte imagin\u00e1ria nula.","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:49:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251940,"hashId":"fb1e969869dd14c4e4b025d69ba04a0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transformada de Fourier <em>H<\/em>(<em>w<\/em>) da fun\u00e7\u00e3o <em>h<\/em>(<em>t<\/em>) possui parte imagin\u00e1ria nula.<\/p>","resposta":8859815,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859815,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859816,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere \u03b2 e \u00b5 dois n\u00fameros positivos a um n\u00famero real qualquer e as fun\u00e7\u00f5es dadas a seguir.I f\u03b2(x \u2212 a) = 1\/(2\u03b2) , se a \u2212 \u03b2 &lt; x &lt; a + \u03b2 e f\u03b2(x \u2212 a) = 0, caso contr\u00e1rioII f(x \u2212 a) = lim\u03b2 -&gt;0 f\u03b2(x \u2212 a)III g(t) = \u03a3n=0 \u221e (4\/\u03c0) sen((1+2n)t), para t realIV h(t) = e\u00b5t , se t &lt; 0 e h(t) = e-\u00b5t , se t &gt; 0Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":516215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considere<em> \u03b2<\/em> e <em>\u00b5<\/em> dois n\u00fameros positivos a um n\u00famero real qualquer e as fun\u00e7\u00f5es dadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(x \u2212 a) = 1\/(2<em>\u03b2<\/em>) , se a \u2212 \u03b2 &lt; x &lt; a + \u03b2 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>) = 0, caso contr\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II f(x \u2212 a) = lim<sub>\u03b2 -&gt;0<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III g(t) = \u03a3<sub><em>n<\/em>=0<\/sub> <sup>\u221e<\/sup> (4\/\u03c0) sen((1+2<em>n<\/em>)<em>t<\/em>), para t real<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV h(t) = e<sup><em>\u00b5t<\/em><\/sup> , se <em>t<\/em> &lt; 0 e <em>h<\/em>(<em>t<\/em>) = e<sup>-<em>\u00b5t<\/em><\/sup> , se<em> t<\/em> &gt; 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 113","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"}],"slug":"fisica\/2251940","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transformada de Fourier da fun\u00e7\u00e3o h(t) = cos(at) \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o F(w) dada por uma combina\u00e7\u00e3o linear de f(w \u2212 a) e f(w + a).","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:49:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251938,"hashId":"5ae7527ae77c54a1380651f2acf0791d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transformada de Fourier da fun\u00e7\u00e3o <em>h<\/em>(<em>t<\/em>) = cos(at) \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o <em>F<\/em>(<em>w<\/em>) dada por uma combina\u00e7\u00e3o linear de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(<em>w \u2212 a<\/em>) e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(<em>w + a<\/em>).<\/p>","resposta":8859811,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859811,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859812,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere \u03b2 e \u00b5 dois n\u00fameros positivos a um n\u00famero real qualquer e as fun\u00e7\u00f5es dadas a seguir.I f\u03b2(x \u2212 a) = 1\/(2\u03b2) , se a \u2212 \u03b2 &lt; x &lt; a + \u03b2 e f\u03b2(x \u2212 a) = 0, caso contr\u00e1rioII f(x \u2212 a) = lim\u03b2 -&gt;0 f\u03b2(x \u2212 a)III g(t) = \u03a3n=0 \u221e (4\/\u03c0) sen((1+2n)t), para t realIV h(t) = e\u00b5t , se t &lt; 0 e h(t) = e-\u00b5t , se t &gt; 0Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":516215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considere<em> \u03b2<\/em> e <em>\u00b5<\/em> dois n\u00fameros positivos a um n\u00famero real qualquer e as fun\u00e7\u00f5es dadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(x \u2212 a) = 1\/(2<em>\u03b2<\/em>) , se a \u2212 \u03b2 &lt; x &lt; a + \u03b2 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>) = 0, caso contr\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II f(x \u2212 a) = lim<sub>\u03b2 -&gt;0<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III g(t) = \u03a3<sub><em>n<\/em>=0<\/sub> <sup>\u221e<\/sup> (4\/\u03c0) sen((1+2<em>n<\/em>)<em>t<\/em>), para t real<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV h(t) = e<sup><em>\u00b5t<\/em><\/sup> , se <em>t<\/em> &lt; 0 e <em>h<\/em>(<em>t<\/em>) = e<sup>-<em>\u00b5t<\/em><\/sup> , se<em> t<\/em> &gt; 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 113","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"}],"slug":"fisica\/2251938","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integral definida de f\u03b2(x \u2212 a) sobre a reta real \u00e9 igual a 2\u03b2.","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:49:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251935,"hashId":"c250ba11d71d68f79b97cb97ebd0a7ce","enunciado":"<p>A integral definida de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub><em>\u03b2<\/em><\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>) sobre a reta real \u00e9 igual a 2<em>\u03b2<\/em>.<\/p>","resposta":8859806,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859805,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859806,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere \u03b2 e \u00b5 dois n\u00fameros positivos a um n\u00famero real qualquer e as fun\u00e7\u00f5es dadas a seguir.I f\u03b2(x \u2212 a) = 1\/(2\u03b2) , se a \u2212 \u03b2 &lt; x &lt; a + \u03b2 e f\u03b2(x \u2212 a) = 0, caso contr\u00e1rioII f(x \u2212 a) = lim\u03b2 -&gt;0 f\u03b2(x \u2212 a)III g(t) = \u03a3n=0 \u221e (4\/\u03c0) sen((1+2n)t), para t realIV h(t) = e\u00b5t , se t &lt; 0 e h(t) = e-\u00b5t , se t &gt; 0Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":516215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considere<em> \u03b2<\/em> e <em>\u00b5<\/em> dois n\u00fameros positivos a um n\u00famero real qualquer e as fun\u00e7\u00f5es dadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(x \u2212 a) = 1\/(2<em>\u03b2<\/em>) , se a \u2212 \u03b2 &lt; x &lt; a + \u03b2 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>) = 0, caso contr\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II f(x \u2212 a) = lim<sub>\u03b2 -&gt;0<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III g(t) = \u03a3<sub><em>n<\/em>=0<\/sub> <sup>\u221e<\/sup> (4\/\u03c0) sen((1+2<em>n<\/em>)<em>t<\/em>), para t real<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV h(t) = e<sup><em>\u00b5t<\/em><\/sup> , se <em>t<\/em> &lt; 0 e <em>h<\/em>(<em>t<\/em>) = e<sup>-<em>\u00b5t<\/em><\/sup> , se<em> t<\/em> &gt; 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 113","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"}],"slug":"fisica\/2251935","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o g(t) representa um sinal como no gr\u00e1fico seguinte.","provas":[{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:49:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2251939,"hashId":"58a7e911e671d8c97db9ab88a3e0048b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o <em>g<\/em>(<em>t<\/em>) representa um sinal como no gr\u00e1fico seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74641\/questao\/2251939-20220224231940000000-0.png\"><\/p>","resposta":8859814,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8859813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8859814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere \u03b2 e \u00b5 dois n\u00fameros positivos a um n\u00famero real qualquer e as fun\u00e7\u00f5es dadas a seguir.I f\u03b2(x \u2212 a) = 1\/(2\u03b2) , se a \u2212 \u03b2 &lt; x &lt; a + \u03b2 e f\u03b2(x \u2212 a) = 0, caso contr\u00e1rioII f(x \u2212 a) = lim\u03b2 -&gt;0 f\u03b2(x \u2212 a)III g(t) = \u03a3n=0 \u221e (4\/\u03c0) sen((1+2n)t), para t realIV h(t) = e\u00b5t , se t &lt; 0 e h(t) = e-\u00b5t , se t &gt; 0Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":516215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considere<em> \u03b2<\/em> e <em>\u00b5<\/em> dois n\u00fameros positivos a um n\u00famero real qualquer e as fun\u00e7\u00f5es dadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(x \u2212 a) = 1\/(2<em>\u03b2<\/em>) , se a \u2212 \u03b2 &lt; x &lt; a + \u03b2 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>) = 0, caso contr\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II f(x \u2212 a) = lim<sub>\u03b2 -&gt;0<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>\u03b2<\/sub>(<em>x \u2212 a<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III g(t) = \u03a3<sub><em>n<\/em>=0<\/sub> <sup>\u221e<\/sup> (4\/\u03c0) sen((1+2<em>n<\/em>)<em>t<\/em>), para t real<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV h(t) = e<sup><em>\u00b5t<\/em><\/sup> , se <em>t<\/em> &lt; 0 e <em>h<\/em>(<em>t<\/em>) = e<sup>-<em>\u00b5t<\/em><\/sup> , se<em> t<\/em> &gt; 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 113","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"}],"slug":"fisica\/2251939","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade \u00e0 Lei de Sociedades por A\u00e7\u00f5es, a companhia poder\u00e1 emitir deb\u00eantures que conferir\u00e3o aos seus titulares direito de cr\u00e9dito contra ela, nas condi\u00e7\u00f5es constantes da escritura de emiss\u00e3o e, se houver, do certificado. Sobre as deb\u00eantures, assinale a alternativa CORRETA ","provas":[{"id":81427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 13:39:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2399870,"hashId":"3182f770be0863cac32fe0ccb86d4fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade \u00e0 Lei de Sociedades por A\u00e7\u00f5es, a companhia poder\u00e1 emitir <em>deb\u00eantures <\/em>que conferir\u00e3o aos seus titulares direito de cr\u00e9dito contra ela, nas condi\u00e7\u00f5es constantes da escritura de emiss\u00e3o e, se houver, do certificado. Sobre as <em>deb\u00eantures<\/em>, assinale a alternativa CORRETA <\/p>","resposta":9500480,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A companhia n\u00e3o poder\u00e1 efetuar mais de uma emiss\u00e3o de deb\u00eantures.","id":9500476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A companhia n\u00e3o poder\u00e1 efetuar mais de uma emiss\u00e3o de deb\u00eantures.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A companhia poder\u00e1 efetuar mais de uma emiss\u00e3o de deb\u00eantures, e cada emiss\u00e3o pode ser dividida em s\u00e9ries, tendo as debentures da mesma s\u00e9ria valores diferentes.","id":9500477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A companhia poder\u00e1 efetuar mais de uma emiss\u00e3o de deb\u00eantures, e cada emiss\u00e3o pode ser dividida em s\u00e9ries, tendo as debentures da mesma s\u00e9ria valores diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A deb\u00eanture n\u00e3o poder\u00e1 conter cl\u00e1usula de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, tendo seu valor nominal restritamente expresso em moeda nacional.","id":9500478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deb\u00eanture n\u00e3o poder\u00e1 conter cl\u00e1usula de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, tendo seu valor nominal restritamente expresso em moeda nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A deb\u00eanture n\u00e3o poder\u00e1 assegurar ao seu titular juros, fixos ou vari\u00e1veis, participa\u00e7\u00e3o no lucro da companhia ou pr\u00eamio de reembolso.","id":9500479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deb\u00eanture n\u00e3o poder\u00e1 assegurar ao seu titular juros, fixos ou vari\u00e1veis, participa\u00e7\u00e3o no lucro da companhia ou pr\u00eamio de reembolso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e9poca do vencimento da deb\u00eanture dever\u00e1 constar da escritura de emiss\u00e3o e do certificado, podendo a companhia estipular amortiza\u00e7\u00f5es parciais de cada s\u00e9rie, criar fundos de amortiza\u00e7\u00e3o e reservar-se o direito de resgate antecipado, parcial ou total, dos t\u00edtulos da mesma s\u00e9rie. ","id":9500480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9poca do vencimento da deb\u00eanture dever\u00e1 constar da escritura de emiss\u00e3o e do certificado, podendo a companhia estipular amortiza\u00e7\u00f5es parciais de cada s\u00e9rie, criar fundos de amortiza\u00e7\u00e3o e reservar-se o direito de resgate antecipado, parcial ou total, dos t\u00edtulos da mesma s\u00e9rie. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416855,"slug":"contabilidade-geral-debentures-e-titulos-de-divida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos deveres do Contador, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":81427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 13:44:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2399886,"hashId":"cbf6cfc818649f7df2336ec080a477eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos deveres do Contador, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9500558,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recusar sua indica\u00e7\u00e3o em trabalho quando reconhe\u00e7a n\u00e3o se achar capacitado para a especializa\u00e7\u00e3o requerida.","id":9500556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar sua indica\u00e7\u00e3o em trabalho quando reconhe\u00e7a n\u00e3o se achar capacitado para a especializa\u00e7\u00e3o requerida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guardar sigilo sobre o que souber em raz\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, inclusive no \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico, ressalvados os casos previstos em lei ou quando solicitado por autoridades competentes, entre estas os Conselhos Federal e Regionais de Contabilidade.","id":9500557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar sigilo sobre o que souber em raz\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, inclusive no \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico, ressalvados os casos previstos em lei ou quando solicitado por autoridades competentes, entre estas os Conselhos Federal e Regionais de Contabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomar medidas razo\u00e1veis para promover ou maximizar conflito de interesses.","id":9500558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomar medidas razo\u00e1veis para promover ou maximizar conflito de interesses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abster-se de expressar argumentos ou dar conhecimento de sua convic\u00e7\u00e3o pessoal sobre os direitos de quaisquer das partes interessadas, ou da justi\u00e7a da causa em que estiver servindo, mantendo seu trabalho no \u00e2mbito t\u00e9cnico e limitando-se ao seu alcance.","id":9500559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster-se de expressar argumentos ou dar conhecimento de sua convic\u00e7\u00e3o pessoal sobre os direitos de quaisquer das partes interessadas, ou da justi\u00e7a da causa em que estiver servindo, mantendo seu trabalho no \u00e2mbito t\u00e9cnico e limitando-se ao seu alcance.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abster-se de interpreta\u00e7\u00f5es tendenciosas sobre a mat\u00e9ria que constitui objeto do trabalho, mantendo a independ\u00eancia profissional.","id":9500560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster-se de interpreta\u00e7\u00f5es tendenciosas sobre a mat\u00e9ria que constitui objeto do trabalho, mantendo a independ\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 56 e 57 se referem \u00e0 NBC PG 01 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador.","id":532246,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 56 e 57 se referem \u00e0 NBC PG 01 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/1976, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":81427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 13:43:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2399876,"hashId":"eab22b471c93c7e72bff586b2e935f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/1976, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":9500510,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio \u00e0 todas as empresas, \u00e0 publica\u00e7\u00e3o das seguintes Demonstra\u00e7\u00f5es: Balan\u00e7o Patrimonial; Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados; Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio; Demonstra\u00e7\u00e3o das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos. Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa; e Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":9500506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio \u00e0 todas as empresas, \u00e0 publica\u00e7\u00e3o das seguintes Demonstra\u00e7\u00f5es: Balan\u00e7o Patrimonial; Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados; Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio; Demonstra\u00e7\u00e3o das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos. Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa; e Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es, as contas semelhantes n\u00e3o poder\u00e3o ser agrupadas.","id":9500507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas demonstra\u00e7\u00f5es, as contas semelhantes n\u00e3o poder\u00e3o ser agrupadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es os pequenos saldos poder\u00e3o ser agregados, entretanto, sem indicar a sua natureza e cujo valor ultrapasse 0,1 (um d\u00e9cimo) do valor do respectivo grupo de contas.","id":9500508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas demonstra\u00e7\u00f5es os pequenos saldos poder\u00e3o ser agregados, entretanto, sem indicar a sua natureza e cujo valor ultrapasse 0,1 (um d\u00e9cimo) do valor do respectivo grupo de contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras registrar\u00e3o a destina\u00e7\u00e3o dos lucros segundo a proposta dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o, independente da aprova\u00e7\u00e3o pela assembleia-geral.","id":9500509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras registrar\u00e3o a destina\u00e7\u00e3o dos lucros segundo a proposta dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o, independente da aprova\u00e7\u00e3o pela assembleia-geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o complementadas por notas explicativas e outros quadros anal\u00edticos ou demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis necess\u00e1rias para esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o patrimonial e dos resultados do exerc\u00edcio. ","id":9500510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o complementadas por notas explicativas e outros quadros anal\u00edticos ou demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis necess\u00e1rias para esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o patrimonial e dos resultados do exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Plano de Contas das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras (COSIF), assinale a alternativa que corresponde aos grupos cont\u00e1beis constantes no elenco de contas do Cosif.","provas":[{"id":81427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 13:42:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2399875,"hashId":"62f4ef04d7e0c2beffb886dd69a43901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Plano de Contas das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras (COSIF), assinale a alternativa que corresponde aos grupos cont\u00e1beis constantes no elenco de contas do Cosif.<\/p>","resposta":9500504,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.0.0.00.00-7 Ativo Realiz\u00e1vel; 2.0.0.00.00-4 Passivo Realiz\u00e1vel;; 3.0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6.0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; 7.0.0.00.00-9 Resultado Credor; 8.0.0.00.00-6 Resultado Devedor; e 9.0.0.00.00-3 Compensa\u00e7\u00e3o Passiva.","id":9500501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.0.0.00.00-7 Ativo Realiz\u00e1vel; 2.0.0.00.00-4 Passivo Realiz\u00e1vel;; 3.0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6.0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; 7.0.0.00.00-9 Resultado Credor; 8.0.0.00.00-6 Resultado Devedor; e 9.0.0.00.00-3 Compensa\u00e7\u00e3o Passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.0.0.00.00-7 Ativo; 2.0.0.00.00-4 Ativo Circulante; 3.0.0.00.00-1 Ativo n\u00e3o Circulante; .0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6.0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; 7.0.0.00.00-9 Resultado Credor; 8.0.0.00.00-6 Resultado Devedor; e 9.0.0.00.00-3 Compensa\u00e7\u00e3o Passiva.","id":9500502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.0.0.00.00-7 Ativo; 2.0.0.00.00-4 Ativo Circulante; 3.0.0.00.00-1 Ativo n\u00e3o Circulante; .0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6.0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; 7.0.0.00.00-9 Resultado Credor; 8.0.0.00.00-6 Resultado Devedor; e 9.0.0.00.00-3 Compensa\u00e7\u00e3o Passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.0.0.00.00-7 Ativo Realiz\u00e1vel; 2.0.0.00.00-4 Ativo Permanente; 3.0.0.00.00-1 Compensa\u00e7\u00e3o Ativa;.0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6,0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; e 9.0.0.00.00-3 Resultados.","id":9500503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.0.0.00.00-7 Ativo Realiz\u00e1vel; 2.0.0.00.00-4 Ativo Permanente; 3.0.0.00.00-1 Compensa\u00e7\u00e3o Ativa;.0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6,0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; e 9.0.0.00.00-3 Resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.0.0.00.00-7 Ativo Realiz\u00e1vel; 2.0.0.00.00-4 Ativo Permanente; 3.0.0.00.00-1 Compensa\u00e7\u00e3o Ativa; 4.0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6.0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; 7.0.0.00.00-9 Resultado Credor; 8.0.0.00.00-6 Resultado Devedor; e 9.0.0 00.00-3 Compensa\u00e7\u00e3o Passiva.","id":9500504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.0.0.00.00-7 Ativo Realiz\u00e1vel; 2.0.0.00.00-4 Ativo Permanente; 3.0.0.00.00-1 Compensa\u00e7\u00e3o Ativa; 4.0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6.0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; 7.0.0.00.00-9 Resultado Credor; 8.0.0.00.00-6 Resultado Devedor; e 9.0.0 00.00-3 Compensa\u00e7\u00e3o Passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.0.0.00.00-7 Ativo Realiz\u00e1vel; 2.0.000.00-4 Ativo Permanente; 3.0.0.00.00-1 Compensa\u00e7\u00e3o Ativa; 4.0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6 0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; 7 0.0.00.00-9 Resultado Devedor; 8.0.0.00.00-6 Resultado Credor; e 9.0 0.00.00-3 Compensa\u00e7\u00e3o Passiva.","id":9500505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.0.0.00.00-7 Ativo Realiz\u00e1vel; 2.0.000.00-4 Ativo Permanente; 3.0.0.00.00-1 Compensa\u00e7\u00e3o Ativa; 4.0.0.00.00-8 Passivo Exig\u00edvel; 6 0.0.00.00-2 Patrim\u00f4nio L\u00edquido; 7 0.0.00.00-9 Resultado Devedor; 8.0.0.00.00-6 Resultado Credor; e 9.0 0.00.00-3 Compensa\u00e7\u00e3o Passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas","oab":false,"nome":"Plano de Contas","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4342,"slug":"contabilidade-geral-plano-de-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/2399875","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as caracter\u00edsticas qualitativas de melhoria, segundo o CPC 00 (R2) - ESTRUTURA CONCEITUAL PARA RELAT\u00d3RIO FINANCEIRO, a compreensibilidade se caracteriza por","provas":[{"id":82215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2022-ufmg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2419002,"hashId":"54dfc4e21dea9a4d8c8c597a7c9a2508","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as caracter\u00edsticas qualitativas de melhoria, segundo o CPC 00 (R2) - ESTRUTURA CONCEITUAL PARA RELAT\u00d3RIO FINANCEIRO, a compreensibilidade se caracteriza por<\/p>","resposta":9586135,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classificar, caracterizar e apresentar informa\u00e7\u00f5es de modo claro e conciso.","id":9586135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classificar, caracterizar e apresentar informa\u00e7\u00f5es de modo claro e conciso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disponibilizar informa\u00e7\u00f5es aos tomadores de decis\u00f5es a tempo para que sejam capazes de influenciar suas decis\u00f5es.","id":9586136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizar informa\u00e7\u00f5es aos tomadores de decis\u00f5es a tempo para que sejam capazes de influenciar suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir aos usu\u00e1rios que as informa\u00e7\u00f5es representem de forma fidedigna os fen\u00f4menos econ\u00f4micos que pretendem representar.","id":9586137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir aos usu\u00e1rios que as informa\u00e7\u00f5es representem de forma fidedigna os fen\u00f4menos econ\u00f4micos que pretendem representar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar e compreender similaridades e diferen\u00e7as entre itens.","id":9586138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar e compreender similaridades e diferen\u00e7as entre itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2419002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os principais f\u00e1rmacos utilizados nos transtornos mentais, encontram-se os ansiol\u00edticos, que possuem indica\u00e7\u00e3o no tratamento de quadros de ansiedade e ins\u00f4nia, cabendo \u00e0 equipe de enfermagem orientar o paciente e familiares quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o correta e adequada destes f\u00e1rmacos. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es e aos cuidados na utiliza\u00e7\u00e3o dos ansiol\u00edticos: ","provas":[{"id":75715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 15:57:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2285876,"hashId":"916c61463626b81950b490a762831d38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os principais f\u00e1rmacos utilizados nos transtornos mentais, encontram-se os ansiol\u00edticos, que possuem indica\u00e7\u00e3o no tratamento de quadros de ansiedade e ins\u00f4nia, cabendo \u00e0 equipe de enfermagem orientar o paciente e familiares quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o correta e adequada destes f\u00e1rmacos. Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es e aos cuidados na utiliza\u00e7\u00e3o dos ansiol\u00edticos: <\/p>","resposta":9006273,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de ansiol\u00edtico imp\u00f5e ao paciente a necessidade de permanecer recluso em seu domic\u00edlio, em raz\u00e3o dos quadros de agressividade que o medicamento pode causar. ","id":9006273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de ansiol\u00edtico imp\u00f5e ao paciente a necessidade de permanecer recluso em seu domic\u00edlio, em raz\u00e3o dos quadros de agressividade que o medicamento pode causar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de abuso cr\u00f4nico de ansiol\u00edticos, pode surgir convuls\u00e3o ou del\u00edrio, principalmente ap\u00f3s suspens\u00e3o abrupta do f\u00e1rmaco. ","id":9006274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de abuso cr\u00f4nico de ansiol\u00edticos, pode surgir convuls\u00e3o ou del\u00edrio, principalmente ap\u00f3s suspens\u00e3o abrupta do f\u00e1rmaco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se evitar a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ap\u00f3s o uso de ansiol\u00edticos, pois estes podem diminuir a capacidade de aten\u00e7\u00e3o e de dire\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito, aumentando as chances de riscos de acidentes. ","id":9006275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se evitar a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ap\u00f3s o uso de ansiol\u00edticos, pois estes podem diminuir a capacidade de aten\u00e7\u00e3o e de dire\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito, aumentando as chances de riscos de acidentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cansa\u00e7o, apatia, retardo motor, dist\u00farbios da articula\u00e7\u00e3o verbal e coordena\u00e7\u00e3o podem ser sinais de superdosagem de ansiol\u00edticos, numa tentativa de suic\u00eddio. ","id":9006276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cansa\u00e7o, apatia, retardo motor, dist\u00farbios da articula\u00e7\u00e3o verbal e coordena\u00e7\u00e3o podem ser sinais de superdosagem de ansiol\u00edticos, numa tentativa de suic\u00eddio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ingest\u00e3o de bebida alco\u00f3lica pode potencializar os efeitos indesej\u00e1veis do \u00e1lcool e do ansiol\u00edtico, levando \u00e0 depress\u00e3o do SNC. ","id":9006277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ingest\u00e3o de bebida alco\u00f3lica pode potencializar os efeitos indesej\u00e1veis do \u00e1lcool e do ansiol\u00edtico, levando \u00e0 depress\u00e3o do SNC. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O demonstrativo do fluxo de caixa fornece as informa\u00e7\u00f5es sobre a origem e a destina\u00e7\u00e3o dos valores do caixa e seus equivalentes. S\u00e3o dois os m\u00e9todos utilizados para a elabora\u00e7\u00e3o deste demonstrativo: m\u00e9todo direto e m\u00e9todo indireto. Esse \u00faltimo, m\u00e9todo indireto, evidencia as principais classes de recebimentos e pagamentos a partir de ajustes ao resultado patrimonial, nos seguintes elementos:I. De transa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o envolvem caixa e seus equivalentes.II. De quaisquer diferimentos ou outras apropria\u00e7\u00f5es por compet\u00eancia sobre recebimentos ou pagamentos.III. De itens de receita ou despesa or\u00e7ament\u00e1ria associados com fluxos de caixa e seus equivalentes das atividades de investimento ou de financiamento.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":75833,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:47:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2289795,"hashId":"7e159b61236d664110ebb50b24981736","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O demonstrativo do fluxo de caixa fornece as informa\u00e7\u00f5es sobre a origem e a destina\u00e7\u00e3o dos valores do caixa e seus equivalentes. S\u00e3o dois os m\u00e9todos utilizados para a elabora\u00e7\u00e3o deste demonstrativo: m\u00e9todo direto e m\u00e9todo indireto. Esse \u00faltimo, m\u00e9todo indireto, evidencia as principais classes de recebimentos e pagamentos a partir de ajustes ao resultado patrimonial, nos seguintes elementos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De transa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o envolvem caixa e seus equivalentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De quaisquer diferimentos ou outras apropria\u00e7\u00f5es por compet\u00eancia sobre recebimentos ou pagamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De itens de receita ou despesa or\u00e7ament\u00e1ria associados com fluxos de caixa e seus equivalentes das atividades de investimento ou de financiamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":9023923,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9023919,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9023920,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9023921,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9023922,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9023923,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida empresa contratou R$ 4.000 de ap\u00f3lices de seguro em 2021.","provas":[{"id":74702,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:53:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2247401,"hashId":"8be9c8eade7beab4321264e586b765db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A referida empresa contratou R$ 4.000 de ap\u00f3lices de seguro em 2021.<\/p>","resposta":8842770,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842770,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842771,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"conta\/data31\/12\/2020 em R$31\/12\/2021 em R$clientes18.00025.000seguros antecipados14.0007.500aluguel antecipado7.90015.000caixa2.9003.500capital social158.000158.000receita antecipada de vendas12.00016.000despesa com seguros10.500aluguel a pagar3.5007.500despesa com energia2.900receita de vendas85.000despesa com aluguel4.900ve\u00edculos80.000150.000dividendos a pagar30.00090.000 Considerando que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis possuem integra\u00e7\u00e3o entre as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e que determinada empresa tenha apresentado o conjunto de contas da tabela precedente, julgue os itens a seguir.","id":515518,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 404px;\"><colgroup><col width=\"194\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"110.984375\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>conta\/data<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/2020<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong> em R$<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/2021<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong> em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">clientes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.000<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">25.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">seguros antecipados<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">aluguel antecipado<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.900<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">caixa<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.900<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">capital social<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">158.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">158.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita antecipada de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">despesa com seguros<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">aluguel a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.500<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">despesa com energia<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">85.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">despesa com aluguel<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ve\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">80.000<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">150.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">dividendos a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.000<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">90.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis possuem integra\u00e7\u00e3o entre as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e que determinada empresa tenha apresentado o conjunto de contas da tabela precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes de Contabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Contabiliza\u00e7\u00e3o","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430254,"slug":"contabilidade-geral-regimes-de-contabilizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/2247401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9, hoje, um dos maiores produtores mundiais de alimentos. ","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 23:08:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284544,"hashId":"18e20f85ab3cd859efc084c1dd953049","enunciado":"<p>O Brasil \u00e9, hoje, um dos maiores produtores mundiais de alimentos. <\/p>","resposta":9000919,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000919,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9000920,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo contempor\u00e2neo, al\u00e9m de complexo, \u00e9 contradit\u00f3rio. Exemplos n\u00e3o faltam: os sucessivos recordes na produ\u00e7\u00e3o de alimentos convivem com a fome, que atinge grandes contingentes populacionais; esfor\u00e7os pela paz mundial sucumbem ante guerras, que se multiplicam; a revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, como se v\u00ea nas redes de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o alcan\u00e7a a todos e, para al\u00e9m dos ineg\u00e1veis benef\u00edcios das redes sociais, elas tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas por grupos criminosos. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e aspectos relevantes do mundo atual, julgue os itens de 56 a 65. ","id":519562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mundo contempor\u00e2neo, al\u00e9m de complexo, \u00e9 contradit\u00f3rio. Exemplos n\u00e3o faltam: os sucessivos recordes na produ\u00e7\u00e3o de alimentos convivem com a fome, que atinge grandes contingentes populacionais; esfor\u00e7os pela paz mundial sucumbem ante guerras, que se multiplicam; a revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, como se v\u00ea nas redes de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o alcan\u00e7a a todos e, para al\u00e9m dos ineg\u00e1veis benef\u00edcios das redes sociais, elas tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas por grupos criminosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e aspectos relevantes do mundo atual, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":25121,"slug":"agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o das normas da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, assinale a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas estabelecidas pelo Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), quando n\u00e3o h\u00e1 determina\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os reguladores e fiscalizadores.","provas":[{"id":82958,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":25121,"slug":"agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2022-fgv-agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ BA - Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:00:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2426499,"hashId":"6a9436f2cf0a42493bc73891a392374f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da aplica\u00e7\u00e3o das normas da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, assinale a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas estabelecidas pelo Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), quando n\u00e3o h\u00e1 determina\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os reguladores e fiscalizadores.<\/p>","resposta":9618681,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o facultativas aos governos estaduais e municipais. ","id":9618677,"corpo":"<p>S\u00e3o facultativas aos governos estaduais e municipais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o facultativas \u00e0s autarquias e ao governo do Distrito Federal.","id":9618678,"corpo":"<p>S\u00e3o facultativas \u00e0s autarquias e ao governo do Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o obrigat\u00f3rias \u00e0s empresas estatais dependentes e \u00e0s independentes.","id":9618679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obrigat\u00f3rias \u00e0s empresas estatais dependentes e \u00e0s independentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o obrigat\u00f3rias ao governo nacional e aos conselhos profissionais.","id":9618680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obrigat\u00f3rias ao governo nacional e aos conselhos profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o obrigat\u00f3rias \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo setor p\u00fablico e aos cons\u00f3rcios p\u00fablicos.","id":9618681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obrigat\u00f3rias \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo setor p\u00fablico e aos cons\u00f3rcios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The adverbs \u201cswiftly\u201d and \u201cspeedily\u201d (first and second paragraphs, respectively) both mean quickly.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 14:03:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586395,"hashId":"ad548dfb6054313293db3226907bc0fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The adverbs \u201cswiftly\u201d and \u201cspeedily\u201d (first and second paragraphs, respectively) both mean <strong>quickly<\/strong>.<\/p>","resposta":10316343,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316343,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10316344,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tIn 1863, in an effort to reduce street traffic, London opened the world\u2019s first underground line, the Metropolitan Railway. Its birth can be traced back two decades before to the building of the world\u2019s first under-river tunnel below the Thames, which swiftly became both popular with pedestrians and a huge tourist attraction.\tInitially, what would become the London Underground consisted of tracks dug slightly below the surface and then covered over, but as the technology improved, and trains switched from steam-powered to electric, the lines went deeper. Now the ground beneath Londoners\u2019 feet hums with an extensive network of Tube lines ferrying people about the city speedily, efficiently \u2014 and out of sight.\tAlong with trains, powerlines, pipes, and cables, there\u2019s another piece of infrastructure some have long wished to bury \u2014 roads. To some, these thick asphalt ribbons crisscrossing countries and cleaving apart communities and ecosystems no longer seem fit for purpose. As they sprawl longer and wider in the hopes of speeding up traffic, congestion ticks upwards and cars continue to pollute the air and spew greenhouse gases.\tNo one has suggested burying every single one of the world\u2019s roads. But what would happen if we did relocate them all below the surface? In a time of increasing urbanization, soaring inequality and climate crisis, imagining the impact this could have raises important questions about how our global transport system is developing \u2014 and prompts us to consider where we really want it to go.What if all roads went underground? Internet: &lt;www.bbc.com&gt; (adapted).","id":553338,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tIn 1863, in an effort to reduce street traffic, London opened the world\u2019s first underground line, the Metropolitan Railway. Its birth can be traced back two decades before to the building of the world\u2019s first under-river tunnel below the Thames, which swiftly became both popular with pedestrians and a huge tourist attraction.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tInitially, what would become the London Underground consisted of tracks dug slightly below the surface and then covered over, but as the technology improved, and trains switched from steam-powered to electric, the lines went deeper. Now the ground beneath Londoners\u2019 feet hums with an extensive network of Tube lines ferrying people about the city speedily, efficiently \u2014 and out of sight.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAlong with trains, powerlines, pipes, and cables, there\u2019s another piece of infrastructure some have long wished to bury \u2014 roads. To some, these thick asphalt ribbons crisscrossing countries and cleaving apart communities and ecosystems no longer seem fit for purpose. As they sprawl longer and wider in the hopes of speeding up traffic, congestion ticks upwards and cars continue to pollute the air and spew greenhouse gases.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo one has suggested burying every single one of the world\u2019s roads. But what would happen if we did relocate them all below the surface? In a time of increasing urbanization, soaring inequality and climate crisis, imagining the impact this could have raises important questions about how our global transport system is developing \u2014 and prompts us to consider where we really want it to go.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>What if all roads went underground?<\/strong> Internet: &lt;www.bbc.com&gt; (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em regra, o protocolo WPA (Wi-Fi Protected Access) usa o m\u00e9todo de criptografia TKIP, o qual permite implementar criptografia nas mensagens sem uso de assinatura.","provas":[{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 14:23:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586861,"hashId":"994b52cb6aeab7c461667d50445e5f69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, o protocolo WPA (Wi-Fi Protected Access) usa o m\u00e9todo de criptografia TKIP, o qual permite implementar criptografia nas mensagens sem uso de assinatura.<\/p>","resposta":10317553,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10317552,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10317553,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 arquitetura MPLS e aos protocolos usados em redes sem fio.","id":553437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 arquitetura MPLS e aos protocolos usados em redes sem fio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WPA, WPA2, WEP","oab":false,"nome":"WPA, WPA2, WEP","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429585,"slug":"tecnologia-da-informacao-wpa-wpa2-wep"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os discos do tipo ATA necessitam de um sistema de termina\u00e7\u00e3o, que normalmente \u00e9 ativado no \u00faltimo dispositivo conectado ao cabo.","provas":[{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 15:52:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586908,"hashId":"b031d6ad9f0b943b58f82b678474ce1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os discos do tipo ATA necessitam de um sistema de termina\u00e7\u00e3o, que normalmente \u00e9 ativado no \u00faltimo dispositivo conectado ao cabo.<\/p>","resposta":10317647,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10317646,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10317647,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de tecnologias, arquitetura e gest\u00e3o de data center e de ambientes de miss\u00e3o cr\u00edtica, julgue os itens subsequentes.","id":553447,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de tecnologias, arquitetura e gest\u00e3o de <em>data center <\/em>e de ambientes de miss\u00e3o cr\u00edtica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 117","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","oab":false,"nome":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416958,"slug":"tecnologia-da-informacao-hd-disco-rigido-dvds-cds-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador","id":24129,"slug":"tecnico-area-vistoriador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______ \u00e9 um documento necess\u00e1rio para o licenciamento e registro de ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal ou modifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo ou, ainda, quando ocorrer substitui\u00e7\u00e3o de equipamento de seguran\u00e7a especificado pelo fabricante. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador","id":24129,"slug":"tecnico-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:15:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2389564,"hashId":"3a908b133133e5d22f8ea30b876aaa67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">______ \u00e9 um documento necess\u00e1rio para o licenciamento e registro de ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal ou modifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo ou, ainda, quando ocorrer substitui\u00e7\u00e3o de equipamento de seguran\u00e7a especificado pelo fabricante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9459482,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laudo de colis\u00e3o frontal e lateral ","id":9459481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo de colis\u00e3o frontal e lateral <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certificado de seguran\u00e7a expedido por institui\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica credenciada por \u00f3rg\u00e3o ou entidade de metrologia legal","id":9459482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certificado de seguran\u00e7a expedido por institui\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica credenciada por \u00f3rg\u00e3o ou entidade de metrologia legal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de responsabilidade legal do propriet\u00e1rio","id":9459483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o de responsabilidade legal do propriet\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comprovantes de aquisi\u00e7\u00e3o de materiais empregados na fabrica\u00e7\u00e3o","id":9459484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovantes de aquisi\u00e7\u00e3o de materiais empregados na fabrica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421879,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xii-do-licenciamento"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2389564","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o DSM-5, s\u00e3o crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para esquizofrenia","provas":[{"id":85316,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:26:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2484161,"hashId":"1b25ec31766d128b439e66c04a643b63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o DSM-5, s\u00e3o crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para esquizofrenia<\/p>","resposta":9869152,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamento grosseiramente desorganizado e avolia. ","id":9869152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comportamento grosseiramente desorganizado e avolia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nistagmo e comprometimento da aten\u00e7\u00e3o.","id":9869153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nistagmo e comprometimento da aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tremor aumentado nas m\u00e3os e alucina\u00e7\u00f5es auditivas transit\u00f3rias.","id":9869154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tremor aumentado nas m\u00e3os e alucina\u00e7\u00f5es auditivas transit\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ins\u00f4nia e perda de peso.","id":9869155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ins\u00f4nia e perda de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluxo err\u00e1tico do pensamento e agita\u00e7\u00e3o psicomotora.","id":9869156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluxo err\u00e1tico do pensamento e agita\u00e7\u00e3o psicomotora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As prote\u00ednas s\u00e3o mol\u00e9culas complexas compostas por amino\u00e1cidos e unidos por liga\u00e7\u00f5es pept\u00eddicas que est\u00e3o envolvidas na forma\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas e dos tecidos do corpo humano. II. S\u00e3o exemplos de amino\u00e1cidos, entre outros, os seguintes: Alanina, Arginina, Estearato de Magn\u00e9sio, Copol\u00edmero de \u00c1lcool, \u00c1lcool Polivin\u00edlico, Di\u00f3xido de Sil\u00edcio, Di\u00f3xido de Tit\u00e2nio, Aspartato, Asparagina, Fenilalanina, Glicina, Hidrocarboneto e Glutamato. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74969,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2263662,"hashId":"34654c13c95e848b213bdbe5861a9cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As prote\u00ednas s\u00e3o mol\u00e9culas complexas compostas por amino\u00e1cidos e unidos por liga\u00e7\u00f5es pept\u00eddicas que est\u00e3o envolvidas na forma\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas e dos tecidos do corpo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o exemplos de amino\u00e1cidos, entre outros, os seguintes: Alanina, Arginina, Estearato de Magn\u00e9sio, Copol\u00edmero de \u00c1lcool, \u00c1lcool Polivin\u00edlico, Di\u00f3xido de Sil\u00edcio, Di\u00f3xido de Tit\u00e2nio, Aspartato, Asparagina, Fenilalanina, Glicina, Hidrocarboneto e Glutamato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8912707,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8912706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8912707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8912708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8912709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"}],"slug":"nutricao\/2263662","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No regime de capitaliza\u00e7\u00e3o de juros compostos, a taxa de juros \u00e9 aplicada sobre o montante do capital e dos juros acumulados ao longo do per\u00edodo considerado para a aplica\u00e7\u00e3o ou a d\u00edvida, conforme o caso. J\u00e1 no sistema de juros simples, a taxa de juros \u00e9 aplicada apenas sobre o capital inicial.II. Est\u00e3o corretas todas as representa\u00e7\u00f5es por extenso das fra\u00e7\u00f5es a seguir: 3\/5 (tr\u00eas quintos); 9\/8 (nove oitavos); e 4\/6 (quatro sextos).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"},{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264044,"hashId":"df42ea353020571929ec9968fc477c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No regime de capitaliza\u00e7\u00e3o de juros compostos, a taxa de juros \u00e9 aplicada sobre o montante do capital e dos juros acumulados ao longo do per\u00edodo considerado para a aplica\u00e7\u00e3o ou a d\u00edvida, conforme o caso. J\u00e1 no sistema de juros simples, a taxa de juros \u00e9 aplicada apenas sobre o capital inicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e3o corretas todas as representa\u00e7\u00f5es por extenso das fra\u00e7\u00f5es a seguir: 3\/5 (tr\u00eas quintos); 9\/8 (nove oitavos); e 4\/6 (quatro sextos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8914161,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8914161,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8914162,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8914163,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8914164,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/2264044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O autor afirma que o nosso sistema econ\u00f4mico promove a manuten\u00e7\u00e3o da desigualdade entre as pessoas e nos ensina a conviver com esse problema social.II. No 2\u00ba par\u00e1grafo do texto, o autor faz refer\u00eancia a uma data comemorativa e expressa a sua cren\u00e7a de que quase a totalidade daqueles que o leem provavelmente seguiu os rituais e costumes pr\u00f3prios da data comemorativa mencionada.III. No texto, o autor menciona uma ocasi\u00e3o em que ele se encontrou com um indiv\u00edduo que parecia demonstrar dor e sofrimento em seu semblante. Essa imagem, descrita pelo autor, refor\u00e7a a ideia de que a desigualdade \u00e9 algo presente em nossa sociedade.Marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"},{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264066,"hashId":"06261e4ace8b3b3e6711694fea6db8ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autor afirma que o nosso sistema econ\u00f4mico promove a manuten\u00e7\u00e3o da desigualdade entre as pessoas e nos ensina a conviver com esse problema social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No 2\u00ba par\u00e1grafo do texto, o autor faz refer\u00eancia a uma data comemorativa e expressa a sua cren\u00e7a de que quase a totalidade daqueles que o leem provavelmente seguiu os rituais e costumes pr\u00f3prios da data comemorativa mencionada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto, o autor menciona uma ocasi\u00e3o em que ele se encontrou com um indiv\u00edduo que parecia demonstrar dor e sofrimento em seu semblante. Essa imagem, descrita pelo autor, refor\u00e7a a ideia de que a desigualdade \u00e9 algo presente em nossa sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA<\/strong><\/p>","resposta":8914266,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914263,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914264,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914265,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914266,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desigualdade Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.","id":517372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desigualdade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2264066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Uma das ideias principais do texto \u00e9 a de que fazer do mundo um lugar mais justo passa pelo fato de mudarmos a forma como encaramos e percebemos a desigualdade.II. Ter visto uma pessoa que n\u00e3o teve suas necessidades b\u00e1sicas supridas em uma tarde de Natal n\u00e3o causou qualquer tipo de como\u00e7\u00e3o ou empatia por parte do autor, conforme se pode perceber ap\u00f3s a leitura do texto.III. O autor aborda no texto alguns temas que, na opini\u00e3o dele, merecem ser objeto de reflex\u00e3o a fim de evitar que sejamos agradecidos pelo que temos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"},{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264070,"hashId":"9920c0b3a8649370669b4434affcd717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias principais do texto \u00e9 a de que fazer do mundo um lugar mais justo passa pelo fato de mudarmos a forma como encaramos e percebemos a desigualdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter visto uma pessoa que n\u00e3o teve suas necessidades b\u00e1sicas supridas em uma tarde de Natal n\u00e3o causou qualquer tipo de como\u00e7\u00e3o ou empatia por parte do autor, conforme se pode perceber ap\u00f3s a leitura do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O autor aborda no texto alguns temas que, na opini\u00e3o dele, merecem ser objeto de reflex\u00e3o a fim de evitar que sejamos agradecidos pelo que temos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8914283,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914282,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914283,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914284,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914285,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desigualdade Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.","id":517372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desigualdade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2264070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ao longo de todo o texto, o autor procura abordar o tema da desigualdade em n\u00edvel mundial, como ela \u00e9 percebida em diferentes lugares e como as popula\u00e7\u00f5es pobres sofrem em diferentes pa\u00edses.II. O autor afirma no texto que o desemprego e a alta taxa de infla\u00e7\u00e3o s\u00e3o fatores que afetam negativamente a vida de muitas pessoas, principalmente daquelas que possuem uma renda mais alta.III. No trecho \u201cH\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026\u201d, o autor utiliza um pronome feminino para referir-se \u00e0 \u201cdesigualdade\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"},{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264072,"hashId":"8861ed1885992f356d8cfc2a85734e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao longo de todo o texto, o autor procura abordar o tema da desigualdade em n\u00edvel mundial, como ela \u00e9 percebida em diferentes lugares e como as popula\u00e7\u00f5es pobres sofrem em diferentes pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O autor afirma no texto que o desemprego e a alta taxa de infla\u00e7\u00e3o s\u00e3o fatores que afetam negativamente a vida de muitas pessoas, principalmente daquelas que possuem uma renda mais alta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No trecho \u201cH\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026\u201d, o autor utiliza um pronome feminino para referir-se \u00e0 \u201cdesigualdade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8914292,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914291,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914292,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914293,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914294,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desigualdade Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.","id":517372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desigualdade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2264072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para elaborar o trabalho de preparar uma entrevista coletiva para atender \u00e0s necessidades da organiza\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o e da imprensa, o assessor de imprensa deve ter o cuidado de","provas":[{"id":85249,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:58:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2482679,"hashId":"3f5cbcd1f827bf4eb1f00d2ffba0351a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para elaborar o trabalho de preparar uma entrevista coletiva para atender \u00e0s necessidades da organiza\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o e da imprensa, o assessor de imprensa deve ter o cuidado de<\/p>","resposta":9862859,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunicar a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista coletiva a rep\u00f3rteres, pauteiros, chefes de reportagem e editores de cada ve\u00edculo.","id":9862859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista coletiva a rep\u00f3rteres, pauteiros, chefes de reportagem e editores de cada ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolher o hor\u00e1rio de acordo com o interesse da organiza\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o.","id":9862860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher o hor\u00e1rio de acordo com o interesse da organiza\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liberar a participa\u00e7\u00e3o de qualquer ve\u00edculo que se interesse pelo assunto da entrevista coletiva.","id":9862861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberar a participa\u00e7\u00e3o de qualquer ve\u00edculo que se interesse pelo assunto da entrevista coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar os meios de comunica\u00e7\u00e3o para divulgar os dados b\u00e1sicos do an\u00fancio da entrevista coletiva.","id":9862862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar os meios de comunica\u00e7\u00e3o para divulgar os dados b\u00e1sicos do an\u00fancio da entrevista coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403178,"slug":"relacoes-publicas-assessoria-de-imprensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ao trabalhar o p\u00fablico interno da organiza\u00e7\u00e3o, poder\u00e1","provas":[{"id":85249,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:58:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2482683,"hashId":"8e1a998fed0a756688509d1e14218e5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ao trabalhar o p\u00fablico interno da organiza\u00e7\u00e3o, poder\u00e1<\/p>","resposta":9862880,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sugerir remanejamento de funcion\u00e1rios.","id":9862877,"corpo":"<p>sugerir remanejamento de funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar dos processos seletivos em todos os setores.","id":9862878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar dos processos seletivos em todos os setores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizar os planos de cargos e sal\u00e1rios.","id":9862879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar os planos de cargos e sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divulgar a miss\u00e3o e a vis\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.","id":9862880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar a miss\u00e3o e a vis\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, constitui uma media\u00e7\u00e3o, promovida pelo fornecimento de pareceres e recomenda\u00e7\u00f5es devidamente detalhados, para que o sucesso da organiza\u00e7\u00e3o seja compartilhado por todos os participantes, a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":85249,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2482700,"hashId":"5b14f09cba05b17e57ed76b4e8a46fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, constitui uma media\u00e7\u00e3o, promovida pelo fornecimento de pareceres e recomenda\u00e7\u00f5es devidamente detalhados, para que o sucesso da organiza\u00e7\u00e3o seja compartilhado por todos os participantes, a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":9862954,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assessoramento.","id":9862951,"corpo":"<p>assessoramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa.","id":9862952,"corpo":"<p>pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":9862953,"corpo":"<p>planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o.","id":9862954,"corpo":"<p>coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema comunicacional, o fluxo respons\u00e1vel pelo encaminhamento, aos n\u00edveis superiores da organiza\u00e7\u00e3o, de informa\u00e7\u00f5es funcionais e operativas que saem das bases, com resultados dos est\u00e1gios dos programas, anseios, expectativas e sugest\u00f5es, \u00e9 o fluxo","provas":[{"id":85249,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:59:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2482685,"hashId":"7591dcb7a7da71507cb0019cac0c54ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema comunicacional, o fluxo respons\u00e1vel pelo encaminhamento, aos n\u00edveis superiores da organiza\u00e7\u00e3o, de informa\u00e7\u00f5es funcionais e operativas que saem das bases, com resultados dos est\u00e1gios dos programas, anseios, expectativas e sugest\u00f5es, \u00e9 o fluxo<\/p>","resposta":9862888,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal.","id":9862885,"corpo":"<p>formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lateral.","id":9862886,"corpo":"<p>lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descendente.","id":9862887,"corpo":"<p>descendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ascendente.","id":9862888,"corpo":"<p>ascendente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxos Comunicativos","oab":false,"nome":"Fluxos Comunicativos","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403232,"slug":"relacoes-publicas-fluxos-comunicativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a classifica\u00e7\u00e3o tradicional dos p\u00fablicos de uma empresa, o p\u00fablico misto \u00e9 composto","provas":[{"id":85249,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2482702,"hashId":"f2fd4902932a798eceaa4738f4d5bb76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a classifica\u00e7\u00e3o tradicional dos p\u00fablicos de uma empresa, o p\u00fablico misto \u00e9 composto<\/p>","resposta":9862960,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelos fornecedores.","id":9862960,"corpo":"<p>pelos fornecedores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelas fam\u00edlias dos empregados da empresa.","id":9862961,"corpo":"<p>pelas fam\u00edlias dos empregados da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela imprensa.","id":9862962,"corpo":"<p>pela imprensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela comunidade.","id":9862963,"corpo":"<p>pela comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablicos","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403250,"slug":"relacoes-publicas-segmentacao-de-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica comum a todos os seres vivos, independentemente da esp\u00e9cie, todos os seres vivos se reproduzem. A maioria das plantas e dos animais se reproduz sexuadamente juntando os genes da m\u00e3e com os do pai (reprodu\u00e7\u00e3o cruzada) no processo de fertiliza\u00e7\u00e3o. No entanto, existem seres, como os protozo\u00e1rios, que usufruem de duas alternativas de reprodu\u00e7\u00e3o (sexuada e assexuada), mas em geral eles optam pela forma sexuada. Qual seria o benef\u00edcio da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 n\u00e3o-sexuada?Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:06:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2260615,"hashId":"11569406de8ff9f2d1fb0dee21c30875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica comum a todos os seres vivos, independentemente da esp\u00e9cie, todos os seres vivos se reproduzem. A maioria das plantas e dos animais se reproduz sexuadamente juntando os genes da m\u00e3e com os do pai (reprodu\u00e7\u00e3o cruzada) no processo de fertiliza\u00e7\u00e3o. No entanto, existem seres, como os protozo\u00e1rios, que usufruem de duas alternativas de reprodu\u00e7\u00e3o (sexuada e assexuada), mas em geral eles optam pela forma sexuada. Qual seria o benef\u00edcio da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 n\u00e3o-sexuada?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8899079,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso da reprodu\u00e7\u00e3o assexuada com a fecunda\u00e7\u00e3o externa ou seja fora do corpo do animal, as chances de sobreviv\u00eancia s\u00e3o menores do que na reprodu\u00e7\u00e3o sexuada onde ocorre a fecunda\u00e7\u00e3o interna, mais vantajosa.","id":8899077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da reprodu\u00e7\u00e3o assexuada com a fecunda\u00e7\u00e3o externa ou seja fora do corpo do animal, as chances de sobreviv\u00eancia s\u00e3o menores do que na reprodu\u00e7\u00e3o sexuada onde ocorre a fecunda\u00e7\u00e3o interna, mais vantajosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada n\u00e3o perpetua a esp\u00e9cie causando a heterogeneidade das caracter\u00edsticas dos indiv\u00edduos.","id":8899078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada n\u00e3o perpetua a esp\u00e9cie causando a heterogeneidade das caracter\u00edsticas dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em geral, na reprodu\u00e7\u00e3o assexuada ocorrem mais muta\u00e7\u00f5es e estas se aglomeram mais rapidamente nesse tipo de reprodu\u00e7\u00e3o. No caso da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada, por consentir a mistura do material gen\u00e9tico, conseguiria reverter esse problema evitando as consequ\u00eancias prejudiciais que as muta\u00e7\u00f5es podem causar.","id":8899079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, na reprodu\u00e7\u00e3o assexuada ocorrem mais muta\u00e7\u00f5es e estas se aglomeram mais rapidamente nesse tipo de reprodu\u00e7\u00e3o. No caso da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada, por consentir a mistura do material gen\u00e9tico, conseguiria reverter esse problema evitando as consequ\u00eancias prejudiciais que as muta\u00e7\u00f5es podem causar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada \u00e9 mais complexa e necessita de um aparato de metab\u00f3litos g\u00eanicos que a faz ser desfavor\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o sexuada que \u00e9 mais r\u00e1pida.","id":8899080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada \u00e9 mais complexa e necessita de um aparato de metab\u00f3litos g\u00eanicos que a faz ser desfavor\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o sexuada que \u00e9 mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402535,"slug":"biologia-tipos-de-reproducao"}],"slug":"biologia\/2260615","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468,"slug":"especialista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente uma rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica interespec\u00edfica harm\u00f4nica.","provas":[{"id":75261,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468,"slug":"especialista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:35:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2271791,"hashId":"a0386ca10568f0fa45a903fb01d13fc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> uma rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica interespec\u00edfica harm\u00f4nica.<\/p>","resposta":8943684,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parasitismo","id":8943683,"corpo":"<p>Parasitismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mutualismo","id":8943684,"corpo":"<p>Mutualismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amensalismo","id":8943685,"corpo":"<p>Amensalismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Competi\u00e7\u00e3o","id":8943686,"corpo":"<p>Competi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parasitismo","id":8943687,"corpo":"<p>Parasitismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do texto acima e sobre os seus conhecimentos sobre esse assunto, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":74903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:02:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2260598,"hashId":"483cc3c8ba7724a00fd4762453519bd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do texto acima e sobre os seus conhecimentos sobre esse assunto, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8899005,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 muito importante investigar a quais antibi\u00f3ticos a bact\u00e9ria \u00e9 suscet\u00edvel, pois administrar o medicamento errado ao paciente pode at\u00e9 piorar o quadro cl\u00ednico dele, selecionando as cepas mais resistentes.","id":8899004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito importante investigar a quais antibi\u00f3ticos a bact\u00e9ria \u00e9 suscet\u00edvel, pois administrar o medicamento errado ao paciente pode at\u00e9 piorar o quadro cl\u00ednico dele, selecionando as cepas mais resistentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de pacientes hospitalizados, a principal forma de contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 atrav\u00e9s das vias a\u00e9reas do paciente infectado.","id":8899005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de pacientes hospitalizados, a principal forma de contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 atrav\u00e9s das vias a\u00e9reas do paciente infectado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer as caracter\u00edsticas moleculares das bact\u00e9rias encontradas nos hospitais de diferentes regi\u00f5es do Brasil e do mundo auxilia no entendimento de como os genes de resist\u00eancia e virul\u00eancia est\u00e3o se disseminando e como a esp\u00e9cie est\u00e1 evoluindo, informa\u00e7\u00e3o essencial para o controle de infec\u00e7\u00f5es e o tratamento correto dos pacientes.","id":8899006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as caracter\u00edsticas moleculares das bact\u00e9rias encontradas nos hospitais de diferentes regi\u00f5es do Brasil e do mundo auxilia no entendimento de como os genes de resist\u00eancia e virul\u00eancia est\u00e3o se disseminando e como a esp\u00e9cie est\u00e1 evoluindo, informa\u00e7\u00e3o essencial para o controle de infec\u00e7\u00f5es e o tratamento correto dos pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 existem tamb\u00e9m as bact\u00e9rias pan-resistentes (PDR), ou seja, que n\u00e3o respondem a nenhuma classe de antibi\u00f3tico dispon\u00edvel.","id":8899007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 existem tamb\u00e9m as bact\u00e9rias pan-resistentes (PDR), ou seja, que n\u00e3o respondem a nenhuma classe de antibi\u00f3tico dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 2.Bact\u00e9rias multirresistentes foram encontradas fora do ambiente hospitalarBact\u00e9rias da esp\u00e9cie Klebsiella pneumoniae est\u00e3o entre os microrganismos que mais causam infec\u00e7\u00f5es hospitalares e tamb\u00e9m entre os que mais t\u00eam desenvolvido resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos nos \u00faltimos anos.Pertence ao grupo, por exemplo, a KPC (Klebsiella pneumoniae carbapenemase ), que ganhou a alcunha de superbact\u00e9ria por produzir uma enzima capaz de inativar os f\u00e1rmacos mais potentes dispon\u00edveis para o tratamento de infec\u00e7\u00f5es graves.Um estudo recente apoiado pela FAPESP e publicado no Journal of Global Antimicrobial Resistance mostrou que pat\u00f3genos multirresistentes - inclusive as produtoras de KPC - j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o um problema restrito ao ambiente hospitalar no Brasil.Ao analisar esp\u00e9cimes de K. pneumoniae isolados da urina de 48 pessoas diagnosticadas com infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria na regi\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto, interior de S\u00e3o Paulo, cientistas observaram que 29 amostras (60,4%) continham bact\u00e9rias n\u00e3o suscet\u00edveis a tr\u00eas ou mais classes de antibi\u00f3ticos e, portanto, consideradas multirresistentes (MDR). Em 30 amostras (62,5%), foram identificados 73 diferentes genes de virul\u00eancia - codificadores de prote\u00ednas que ajudam o microrganismo a driblar o sistema imune ou a se disseminar mais facilmente no ambiente.\"Ficamos surpresos ao encontrar bact\u00e9rias com tanta multirresist\u00eancia e virul\u00eancia em pessoas que n\u00e3o estavam hospitalizadas. Algumas das bact\u00e9rias analisadas tinham perfil gen\u00e9tico carater\u00edstico de cepas causadoras de infec\u00e7\u00e3o hospitalar\", disse \u00e0 Ag\u00eancia FAPESP Andr\u00e9 Pitondo da Silva, professor da Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp) e coautor do artigo.[...]A K. pneumoniae \u00e9 considerada uma bact\u00e9ria oportunista, ou seja, pode integrar a microbiota de um indiv\u00edduo durante anos, sem causar problemas. Por\u00e9m, quando h\u00e1 queda na imunidade - em decorr\u00eancia de uma doen\u00e7a, de um tratamento ou do envelhecimento - o microrganismo pode se manifestar de diversas formas - infec\u00e7\u00f5es pulmonares, urin\u00e1rias, feridas (cir\u00fargicas ou escaras) e at\u00e9 mesmo sepse (infec\u00e7\u00e3o generalizada).[...]Atualmente, al\u00e9m das bact\u00e9rias isoladas de infec\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e hospitalares, o grupo de microbiologia da Unaerp est\u00e1 pesquisando o perfil de resist\u00eancia e virul\u00eancia de Klebsiellas causadoras de infec\u00e7\u00f5es orais (endod\u00f4nticas) e tamb\u00e9m a poss\u00edvel dissemina\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias multirresistentes no meio ambiente por meio de \u00e1guas fluviais e de esgoto hospitalar.Toledo, Karina. https:\/\/agencia.fapesp.br\/bacterias-multirresistentes-saoidentificadas-fora-do-ambiente-hospitalar.","id":517048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 2.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bact\u00e9rias multirresistentes foram encontradas fora do ambiente hospitalar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bact\u00e9rias da esp\u00e9cie <em>Klebsiella pneumoniae<\/em> est\u00e3o entre os microrganismos que mais causam infec\u00e7\u00f5es hospitalares e tamb\u00e9m entre os que mais t\u00eam desenvolvido resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos nos \u00faltimos anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pertence ao grupo, por exemplo, a KPC (<em>Klebsiella pneumoniae carbapenemase<\/em> ), que ganhou a alcunha de superbact\u00e9ria por produzir uma enzima capaz de inativar os f\u00e1rmacos mais potentes dispon\u00edveis para o tratamento de infec\u00e7\u00f5es graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudo recente apoiado pela FAPESP e publicado no <em>Journal of Global Antimicrobial Resistance<\/em> mostrou que pat\u00f3genos multirresistentes - inclusive as produtoras de KPC - j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o um problema restrito ao ambiente hospitalar no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar esp\u00e9cimes de <em>K<\/em>. <em>pneumoniae<\/em> isolados da urina de 48 pessoas diagnosticadas com infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria na regi\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto, interior de S\u00e3o Paulo, cientistas observaram que 29 amostras (60,4%) continham bact\u00e9rias n\u00e3o suscet\u00edveis a tr\u00eas ou mais classes de antibi\u00f3ticos e, portanto, consideradas multirresistentes (MDR). Em 30 amostras (62,5%), foram identificados 73 diferentes genes de virul\u00eancia - codificadores de prote\u00ednas que ajudam o microrganismo a driblar o sistema imune ou a se disseminar mais facilmente no ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ficamos surpresos ao encontrar bact\u00e9rias com tanta multirresist\u00eancia e virul\u00eancia em pessoas que n\u00e3o estavam hospitalizadas. Algumas das bact\u00e9rias analisadas tinham perfil gen\u00e9tico carater\u00edstico de cepas causadoras de infec\u00e7\u00e3o hospitalar\", disse \u00e0 Ag\u00eancia FAPESP Andr\u00e9 Pitondo da Silva, professor da Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp) e coautor do artigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <em>K. pneumoniae <\/em>\u00e9 considerada uma bact\u00e9ria oportunista, ou seja, pode integrar a microbiota de um indiv\u00edduo durante anos, sem causar problemas. Por\u00e9m, quando h\u00e1 queda na imunidade - em decorr\u00eancia de uma doen\u00e7a, de um tratamento ou do envelhecimento - o microrganismo pode se manifestar de diversas formas - infec\u00e7\u00f5es pulmonares, urin\u00e1rias, feridas (cir\u00fargicas ou escaras) e at\u00e9 mesmo sepse (infec\u00e7\u00e3o generalizada).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, al\u00e9m das bact\u00e9rias isoladas de infec\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e hospitalares, o grupo de microbiologia da Unaerp est\u00e1 pesquisando o perfil de resist\u00eancia e virul\u00eancia de <em>Klebsiellas<\/em> causadoras de infec\u00e7\u00f5es orais (endod\u00f4nticas) e tamb\u00e9m a poss\u00edvel dissemina\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias multirresistentes no meio ambiente por meio de \u00e1guas fluviais e de esgoto hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toledo, Karina. https:\/\/agencia.fapesp.br\/bacterias-multirresistentes-saoidentificadas-fora-do-ambiente-hospitalar.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/2260598","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo N\u00c3O se refere aos deveres fundamentais dos Secret\u00e1rios, \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica do profissional de Secretariado?","provas":[{"id":71006,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Secret\u00e1rio Executivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:52:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2170322,"hashId":"263124e82efc38dfe685cb231784f6ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>se refere aos deveres fundamentais dos Secret\u00e1rios, \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica do profissional de Secretariado?<\/p>","resposta":8511205,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerar a profiss\u00e3o como um fim para a realiza\u00e7\u00e3o profissional.","id":8511201,"corpo":"<p>Considerar a profiss\u00e3o como um fim para a realiza\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direcionar seu comportamento profissional, sempre a bem da verdade, da moral e da \u00e9tica.","id":8511202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direcionar seu comportamento profissional, sempre a bem da verdade, da moral e da \u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Operacionalizar e canalizar adequadamente o processo de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico.","id":8511203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operacionalizar e canalizar adequadamente o processo de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser positivo em seus pronunciamentos e tomadas de decis\u00f5es, sabendo colocar e expressar suas atividades.","id":8511204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser positivo em seus pronunciamentos e tomadas de decis\u00f5es, sabendo colocar e expressar suas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defender a integridade moral e social da profiss\u00e3o, denunciando \u00e0s entidades da categoria qualquer tipo de alus\u00e3o desmoralizadora.","id":8511205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defender a integridade moral e social da profiss\u00e3o, denunciando \u00e0s entidades da categoria qualquer tipo de alus\u00e3o desmoralizadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Secretariado","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Secretariado","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":430182,"slug":"secretariado-codigo-de-etica-do-profissional-de-secretariado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conte\u00fado ocupa o centro da estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o. Mas muitos profissionais erram na escolha do canal. Para evitar isso, conv\u00e9m definir alguns itens antes de um conte\u00fado ser publicado. Sobre esses itens, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75313,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:05:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2272911,"hashId":"2220a697b1a7d867788adad185bb3259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado ocupa o centro da estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o. Mas muitos profissionais erram na escolha do canal. Para evitar isso, conv\u00e9m definir alguns itens antes de um conte\u00fado ser publicado. Sobre esses itens, assinale a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":8948417,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inbound marketing, SEO, landing pages, automa\u00e7\u00e3o de marketing. ","id":8948413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Inbound marketing, <\/em>SEO<em>, landing pages, automa\u00e7\u00e3o de marketing. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Branded content, propaganda, social media marketing. ","id":8948414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Branded content, <\/em>propaganda<em>, social media marketing. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento de vendas, redu\u00e7\u00e3o de custos, fideliza\u00e7\u00e3o dos clientes.","id":8948415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de vendas, redu\u00e7\u00e3o de custos, fideliza\u00e7\u00e3o dos clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relacionamento com os usu\u00e1rios, consolida\u00e7\u00e3o da marca, acesso a informa\u00e7\u00f5es privilegiadas.","id":8948416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionamento com os usu\u00e1rios, consolida\u00e7\u00e3o da marca, acesso a informa\u00e7\u00f5es privilegiadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Objetivos da comunica\u00e7\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo, produ\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, m\u00e9tricas.","id":8948417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos da comunica\u00e7\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo, produ\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, m\u00e9tricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Marketing em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403222,"slug":"relacoes-publicas-marketing-em-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/2272911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas exer\u00e7a sua atividade na contemporaneidade, s\u00e3o fundamentais","provas":[{"id":75313,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:06:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2272925,"hashId":"4bfe755f10372e2cf978b48a42f5a030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas exer\u00e7a sua atividade na contemporaneidade, s\u00e3o fundamentais<\/p>","resposta":8948479,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicidade, workshop e efici\u00eancia.","id":8948475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicidade, <em>workshop<\/em> e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevista coletiva e racioc\u00ednio l\u00f3gico.","id":8948476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevista coletiva e racioc\u00ednio l\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"release, networking e impessoalidade.","id":8948477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>release, networking<\/em> e impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es com creators e entrevista exclusiva.","id":8948478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es com <em>creators <\/em>e entrevista exclusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conte\u00fado, tecnologia e mensura\u00e7\u00e3o.","id":8948479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conte\u00fado, tecnologia e mensura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"}],"slug":"relacoes-publicas\/2272925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de \u201crela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas digitais\u201d est\u00e1 atrelado ao\/\u00e0 ","provas":[{"id":75313,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:06:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2272916,"hashId":"923d6a1a4f48fc4f82349f238e777f17","enunciado":"<p>O conceito de \u201crela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas digitais\u201d est\u00e1 atrelado ao\/\u00e0 <\/p>","resposta":8948437,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de decis\u00f5es fundamentadas nos influenciadores digitais. ","id":8948436,"corpo":"<p>tomada de decis\u00f5es fundamentadas nos influenciadores digitais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relacionamento das organiza\u00e7\u00f5es no ambiente digital e m\u00eddias sociais.","id":8948437,"corpo":"<p>relacionamento das organiza\u00e7\u00f5es no ambiente digital e m\u00eddias sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 cocria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados estrat\u00e9gicos no Tik Tok.","id":8948438,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 cocria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados estrat\u00e9gicos no <em>Tik Tok.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento da comunica\u00e7\u00e3o para um p\u00fablico espec\u00edfico.","id":8948439,"corpo":"<p>planejamento da comunica\u00e7\u00e3o para um p\u00fablico espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" marketing digital e percep\u00e7\u00e3o do potencial da web 1.0.","id":8948440,"corpo":"<p><em> marketing <\/em>digital e percep\u00e7\u00e3o do potencial da<em> web<\/em> 1.0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Digital","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403231,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468,"slug":"especialista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o nome que se d\u00e1 para o mapeamento do conjunto RNAs de um dado organismo, \u00f3rg\u00e3o, tecido ou c\u00e9lula.","provas":[{"id":75261,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468,"slug":"especialista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2271784,"hashId":"38c54ca26963208d1c55c02b651b30ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o nome que se d\u00e1 para o mapeamento do conjunto RNAs de um dado organismo, \u00f3rg\u00e3o, tecido ou c\u00e9lula.<\/p>","resposta":8943654,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gen\u00f4mica","id":8943650,"corpo":"<p>Gen\u00f4mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00f4mica","id":8943651,"corpo":"<p>Prote\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metabol\u00f4mica","id":8943652,"corpo":"<p>Metabol\u00f4mica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metagen\u00f4mica","id":8943653,"corpo":"<p>Metagen\u00f4mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transcript\u00f4mica","id":8943654,"corpo":"<p>Transcript\u00f4mica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o tradicional dos p\u00fablicos de uma empresa consiste no crit\u00e9rio de aproxima\u00e7\u00e3o em espa\u00e7o f\u00edsico, no grau de conex\u00e3o que os p\u00fablicos t\u00eam com a organiza\u00e7\u00e3o e interesses em comum. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um exemplo de p\u00fablico misto.","provas":[{"id":75313,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:05:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2272914,"hashId":"b6b3d78651eaa543cc150b0e35a5989a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o tradicional dos p\u00fablicos de uma empresa consiste no crit\u00e9rio de aproxima\u00e7\u00e3o em espa\u00e7o f\u00edsico, no grau de conex\u00e3o que os p\u00fablicos t\u00eam com a organiza\u00e7\u00e3o e interesses em comum. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um exemplo de p\u00fablico misto.<\/p>","resposta":8948427,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Investidores.","id":8948427,"corpo":"<p>Investidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretores. ","id":8948428,"corpo":"<p>Diretores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consumidores. ","id":8948429,"corpo":"<p>Consumidores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governos.","id":8948430,"corpo":"<p>Governos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Imprensas. ","id":8948431,"corpo":"<p> Imprensas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablicos","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403250,"slug":"relacoes-publicas-segmentacao-de-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a constitui\u00e7\u00e3o de uma provis\u00e3o para perda de recuperabilidade caso o valor cont\u00e1bil l\u00edquido de um ativo seja maior que o seu valor recuper\u00e1vel, que \u00e9 definido como o menor entre dois crit\u00e9rios: o valor em uso e o valor justo l\u00edquido de despesas de venda do ativo. ","provas":[{"id":78509,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:58:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2353362,"hashId":"786e10e58f155f74778e72ba81ff1fba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1ria a constitui\u00e7\u00e3o de uma provis\u00e3o para perda de recuperabilidade caso o valor cont\u00e1bil l\u00edquido de um ativo seja maior que o seu valor recuper\u00e1vel, que \u00e9 definido como o menor entre dois crit\u00e9rios: o valor em uso e o valor justo l\u00edquido de despesas de venda do ativo. <\/p>","resposta":9306427,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306426,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306427,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de reconhecimento, mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais diversos, julgue os itens seguintes.","id":526884,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de reconhecimento, mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais diversos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2353362","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o da palavra \u201cp\u00fablica\u201d (primeiro par\u00e1grafo), pode-se dizer que:","provas":[{"id":71061,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-assistente-educacional","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:56:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2168036,"hashId":"1920318abd009b48913869f33a482aa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o da palavra \u201cp\u00fablica\u201d (primeiro par\u00e1grafo), pode-se dizer que:<\/p>","resposta":8500798,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 errada conforme as regras do Atual Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa.","id":8500796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 errada conforme as regras do Atual Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta porque \u00e9 uma parox\u00edtona.","id":8500797,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta porque \u00e9 uma parox\u00edtona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta porque \u00e9 uma proparox\u00edtona. ","id":8500798,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta porque \u00e9 uma proparox\u00edtona. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta porque \u00e9 um acento diferencial.","id":8500799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta porque \u00e9 um acento diferencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esta correta porque a letra \u201cu\u201d \u00e9 a segunda vogal de um hiato.","id":8500800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta correta porque a letra \u201cu\u201d \u00e9 a segunda vogal de um hiato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 8, 9 e 10 \u201cNenhuma doen\u00e7a hoje no Brasil vitima tantas crian\u00e7as como a Covid\u201d, diz especialista Em entrevista \u00e0 CNN, infectologista Marco Aur\u00e9lio S\u00e1fadi afirma que \u00e9 \"muito dif\u00edcil compreender a necessidade de uma audi\u00eancia p\u00fablica\" para que governo federal decida sobre vacina\u00e7\u00e3o em faixa et\u00e1ria de 5 a 11 anos.O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade insiste na ideia de realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 em crian\u00e7as de 5 a 11 anos. Por\u00e9m, o grupo de especialistas que aconselha a pasta j\u00e1 se manifestou sobre essa quest\u00e3o.Na \u00faltima sexta-feira (17), a C\u00e2mara T\u00e9cnica de Assessoramento em Imuniza\u00e7\u00e3o da Covid19 (CTAI Covid-19) se reuniu para tratar o tema e manifestou-se, com base em fundamentos t\u00e9cnicos, \u201cunanimemente favor\u00e1vel\u201d \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o dessa faixa et\u00e1ria na campanha nacional de vacina\u00e7\u00e3o.O posicionamento acompanha o parecer favor\u00e1vel j\u00e1 dado pela Anvisa, no \u00faltimo dia 16.Em entrevista \u00e0 CNN, o presidente do Departamento de Infectologia da Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP), Marco Aur\u00e9lio S\u00e1fadi, pontuou que \u201ch\u00e1 dados inquestion\u00e1veis que mostram que a doen\u00e7a hospitaliza e vitima um grupo significativo de crian\u00e7as deste grupo et\u00e1rio\u201d \u201cNenhuma doen\u00e7a hoje no Brasil acomete tantas crian\u00e7as de forma grave como a Covid-19. Nenhuma outra doen\u00e7a pass\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o por vacinas vitimou tantas crian\u00e7as brasileiras\u201d, destacou para refor\u00e7ar que a vacina\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as \u00e9 algo priorit\u00e1rio. O infectologista e pediatra destacou que \u201c\u00e9 muito dif\u00edcil compreender a necessidade de se aguardar uma audi\u00eancia p\u00fablica\u201d enquanto j\u00e1 h\u00e1 posicionamento t\u00e9cnico da Anvisa e da CTAI Covid-19 a favor da aplica\u00e7\u00e3o do imunizante. S\u00e1fadi argumentou que a campanha de vacina\u00e7\u00e3o em adolescentes avan\u00e7ou rapidamente assim que o imunizante foi disponibilizado. \u201cN\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida que a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer a vacina para os seus filhos\u201d, afirmou.https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/nenhuma -doenca-hoje-no-brasil-vitima-tantas-criancascomo-a-covid-diz-especialista\/.","id":506607,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 8, 9 e 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cNenhuma doen\u00e7a hoje no Brasil vitima tantas crian\u00e7as como a Covid\u201d, diz especialista <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 CNN, infectologista Marco Aur\u00e9lio S\u00e1fadi afirma que \u00e9 \"muito dif\u00edcil compreender a necessidade de uma audi\u00eancia p\u00fablica\" para que governo federal decida sobre vacina\u00e7\u00e3o em faixa et\u00e1ria de 5 a 11 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade insiste na ideia de realizar uma <u>audi\u00eancia p\u00fablica para discutir a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 em crian\u00e7as<\/u> de 5 a 11 anos. Por\u00e9m, o grupo de especialistas que aconselha a pasta j\u00e1 se manifestou sobre essa quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na \u00faltima sexta-feira (17), a C\u00e2mara T\u00e9cnica de Assessoramento em Imuniza\u00e7\u00e3o da <u>Covid19<\/u> (CTAI Covid-19) se reuniu para tratar o tema e manifestou-se, com base em fundamentos t\u00e9cnicos, \u201cunanimemente favor\u00e1vel\u201d \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o dessa faixa et\u00e1ria na campanha nacional de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O posicionamento acompanha o <u>parecer favor\u00e1vel j\u00e1 dado pela Anvisa, no \u00faltimo dia 16<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 <strong>CNN<\/strong>, o presidente do Departamento de Infectologia da Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP), Marco Aur\u00e9lio S\u00e1fadi, pontuou que \u201ch\u00e1 dados inquestion\u00e1veis que mostram que a doen\u00e7a hospitaliza e vitima um grupo significativo de crian\u00e7as deste grupo et\u00e1rio\u201d \u201cNenhuma doen\u00e7a hoje no Brasil acomete tantas crian\u00e7as de forma grave como a Covid-19. Nenhuma outra doen\u00e7a pass\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o por vacinas vitimou tantas crian\u00e7as brasileiras\u201d, destacou para refor\u00e7ar que a vacina\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as \u00e9 algo priorit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O infectologista e pediatra destacou que \u201c\u00e9 muito dif\u00edcil compreender a necessidade de se aguardar uma audi\u00eancia p\u00fablica\u201d enquanto j\u00e1 h\u00e1 posicionamento t\u00e9cnico da Anvisa e da CTAI Covid-19 a favor da aplica\u00e7\u00e3o do imunizante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e1fadi argumentou que a campanha de vacina\u00e7\u00e3o em adolescentes avan\u00e7ou rapidamente assim que o imunizante foi disponibilizado. \u201cN\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida que a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer a vacina para os seus filhos\u201d, afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/nenhuma -doenca-hoje-no-brasil-vitima-tantas-criancascomo-a-covid-diz-especialista\/.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2168036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rins s\u00e3o grandes respons\u00e1veis pela elimina\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, a elimina\u00e7\u00e3o desses res\u00edduos ocorre por meio da excre\u00e7\u00e3o. Esse processo culmina na forma\u00e7\u00e3o da urina e em sua elimina\u00e7\u00e3o. Cada rim \u00e9 composto por cerca de 1 milh\u00e3o de n\u00e9frons e em cada n\u00e9fron existem diversas por\u00e7\u00f5es especializadas com determinadas fun\u00e7\u00f5es. A fun\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o ativa de excretas \u00e9 determinada por qual parte do n\u00e9fron?Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:04:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2260675,"hashId":"0fcfa89c1fe5f17832fb6b561c4bc7b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rins s\u00e3o grandes respons\u00e1veis pela elimina\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, a elimina\u00e7\u00e3o desses res\u00edduos ocorre por meio da excre\u00e7\u00e3o. Esse processo culmina na forma\u00e7\u00e3o da urina e em sua elimina\u00e7\u00e3o. Cada rim \u00e9 composto por cerca de 1 milh\u00e3o de n\u00e9frons e em cada n\u00e9fron existem diversas por\u00e7\u00f5es especializadas com determinadas fun\u00e7\u00f5es. A fun\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o ativa de excretas \u00e9 determinada por qual parte do n\u00e9fron?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8899327,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00fabulo contorcido distal.","id":8899327,"corpo":"<p>T\u00fabulo contorcido distal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corp\u00fasculo renal.","id":8899328,"corpo":"<p>Corp\u00fasculo renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00e7a n\u00e9frica.","id":8899329,"corpo":"<p>Al\u00e7a n\u00e9frica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arter\u00edola eferente.","id":8899330,"corpo":"<p>Arter\u00edola eferente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Excretor","oab":false,"nome":"Sistema Excretor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402539,"slug":"biologia-sistema-excretor"}],"slug":"biologia\/2260675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718,"slug":"residencia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as novas recomenda\u00e7\u00f5es para parada cardiorrespirat\u00f3ria (RCP) em pediatria, com base no Guia da American Heart Association de 2020, no choque hemorr\u00e1gico depois de trauma, \u00e9 aconselh\u00e1vel administrar, quando dispon\u00edvel,","provas":[{"id":70283,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718,"slug":"residencia-em-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 14:40:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2146614,"hashId":"0dda9c29e58373dc6857bf02e9138c16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as novas recomenda\u00e7\u00f5es para parada cardiorrespirat\u00f3ria (RCP) em pediatria, com base no Guia da <em>American Heart Association<\/em> de 2020, no choque hemorr\u00e1gico depois de trauma, \u00e9 aconselh\u00e1vel administrar, quando dispon\u00edvel,<\/p>","resposta":8407153,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o composta por 50% de glicose e 50% de soro fisiol\u00f3gico. ","id":8407149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o composta por 50% de glicose e 50% de soro fisiol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glicose 5%. ","id":8407150,"corpo":"<p>glicose 5%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adrenalina. ","id":8407151,"corpo":"<p>adrenalina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o salina. ","id":8407152,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o salina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" derivados de sangue. ","id":8407153,"corpo":"<p> derivados de sangue. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 42","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma fundoplicatura para a corre\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a do refluxo, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:25:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146307,"hashId":"083c416de0fd990607a6e4111d520381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma fundoplicatura para a corre\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a do refluxo, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8405635,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melhor indica\u00e7\u00e3o continua sendo a para os pacientes que n\u00e3o respondem ao uso de IBP em dose plena. ","id":8405631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor indica\u00e7\u00e3o continua sendo a para os pacientes que n\u00e3o respondem ao uso de IBP em dose plena. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fundoplicatura total bem realizada dispensa a hiatoplastia. ","id":8405632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fundoplicatura total bem realizada dispensa a hiatoplastia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mobiliza\u00e7\u00e3o do fundo g\u00e1strico n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1ria para a confec\u00e7\u00e3o de uma v\u00e1lvula folgada. ","id":8405633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mobiliza\u00e7\u00e3o do fundo g\u00e1strico n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1ria para a confec\u00e7\u00e3o de uma v\u00e1lvula folgada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa de recidiva anat\u00f4mica p\u00f3s-fundoplicatura \u00e9 baixa, em geral, menor que 3%.","id":8405634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de recidiva anat\u00f4mica p\u00f3s-fundoplicatura \u00e9 baixa, em geral, menor que 3%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A libera\u00e7\u00e3o dos vasos curtos n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para a confec\u00e7\u00e3o de uma v\u00e1lvula folgada. ","id":8405635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A libera\u00e7\u00e3o dos vasos curtos n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para a confec\u00e7\u00e3o de uma v\u00e1lvula folgada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a figura acima, assinale a alternativa que apresenta a op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica que est\u00e1 fora do padr\u00e3o de tratamento para essa situa\u00e7\u00e3o, em paciente com exame endosc\u00f3pico com esofagite e nunca tratado previamente.","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:26:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146388,"hashId":"8d673c2bc4f68cc7b92dcf010f4ea00b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70274\/questao\/2146388-20220111103237000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a figura acima, assinale a alternativa que apresenta a op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica que est\u00e1 fora do padr\u00e3o de tratamento para essa situa\u00e7\u00e3o, em paciente com exame endosc\u00f3pico com esofagite e nunca tratado previamente.<\/p>","resposta":8406034,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dilata\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica","id":8406030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dilata\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratamento com toxina botul\u00ednica","id":8406031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento com toxina botul\u00ednica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamento endosc\u00f3pico (POEM)","id":8406032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento endosc\u00f3pico (POEM)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratamento cir\u00fargico, com miotomia com fundoplicatura","id":8406033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento cir\u00fargico, com miotomia com fundoplicatura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratamento cir\u00fargico, esofagectomia","id":8406034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento cir\u00fargico, esofagectomia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/2146388","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da estenose cong\u00eanita da laringe, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146637,"hashId":"b4f63f3f4be6ecc8fa438b43d7a3893d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da estenose cong\u00eanita da laringe, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8407265,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A traqueostomia \u00e9 sempre necess\u00e1ria. ","id":8407264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A traqueostomia \u00e9 sempre necess\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento com reconstru\u00e7\u00e3o por meio de enxerto de cartilagem costal \u00e9 o mais eficiente. ","id":8407265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com reconstru\u00e7\u00e3o por meio de enxerto de cartilagem costal \u00e9 o mais eficiente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dilata\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica \u00e9 o padr\u00e3o-ouro de tratamento. ","id":8407266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dilata\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica \u00e9 o padr\u00e3o-ouro de tratamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico-padr\u00e3o \u00e9 feito com videoestroboscopia. ","id":8407267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico-padr\u00e3o \u00e9 feito com videoestroboscopia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de mitomicina \u00e9 efetiva no tratamento. ","id":8407268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de mitomicina \u00e9 efetiva no tratamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 20","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um quadro cl\u00ednico composto por rinorreia, obstru\u00e7\u00e3o nasal, prurido nasal, espirros di\u00e1rios e IgE espec\u00edfica presente corresponde, mais provavelmente, \u00e0 ","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:30:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146705,"hashId":"74d8c1f385771e32a647fe512c6a23dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um quadro cl\u00ednico composto por rinorreia, obstru\u00e7\u00e3o nasal, prurido nasal, espirros di\u00e1rios e IgE espec\u00edfica presente corresponde, mais provavelmente, \u00e0 <\/p>","resposta":8407606,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rinite infecciosa. ","id":8407604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rinite infecciosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rinite f\u00fangica. ","id":8407605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rinite f\u00fangica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rinite al\u00e9rgica. ","id":8407606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rinite al\u00e9rgica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polipose nasal. ","id":8407607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polipose nasal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neoplasia da fossa nasal. ","id":8407608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neoplasia da fossa nasal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 20","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as profiss\u00f5es est\u00e3o submetidas ao controle da conduta moral de quem as exerce, em geral, sob a forma de c\u00f3digos \u00e9tico-profissionais. O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica \u00e9 estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2.217, de 27 de setembro de 2018.De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":70256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:31:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2146991,"hashId":"bfd77338ad471140ed62b7e8449352ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as profiss\u00f5es est\u00e3o submetidas ao controle da conduta moral de quem as exerce, em geral, sob a forma de c\u00f3digos \u00e9tico-profissionais. O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica \u00e9 estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2.217, de 27 de setembro de 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8408894,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito do m\u00e9dico requerer desagravo p\u00fablico ao Conselho Regional de Medicina quando atingido na sua vida pessoal.","id":8408894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do m\u00e9dico requerer desagravo p\u00fablico ao Conselho Regional de Medicina quando atingido na sua vida pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho do m\u00e9dico pode ser explorado por terceiros com objetivos de lucro, finalidade pol\u00edtica ou religiosa. ","id":8408895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do m\u00e9dico pode ser explorado por terceiros com objetivos de lucro, finalidade pol\u00edtica ou religiosa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O alvo de toda a aten\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 a doen\u00e7a do ser humano, em benef\u00edcio da qual dever\u00e1 agir com o m\u00e1ximo de zelo e o melhor de sua capacidade profissional.","id":8408896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alvo de toda a aten\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 a doen\u00e7a do ser humano, em benef\u00edcio da qual dever\u00e1 agir com o m\u00e1ximo de zelo e o melhor de sua capacidade profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico ter\u00e1, para com os colegas, respeito, considera\u00e7\u00e3o e solidariedade, eximindo-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos.","id":8408897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico ter\u00e1, para com os colegas, respeito, considera\u00e7\u00e3o e solidariedade, eximindo-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para um paciente com monocordite \u00e9 a de ","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:29:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146644,"hashId":"0d55d46a932b87a0a67c0d3be95a0a2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para um paciente com monocordite \u00e9 a de <\/p>","resposta":8407299,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tuberculose lar\u00edngea. ","id":8407299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tuberculose lar\u00edngea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sarcoidose. ","id":8407300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sarcoidose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laringite f\u00fangica. ","id":8407301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">laringite f\u00fangica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refluxo faringolar\u00edngeo. ","id":8407302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refluxo faringolar\u00edngeo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trauma vocal. ","id":8407303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trauma vocal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 20","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vaginose citol\u00edtica \u00e9 uma patologia que acomete as mulheres, devido a um desequil\u00edbrio do ecossistema vaginal. A respeito da vaginose citol\u00edtica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146693,"hashId":"71eb453e7099c9d2082c72dddcc231d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vaginose citol\u00edtica \u00e9 uma patologia que acomete as mulheres, devido a um desequil\u00edbrio do ecossistema vaginal. A respeito da vaginose citol\u00edtica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8407547,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 eleva\u00e7\u00e3o do pH vaginal, com redu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de lactobacilos. ","id":8407544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 eleva\u00e7\u00e3o do pH vaginal, com redu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de lactobacilos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 presen\u00e7a de Trichomonas, Gardnerella ou Candida.","id":8407545,"corpo":"<p>H\u00e1 presen\u00e7a de <em>Trichomonas, Gardnerella<\/em> ou <em>Candida.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 corrimento vaginal amarelado, sem prurido ou rela\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo pr\u00e9-menstrual. ","id":8407546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 corrimento vaginal amarelado, sem prurido ou rela\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo pr\u00e9-menstrual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o do pH vaginal, com eleva\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de lactobacilos. ","id":8407547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o do pH vaginal, com eleva\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de lactobacilos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento consiste no uso de cremes vaginas com imidaz\u00f3licos. ","id":8407548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento consiste no uso de cremes vaginas com imidaz\u00f3licos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tratamento da gravidez ect\u00f3pica \u00edntegra, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146665,"hashId":"abd851966cc4fbf0d9e0ea441bdafc96","enunciado":"<p>Quanto ao tratamento da gravidez ect\u00f3pica \u00edntegra, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8407406,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento \u00e9 sempre cir\u00fargico, preferencialmente por meio de videolaparoscopia.","id":8407404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento \u00e9 sempre cir\u00fargico, preferencialmente por meio de videolaparoscopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento medicamentoso \u00e9 utilizado na falha do tratamento expectante de gesta\u00e7\u00f5es ect\u00f3picas menores que 5 cm e BHCG maior que 5.000 UI\/mL. ","id":8407405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento medicamentoso \u00e9 utilizado na falha do tratamento expectante de gesta\u00e7\u00f5es ect\u00f3picas menores que 5 cm e BHCG maior que 5.000 UI\/mL. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento expectante pode ser empregado em paciente com gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica entre 3,5 e 5 cm e BHCG menor que 5.000 UI\/mL. ","id":8407406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento expectante pode ser empregado em paciente com gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica entre 3,5 e 5 cm e BHCG menor que 5.000 UI\/mL. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia do tratamento medicamentoso \u00e9 elevada, evitando em at\u00e9 60% a necessidade de tratamento cir\u00fargico. ","id":8407407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia do tratamento medicamentoso \u00e9 elevada, evitando em at\u00e9 60% a necessidade de tratamento cir\u00fargico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento expectante pode ser empregado em paciente com gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica acima de 5 cm e BHCG maior que 5.000 UI\/mL. ","id":8407408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento expectante pode ser empregado em paciente com gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica acima de 5 cm e BHCG maior que 5.000 UI\/mL. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha-se que a paciente entre em trabalho de parto e apresente o partograma acima. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que o diagn\u00f3stico ser\u00e1 o de","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146649,"hashId":"78ca2a027a845ce263eb6075dae6bb54","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70277\/questao\/2146649-20220111112251000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que a paciente entre em trabalho de parto e apresente o partograma acima. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que o diagn\u00f3stico ser\u00e1 o de<\/p>","resposta":8407324,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado.","id":8407324,"corpo":"<p>per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fase ativa prolongada.","id":8407325,"corpo":"<p>fase ativa prolongada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parada secund\u00e1ria da descida.","id":8407326,"corpo":"<p>parada secund\u00e1ria da descida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o.","id":8407327,"corpo":"<p>parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normal.","id":8407328,"corpo":"<p>normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico para as quest\u00f5es de 21 a 24. Uma primigesta de 32 anos de idade, com 38 semanas e cinco dias de gesta\u00e7\u00e3o, que realizou o pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, procurou o pronto-socorro obst\u00e9trico com queixa de sa\u00edda de l\u00edquido vaginal h\u00e1 duas horas. Ao exame f\u00edsico, sem din\u00e2mica uterina e batimentos card\u00edacos fetais presentes, r\u00edtmicos. Ao exame especular, colo epitelizado, com conte\u00fado compat\u00edvel com l\u00edquido claro com grumos, toque vaginal com colo grosso (apagamento 40%), firme, posterior, p\u00e9rvio para 1,5 cm, cef\u00e1lico, alto e m\u00f3vel, com sa\u00edda de l\u00edquido claro. Realizou uma cardiotocografia com feto ativo. A pesquisa de Streptococcus do grupo B foi positiva perianal.","id":504340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico para as quest\u00f5es de 21 a 24. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma primigesta de 32 anos de idade, com 38 semanas e cinco dias de gesta\u00e7\u00e3o, que realizou o pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, procurou o pronto-socorro obst\u00e9trico com queixa de sa\u00edda de l\u00edquido vaginal h\u00e1 duas horas. Ao exame f\u00edsico, sem din\u00e2mica uterina e batimentos card\u00edacos fetais presentes, r\u00edtmicos. Ao exame especular, colo epitelizado, com conte\u00fado compat\u00edvel com l\u00edquido claro com grumos, toque vaginal com colo grosso (apagamento 40%), firme, posterior, p\u00e9rvio para 1,5 cm, cef\u00e1lico, alto e m\u00f3vel, com sa\u00edda de l\u00edquido claro. Realizou uma cardiotocografia com feto ativo. A pesquisa de <em>Streptococcus<\/em> do grupo B foi positiva perianal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2146649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, as designa\u00e7\u00f5es para os n\u00fameros 1, 2, 3 e 4 na figura acima.","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:23:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146689,"hashId":"454a9573c8aa8eb91f5085cdfbee5bff","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70277\/questao\/2146689-20220111112927000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, as designa\u00e7\u00f5es para os n\u00fameros 1, 2, 3 e 4 na figura acima.<\/p>","resposta":8407527,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 cortisol, 2 progesterona, 3 progesterona, 4 estriol","id":8407524,"corpo":"<p>1 cortisol, 2 progesterona, 3 progesterona, 4 estriol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 testosterona, 2 progesterona, 3 cortisol, 4 estriol","id":8407525,"corpo":"<p>1 testosterona, 2 progesterona, 3 cortisol, 4 estriol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 testosterona, 2 cortisol, 3 estriol, 4 alfa-redutase","id":8407526,"corpo":"<p>1 testosterona, 2 cortisol, 3 estriol, 4 alfa-redutase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 cortisol, 2 progesterona, 3 17 alfa OH progesterona, 4 testosterona","id":8407527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 cortisol, 2 progesterona, 3 17 alfa OH progesterona, 4 testosterona<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 cortisol, 2 17 alfa OH progesterona, 3 progesterona, 4 testosterona","id":8407528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 cortisol, 2 17 alfa OH progesterona, 3 progesterona, 4 testosterona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2146689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da ves\u00edcula vitel\u00ednica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146679,"hashId":"9ab9f4afd85fad3371eb94073e24bbb3","enunciado":"<p>Acerca da ves\u00edcula vitel\u00ednica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8407474,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a primeira estrutura a ser vista no saco gestacional. ","id":8407474,"corpo":"<p>\u00c9 a primeira estrutura a ser vista no saco gestacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode estar ausente em gesta\u00e7\u00f5es gemelares. ","id":8407475,"corpo":"<p>Pode estar ausente em gesta\u00e7\u00f5es gemelares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medida do saco gestacional deve variar entre 3 e 5 mm. ","id":8407476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida do saco gestacional deve variar entre 3 e 5 mm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dificilmente \u00e9 visualizada em gesta\u00e7\u00f5es entre 5 e 6 semanas. ","id":8407477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificilmente \u00e9 visualizada em gesta\u00e7\u00f5es entre 5 e 6 semanas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode haver embri\u00e3o normal, sem ves\u00edcula vitel\u00ednica. ","id":8407478,"corpo":"<p>Pode haver embri\u00e3o normal, sem ves\u00edcula vitel\u00ednica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de mama metast\u00e1tico apresenta, hoje, diversas medi\u00e7\u00f5es para aumentar o tempo livre de progress\u00e3o. Entre essas medi\u00e7\u00f5es, recentemente foi aprovada uma nova droga para o tratamento de tumores HER-2 positivo. Essa medica\u00e7\u00e3o \u00e9 o ","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:24:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146720,"hashId":"b1a315dd42a8c17bd99a0973bd01a8b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de mama metast\u00e1tico apresenta, hoje, diversas medi\u00e7\u00f5es para aumentar o tempo livre de progress\u00e3o. Entre essas medi\u00e7\u00f5es, recentemente foi aprovada uma nova droga para o tratamento de tumores HER-2 positivo. Essa medica\u00e7\u00e3o \u00e9 o <\/p>","resposta":8407680,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tucatinibe. ","id":8407679,"corpo":"<p>tucatinibe. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trastuzumabe deruxtecana. ","id":8407680,"corpo":"<p>trastuzumabe deruxtecana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trastuzumabe entansina. ","id":8407681,"corpo":"<p>trastuzumabe entansina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" gefitinibe. ","id":8407682,"corpo":"<p> gefitinibe. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pertuzumab. ","id":8407683,"corpo":"<p>pertuzumab. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00falcera de Cameron est\u00e1 relacionada \u00e0 \u00falcera","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146638,"hashId":"1375a9ed241e3048c450e21362567c02","enunciado":"<p>A \u00falcera de Cameron est\u00e1 relacionada \u00e0 \u00falcera<\/p>","resposta":8407270,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duodenal.","id":8407269,"corpo":"<p>duodenal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no est\u00f4mago herniado.","id":8407270,"corpo":"<p>no est\u00f4mago herniado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jejunal.","id":8407271,"corpo":"<p>jejunal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de membros inferiores.","id":8407272,"corpo":"<p>de membros inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esof\u00e1gica.","id":8407273,"corpo":"<p>esof\u00e1gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro 36h","id":22245,"slug":"enfermeiro-36h"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que os v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo s\u00e3o A (2; 2) , B (-2; 1) e C (-1 ; 6). O per\u00edmetro desse tri\u00e2ngulo \u00e9 de aproximadamente:","provas":[{"id":70543,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-psicologo","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":70546,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":70547,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 36h","id":22245,"slug":"enfermeiro-36h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-enfermeiro-36h","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Enfermeiro 36h - 2022"},{"id":70544,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2022"},{"id":70545,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Ensino Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 07:43:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2154777,"hashId":"a42284f34760d79e768b08ca1fba257e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que os v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo s\u00e3o A (2; 2) , B (-2; 1) e C (-1 ; 6). O per\u00edmetro desse tri\u00e2ngulo \u00e9 de aproximadamente:<\/p>","resposta":8439672,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":8439671,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14","id":8439672,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16","id":8439673,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":8439674,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2154777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia","id":24225,"slug":"perito-oficial-criminal-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Peric\u00f4ndrio \u00e9 uma camada de tecido conjuntivo denso n\u00e3o modelado que envolve as cartilagens, apresentando duas zonas, denominadas","provas":[{"id":74622,"cargo":{"descricao":"Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia","id":24225,"slug":"perito-oficial-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 13:37:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2249233,"hashId":"720182c0e364a852bf15038ef94b0947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Peric\u00f4ndrio \u00e9 uma camada de tecido conjuntivo denso n\u00e3o modelado que envolve as cartilagens, apresentando duas zonas, denominadas<\/p>","resposta":8850367,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hialina e El\u00e1stica.","id":8850363,"corpo":"<p>Hialina e El\u00e1stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pericondrial e Condrog\u00eanica.","id":8850364,"corpo":"<p>Pericondrial e Condrog\u00eanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pericondrial e Sinovial.","id":8850365,"corpo":"<p>Pericondrial e Sinovial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fibr\u00f3gena e Sinovial.","id":8850366,"corpo":"<p>Fibr\u00f3gena e Sinovial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibr\u00f3gena e Condrog\u00eanica.","id":8850367,"corpo":"<p>Fibr\u00f3gena e Condrog\u00eanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"}],"slug":"biologia\/2249233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Higienizar as m\u00e3os \u00e9 a estrat\u00e9gia mais simples e eficaz para evitar a transmiss\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as. Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":70256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:31:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2146993,"hashId":"1ba76d64bc314dc35893fdc6bf6a17f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienizar as m\u00e3os \u00e9 a estrat\u00e9gia mais simples e eficaz para evitar a transmiss\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8408904,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fric\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica antiss\u00e9ptica deve ter dura\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo 20 a 30 segundos.","id":8408902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fric\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica antiss\u00e9ptica deve ter dura\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo 20 a 30 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" As m\u00e3os devem ser higienizadas com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica antes do manuseio de medica\u00e7\u00e3o ou prepara\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":8408903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As m\u00e3os devem ser higienizadas com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica antes do manuseio de medica\u00e7\u00e3o ou prepara\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os deve ter dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 30 segundos.","id":8408904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os deve ter dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 30 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fric\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica contendo um agente umectante agride menos a pele do que a higiene com sabonete l\u00edquido e \u00e1gua.","id":8408905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fric\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica contendo um agente umectante agride menos a pele do que a higiene com sabonete l\u00edquido e \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio s\u00e3o um conjunto de dispositivos que fornecem indica\u00e7\u00e3o sonora e visual do inc\u00eandio por meio da identifica\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos f\u00edsicos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios provenientes da queima de combust\u00edvel. No contexto dos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":82221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:24:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2417970,"hashId":"e5d54beccbe0443f2df0943d6bebc2ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio s\u00e3o um conjunto de dispositivos que fornecem indica\u00e7\u00e3o sonora e visual do inc\u00eandio por meio da identifica\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos f\u00edsicos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios provenientes da queima de combust\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto dos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9582360,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a grande varia\u00e7\u00e3o da temperatura \u00e9 um fen\u00f4meno f\u00edsico secund\u00e1rio do inc\u00eandio;","id":9582357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grande varia\u00e7\u00e3o da temperatura \u00e9 um fen\u00f4meno f\u00edsico secund\u00e1rio do inc\u00eandio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de fuligem \u00e9 um fen\u00f4meno f\u00edsico prim\u00e1rio do inc\u00eandio;","id":9582358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de fuligem \u00e9 um fen\u00f4meno f\u00edsico prim\u00e1rio do inc\u00eandio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os detectores de temperatura termost\u00e1ticos atuam mediante varia\u00e7\u00e3o brusca de temperatura;","id":9582359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os detectores de temperatura termost\u00e1ticos atuam mediante varia\u00e7\u00e3o brusca de temperatura;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o detector de chama tremulante \u00e9 utilizado para a detec\u00e7\u00e3o de chama de luz vis\u00edvel;","id":9582360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o detector de chama tremulante \u00e9 utilizado para a detec\u00e7\u00e3o de chama de luz vis\u00edvel;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o acionador manual \u00e9 um dispositivo empregado para transmitir a informa\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio que \u00e9 operado remotamente.","id":9582361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acionador manual \u00e9 um dispositivo empregado para transmitir a informa\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio que \u00e9 operado remotamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de detec\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Equipamentos de detec\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417206,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-equipamentos-de-deteccao-e-combate-a-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2417970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Alvorada do Norte","id":19318,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-alvorada-do-norte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo de vida estadunidense, ou o american way of life, evidencia o poder econ\u00f4mico dos Estados Unidos e a sua condi\u00e7\u00e3o de hiperpot\u00eancia global constitu\u00edda ao longo da hist\u00f3ria, por meio de pol\u00edticas agressivas e controversas. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das seguintes assertivas: I \u2013 A doutrina Monroe \u00e9 muito clara em seu intuito de afastar qualquer cogita\u00e7\u00e3o europeia de recoloniza\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica, tendo como lema \u201cA Am\u00e9rica para os americanos\u201d. II - A doutrina Monroe deixava muito claro que o mundo estava dividido em dois sistemas: o sistema capitalista, livre e democr\u00e1tico, e o sistema socialista e totalit\u00e1rio. III \u2013 As interven\u00e7\u00f5es militares dos Estados Unidos ap\u00f3s a Segunda Guerra est\u00e3o circunscritas ao teor da doutrina Monroe e, por isso, o pa\u00eds se envolveu em diversas guerras.","provas":[{"id":83370,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Alvorada do Norte","id":19318,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-alvorada-do-norte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-alvorada-do-norte-12","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Alvorada do Norte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:24:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2433854,"hashId":"067f00db620d8afae89cb370ed1c8bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estilo de vida estadunidense, ou o<em> american way of life<\/em>, evidencia o poder econ\u00f4mico dos Estados Unidos e a sua condi\u00e7\u00e3o de hiperpot\u00eancia global constitu\u00edda ao longo da hist\u00f3ria, por meio de pol\u00edticas agressivas e controversas. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A doutrina Monroe \u00e9 muito clara em seu intuito de afastar qualquer cogita\u00e7\u00e3o europeia de recoloniza\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica, tendo como lema \u201cA Am\u00e9rica para os americanos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A doutrina Monroe deixava muito claro que o mundo estava dividido em dois sistemas: o sistema capitalista, livre e democr\u00e1tico, e o sistema socialista e totalit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As interven\u00e7\u00f5es militares dos Estados Unidos ap\u00f3s a Segunda Guerra est\u00e3o circunscritas ao teor da doutrina Monroe e, por isso, o pa\u00eds se envolveu em diversas guerras.<\/p>","resposta":9650047,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":9650046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto. ","id":9650047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto. ","id":9650048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":9650049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":"historia\/2433854","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Alvorada do Norte","id":19318,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-alvorada-do-norte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Subprocuradores-Gerais de Justi\u00e7a, assinale a alternativa falsa:","provas":[{"id":83370,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Alvorada do Norte","id":19318,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-alvorada-do-norte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-alvorada-do-norte-12","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Alvorada do Norte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:24:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2433968,"hashId":"692e65fe386e2bd5519bce68a0bf6d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos Subprocuradores-Gerais de Justi\u00e7a, assinale a alternativa falsa:<\/p>","resposta":9650550,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais compete, ressalvadas as atribui\u00e7\u00f5es da Corregedoria-Geral e da Ouvidoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, prestar assist\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o e auxiliares em mat\u00e9rias de interesse institucional.","id":9650548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais compete, ressalvadas as atribui\u00e7\u00f5es da Corregedoria-Geral e da Ouvidoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, prestar assist\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o e auxiliares em mat\u00e9rias de interesse institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Jur\u00eddicos compete remeter, mensalmente, ao Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, relat\u00f3rio dos processos recebidos e dos pareceres emitidos pelos Procuradores de Justi\u00e7a junto aos Tribunais. J\u00e1 ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais compete coordenar a elabora\u00e7\u00e3o e o tr\u00e2mite interno e externo das propostas legislativas.","id":9650549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Jur\u00eddicos compete remeter, mensalmente, ao Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, relat\u00f3rio dos processos recebidos e dos pareceres emitidos pelos Procuradores de Justi\u00e7a junto aos Tribunais. J\u00e1 ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais compete coordenar a elabora\u00e7\u00e3o e o tr\u00e2mite interno e externo das propostas legislativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais compete promover, sob orienta\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, a interlocu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico com os Poderes do Estado e outros \u00f3rg\u00e3os em assuntos de interesse da Institui\u00e7\u00e3o. J\u00e1 ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Administrativos compete promover a integra\u00e7\u00e3o dos Centros de Apoio Operacional.","id":9650550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais compete promover, sob orienta\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, a interlocu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico com os Poderes do Estado e outros \u00f3rg\u00e3os em assuntos de interesse da Institui\u00e7\u00e3o. J\u00e1 ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Administrativos compete promover a integra\u00e7\u00e3o dos Centros de Apoio Operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Subprocuradores-Gerais de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais, para Assuntos Administrativos e para Assuntos Jur\u00eddicos, com atua\u00e7\u00e3o delegada, ser\u00e3o escolhidos pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, sendo que compete ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais promover a aproxima\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da sociedade civil no acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":9650551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Subprocuradores-Gerais de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais, para Assuntos Administrativos e para Assuntos Jur\u00eddicos, com atua\u00e7\u00e3o delegada, ser\u00e3o escolhidos pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, sendo que compete ao Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a para Assuntos Institucionais promover a aproxima\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da sociedade civil no acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2433968","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A monitora\u00e7\u00e3o em unidade de terapia intensiva (UTI) \u00e9 obrigat\u00f3ria e imprescind\u00edvel na assist\u00eancia ao paciente e, portanto, o enfermeiro intensivista deve ter conhecimento espec\u00edfico para utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia necess\u00e1ria. Dentre os par\u00e2metros avaliados est\u00e1 a Press\u00e3o Venosa Central (PVC). Sobre esse par\u00e2metro, marque o item correto. ","provas":[{"id":75173,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 16:12:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2269555,"hashId":"3476f58547498a1911f6749d96d04e67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A monitora\u00e7\u00e3o em unidade de terapia intensiva (UTI) \u00e9 obrigat\u00f3ria e imprescind\u00edvel na assist\u00eancia ao paciente e, portanto, o enfermeiro intensivista deve ter conhecimento espec\u00edfico para utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia necess\u00e1ria. Dentre os par\u00e2metros avaliados est\u00e1 a Press\u00e3o Venosa Central (PVC). Sobre esse par\u00e2metro, marque o item correto. <\/p>","resposta":8935527,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A PVC \u00e9 o termo usado para descrever a press\u00e3o exercida em veia cava superior e inferior durante o retorno venoso na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e s\u00f3 pode ser mensurada a cada 6 horas. ","id":8935525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A PVC \u00e9 o termo usado para descrever a press\u00e3o exercida em veia cava superior e inferior durante o retorno venoso na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e s\u00f3 pode ser mensurada a cada 6 horas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o da PVC n\u00e3o apresenta riscos para o paciente, uma vez que a medida \u00e9 totalmente n\u00e3o invasiva.","id":8935526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o da PVC n\u00e3o apresenta riscos para o paciente, uma vez que a medida \u00e9 totalmente n\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O nivelamento na montagem da PVC \u00e9 realizado identificando-se o eixo flebost\u00e1tico ou zero fisiol\u00f3gico, refer\u00eancia para o ponto m\u00e9dio atrial.","id":8935527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nivelamento na montagem da PVC \u00e9 realizado identificando-se o eixo flebost\u00e1tico ou zero fisiol\u00f3gico, refer\u00eancia para o ponto m\u00e9dio atrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de mensura\u00e7\u00e3o da press\u00e3o recomenda que o paciente deve ser mantido em posi\u00e7\u00e3o horizontal. Caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, a PVC pode ser verificada na posi\u00e7\u00e3o semideitada, sem necessidade de zerar o sistema quando a cabeceira do leito tiver sido alterada.","id":8935528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de mensura\u00e7\u00e3o da press\u00e3o recomenda que o paciente deve ser mantido em posi\u00e7\u00e3o horizontal. Caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, a PVC pode ser verificada na posi\u00e7\u00e3o semideitada, sem necessidade de zerar o sistema quando a cabeceira do leito tiver sido alterada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registros de enfermagem s\u00e3o essenciais para a qualidade do cuidado o processo do cuidar, pois possibilitam uma comunica\u00e7\u00e3o segura entre os profissionais de enfermagem e a equipe de sa\u00fade, bem como tem como finalidade apoiar a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e esclarecimento de processos \u00e9ticos e judiciais. Acerca dessa tem\u00e1tica, marque o item correto.","provas":[{"id":75173,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 16:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2269574,"hashId":"dc49fefac96e8370ac855c6b2af84047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros de enfermagem s\u00e3o essenciais para a qualidade do cuidado o processo do cuidar, pois possibilitam uma comunica\u00e7\u00e3o segura entre os profissionais de enfermagem e a equipe de sa\u00fade, bem como tem como finalidade apoiar a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e esclarecimento de processos \u00e9ticos e judiciais. Acerca dessa tem\u00e1tica, marque o item correto.<\/p>","resposta":8935588,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade do profissional que realizou o registro poder\u00e1 ocorrer no \u00e2mbito \u00e9tico, legal, administrativo, c\u00edvel e criminal.","id":8935588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do profissional que realizou o registro poder\u00e1 ocorrer no \u00e2mbito \u00e9tico, legal, administrativo, c\u00edvel e criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os registros, como documento legal, ter\u00e3o valor mesmo se n\u00e3o forem datados e assinados, mas precisam ser leg\u00edveis e n\u00e3o apresentar rasuras.","id":8935589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros, como documento legal, ter\u00e3o valor mesmo se n\u00e3o forem datados e assinados, mas precisam ser leg\u00edveis e n\u00e3o apresentar rasuras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os registros devem conter informa\u00e7\u00f5es parciais e pertinentes para a continuidade da assist\u00eancia ou para condutas a serem tomadas.","id":8935590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros devem conter informa\u00e7\u00f5es parciais e pertinentes para a continuidade da assist\u00eancia ou para condutas a serem tomadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A anota\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 privativa do enfermeiro e refere ao per\u00edodo de 24 horas.","id":8935591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anota\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 privativa do enfermeiro e refere ao per\u00edodo de 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O trabalhador que atua em servi\u00e7os de sa\u00fade deve dominar os conhecimentos e as t\u00e9cnicas necess\u00e1rios para assistir ao indiv\u00edduo ou ao grupo de usu\u00e1rios dos servi\u00e7os com problemas de sa\u00fade ou com risco de adoecer. Essa atua\u00e7\u00e3o pode incluir atividades de cunho preventivo, curativo, investigativo ou mesmo com o objetivo de reabilita\u00e7\u00e3o. II. Na enfermagem, a fun\u00e7\u00e3o administrativa, compreende, entre outros aspectos, o planejamento da assist\u00eancia ao paciente e o provimento de recursos f\u00edsicos, humanos, materiais e financeiros no \u00e2mbito da unidade de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74971,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 16:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2263855,"hashId":"ce516c8e58bcd523f57b0b986a8e1a50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O trabalhador que atua em servi\u00e7os de sa\u00fade deve dominar os conhecimentos e as t\u00e9cnicas necess\u00e1rios para assistir ao indiv\u00edduo ou ao grupo de usu\u00e1rios dos servi\u00e7os com problemas de sa\u00fade ou com risco de adoecer. Essa atua\u00e7\u00e3o pode incluir atividades de cunho preventivo, curativo, investigativo ou mesmo com o objetivo de reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na enfermagem, a fun\u00e7\u00e3o administrativa, compreende, entre outros aspectos, o planejamento da assist\u00eancia ao paciente e o provimento de recursos f\u00edsicos, humanos, materiais e financeiros no \u00e2mbito da unidade de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913438,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8913438,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8913439,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8913440,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8913441,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A f\u00f3rmula farmac\u00eautica \u00e9 o conjunto de subst\u00e2ncias que comp\u00f5em a forma pela qual os medicamentos s\u00e3o apresentados e possui os seguintes componentes: o princ\u00edpio ativo, o corretivo e o ve\u00edculo. II. A dose de um medicamento \u00e9 uma determinada quantidade de medicamento introduzida no organismo para produzir um efeito terap\u00eautico e promover altera\u00e7\u00f5es ou modifica\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es do organismo ou do metabolismo celular. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 16:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2264408,"hashId":"e54dc2793119590b76cdf0d7ed37719f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A f\u00f3rmula farmac\u00eautica \u00e9 o conjunto de subst\u00e2ncias que comp\u00f5em a forma pela qual os medicamentos s\u00e3o apresentados e possui os seguintes componentes: o princ\u00edpio ativo, o corretivo e o ve\u00edculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dose de um medicamento \u00e9 uma determinada quantidade de medicamento introduzida no organismo para produzir um efeito terap\u00eautico e promover altera\u00e7\u00f5es ou modifica\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es do organismo ou do metabolismo celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8915717,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8915717,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8915718,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8915719,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8915720,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU","id":20568,"slug":"tecnico-de-enfermagem-socorrista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na t\u00e9cnica de acesso venoso perif\u00e9rico, julgue as afirmativas abaixo:I.Sempre que poss\u00edvel, dar prefer\u00eancia aos dispositivos flex\u00edveis de menor calibre.II.O uso de cateter simples com agulhas (escalpe) \u00e9 indicado para infus\u00e3o de volumes altos (por curto per\u00edodo e\/ou sem necessidade de infus\u00e3o cont\u00ednua) e para medica\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o \u00fanica.III.Em caso de transfixa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de hematoma, retirar o cateter e promover compress\u00e3o direta.IV.Presen\u00e7a de trombose reconhecida no trajeto do vaso limita o procedimento nesse local.Qual(is) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?","provas":[{"id":74907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU","id":20568,"slug":"tecnico-de-enfermagem-socorrista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 16:57:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2260638,"hashId":"46f338aecf1386ae72d2bbd7e3568533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na t\u00e9cnica de acesso venoso perif\u00e9rico, julgue as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Sempre que poss\u00edvel, dar prefer\u00eancia aos dispositivos flex\u00edveis de menor calibre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O uso de cateter simples com agulhas (escalpe) \u00e9 indicado para infus\u00e3o de volumes altos (por curto per\u00edodo e\/ou sem necessidade de infus\u00e3o cont\u00ednua) e para medica\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o \u00fanica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Em caso de transfixa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de hematoma, retirar o cateter e promover compress\u00e3o direta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Presen\u00e7a de trombose reconhecida no trajeto do vaso limita o procedimento nesse local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?<\/p>","resposta":8899177,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, I e II.","id":8899174,"corpo":"<p>Apenas, I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":8899175,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas, I e IV.","id":8899176,"corpo":"<p>Apenas, I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas, III e IV.","id":8899177,"corpo":"<p>Apenas, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso venoso","oab":false,"nome":"Acesso venoso","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413464,"slug":"enfermagem-acesso-venoso"}],"slug":"enfermagem\/2260638","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU","id":20568,"slug":"tecnico-de-enfermagem-socorrista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar em rela\u00e7\u00e3o a inconsci\u00eancia, que na presen\u00e7a de movimentos respirat\u00f3rios e pulso, prosseguir a avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria com \u00eanfase para:","provas":[{"id":74907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU","id":20568,"slug":"tecnico-de-enfermagem-socorrista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 16:56:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2260630,"hashId":"08f99ed400adfce390ff152f7ed8b0e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar em rela\u00e7\u00e3o a inconsci\u00eancia, que na presen\u00e7a de movimentos respirat\u00f3rios e pulso, prosseguir a avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria com \u00eanfase para:<\/p>","resposta":8899142,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensurar a glicemia capilar.","id":8899141,"corpo":"<p>Mensurar a glicemia capilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a Escala de Coma de Glasgow e a avalia\u00e7\u00e3o das pupilas.","id":8899142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a Escala de Coma de Glasgow e a avalia\u00e7\u00e3o das pupilas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar sinais vitais e oximetria.","id":8899143,"corpo":"<p>Monitorar sinais vitais e oximetria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar responsividade\/comprovar a inconsci\u00eancia.","id":8899144,"corpo":"<p>Avaliar responsividade\/comprovar a inconsci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413363,"slug":"enfermagem-avaliacao-primaria"}],"slug":"enfermagem\/2260630","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa foi realizada com 10 pacientes de uma cl\u00ednica com o objetivo de avaliar a variabilidade das seguintes caracter\u00edsticas: Peso (kg) e \u00c1cido \u00darico (mg\/100ml). Os resultados obtidos est\u00e3o apresentados na tabela abaixo.Peso\u00c1cido \u00daricom\u00e9dia7035desvio padr\u00e3o42Com esses resultados \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70941,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-estatistico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 17:09:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2361592,"hashId":"a92976dbebf077dd09f91bcee0cf0b61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa foi realizada com 10 pacientes de uma cl\u00ednica com o objetivo de avaliar a variabilidade das seguintes caracter\u00edsticas: Peso (kg) e \u00c1cido \u00darico (mg\/100ml). Os resultados obtidos est\u00e3o apresentados na tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 281px;\"><colgroup><col width=\"117\"><col width=\"50\"><col width=\"114\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dvwy\"><td data-row=\"row-dvwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dvwy\" data-cell=\"cell-wiyu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dvwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dvwy\" data-cell=\"cell-03x5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Peso<\/p><\/td><td data-row=\"row-dvwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dvwy\" data-cell=\"cell-r7mj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00c1cido \u00darico<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gt1d\"><td data-row=\"row-gt1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gt1d\" data-cell=\"cell-nelg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">m\u00e9dia<\/p><\/td><td data-row=\"row-gt1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gt1d\" data-cell=\"cell-nvo1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><td data-row=\"row-gt1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gt1d\" data-cell=\"cell-6hai\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-frah\"><td data-row=\"row-frah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frah\" data-cell=\"cell-idif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">desvio padr\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-frah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frah\" data-cell=\"cell-6ttj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-frah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frah\" data-cell=\"cell-imt5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com esses resultados \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9341679,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os resultados de Peso variaram mais do que os resultados de \u00c1cido \u00darico.","id":9341678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados de Peso variaram mais do que os resultados de \u00c1cido \u00darico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os resultados de Peso e de \u00c1cido \u00darico tiveram a mesma variabilidade.","id":9341679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados de Peso e de \u00c1cido \u00darico tiveram a mesma variabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os resultados de \u00c1cido \u00darico variaram mais do que os resultados de Peso.","id":9341680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados de \u00c1cido \u00darico variaram mais do que os resultados de Peso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os resultados de \u00c1cido \u00darico s\u00e3o mais homog\u00eaneos do que os resultados de Peso.","id":9341681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados de \u00c1cido \u00darico s\u00e3o mais homog\u00eaneos do que os resultados de Peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os resultados de Peso s\u00e3o mais heterog\u00eaneos do que os resultados de \u00c1cido \u00darico.","id":9341682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados de Peso s\u00e3o mais heterog\u00eaneos do que os resultados de \u00c1cido \u00darico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Distribui\u00e7\u00e3o Normal reduzida \u2013 P(0 &lt; Z &lt; z)- 0.000.010.020.030.040.050.060.070.080.090.00.00000.00400.00800.01200.01600.01990.02390.02790.03190.03590.10.03980.04380.04780.05170.05570.05960.06360.06750.07140.07530.20.07930.08320.08710.09100.09480.09870.10260.10640.11030.11410.30.11790.12170.12550.12930.13310.13680.14060.14430.14800.15170.40.15540.15910.16280.16640.17000.17360.17720.18080.18440.18790.50.19150.19500.19850.20190.20540.20880.21230.21570.21900.22240.60.22570.22910.23240.23570.23890.24220.24540.24860.25170.25490.70.25800.26110.26420.26730.27040.27340.27640.27940.28230.28520.80.28810.29100.29390.29670.29950.30230.30510.30780.31060.31330.90.31590.31860.32120.32380.32640.32890.33150.33400.33650.33891.00.34130.34380.34610.34850.35080.35310.35540.35770.35990.36211.10.36430.36650.36860.37080.37290.37490.37700.37900.38100.38301.20.38490.38690.38880.39070.39250.39440.39620.39800.39970.40151.30.40320.40490.40660.40820.40990.41150.41310.41470.41620.41771.40.41920.42070.42220.42360.42510.42650.42790.42920.43060.43191.50.43320.43450.43570.43700.43820.43940.44060.44180.44290.44411.60.44520.44630.44740.44840.44950.45050.45150.45250.45350.45451.70.45540.45640.45730.45820.45910.45990.46080.46160.46250.46331.80.46410.46490.46560.46640.46710.46780.46860.46930.46990.47061.90.47130.47190.47260.47320.47380.47440.47500.47560.47610.47672.00.47720.47780.47830.47880.47930.47980.48030.48080.48120.48172.10.48210.48260.48300.48340.48380.48420.48460.48500.48540.48572.20.48610.48640.48680.48710.48750.48780.48810.48840.48870.48902.30.48930.48960.48980.49010.49040.49060.49090.49110.49130.49162.40.49180.49200.49220.49250.49270.49290.49310.49320.49340.49362.50.49380.49400.49410.49430.49450.49460.49480.49490.49510.49522.60.49530.49550.49560.49570.49590.49600.49610.49620.49630.49642.70.49650.49660.49670.49680.49690.49700.49710.49720.49730.49742.80.49740.49750.49760.49770.49770.49780.49790.49790.49800.49812.90.49810.49820.49820.49830.49840.49840.49850.49850.49860.49863.00.49870.49870.49870.49880.49880.49890.49890.49890.49900.4990","id":527833,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(0, 0, 0); color: rgb(255, 255, 255);\">Instru\u00e7\u00e3o:<\/strong> Distribui\u00e7\u00e3o Normal reduzida \u2013 P(0 &lt; Z &lt; z)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 660px;\"><colgroup><col width=\"37\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"60\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"61\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"62\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"64\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"63\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"63\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"63\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"65\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"61\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"61\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.01<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.02<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.03<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.04<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.05<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.06<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.07<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.08<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.09<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0000<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0040<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0080<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0120<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0160<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0199<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0239<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0279<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0319<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0359<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0398<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0438<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0478<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0517<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0557<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0596<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0636<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0675<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0714<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0753<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0793<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0832<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0871<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0910<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0948<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.0987<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1026<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1064<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1103<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1141<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1179<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1217<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1255<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1293<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1331<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1368<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1406<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1443<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1480<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1517<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1554<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1591<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1628<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1664<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1700<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1736<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1772<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1808<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1844<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1879<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1915<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1950<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.1985<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2019<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2054<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2088<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2123<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2157<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2190<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2224<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2257<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2291<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2324<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2357<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2389<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2422<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2454<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2486<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2517<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2549<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2580<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2611<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2642<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2673<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2704<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2734<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2764<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2794<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2823<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2852<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2881<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2910<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2939<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2967<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.2995<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3023<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3051<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3078<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3106<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3133<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0.9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3159<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3186<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3212<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3238<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3264<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3289<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3315<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3340<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3365<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3389<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3413<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3438<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3461<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3485<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3508<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3531<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3554<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3577<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3599<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3621<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3643<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3665<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3686<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3708<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3729<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3749<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3770<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3790<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3810<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3830<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3849<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3869<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3888<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3907<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3925<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3944<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3962<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3980<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.3997<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4032<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4049<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4066<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4082<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4099<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4115<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4131<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4147<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4162<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4177<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4192<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4207<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4222<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4236<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4251<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4265<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4279<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4292<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4306<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4319<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4332<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4345<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4357<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4370<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4382<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4394<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4406<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4418<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4429<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4441<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4452<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4463<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4474<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4484<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4495<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4505<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4515<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4525<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4535<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4545<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4554<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4564<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4573<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4582<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4591<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4599<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4608<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4616<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4625<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4633<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4641<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4649<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4656<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4664<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4671<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4678<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4686<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4693<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4699<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4706<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1.9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4713<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4719<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4726<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4732<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4738<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4744<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4750<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4756<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4761<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4767<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4772<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4778<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4783<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4788<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4793<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4798<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4803<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4808<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4812<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4817<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4821<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4826<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4830<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4834<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4838<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4842<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4846<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4850<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4854<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4857<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4861<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4864<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4868<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4871<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4875<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4878<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4881<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4884<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4887<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4890<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4893<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4896<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4898<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4901<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4904<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4906<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4909<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4911<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4913<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4916<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4918<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4920<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4922<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4925<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4927<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4929<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4931<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4932<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4934<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4936<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4938<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4940<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4941<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4943<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4945<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4946<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4948<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4949<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4951<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4952<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"28\"><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4953<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4955<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4956<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4957<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4959<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4960<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4961<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4962<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4963<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4964<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"29\"><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4965<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4966<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4967<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4968<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4969<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4970<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4971<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4972<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4973<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4974<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"30\"><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4974<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4975<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4976<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4977<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4977<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4978<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4979<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4979<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4980<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4981<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"31\"><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2.9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4981<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4982<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4982<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4983<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4984<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4984<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4985<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4985<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4986<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4986<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"32\"><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3.0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4987<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4987<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4987<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4988<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4988<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4989<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4989<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4989<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4990<\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0.4990<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 64","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7212,"slug":"estatistica-medidas-de-variabilidade-ou-de-dispersao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}