{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6146,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \"A subst\u00e2ncia que nos tira a paz \u00e9 a mesma que nos traz a paz, como nos ensina qualquer v\u00edcio.\"(2\u00ba\u00a7), a passagem grifada apresenta uma ideia:","provas":[{"id":61155,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2019-comdn-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ComDN - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:18:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861002,"hashId":"af3f4d91c08354af8ccdb18f1da6e06d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"<u>A subst\u00e2ncia que nos tira a paz \u00e9 a mesma que nos traz a paz<\/u>, como nos ensina qualquer v\u00edcio.\"(2\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>), a passagem grifada apresenta uma ideia:<\/p>","resposta":7159746,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ortodoxa.","id":7159744,"corpo":"<p>ortodoxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redundante.","id":7159745,"corpo":"<p>redundante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paradoxal.","id":7159746,"corpo":"<p>paradoxal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conciliadora.","id":7159747,"corpo":"<p>conciliadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conservadora.","id":7159748,"corpo":"<p>conservadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 11.\tA \u201csociedade do espet\u00e1culo\u201d mostrou seu car\u00e1ter de sensacionalidade. [...] Hoje, n\u00e3o somos mais apenas regidos por imagens, mas verdadeiramente dominados em nosso corpo, por meio de sensa\u00e7\u00f5es que nos atingem de fora para dentro. [...]\tO capitalismo descobriu o mundo da sensa\u00e7\u00e3o e passou a reger a vida em sociedade, por meio da administra\u00e7\u00e3o dos sentidos, de t\u00e1ticas de excita\u00e7\u00e3o. Vivemos, como ratos de laborat\u00f3rio, frangos criados sob l\u00e2mpadas, excitados pelo cinema e pela televis\u00e3o que nos capturam e acomodam ao seu sistema. Em termos bem simples, vivemos ansiosos, nervosos, [...] e, sobretudo, loucos por emo\u00e7\u00f5es. Nas telas de celular, cultuamos a comunica\u00e7\u00e3o vazia, vivemos a emiss\u00e3o de express\u00e3o deturpada. Viciados em telinhas \u00e0 m\u00e3o, coisa que aprendemos com as grandes telas de cinema e televis\u00e3o, sem consci\u00eancia de que a excita\u00e7\u00e3o cura a excita\u00e7\u00e3o. A subst\u00e2ncia que nos tira a paz \u00e9 a mesma que nos traz a paz, como nos ensina qualquer v\u00edcio. Estresse digital ser\u00e1 a doen\u00e7a do futuro.\tA \u201csociedade fissurada\u201d, em sentido filos\u00f3fico, se define pela rela\u00e7\u00e3o com o absoluto que se d\u00e1 tanto por meio das drogas como subst\u00e2ncias f\u00edsicas, quanto com Deus e outras ideias que se apresentam como subst\u00e2ncias metaf\u00edsicas. Nesse contexto, estamos todos \u201cchapados\u201d porque, se estamos fissurados, isso quer dizer que, se havia algo, ele escapa pela fissura. N\u00e3o temos como \u201creter' alguma coisa; por exemplo, nosso eu. Chapados, somos uma superf\u00edcie plana quando antes \u00e9ramos um organismo com alguma coisa dentro, quem sabe a alma.\tO preconceito tem a estrutura de nossa rela\u00e7\u00e3o com a subst\u00e2ncia, dependemos dele, ficamos como que viciados em ideias e discursos prontos que n\u00e3o passam pelo crivo da reflex\u00e3o. Repetimos compulsivamente ideias prontas como quem busca o incompar\u00e1vel prazer da primeira vez. O prazer da linguagem que, desacompanhado de pensamento, n\u00e3o existe. Calmos no uso abusivo da linguagem como se ela n\u00e3o gerasse comprometimentos e responsabilidades. [...]\tComo um grande plat\u00f4 por onde tudo escorrega, a sociedade atual tem um car\u00e1ter chapado reproduzido em seus indiv\u00edduos. As \u201cplatitudes\" fazem sucesso como mercadoria e servi\u00e7os: da autoajuda \u00e0s m\u00fasicas e filmes da ind\u00fastria cultural que nada dizem, todos est\u00e3o apaixonados, emocionados com clich\u00eas. O procedimento de copy-paste \u00e9 o que comanda o mundo da linguagem sem ideias que sustenta as redes sociais e a televis\u00e3o. O sujeito da sociedade chapada \u00e9 sem fundo e sem relevo, sem dobras nem reentr\u00e2ncias. Um sujeito do \"irrelevante\" transformado em capital. A intimidade, a interioridade, a alma, que dependiam da ideia de profundidade, tornaram-se assuntos caducos. S\u00f3 o estilo, o fashion, o cool definem seu sentido. Desatentos a esses acontecimentos, nos tornamos escorregadios. Deixamos para tr\u00e1s o car\u00e1ter que, na era anterior, foi forjado a duras penas.\tO consumismo torna-se o padr\u00e3o de toda a\u00e7\u00e3o, at\u00e9 dos atos de fala, A reprodutibilidade sem fim de pensamentos vazios, de emo\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas perpetuar o sistema, tudo o que possa evitar o questionamento - ele mesmo um perfurador de superf\u00edcies - \u00e9 o que nos resta.TIBURI, Marcia, Chapados: sobre o uso abusivo da linguagem. Dispon\u00edvel em&lt;https:\/frevistacult.uol.com.br\/&gt; . Acesso em 05 nov. 2018. Com adapta\u00e7\u00f5es.Fissura - 1. pequena abertura longitudinal em fenda, rachadura, sulco. 2. Ter grande apego ou paix\u00e3o por; ficar apaixonado por.copy-paste - copiar e colar.cool - legal, bacana.Plat\u00f4 - 1 - Palco de um teatro. 2 - Est\u00fadio de cinema ou de televis\u00e3o. 3 - Planalto.","id":470751,"enunciado":"<p>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 11.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA \u201csociedade do espet\u00e1culo\u201d mostrou seu car\u00e1ter de sensacionalidade. [...] Hoje, n\u00e3o somos mais apenas regidos por imagens, mas verdadeiramente dominados em nosso corpo, por meio de sensa\u00e7\u00f5es que nos atingem de fora para dentro. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO capitalismo descobriu o mundo da sensa\u00e7\u00e3o e passou a reger a vida em sociedade, por meio da administra\u00e7\u00e3o dos sentidos, de t\u00e1ticas de excita\u00e7\u00e3o. Vivemos, como ratos de laborat\u00f3rio, frangos criados sob l\u00e2mpadas, excitados pelo cinema e pela televis\u00e3o que nos capturam e acomodam ao seu sistema. Em termos bem simples, vivemos ansiosos, nervosos, [...] e, sobretudo, loucos por emo\u00e7\u00f5es. Nas telas de celular, cultuamos a comunica\u00e7\u00e3o vazia, vivemos a emiss\u00e3o de express\u00e3o deturpada. Viciados em telinhas \u00e0 m\u00e3o, coisa que aprendemos com as grandes telas de cinema e televis\u00e3o, sem consci\u00eancia de que a excita\u00e7\u00e3o cura a excita\u00e7\u00e3o. A subst\u00e2ncia que nos tira a paz \u00e9 a mesma que nos traz a paz, como nos ensina qualquer v\u00edcio. Estresse digital ser\u00e1 a doen\u00e7a do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA \u201csociedade fissurada\u201d, em sentido filos\u00f3fico, se define pela rela\u00e7\u00e3o com o absoluto que se d\u00e1 tanto por meio das drogas como subst\u00e2ncias f\u00edsicas, quanto com Deus e outras ideias que se apresentam como subst\u00e2ncias metaf\u00edsicas. Nesse contexto, estamos todos \u201cchapados\u201d porque, se estamos fissurados, isso quer dizer que, se havia algo, ele escapa pela fissura. N\u00e3o temos como \u201creter' alguma coisa; por exemplo, nosso eu. Chapados, somos uma superf\u00edcie plana quando antes \u00e9ramos um organismo com alguma coisa dentro, quem sabe a alma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO preconceito tem a estrutura de nossa rela\u00e7\u00e3o com a subst\u00e2ncia, dependemos dele, ficamos como que viciados em ideias e discursos prontos que n\u00e3o passam pelo crivo da reflex\u00e3o. Repetimos compulsivamente ideias prontas como quem busca o incompar\u00e1vel prazer da primeira vez. O prazer da linguagem que, desacompanhado de pensamento, n\u00e3o existe. Calmos no uso abusivo da linguagem como se ela n\u00e3o gerasse comprometimentos e responsabilidades. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo um grande plat\u00f4 por onde tudo escorrega, a sociedade atual tem um car\u00e1ter chapado reproduzido em seus indiv\u00edduos. As \u201cplatitudes\" fazem sucesso como mercadoria e servi\u00e7os: da autoajuda \u00e0s m\u00fasicas e filmes da ind\u00fastria cultural que nada dizem, todos est\u00e3o apaixonados, emocionados com clich\u00eas. O procedimento de <em>copy-paste<\/em> \u00e9 o que comanda o mundo da linguagem sem ideias que sustenta as redes sociais e a televis\u00e3o. O sujeito da sociedade chapada \u00e9 sem fundo e sem relevo, sem dobras nem reentr\u00e2ncias. Um sujeito do \"irrelevante\" transformado em capital. A intimidade, a interioridade, a alma, que dependiam da ideia de profundidade, tornaram-se assuntos caducos. S\u00f3 o estilo, o <em>fashion, o cool<\/em> definem seu sentido. Desatentos a esses acontecimentos, nos tornamos escorregadios. Deixamos para tr\u00e1s o car\u00e1ter que, na era anterior, foi forjado a duras penas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO consumismo torna-se o padr\u00e3o de toda a\u00e7\u00e3o, at\u00e9 dos atos de fala, A reprodutibilidade sem fim de pensamentos vazios, de emo\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas perpetuar o sistema, tudo o que possa evitar o questionamento - ele mesmo um perfurador de superf\u00edcies - \u00e9 o que nos resta.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">TIBURI, Marcia, <em>Chapados: sobre o uso abusivo da linguagem<\/em>. Dispon\u00edvel em&lt;https:\/frevistacult.uol.com.br\/&gt; . Acesso em 05 nov. 2018. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fissura - 1. pequena abertura longitudinal em fenda, rachadura, sulco. 2. Ter grande apego ou paix\u00e3o por; ficar apaixonado por.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>copy-paste<\/em> - copiar e colar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>cool <\/em>- legal, bacana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Plat\u00f4 - 1 - Palco de um teatro. 2 - Est\u00fadio de cinema ou de televis\u00e3o. 3 - Planalto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pau dos Ferros","sigla":"","id":5213,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e3o expostos um pequeno texto e algumas afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica assumida por termos ou express\u00f5es que formam as ora\u00e7\u00f5es. Analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale V para Verdadeiro e F para Falso.Conversa bandida01 \u00c9 ingenuidade imaginar que os muitos lar\u00e1pios alcan\u00e7ados pelas opera\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o tenham se purificado.02 Como continuam sendo o que sempre foram, surgiu entre eles um \u201cmercado\u201d de compra e venda de dela\u00e7\u00f5es. Figuras que03 j\u00e1 est\u00e3o com a corda do Minist\u00e9rio P\u00fablico no pesco\u00e7o t\u00eam cobrado \u201capoio financeiro\u201d de antigos c\u00famplices, alegando04 despesas com advogados e familiares. Um deputado com diversos crimes ainda n\u00e3o expostos analisa a proposta de pagar R$05 2 milhoes a um \u201cpreso amigo\u201d para n\u00e3o ser denunciado. A um senador, na mesma situa\u00e7\u00e3o, a oferta foi de R$ 3 milh\u00f5es.06 (Isto \u00c9, 27\/09\/2017).( ) O sujeito dos verbos IMAGINAR (L.1) e PAGAR (L.4) \u00e9 \u201cindeterminado\u201d, j\u00e1 que eles se apresentam sob a forma de infinitivo.( ) O sujeito dos verbos CONTINUAR e SER (L.2) \u00e9 \u201coculto\u201d, marcado na desin\u00eancia verbal, tendo como referente \u201cos muitos lar\u00e1pios...\u201d, recuper\u00e1vel pelo contexto anterior.( ) O sujeito do verbo SURGIR est\u00e1 \u201cposposto\u201d e \u00e9 \u201ccomposto\u201d, no caso: \u201cum mercado de compra e venda de dela\u00e7\u00f5es\u201d (L. 2).( ) A unidade \u201cfiguras que j\u00e1 est\u00e3o com a corda do Minist\u00e9rio no pesco\u00e7o\u201d, formada pelo n\u00facleo \u201cfiguras\u201d e um modificador oracional \u201cque.... pesco\u00e7o\u201d representa sujeito \u201csimples\u201d de TER COBRADO (L. 3).( ) A unidade \u201cum preso amigo\u201d representa sujeito \u201csimples\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma passiva SER DENUNCIADO (L. 5).A sequ\u00eancia que preenche CORRETAMENTE os par\u00eanteses est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":66891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pau dos Ferros","sigla":"","id":5213,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Pau dos Ferros - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":66959,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":66960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:37:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2040009,"hashId":"1757224b9d3f157b47400a4310e91ff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo est\u00e3o expostos um pequeno texto e algumas afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica assumida por termos ou express\u00f5es que formam as ora\u00e7\u00f5es. Analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale <strong>V<\/strong> para Verdadeiro e <strong>F <\/strong>para Falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Conversa bandida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>01 \u00c9 ingenuidade imaginar que os muitos lar\u00e1pios alcan\u00e7ados pelas opera\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o tenham se purificado.<\/p><p>02 Como continuam sendo o que sempre foram, surgiu entre eles um \u201cmercado\u201d de compra e venda de dela\u00e7\u00f5es. Figuras que<\/p><p>03 j\u00e1 est\u00e3o com a corda do Minist\u00e9rio P\u00fablico no pesco\u00e7o t\u00eam cobrado \u201capoio financeiro\u201d de antigos c\u00famplices, alegando<\/p><p>04 despesas com advogados e familiares. Um deputado com diversos crimes ainda n\u00e3o expostos analisa a proposta de pagar R$<\/p><p>05 2 milhoes a um \u201cpreso amigo\u201d para n\u00e3o ser denunciado. A um senador, na mesma situa\u00e7\u00e3o, a oferta foi de R$ 3 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 (Isto \u00c9, 27\/09\/2017).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sujeito dos verbos IMAGINAR (L.1) e PAGAR (L.4) \u00e9 \u201cindeterminado\u201d, j\u00e1 que eles se apresentam sob a forma de infinitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sujeito dos verbos CONTINUAR e SER (L.2) \u00e9 \u201coculto\u201d, marcado na desin\u00eancia verbal, tendo como referente \u201cos muitos lar\u00e1pios...\u201d, recuper\u00e1vel pelo contexto anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sujeito do verbo SURGIR est\u00e1 \u201cposposto\u201d e \u00e9 \u201ccomposto\u201d, no caso: \u201cum mercado de compra e venda de dela\u00e7\u00f5es\u201d (L. 2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A unidade \u201cfiguras que j\u00e1 est\u00e3o com a corda do Minist\u00e9rio no pesco\u00e7o\u201d, formada pelo n\u00facleo \u201cfiguras\u201d e um modificador oracional \u201cque.... pesco\u00e7o\u201d representa sujeito \u201csimples\u201d de TER COBRADO (L. 3).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A unidade \u201cum preso amigo\u201d representa sujeito \u201csimples\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma passiva SER DENUNCIADO (L. 5).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche CORRETAMENTE os par\u00eanteses est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":7953047,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7953047,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7953048,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7953049,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7953050,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7953051,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o que trata a cr\u00f4nica?","provas":[{"id":66690,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":66691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":66692,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:42:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2031805,"hashId":"bfabb629097162f5cda89152af6a21a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o que trata a cr\u00f4nica?<\/p>","resposta":7916970,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cr\u00f4nica trata da realidade machista que ainda \u00e9 muito presente na sociedade, aonde a mulher \u00e9 vista como um ser fr\u00e1gil, indefeso que precisa da prote\u00e7\u00e3o masculina;","id":7916970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cr\u00f4nica trata da realidade machista que ainda \u00e9 muito presente na sociedade, aonde a mulher \u00e9 vista como um ser fr\u00e1gil, indefeso que precisa da prote\u00e7\u00e3o masculina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que as mulheres jamais sentem medo, e que \u00e9 o homem \u00e9 o ser fr\u00e1gil da sociedade; ","id":7916971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que as mulheres jamais sentem medo, e que \u00e9 o homem \u00e9 o ser fr\u00e1gil da sociedade; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cr\u00f4nica mostra que os homens s\u00e3o os fortes, sempre prontos a defender as mulheres.","id":7916972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cr\u00f4nica mostra que os homens s\u00e3o os fortes, sempre prontos a defender as mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A cr\u00f4nica mostra que as mulheres s\u00e3o medrosas.","id":7916973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A cr\u00f4nica mostra que as mulheres s\u00e3o medrosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na cr\u00f4nica abaixo, responda as quest\u00f5es 01.02 e 03. A mulher sem medo Meter medo em uma mulher transformou-se para ele em quest\u00e3o de honra. Tinha de v\u00ea-la p\u00e1lida, tr\u00eamula. Cientistas americanos estudam o caso de uma mulher portadora de uma rara condi\u00e7\u00e3o, em resultado da qual ela n\u00e3o tem medo de nada.Folha.com, 17 de dezembro de 2010\tEle n\u00e3o sabia que o esperava quando, levado mais pela curiosidade do que pela paix\u00e3o, come\u00e7ou a namorar a mulher sem medo. Na verdade, havia a\u00ed tamb\u00e9m um elemento interesseiro; tinha um projeto secreto, que era escrever um livro chamado \u201c A vida com a mulher que n\u00e3o tinha medo\u201d, uma obra que, imaginava, poderia fazer enorme sucesso, trazendo-lhe fama e fortuna. Mas ele n\u00e3o tinha a menor ideia do que viria a acontecer.\tDominador, o homem queria ser o rei da casa. Suas ordens deveriam ser rigorosamente obedecidas pela mulher. Mas como impor sua vontade? Como muitos ele recorria a amea\u00e7as: quero o caf\u00e9 servido \u00e0s nove horas da manh\u00e3, sen\u00e3o... E a\u00ed vinham as advert\u00eancias: se n\u00e3o eu grito com voc\u00ea, sen\u00e3o eu bato em voc\u00ea, sen\u00e3o eu deixo voc\u00ea sem comida.\tAcontece que a mulher simplesmente n\u00e3o tomava conhecimento disso; ao contr\u00e1rio, ria \u00e0s gargalhadas. N\u00e3o temia gritos, n\u00e3o temia tapas, nem temia qualquer tipo de castigo. E at\u00e9 dizia, gentil: \u201cBem que eu queira ficar assustada com suas amea\u00e7as, como prova de considera\u00e7\u00e3o de afeto, mas voc\u00ea v\u00ea, n\u00e3o consigo\u201d.\tAquilo, al\u00e9m de humilh\u00e1-lo profundamente, deixava-o completamente perturbado. Meter medo na mulher transformou-se para ele em quest\u00e3o de honra. Tinha de v\u00ea-la p\u00e1lida, tr\u00eamula, gritando por socorro.\tComo faz\u00ea-lo? Pensou muito a respeito e chegou a uma conclus\u00e3o: para amedront\u00e1-la s\u00f3 barata ou rato. Resolveu optar pela barata, por uma quest\u00e3o de facilidade: perto onde moravam havia um velho dep\u00f3sito abandonado, cheio de baratas. Foi at\u00e9 l\u00e1 e conseguiu quatro exemplares, que guardou em um vidro de boca larga.\tVoltou para casa e ficou esperando a mulher chegasse, quando ent\u00e3o soltaria as baratas. J\u00e1 antegozava a cena: ela sem d\u00favida subiria numa cadeira, gritando histericamente. E ele enfim sentiria o vencedor.\tFoi neste momento que o rato apareceu. Coisa surpreendente, porque ali n\u00e3o havia ratos, sobretudo um roedor como aquele, amea\u00e7ador, o Rei dos Ratos. Quando a mulher finalmente retornou encontrou-o de p\u00e9s sobre uma cadeira, agarrado ao vidro com as baratas, gritando histericamente.\tFazendo jus \u00e0 fama ela n\u00e3o demonstrou o menor temor; ao contr\u00e1rio ria \u00e0s gargalhadas. Foi buscar uma vassoura e ca\u00e7ou o rato pela sala, conseguiu encurral\u00e1-lo e liquidou-o sem maiores problemas. Feito que ajudou o homem, ainda tr\u00eamulo, a descer da cadeira. E a\u00ed viu que ele segurava o vidro com as quatro baratas. O que a deixou assombrada: o que pretendia ele fazer com os pobres insetos? Ou aquilo era um novo tipo de pervers\u00e3o?\t\u00c0quela altura ele j\u00e1 nem sabia o que dizer. Confessar que se tratava do derradeiro truque para assust\u00e1-la seria um vexame, mesmo porque, como ele agora o constava, ela n\u00e3o tinha medo de barata, assim como n\u00e3o tinha medo do rato. O jeito era aceitar a situa\u00e7\u00e3o. E admitir que viver com uma mulher sem medo era uma coisa no m\u00ednimo amedrontadora. SCLIAR, Moacyr. A mulher sem medo. Folha de S. Paulo, 17 jan. 2011.","id":490505,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base na cr\u00f4nica abaixo, responda as quest\u00f5es 01.02 e 03. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>A mulher sem medo <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Meter medo em uma mulher transformou-se <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>para ele em quest\u00e3o de honra. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Tinha de v\u00ea-la p\u00e1lida, tr\u00eamula. <\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cientistas americanos estudam o caso de uma mulher portadora de uma rara condi\u00e7\u00e3o, em resultado da qual ela n\u00e3o tem medo de nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Folha.com<\/strong>,<strong> <\/strong>17 de dezembro de 2010<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEle n\u00e3o sabia que o esperava quando, levado mais pela curiosidade do que pela paix\u00e3o, come\u00e7ou a namorar a mulher sem medo. Na verdade, havia a\u00ed tamb\u00e9m um elemento interesseiro; tinha um projeto secreto, que era escrever um livro chamado \u201c A vida com a mulher que n\u00e3o tinha medo\u201d, uma obra que, imaginava, poderia fazer enorme sucesso, trazendo-lhe fama e fortuna. Mas ele n\u00e3o tinha a menor ideia do que viria a acontecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDominador, o homem queria ser o rei da casa. Suas ordens deveriam ser rigorosamente obedecidas pela mulher. Mas como impor sua vontade? Como muitos ele recorria a amea\u00e7as: quero o caf\u00e9 servido \u00e0s nove horas da manh\u00e3, sen\u00e3o... E a\u00ed vinham as advert\u00eancias: se n\u00e3o eu grito com voc\u00ea, sen\u00e3o eu bato em voc\u00ea, sen\u00e3o eu deixo voc\u00ea sem comida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAcontece que a mulher simplesmente n\u00e3o tomava conhecimento disso; ao contr\u00e1rio, ria \u00e0s gargalhadas. N\u00e3o temia gritos, n\u00e3o temia tapas, nem temia qualquer tipo de castigo. E at\u00e9 dizia, gentil: \u201cBem que eu queira ficar assustada com suas amea\u00e7as, como prova de considera\u00e7\u00e3o de afeto, mas voc\u00ea v\u00ea, n\u00e3o consigo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAquilo, al\u00e9m de humilh\u00e1-lo profundamente, deixava-o completamente perturbado. Meter medo na mulher transformou-se para ele em quest\u00e3o de honra. Tinha de v\u00ea-la p\u00e1lida, tr\u00eamula, gritando por socorro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComo faz\u00ea-lo? Pensou muito a respeito e chegou a uma conclus\u00e3o: para amedront\u00e1-la s\u00f3 barata ou rato. Resolveu optar pela barata, por uma quest\u00e3o de facilidade: perto onde moravam havia um velho dep\u00f3sito abandonado, cheio de baratas. Foi at\u00e9 l\u00e1 e conseguiu quatro exemplares, que guardou em um vidro de boca larga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tVoltou para casa e ficou esperando a mulher chegasse, quando ent\u00e3o soltaria as baratas. J\u00e1 antegozava a cena: ela sem d\u00favida subiria numa cadeira, gritando histericamente. E ele enfim sentiria o vencedor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFoi neste momento que o rato apareceu. Coisa surpreendente, porque ali n\u00e3o havia ratos, sobretudo um roedor como aquele, amea\u00e7ador, o Rei dos Ratos. Quando a mulher finalmente retornou encontrou-o de p\u00e9s sobre uma cadeira, agarrado ao vidro com as baratas, gritando histericamente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFazendo jus \u00e0 fama ela n\u00e3o demonstrou o menor temor; ao contr\u00e1rio ria \u00e0s gargalhadas. Foi buscar uma vassoura e ca\u00e7ou o rato pela sala, conseguiu encurral\u00e1-lo e liquidou-o sem maiores problemas. Feito que ajudou o homem, ainda tr\u00eamulo, a descer da cadeira. E a\u00ed viu que ele segurava o vidro com as quatro baratas. O que a deixou assombrada: o que pretendia ele fazer com os pobres insetos? Ou aquilo era um novo tipo de pervers\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c0quela altura ele j\u00e1 nem sabia o que dizer. Confessar que se tratava do derradeiro truque para assust\u00e1-la seria um vexame, mesmo porque, como ele agora o constava, ela n\u00e3o tinha medo de barata, assim como n\u00e3o tinha medo do rato. O jeito era aceitar a situa\u00e7\u00e3o. E admitir que viver com uma mulher sem medo era uma coisa no m\u00ednimo amedrontadora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tSCLIAR, Moacyr. A mulher sem medo. <em>Folha de S. Paulo,<\/em> 17 jan. 2011.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a figura de linguagem presente na tirinha abaixo:*Traduzindo: Meu, tenta desenhar melhor. u.u","provas":[{"id":66690,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":66691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":66692,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:42:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2031811,"hashId":"7b12019277367769474f358fc0f8f5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a figura de linguagem presente na tirinha abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66690\/questao\/2031811-20211113095937000000-0.png\" width=\"507\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"color: rgb(136, 136, 136);\"><u>*Traduzindo: Meu, tenta desenhar melhor. u.u<\/u><\/em><\/p>","resposta":7916999,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o;","id":7916997,"corpo":"<p>Personifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ironia;","id":7916998,"corpo":"<p>Ironia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Litote;","id":7916999,"corpo":"<p>Litote;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eufemismo","id":7917000,"corpo":"<p>Eufemismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 emprego de palavra ou express\u00e3o em sentido figurado.","provas":[{"id":65541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:55:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008030,"hashId":"6c479d1410b59910a63bab766b9e346e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que h\u00e1 emprego de palavra ou express\u00e3o em sentido figurado.<\/p>","resposta":7812149,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dona Morgadinha n\u00e3o podia ver uma coisa fora do lugar...","id":7812148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Morgadinha n\u00e3o podia ver uma coisa fora do lugar...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dona Morgadinha era uma alma simples.","id":7812149,"corpo":"<p>Dona Morgadinha era uma alma simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... achava que jornal sujava os dedos e livro juntava mofo e bichos.","id":7812150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... achava que jornal sujava os dedos e livro juntava mofo e bichos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ali dentro s\u00f3 ele podia limpar, e nunca limpava.","id":7812151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ali dentro s\u00f3 ele podia limpar, e nunca limpava.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vez chegara a tirar uma meia e jogar em cima da l\u00e2mpada...","id":7812152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez chegara a tirar uma meia e jogar em cima da l\u00e2mpada...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.O Maraj\u00e1 A fam\u00edlia toda ria de dona Morgadinha e dizia que ela estava sempre esperando a visita de algu\u00e9m ilustre. Dona Morgadinha n\u00e3o podia ver uma coisa fora do lugar, uma ponta de poeira em seus m\u00f3veis ou uma mancha em seus vidros e cristais. Gemia baixinho quando algu\u00e9m esquecia um sapato no corredor, uma toalha no quarto ou \u2013 ai, ai, ai \u2013 uma almofada fora do sof\u00e1 da sala. Baixinha, resoluta, percorria a casa com uma flanela na m\u00e3o, o olho vivo contra qualquer incurs\u00e3o do p\u00f3, da cinza, do inimigo nos seus dom\u00ednios.\tDona Morgadinha era uma alma simples. N\u00e3o lia jornal, n\u00e3o lia nada. Achava que jornal sujava os dedos e livro juntava mofo e bichos. O marido de dona Morgadinha, que ela amava com devo\u00e7\u00e3o apesar do seu h\u00e1bito de limpar a orelha com uma tampa de caneta Bic, estabelecera um limite para sua compuls\u00e3o por limpeza. Ela n\u00e3o podia entrar em sua biblioteca. Sua jurisdi\u00e7\u00e3o acabava na porta. Ali dentro s\u00f3 ele podia limpar, e nunca limpava. E, nas raras vezes em que dona Morgadinha chegava \u00e0 porta do escrit\u00f3rio proibido para falar com o marido, esse fazia quest\u00e3o de desafi\u00e1-la. Botava os p\u00e9s em cima dos m\u00f3veis. Atirava os sapatos longe. Uma vez chegara a tirar uma meia e jogar em cima da l\u00e2mpada s\u00f3 para ver a cara da mulher. Sacudia a ponta do charuto sobre um cinzeiro cheio e errava deliberadamente o alvo. Dona Morgadinha ent\u00e3o fechava os olhos e, incapaz de se controlar, lustrava com a sua flanela o trinco da porta.(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. Adaptado)","id":487804,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O Maraj\u00e1 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA fam\u00edlia toda ria de dona Morgadinha e dizia que ela estava sempre esperando a visita de algu\u00e9m ilustre. Dona Morgadinha n\u00e3o podia ver uma coisa fora do lugar, uma ponta de poeira em seus m\u00f3veis ou uma mancha em seus vidros e cristais. Gemia baixinho quando algu\u00e9m esquecia um sapato no corredor, uma toalha no quarto ou \u2013 ai, ai, ai \u2013 uma almofada fora do sof\u00e1 da sala. Baixinha, resoluta, percorria a casa com uma flanela na m\u00e3o, o olho vivo contra qualquer incurs\u00e3o do p\u00f3, da cinza, do inimigo nos seus dom\u00ednios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDona Morgadinha era uma alma simples. N\u00e3o lia jornal, n\u00e3o lia nada. Achava que jornal sujava os dedos e livro juntava mofo e bichos. O marido de dona Morgadinha, que ela amava com devo\u00e7\u00e3o apesar do seu h\u00e1bito de limpar a orelha com uma tampa de caneta Bic, estabelecera um limite para sua compuls\u00e3o por limpeza. Ela n\u00e3o podia entrar em sua biblioteca. Sua jurisdi\u00e7\u00e3o acabava na porta. Ali dentro s\u00f3 ele podia limpar, e nunca limpava. E, nas raras vezes em que dona Morgadinha chegava \u00e0 porta do escrit\u00f3rio proibido para falar com o marido, esse fazia quest\u00e3o de desafi\u00e1-la. Botava os p\u00e9s em cima dos m\u00f3veis. Atirava os sapatos longe. Uma vez chegara a tirar uma meia e jogar em cima da l\u00e2mpada s\u00f3 para ver a cara da mulher. Sacudia a ponta do charuto sobre um cinzeiro cheio e errava deliberadamente o alvo. Dona Morgadinha ent\u00e3o fechava os olhos e, incapaz de se controlar, lustrava com a sua flanela o trinco da porta.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Luis Fernando Ver\u00edssimo. <em>Com\u00e9dias para se ler na escola<\/em>. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as frases: \u2022 ... estava sempre esperando a visita de algu\u00e9m ilustre. \u2022 Baixinha, resoluta, percorria a casa com uma flanela na m\u00e3o... \u2022 Sacudia a ponta do charuto sobre um cinzeiro cheio e errava deliberadamente o alvo. Os termos em destaque nas frases t\u00eam como sin\u00f4nimos adequados ao contexto, correta e respectivamente:","provas":[{"id":65541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:54:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008019,"hashId":"60407f6d64184e61db7a2bc6320668ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as frases: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 ... estava sempre esperando a visita de algu\u00e9m <strong>ilustre<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Baixinha, <strong>resoluta<\/strong>, percorria a casa com uma flanela na m\u00e3o... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sacudia a ponta do charuto sobre um cinzeiro cheio e errava <strong>deliberadamente<\/strong> o alvo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos em destaque nas frases t\u00eam como sin\u00f4nimos adequados ao contexto, correta e respectivamente:<\/p>","resposta":7812093,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00e1vel; determinada; propositalmente.","id":7812093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">not\u00e1vel; determinada; propositalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imponente; h\u00e1bil; impensadamente.","id":7812094,"corpo":"<p>imponente; h\u00e1bil; impensadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sentencioso; indolente; manifestamente.","id":7812095,"corpo":"<p>sentencioso; indolente; manifestamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observador; servil; insistentemente.","id":7812096,"corpo":"<p>observador; servil; insistentemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico; obstinada; indiscriminadamente.","id":7812097,"corpo":"<p>cr\u00edtico; obstinada; indiscriminadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.O Maraj\u00e1 A fam\u00edlia toda ria de dona Morgadinha e dizia que ela estava sempre esperando a visita de algu\u00e9m ilustre. Dona Morgadinha n\u00e3o podia ver uma coisa fora do lugar, uma ponta de poeira em seus m\u00f3veis ou uma mancha em seus vidros e cristais. Gemia baixinho quando algu\u00e9m esquecia um sapato no corredor, uma toalha no quarto ou \u2013 ai, ai, ai \u2013 uma almofada fora do sof\u00e1 da sala. Baixinha, resoluta, percorria a casa com uma flanela na m\u00e3o, o olho vivo contra qualquer incurs\u00e3o do p\u00f3, da cinza, do inimigo nos seus dom\u00ednios.\tDona Morgadinha era uma alma simples. N\u00e3o lia jornal, n\u00e3o lia nada. Achava que jornal sujava os dedos e livro juntava mofo e bichos. O marido de dona Morgadinha, que ela amava com devo\u00e7\u00e3o apesar do seu h\u00e1bito de limpar a orelha com uma tampa de caneta Bic, estabelecera um limite para sua compuls\u00e3o por limpeza. Ela n\u00e3o podia entrar em sua biblioteca. Sua jurisdi\u00e7\u00e3o acabava na porta. Ali dentro s\u00f3 ele podia limpar, e nunca limpava. E, nas raras vezes em que dona Morgadinha chegava \u00e0 porta do escrit\u00f3rio proibido para falar com o marido, esse fazia quest\u00e3o de desafi\u00e1-la. Botava os p\u00e9s em cima dos m\u00f3veis. Atirava os sapatos longe. Uma vez chegara a tirar uma meia e jogar em cima da l\u00e2mpada s\u00f3 para ver a cara da mulher. Sacudia a ponta do charuto sobre um cinzeiro cheio e errava deliberadamente o alvo. Dona Morgadinha ent\u00e3o fechava os olhos e, incapaz de se controlar, lustrava com a sua flanela o trinco da porta.(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. Adaptado)","id":487804,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O Maraj\u00e1 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA fam\u00edlia toda ria de dona Morgadinha e dizia que ela estava sempre esperando a visita de algu\u00e9m ilustre. Dona Morgadinha n\u00e3o podia ver uma coisa fora do lugar, uma ponta de poeira em seus m\u00f3veis ou uma mancha em seus vidros e cristais. Gemia baixinho quando algu\u00e9m esquecia um sapato no corredor, uma toalha no quarto ou \u2013 ai, ai, ai \u2013 uma almofada fora do sof\u00e1 da sala. Baixinha, resoluta, percorria a casa com uma flanela na m\u00e3o, o olho vivo contra qualquer incurs\u00e3o do p\u00f3, da cinza, do inimigo nos seus dom\u00ednios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDona Morgadinha era uma alma simples. N\u00e3o lia jornal, n\u00e3o lia nada. Achava que jornal sujava os dedos e livro juntava mofo e bichos. O marido de dona Morgadinha, que ela amava com devo\u00e7\u00e3o apesar do seu h\u00e1bito de limpar a orelha com uma tampa de caneta Bic, estabelecera um limite para sua compuls\u00e3o por limpeza. Ela n\u00e3o podia entrar em sua biblioteca. Sua jurisdi\u00e7\u00e3o acabava na porta. Ali dentro s\u00f3 ele podia limpar, e nunca limpava. E, nas raras vezes em que dona Morgadinha chegava \u00e0 porta do escrit\u00f3rio proibido para falar com o marido, esse fazia quest\u00e3o de desafi\u00e1-la. Botava os p\u00e9s em cima dos m\u00f3veis. Atirava os sapatos longe. Uma vez chegara a tirar uma meia e jogar em cima da l\u00e2mpada s\u00f3 para ver a cara da mulher. Sacudia a ponta do charuto sobre um cinzeiro cheio e errava deliberadamente o alvo. Dona Morgadinha ent\u00e3o fechava os olhos e, incapaz de se controlar, lustrava com a sua flanela o trinco da porta.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Luis Fernando Ver\u00edssimo. <em>Com\u00e9dias para se ler na escola<\/em>. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o presente no texto que melhor sintetiza a principal caracter\u00edstica da personagem dona Morgadinha \u00e9:","provas":[{"id":65541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:54:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008015,"hashId":"c608b943e0c6add770ac8ce41dcceac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o presente no texto que melhor sintetiza a principal caracter\u00edstica da personagem dona Morgadinha \u00e9:<\/p>","resposta":7812076,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... sempre esperando a visita...","id":7812073,"corpo":"<p>... sempre esperando a visita...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gemia baixinho...","id":7812074,"corpo":"<p>Gemia baixinho...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o lia jornal, n\u00e3o lia nada.","id":7812075,"corpo":"<p>N\u00e3o lia jornal, n\u00e3o lia nada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... compuls\u00e3o por limpeza.","id":7812076,"corpo":"<p>... compuls\u00e3o por limpeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... incapaz de se controlar...","id":7812077,"corpo":"<p>... incapaz de se controlar...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.O Maraj\u00e1 A fam\u00edlia toda ria de dona Morgadinha e dizia que ela estava sempre esperando a visita de algu\u00e9m ilustre. Dona Morgadinha n\u00e3o podia ver uma coisa fora do lugar, uma ponta de poeira em seus m\u00f3veis ou uma mancha em seus vidros e cristais. Gemia baixinho quando algu\u00e9m esquecia um sapato no corredor, uma toalha no quarto ou \u2013 ai, ai, ai \u2013 uma almofada fora do sof\u00e1 da sala. Baixinha, resoluta, percorria a casa com uma flanela na m\u00e3o, o olho vivo contra qualquer incurs\u00e3o do p\u00f3, da cinza, do inimigo nos seus dom\u00ednios.\tDona Morgadinha era uma alma simples. N\u00e3o lia jornal, n\u00e3o lia nada. Achava que jornal sujava os dedos e livro juntava mofo e bichos. O marido de dona Morgadinha, que ela amava com devo\u00e7\u00e3o apesar do seu h\u00e1bito de limpar a orelha com uma tampa de caneta Bic, estabelecera um limite para sua compuls\u00e3o por limpeza. Ela n\u00e3o podia entrar em sua biblioteca. Sua jurisdi\u00e7\u00e3o acabava na porta. Ali dentro s\u00f3 ele podia limpar, e nunca limpava. E, nas raras vezes em que dona Morgadinha chegava \u00e0 porta do escrit\u00f3rio proibido para falar com o marido, esse fazia quest\u00e3o de desafi\u00e1-la. Botava os p\u00e9s em cima dos m\u00f3veis. Atirava os sapatos longe. Uma vez chegara a tirar uma meia e jogar em cima da l\u00e2mpada s\u00f3 para ver a cara da mulher. Sacudia a ponta do charuto sobre um cinzeiro cheio e errava deliberadamente o alvo. Dona Morgadinha ent\u00e3o fechava os olhos e, incapaz de se controlar, lustrava com a sua flanela o trinco da porta.(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. Adaptado)","id":487804,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O Maraj\u00e1 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA fam\u00edlia toda ria de dona Morgadinha e dizia que ela estava sempre esperando a visita de algu\u00e9m ilustre. Dona Morgadinha n\u00e3o podia ver uma coisa fora do lugar, uma ponta de poeira em seus m\u00f3veis ou uma mancha em seus vidros e cristais. Gemia baixinho quando algu\u00e9m esquecia um sapato no corredor, uma toalha no quarto ou \u2013 ai, ai, ai \u2013 uma almofada fora do sof\u00e1 da sala. Baixinha, resoluta, percorria a casa com uma flanela na m\u00e3o, o olho vivo contra qualquer incurs\u00e3o do p\u00f3, da cinza, do inimigo nos seus dom\u00ednios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDona Morgadinha era uma alma simples. N\u00e3o lia jornal, n\u00e3o lia nada. Achava que jornal sujava os dedos e livro juntava mofo e bichos. O marido de dona Morgadinha, que ela amava com devo\u00e7\u00e3o apesar do seu h\u00e1bito de limpar a orelha com uma tampa de caneta Bic, estabelecera um limite para sua compuls\u00e3o por limpeza. Ela n\u00e3o podia entrar em sua biblioteca. Sua jurisdi\u00e7\u00e3o acabava na porta. Ali dentro s\u00f3 ele podia limpar, e nunca limpava. E, nas raras vezes em que dona Morgadinha chegava \u00e0 porta do escrit\u00f3rio proibido para falar com o marido, esse fazia quest\u00e3o de desafi\u00e1-la. Botava os p\u00e9s em cima dos m\u00f3veis. Atirava os sapatos longe. Uma vez chegara a tirar uma meia e jogar em cima da l\u00e2mpada s\u00f3 para ver a cara da mulher. Sacudia a ponta do charuto sobre um cinzeiro cheio e errava deliberadamente o alvo. Dona Morgadinha ent\u00e3o fechava os olhos e, incapaz de se controlar, lustrava com a sua flanela o trinco da porta.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Luis Fernando Ver\u00edssimo. <em>Com\u00e9dias para se ler na escola<\/em>. Rio de Janeiro: Objetiva, 2008. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":20686},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem do texto que, ap\u00f3s o acr\u00e9scimo da v\u00edrgula, est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":65600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":20686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-medico-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - M\u00e9dico Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":65595,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2009421,"hashId":"5aa81bdeaf70865ec2a674c9d0ac387f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A passagem do texto que, ap\u00f3s o acr\u00e9scimo da v\u00edrgula, est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7818044,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa \u00e9 a frase que, mais tenho ouvido recentemente. (1o par\u00e1grafo)","id":7818043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa \u00e9 a frase que, mais tenho ouvido recentemente. (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso tirar as pr\u00f3prias conclus\u00f5es, para n\u00e3o depender de ningu\u00e9m\u2026 (2o par\u00e1grafo)","id":7818044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso tirar as pr\u00f3prias conclus\u00f5es, para n\u00e3o depender de ningu\u00e9m\u2026 (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas psicanalistas se debru\u00e7aram, sobre as mudan\u00e7as nos arranjos produtivos e sociais de cada per\u00edodo hist\u00f3rico... (3o par\u00e1grafo)","id":7818045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas psicanalistas se debru\u00e7aram, sobre as mudan\u00e7as nos arranjos produtivos e sociais de cada per\u00edodo hist\u00f3rico... (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao longo dos s\u00e9culos essa ang\u00fastia era comum aos chamados, formadores de opini\u00e3o e artistas, respons\u00e1veis por reinterpretar o mundo. (6o par\u00e1grafo)","id":7818046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo dos s\u00e9culos essa ang\u00fastia era comum aos chamados, formadores de opini\u00e3o e artistas, respons\u00e1veis por reinterpretar o mundo. (6<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hoje basta ter um celular com conex\u00e3o 3G para ser chamado, a opinar sobre qualquer coisa. (6o par\u00e1grafo)","id":7818047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje basta ter um celular com conex\u00e3o 3G para ser chamado, a opinar sobre qualquer coisa. (6<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. \u201cTire suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es\u201d Essa \u00e9 a frase que mais tenho ouvido recentemente. Passada a euforia de uma not\u00edcia qualificada como \u201cbomba\u201d, logo os atores de uma das partes corriam a p\u00fablico para disponibilizar a \u00edntegra daquilo que antes foi veiculado em partes.\u00c9 preciso saber de tudo e entender de tudo. \u00c9 preciso tirar as pr\u00f3prias conclus\u00f5es para n\u00e3o depender de ningu\u00e9m, e \u00e9 esse o grande e contradit\u00f3rio imperativo dos nossos tempos. \u00c9 uma ordem a uma experimenta\u00e7\u00e3o libert\u00e1ria, e uma quase contradi\u00e7\u00e3o do termo. O imperativo que liberta tamb\u00e9m aprisiona: voc\u00ea s\u00f3 passa a ser, ou a pertencer, se tiver uma conclus\u00e3o. Sobre qualquer coisa.Nas \u00faltimas d\u00e9cadas psicanalistas se debru\u00e7aram sobre as mudan\u00e7as nos arranjos produtivos e sociais de cada per\u00edodo hist\u00f3rico para compreender e nomear as formas de sofrimento decorrentes delas. A revolu\u00e7\u00e3o industrial, a divis\u00e3o social do trabalho, a urbaniza\u00e7\u00e3o desenfreada e as guerras, por exemplo, fizeram explodir o n\u00famero de sujeitos impacientes, irritadi\u00e7os e perturbados com a velocidade das transforma\u00e7\u00f5es e suas consequentes perdas de refer\u00eancias simb\u00f3licas.Pensando sobre o imperativo \u201cLeia\/Veja\/Assista\u201d e \u201cTire suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es\u201d, come\u00e7o a desconfiar de que estamos diante de uma nova forma de sofrimento relacionado a um mal-estar ainda n\u00e3o nomeado.Afinal, que tipo de sujeito est\u00e1 surgindo de nossa nova organiza\u00e7\u00e3o social? O que a vida em rede diz sobre as formas como nos relacionamos com o mundo? Que tipos de valores surgem dali? E, finalmente, que tipo de sofrimento essa vida em rede tem causado?Vou arriscar e sair correndo, j\u00e1 sob o risco de percorrer um campo que n\u00e3o \u00e9 meu: estamos vendo surgir o sujeito preso \u00e0 ideia da obriga\u00e7\u00e3o de ter algo a dizer. Ao longo dos s\u00e9culos essa ang\u00fastia era comum aos chamados formadores de opini\u00e3o e artistas, respons\u00e1veis por reinterpretar o mundo. Hoje basta ter um celular com conex\u00e3o 3G para ser chamado a opinar sobre qualquer coisa. Pensamos estar pensando mesmo quando estamos apenas terceirizando convic\u00e7\u00f5es ao compartilhar aquilo que n\u00e3o escrevemos.\u00c9 uma nova vers\u00e3o de um conflito descrito por Clarice Lispector a respeito da insufici\u00eancia da linguagem. Algo como: \u201cN\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o consigo dizer o que penso como o que penso passa a ser o que digo\u201d. Se vivesse nas redes que atribuem a ela frases que jamais disse, o \u201cdizer\u201d e o \u201cpensar\u201d teriam a interlocu\u00e7\u00e3o de um outro verbo: \u201ccompartilhar\u201d.(Matheus Pichonelli, Carta Capital. 18.03.2016. www.cartacapital.com.br. Adaptado)","id":487902,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cTire suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essa \u00e9 a frase que mais tenho ouvido recentemente. Passada a euforia de uma not\u00edcia qualificada como \u201cbomba\u201d, logo os atores de uma das partes corriam a p\u00fablico para disponibilizar a \u00edntegra daquilo que antes foi veiculado em partes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 preciso saber de tudo e entender de tudo. \u00c9 preciso tirar as pr\u00f3prias conclus\u00f5es para n\u00e3o depender de ningu\u00e9m, e \u00e9 esse o grande e contradit\u00f3rio imperativo dos nossos tempos. \u00c9 uma ordem a uma experimenta\u00e7\u00e3o libert\u00e1ria, e uma quase contradi\u00e7\u00e3o do termo. O imperativo que liberta tamb\u00e9m aprisiona: voc\u00ea s\u00f3 passa a ser, ou a pertencer, se tiver uma conclus\u00e3o. Sobre qualquer coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas psicanalistas se debru\u00e7aram sobre as mudan\u00e7as nos arranjos produtivos e sociais de cada per\u00edodo hist\u00f3rico para compreender e nomear as formas de sofrimento decorrentes delas. A revolu\u00e7\u00e3o industrial, a divis\u00e3o social do trabalho, a urbaniza\u00e7\u00e3o desenfreada e as guerras, por exemplo, fizeram explodir o n\u00famero de sujeitos impacientes, irritadi\u00e7os e perturbados com a velocidade das transforma\u00e7\u00f5es e suas consequentes perdas de refer\u00eancias simb\u00f3licas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pensando sobre o imperativo \u201cLeia\/Veja\/Assista\u201d e \u201cTire suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es\u201d, come\u00e7o a desconfiar de que estamos diante de uma nova forma de sofrimento relacionado a um mal-estar ainda n\u00e3o nomeado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Afinal, que tipo de sujeito est\u00e1 surgindo de nossa nova organiza\u00e7\u00e3o social? O que a vida em rede diz sobre as formas como nos relacionamos com o mundo? Que tipos de valores surgem dali? E, finalmente, que tipo de sofrimento essa vida em rede tem causado?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vou arriscar e sair correndo, j\u00e1 sob o risco de percorrer um campo que n\u00e3o \u00e9 meu: estamos vendo surgir o sujeito preso \u00e0 ideia da obriga\u00e7\u00e3o de ter algo a dizer. Ao longo dos s\u00e9culos essa ang\u00fastia era comum aos chamados formadores de opini\u00e3o e artistas, respons\u00e1veis por reinterpretar o mundo. Hoje basta ter um celular com conex\u00e3o 3G para ser chamado a opinar sobre qualquer coisa. Pensamos estar pensando mesmo quando estamos apenas terceirizando convic\u00e7\u00f5es ao compartilhar aquilo que n\u00e3o escrevemos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 uma nova vers\u00e3o de um conflito descrito por Clarice Lispector a respeito da insufici\u00eancia da linguagem. Algo como: \u201cN\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o consigo dizer o que penso como o que penso passa a ser o que digo\u201d. Se vivesse nas redes que atribuem a ela frases que jamais disse, o \u201cdizer\u201d e o \u201cpensar\u201d teriam a interlocu\u00e7\u00e3o de um outro verbo: \u201ccompartilhar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Matheus Pichonelli, <em>Carta Capital<\/em>. 18.03.2016. www.cartacapital.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarana","sigla":"","id":5158,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0 quest\u00e3o abaixo: Stress Ancestral Conhecido como um dos males do nosso tempo, o stress n\u00e3o \u00e9 exclusividade deste s\u00e9culo nem do anterior. Muito antes da era do tr\u00e2nsito ca\u00f3tico, e at\u00e9 mesmo da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a civiliza\u00e7\u00e3o inca, que viveu entre 550 e 1532, j\u00e1 sofria desse mal. A conclus\u00e3o \u00e9 de uma equipe de arque\u00f3logos da Universidade de Ont\u00e1rio Ocidental, no Canad\u00e1, que analisaram amostras de cabelo de restos mortais de dez indiv\u00edduos, provenientes de cinco diferentes s\u00edtios arqueol\u00f3gicos no Peru. Os pesquisadores encontraram cortisol \u2013 horm\u00f4nio respons\u00e1vel pelo stress \u2013 em n\u00edveis superiores aos verificados em pessoas que passaram por estudos cl\u00ednicos recentes. \u201cO cortisol estava mais alto naqueles que, depois de alcan\u00e7ar tais n\u00edveis, morreram. Esses indiv\u00edduos podem ter desenvolvido uma doen\u00e7a que levou algum tempo para mat\u00e1-los e essa talvez tenha sido a causa do stress\u201d, diz a arque\u00f3loga Emily Webb, que conduziu a pesquisa. Fonte:http:\/\/www.istoe.com.br\/reportagens\/35451_STRESS ANCESTRAL?pathImagens=&amp;path=&amp;actualArea=internal Page No trecho do texto Stress ancestral: \u201cat\u00e9 mesmo da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a civiliza\u00e7\u00e3o inca, que viveu entre 550 e 1532, j\u00e1 sofria desse mal....\u201d, a palavra em destaque revela circunst\u00e2ncia de:","provas":[{"id":66329,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarana","sigla":"","id":5158,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itarana-es-2019-idcap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Itarana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"},{"id":66337,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarana","sigla":"","id":5158,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itarana-es-2019-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Itarana - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"},{"id":66338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarana","sigla":"","id":5158,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itarana-es-2019-idcap-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Itarana - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:48:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2023029,"hashId":"4315165a8841fff9def371b4d9c1ded4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0 quest\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Stress Ancestral <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Conhecido como um dos males do nosso tempo, o stress n\u00e3o \u00e9 exclusividade deste s\u00e9culo nem do anterior. Muito antes da era do tr\u00e2nsito ca\u00f3tico, e at\u00e9 mesmo da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a civiliza\u00e7\u00e3o inca, que viveu entre 550 e 1532, <u>j\u00e1<\/u> sofria desse mal. A conclus\u00e3o \u00e9 de uma equipe de arque\u00f3logos da Universidade de Ont\u00e1rio Ocidental, no Canad\u00e1, que analisaram amostras de cabelo de restos mortais de dez indiv\u00edduos, provenientes de cinco diferentes s\u00edtios arqueol\u00f3gicos no Peru. Os pesquisadores encontraram cortisol \u2013 horm\u00f4nio respons\u00e1vel pelo stress \u2013 em n\u00edveis superiores aos verificados em pessoas que passaram por estudos cl\u00ednicos recentes. \u201cO cortisol estava mais alto naqueles que, depois de alcan\u00e7ar tais n\u00edveis, morreram. Esses indiv\u00edduos podem ter desenvolvido uma doen\u00e7a que levou algum tempo para mat\u00e1-los e essa talvez tenha sido a causa do stress\u201d, diz a arque\u00f3loga Emily Webb, que conduziu a pesquisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte:http:\/\/www.istoe.com.br\/reportagens\/35451_STRESS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ANCESTRAL?pathImagens=&amp;path=&amp;actualArea=internal Page <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho do texto Stress ancestral: \u201cat\u00e9 mesmo da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a civiliza\u00e7\u00e3o inca, que viveu entre 550 e 1532, <u>j\u00e1<\/u> sofria desse mal....\u201d, a palavra em destaque revela circunst\u00e2ncia de:<\/p>","resposta":7878826,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modo.","id":7878825,"corpo":"<p>modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo.","id":7878826,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lugar.","id":7878827,"corpo":"<p>lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensidade.","id":7878828,"corpo":"<p>intensidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia","id":7878829,"corpo":"<p>frequ\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 03 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte verso, extra\u00eddo do poema:\u201cJ\u00e1 esqueci a l\u00edngua em que comia\u201d.Analise as afirmativas feitas sobre ele1. Os dois verbos da frase pertencem \u00e0 segunda conjuga\u00e7\u00e3o e est\u00e3o no pret\u00e9rito perfeito e imperfeito, respectivamente. 2. Se o verbo \u201cesquecer\u201d fosse pronominal (esquecer-se), ao seu complemento \u201ca l\u00edngua\u201d deveria ser acrescentada uma preposi\u00e7\u00e3o (de = da l\u00edngua). 3. H\u00e1 na frase dois artigos definidos. 4. As palavras \u201cG\u00f3is\u201d e \u201cl\u00edngua\u201d s\u00e3o acentuadas pela mesma regra. 5. As palavras conectoras \u201cem que\u201d podem ser substitu\u00eddas por \u201cna qual\u201d e o sentido n\u00e3o se altera, pois \u201cque\u201d \u00e9 pronome relativo e permite essa substitui\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":64524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-fepese-medico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1979907,"hashId":"37d6651b3f513a3783849c0574898ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte verso, extra\u00eddo do poema:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cJ\u00e1 esqueci a l\u00edngua em que comia\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas feitas sobre ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Os dois verbos da frase pertencem \u00e0 segunda conjuga\u00e7\u00e3o e est\u00e3o no pret\u00e9rito perfeito e imperfeito, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Se o verbo \u201cesquecer\u201d fosse pronominal (esquecer-se), ao seu complemento \u201ca l\u00edngua\u201d deveria ser acrescentada uma preposi\u00e7\u00e3o (de = da l\u00edngua). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. H\u00e1 na frase dois artigos definidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As palavras \u201cG\u00f3is\u201d e \u201cl\u00edngua\u201d s\u00e3o acentuadas pela mesma regra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As palavras conectoras \u201cem que\u201d podem ser substitu\u00eddas por \u201cna qual\u201d e o sentido n\u00e3o se altera, pois \u201cque\u201d \u00e9 pronome relativo e permite essa substitui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7683644,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":7683641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":7683642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7683643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":7683644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":7683645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o textoAula de portugu\u00easA linguagemna ponta da l\u00edngua,t\u00e3o f\u00e1cil de falare de entender.A linguagemna superf\u00edcie estrelada de letras,sabe-se l\u00e1 o que ela quer dizer?Professor Carlos G\u00f3is, ele \u00e9 que sabe,E vai desmatandoo amazonas de minha ignor\u00e2ncia.Figuras de gram\u00e1tica, esquip\u00e1ticasAtropelam-me, aturdem-me, sequestram-me.J\u00e1 esqueci a l\u00edngua em que comia,em que pedia para ir l\u00e1 fora, em que levava e dava pontap\u00e9,a l\u00edngua, breve l\u00edngua entrecortadado namoro com a prima.O portugu\u00eas s\u00e3o dois; o outro, mist\u00e9rio.Carlos Drummond de Andrade","id":484668,"enunciado":"<p>Leia o texto<\/p><p><br><\/p><p>Aula de portugu\u00eas<\/p><p><br><\/p><p>A linguagem<\/p><p>na ponta da l\u00edngua,<\/p><p>t\u00e3o f\u00e1cil de falar<\/p><p>e de entender.<\/p><p><br><\/p><p>A linguagem<\/p><p>na superf\u00edcie estrelada de letras,<\/p><p>sabe-se l\u00e1 o que ela quer dizer?<\/p><p><br><\/p><p>Professor Carlos G\u00f3is, ele \u00e9 que sabe,<\/p><p>E vai desmatando<\/p><p>o amazonas de minha ignor\u00e2ncia.<\/p><p>Figuras de gram\u00e1tica, esquip\u00e1ticas<\/p><p>Atropelam-me, aturdem-me, sequestram-me.<\/p><p><br><\/p><p>J\u00e1 esqueci a l\u00edngua em que comia,<\/p><p>em que pedia para ir l\u00e1 fora, em que levava e dava pontap\u00e9,<\/p><p>a l\u00edngua, breve l\u00edngua entrecortada<\/p><p>do namoro com a prima.<\/p><p><br><\/p><p>O portugu\u00eas s\u00e3o dois; o outro, mist\u00e9rio.<\/p><p>Carlos Drummond de Andrade<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica correta e respectivamente a rela\u00e7\u00e3o que a palavra destacada estabelece no trecho \u201c...de acordo com estimativa da Funda\u00e7\u00e3o Cultural...\u201d:","provas":[{"id":62959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:06:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1920210,"hashId":"44b7ac52a99fd55f7beebc1a52fb83da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica correta e respectivamente a rela\u00e7\u00e3o que a palavra destacada estabelece no trecho \u201c...<strong><u>de acordo com<\/u><\/strong> estimativa da Funda\u00e7\u00e3o Cultural...\u201d:<\/p>","resposta":7415450,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finalidade","id":7415448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Finalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o","id":7415449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conformidade","id":7415450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conformidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia","id":7415451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consequ\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o","id":7415452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tradicional desfile do anivers\u00e1rio de Blumenau, que completa 169 anos de funda\u00e7\u00e3o nesta segunda-feira, teve outra data especial para comemorar: os 200 anos de nascimento do Doutor Hermann Blumenau. __________ 15 mil pessoas que estiveram na Rua XV de Novembro nesta manh\u00e3 acompanhando o desfile, de acordo com estimativa da Funda\u00e7\u00e3o Cultural, conheceram um pouco mais da vida do fundador do munic\u00edpio. [...] O desfile tamb\u00e9m apresentou aspectos da coloniza\u00e7\u00e3o alem\u00e3 no Vale do Itaja\u00ed. Dessa forma, as bandeiras e moradores das 42 cidades do territ\u00f3rio original de Blumenau, que foi fundado por Hermann, tamb\u00e9m estiveram representadas na Rua XV de Novembro. [...] Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/desfile-em-blumenau-comemora-o-aniversario-da-cidade-e-os-200-anos-do-fundador&gt; . Acesso em: 02 set. 2019.[adaptado]","id":477715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tradicional desfile do anivers\u00e1rio de Blumenau, que completa 169 anos de funda\u00e7\u00e3o nesta segunda-feira, teve outra data especial para comemorar: os 200 anos de nascimento do Doutor Hermann Blumenau. __________ 15 mil pessoas que estiveram na Rua XV de Novembro nesta manh\u00e3 acompanhando o desfile, de acordo com estimativa da Funda\u00e7\u00e3o Cultural, conheceram um pouco mais da vida do fundador do munic\u00edpio. [...] O desfile tamb\u00e9m apresentou aspectos da coloniza\u00e7\u00e3o alem\u00e3 no Vale do Itaja\u00ed. Dessa forma, as bandeiras e moradores das 42 cidades do territ\u00f3rio original de Blumenau, que foi fundado por Hermann, tamb\u00e9m estiveram representadas na Rua XV de Novembro. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/desfile-em-blumenau-comemora-o-aniversario-da-cidade-e-os-200-anos-do-fundador&gt; . Acesso em: 02 set. 2019.[adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c...sendo uma das pioneiras na implanta\u00e7\u00e3o da metodologia.\u201d, a palavra destacada significa:","provas":[{"id":62959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:08:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1920243,"hashId":"3c2254dde4d62e93e7e1aa695ab9fa72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c...sendo uma das <u>pioneiras<\/u> na implanta\u00e7\u00e3o da metodologia.\u201d, a palavra destacada significa:<\/p>","resposta":7415608,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00faltimas","id":7415604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00faltimas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00fanicas","id":7415605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00fanicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corretas","id":7415606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dif\u00edceis","id":7415607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dif\u00edceis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precursoras","id":7415608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precursoras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Num contexto em que \u00e9 cada vez mais importante dominar uma segunda l\u00edngua, as escolas bil\u00edngues ______ ganhando destaque e se tornando uma tend\u00eancia. Duas unidades da rede municipal de ensino de Blumenau implantaram em 2019 a did\u00e1tica: a Escola Municipal Bil\u00edngue Erich Klabunde oferece mat\u00e9rias em portugu\u00eas e alem\u00e3o, e a Escola B\u00e1sica Municipal Bil\u00edngue Professor Fernando Ostermann, em portugu\u00eas e ingl\u00eas. A iniciativa tornou Blumenau um exemplo para a regi\u00e3o, sendo uma das pioneiras na implanta\u00e7\u00e3o da metodologia. O ensino bil\u00edngue foi introduzido este ano nas duas unidades, iniciando de forma gradativa pelas turmas de primeiro ano do Ensino Fundamental. A escolha do alem\u00e3o, no caso da EM Bil\u00edngue Erich Klabunde, ocorreu pela hist\u00f3ria e pela coloniza\u00e7\u00e3o municipal, j\u00e1 do ingl\u00eas na EBM Bil\u00edngue Professor Fernando Ostermann, pelo reconhecimento como l\u00edngua franca.[...]Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/duas-escolas-da-rede-municipal-de-blumenau-implantaram-o-ensino-bilingue-em-2019&gt; . Acesso em: 20 ago. 2019. [adaptado]","id":477721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num contexto em que \u00e9 cada vez mais importante dominar uma segunda l\u00edngua, as escolas bil\u00edngues ______ ganhando destaque e se tornando uma tend\u00eancia. Duas unidades da rede municipal de ensino de Blumenau implantaram em 2019 a did\u00e1tica: a Escola Municipal Bil\u00edngue Erich Klabunde oferece mat\u00e9rias em portugu\u00eas e alem\u00e3o, e a Escola B\u00e1sica Municipal Bil\u00edngue Professor Fernando Ostermann, em portugu\u00eas e ingl\u00eas. A iniciativa tornou Blumenau um exemplo para a regi\u00e3o, sendo uma das pioneiras na implanta\u00e7\u00e3o da metodologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ensino bil\u00edngue foi introduzido este ano nas duas unidades, iniciando de forma gradativa pelas turmas de primeiro ano do Ensino Fundamental. A escolha do alem\u00e3o, no caso da EM Bil\u00edngue Erich Klabunde, ocorreu pela hist\u00f3ria e pela coloniza\u00e7\u00e3o municipal, j\u00e1 do ingl\u00eas na EBM Bil\u00edngue Professor Fernando Ostermann, pelo reconhecimento como l\u00edngua franca.[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/duas-escolas-da-rede-municipal-de-blumenau-implantaram-o-ensino-bilingue-em-2019&gt; . Acesso em: 20 ago. 2019. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pau dos Ferros","sigla":"","id":5213,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob o aspecto da organiza\u00e7\u00e3o do texto, algumas palavras ou express\u00f5es retomam informa\u00e7\u00f5es ou apontam para outras presentes no texto. Assim, sob o aspecto da coes\u00e3o referencial, \u00e9 FALSO o que se afirma em:","provas":[{"id":66891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pau dos Ferros","sigla":"","id":5213,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Pau dos Ferros - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":66959,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":66960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:30:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2040001,"hashId":"90a8048abc4032713f9dc0a04e0f7eac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o aspecto da organiza\u00e7\u00e3o do texto, algumas palavras ou express\u00f5es retomam informa\u00e7\u00f5es ou apontam para outras presentes no texto. Assim, sob o aspecto da <strong>coes\u00e3o referencia<\/strong>l, \u00e9 FALSO o que se afirma em:<\/p>","resposta":7953009,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os constituintes \u201co \u00edndice\u201d e \u201ca marca\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, recuperam a informa\u00e7\u00e3o precedente relativa ao n\u00famero de brasileiros acima do peso.","id":7953007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os constituintes \u201co \u00edndice\u201d e \u201ca marca\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, recuperam a informa\u00e7\u00e3o precedente relativa ao n\u00famero de brasileiros acima do peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cesse card\u00e1pio\u201d est\u00e1 el\u00edptica (oculta) na frase \u201cE o pior: muitas vezes, engorda\u201d. (LINHA 12)","id":7953008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cesse card\u00e1pio\u201d est\u00e1 el\u00edptica (oculta) na frase \u201cE o pior: muitas vezes, engorda\u201d. (LINHA 12)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cesse card\u00e1pio\u201d na frase \u201cesse card\u00e1pio \u00e9 quase sempre pouco saud\u00e1vel\u201d (LINHA 11) faz remiss\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o subsequente \u201catra\u00e7\u00f5es das redes fast-food\u201d (LINHA 12).","id":7953009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cesse card\u00e1pio\u201d na frase \u201cesse card\u00e1pio \u00e9 quase sempre pouco saud\u00e1vel\u201d (LINHA 11) faz remiss\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o subsequente \u201catra\u00e7\u00f5es das redes fast-food\u201d (LINHA 12).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cisso\u201d, no segundo par\u00e1grafo (LINHA 11), \u00e9 um pronome que retoma n\u00e3o um termo, mas o conte\u00fado do contexto precedente relativo aos fatores que concorrem para o aumento da obesidade.","id":7953010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cisso\u201d, no segundo par\u00e1grafo (LINHA 11), \u00e9 um pronome que retoma n\u00e3o um termo, mas o conte\u00fado do contexto precedente relativo aos fatores que concorrem para o aumento da obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cessa perspectiva\u201d, no terceiro par\u00e1grafo (LINHAS 18 e 19), refere-se \u00e0 informa\u00e7\u00e3o anterior concernente \u00e0 proje\u00e7\u00e3o do aumento do n\u00famero de crian\u00e7as obesas at\u00e9 2022.","id":7953011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cessa perspectiva\u201d, no terceiro par\u00e1grafo (LINHAS 18 e 19), refere-se \u00e0 informa\u00e7\u00e3o anterior concernente \u00e0 proje\u00e7\u00e3o do aumento do n\u00famero de crian\u00e7as obesas at\u00e9 2022.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do trecho da mat\u00e9ria jornal\u00edstica abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 2 a 4:A AMEA\u00c7A CRESCENTE DA OBESIDADE NO PA\u00cdS01_______O n\u00famero de pessoas acima do peso no Brasil saltou de 24% da popula\u00e7\u00e3o nos anos 1970 para mais da metade 02________________________________________dos brasileiros hoje em dia.0304_______Os dados s\u00e3o precisos, recentes e, sobretudo, alarmantes. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dos 207,605 milh\u00f5es de brasileiros, 53,8% est\u00e3o acima do peso. Na d\u00e9cada de 70, o \u00edndice no pa\u00eds era bem menor: 24%. A marca06 ultrapassou 50% da popula\u00e7\u00e3o em 2016 \u2013 o que equivale a dizer que o salto n\u00e3o ocorreu de uma hora para outra; desenhou-07 se aos poucos, \u00e9 verdade, mas n\u00e3o sem deixar pistas. A cr\u00f4nica da obesidade no Brasil foi, sim, anunciada.08_______Para al\u00e9m dos fatores gen\u00e9ticos, as causas do sobrepeso se multiplicam \u2013 e as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares09 verificadas mundo afora nas \u00faltimas d\u00e9cadas t\u00eam enorme responsabilidade no avan\u00e7o da obesidade. Houve, por exemplo,10 um aumento significativo no consumo de alimentos semiprontos e congelados. A populariza\u00e7\u00e3o dos micro-ondas e dos11 freezers contribuiu bastante para isso. Embora pr\u00e1tico, esse card\u00e1pio \u00e9 quase sempre pouco saud\u00e1vel, como a maioria das12 atra\u00e7\u00f5es das redes de fast-food. E o pior: muitas vezes, engorda.13_______N\u00e3o bastasse o alastramento do sobrepeso entre os adultos \u2013 que no Brasil atinge 57,7% dos homens e 50,5% das14 mulheres \u2013, a obesidade se espalha de forma avassaladora na popula\u00e7\u00e3o infantil. No pa\u00eds, 12,7% dos meninos e 9,4% das15 meninas est\u00e3o obesos. O \u00edndice nos Estados Unidos, para ficar em um exemplo, \u00e9 maior; no entanto, observando-se a curva16 dos \u00faltimos vinte anos, nota-se que o crescimento de casos de crian\u00e7as acima do peso na popula\u00e7\u00e3o americana foi de 66%,17 enquanto no Brasil esse \u00edndice subiu para 239%. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade projeta que at\u00e9 2022 o n\u00famero de18 crian\u00e7as obesas no planeta deva ultrapassar o das que se situarem abaixo do peso. Para tentar ao menos abrandar essa19 perspectiva, a entidade defende a eleva\u00e7\u00e3o de impostos sobre produtos a\u00e7ucarados e a restri\u00e7\u00e3o a alimentos industrializados20 nas escolas. A prop\u00f3sito, os especialistas chamam a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que frequentemente em supermercados os21 alimentos naturais ocupam menos espa\u00e7o, e como menor destaque que os produtos industrializados.Outra medida seria22 uma estudada regula\u00e7\u00e3o da publicidade destinada ao p\u00fablico infantil. [...] (Veja, 25\/07\/2018)","id":491412,"enunciado":"<p>Ap\u00f3s a leitura do trecho da mat\u00e9ria jornal\u00edstica abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de <strong>2<\/strong> a <strong>4<\/strong>:<\/p><p><br><\/p><p><strong>A AMEA\u00c7A CRESCENTE DA OBESIDADE NO PA\u00cdS<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>O n\u00famero de pessoas acima do peso no Brasil saltou de 24% da popula\u00e7\u00e3o nos anos 1970 para mais da metade <\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________________<\/span>dos brasileiros hoje em dia.<\/p><p>03<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Os dados s\u00e3o precisos, recentes e, sobretudo, alarmantes. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dos 207,6<\/p><p>05 milh\u00f5es de brasileiros, 53,8% est\u00e3o acima do peso. Na d\u00e9cada de 70, o \u00edndice no pa\u00eds era bem menor: 24%. A marca<\/p><p>06 ultrapassou 50% da popula\u00e7\u00e3o em 2016 \u2013 o que equivale a dizer que o salto n\u00e3o ocorreu de uma hora para outra; desenhou-<\/p><p>07 se aos poucos, \u00e9 verdade, mas n\u00e3o sem deixar pistas. A cr\u00f4nica da obesidade no Brasil foi, sim, anunciada.<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Para al\u00e9m dos fatores gen\u00e9ticos, as causas do sobrepeso se multiplicam \u2013 e as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares<\/p><p>09 verificadas mundo afora nas \u00faltimas d\u00e9cadas t\u00eam enorme responsabilidade no avan\u00e7o da obesidade. Houve, por exemplo,<\/p><p>10 um aumento significativo no consumo de alimentos semiprontos e congelados. A populariza\u00e7\u00e3o dos micro-ondas e dos<\/p><p>11 freezers contribuiu bastante para isso. Embora pr\u00e1tico, esse card\u00e1pio \u00e9 quase sempre pouco saud\u00e1vel, como a maioria das<\/p><p>12 atra\u00e7\u00f5es das redes de fast-food. E o pior: muitas vezes, engorda.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>N\u00e3o bastasse o alastramento do sobrepeso entre os adultos \u2013 que no Brasil atinge 57,7% dos homens e 50,5% das<\/p><p>14 mulheres \u2013, a obesidade se espalha de forma avassaladora na popula\u00e7\u00e3o infantil. No pa\u00eds, 12,7% dos meninos e 9,4% das<\/p><p>15 meninas est\u00e3o obesos. O \u00edndice nos Estados Unidos, para ficar em um exemplo, \u00e9 maior; no entanto, observando-se a curva<\/p><p>16 dos \u00faltimos vinte anos, nota-se que o crescimento de casos de crian\u00e7as acima do peso na popula\u00e7\u00e3o americana foi de 66%,<\/p><p>17 enquanto no Brasil esse \u00edndice subiu para 239%. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade projeta que at\u00e9 2022 o n\u00famero de<\/p><p>18 crian\u00e7as obesas no planeta deva ultrapassar o das que se situarem abaixo do peso. Para tentar ao menos abrandar essa<\/p><p>19 perspectiva, a entidade defende a eleva\u00e7\u00e3o de impostos sobre produtos a\u00e7ucarados e a restri\u00e7\u00e3o a alimentos industrializados<\/p><p>20 nas escolas. A prop\u00f3sito, os especialistas chamam a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que frequentemente em supermercados os<\/p><p>21 alimentos naturais ocupam menos espa\u00e7o, e como menor destaque que os produtos industrializados.Outra medida seria<\/p><p>22 uma estudada regula\u00e7\u00e3o da publicidade destinada ao p\u00fablico infantil. [...] (<strong>Veja<\/strong>, 25\/07\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pau dos Ferros","sigla":"","id":5213,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique o emprego dos pronomes nos fragmentos textuais abaixo arrolados e, em seguida, marque a alternativa na qual o pronome destacado \u00e9 classificado como RELATIVO.","provas":[{"id":66891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pau dos Ferros","sigla":"","id":5213,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Pau dos Ferros - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":66959,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":66960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 13:40:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2040018,"hashId":"892784cdaf8f142eef2c0a8933e9571f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique o emprego dos pronomes nos fragmentos textuais abaixo arrolados e, em seguida, marque a alternativa na qual o pronome destacado \u00e9 classificado como <strong>RELATIVO<\/strong>.<\/p>","resposta":7953092,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...]um adolescente que circula a p\u00e9 e de \u00f4nibus entre a G\u00e1vea, bairro de classe m\u00e9dia alta onde estuda numa escola p\u00fablica, e a Rocinha, sobressaltada comunidade onde vive.","id":7953092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...]um adolescente que circula a p\u00e9 e de \u00f4nibus entre a G\u00e1vea, bairro de classe m\u00e9dia alta onde estuda numa escola p\u00fablica, e a Rocinha, sobressaltada comunidade <strong>onde <\/strong>vive.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[...] \u201cDoutor, doutor, ser\u00e1 que o senhor podia me ajudar?\u201d.","id":7953093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] \u201cDoutor, doutor, ser\u00e1 que o senhor podia <strong>me<\/strong> ajudar?\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[...] Cora\u00e7\u00e3o na boca, sentindo-se amea\u00e7ado, ele responde estendendo \u201cuns trocados\u201d.","id":7953094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] Cora\u00e7\u00e3o na boca, sentindo-se amea\u00e7ado, <strong>ele <\/strong>responde estendendo \u201cuns trocados\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[...] Dali para a frente, sucessivos pedidos de ajuda lhe parecem emboscadas. \u201dS\u00faplice e amea\u00e7ador\u201d, o pedinte \u00e9, a seus olhos, um inimigo.[...]","id":7953095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] Dali para a frente, sucessivos pedidos de ajuda lhe parecem emboscadas. \u201dS\u00faplice e amea\u00e7ador\u201d, o pedinte \u00e9, a seus olhos, um inimigo.[...]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[...]decide dar fim de uma vez por todas ao \u201coutro\u201d que tanto o atormenta.","id":7953096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...]decide dar fim de uma vez por todas ao \u201coutro\u201d que tanto o atormenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto que segue para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 12.\tA VOZ DO OUTRO01_____Quarenta e tr\u00eas anos separam a publica\u00e7\u00e3o de \u201cO outro\u201d, de Rubem Fonseca, e \u201cEspiral\u201d, de Geovani Martins. A seiva02 de raiva e rancor que irriga e alimenta as fronteiras entre ricos e pobres no Brasil continua, no entanto, a correr acelerada entre os03 dois contos ambientados no Rio de Janeiro.04 Os protagonistas de \u201cO outro\u201d e \u201cEspiral\u201d n\u00e3o t\u00eam nome. S\u00e3o definidos por seu lugar na cidade: o primeiro, um executivo05 estressado que vive para o trabalho e, entre casa, carro e escrit\u00f3rio, pouco anda na rua; o segundo, um adolescente que circula a06 p\u00e9 e de \u00f4nibus entre a G\u00e1vea, bairro de classe m\u00e9dia alta onde estuda numa escola p\u00fablica, e a Rocinha, sobressaltada comunidade07 onde vive.08_____O executivo de Rubem Fonseca tem medo, o menino de Giovani Martins, tamb\u00e9m. O executivo tem medo de gente como09 o menino. O menino tem medo de quem, como o executivo, olha para ele com medo. O medo \u00e9 pai da raiva; a raiva, m\u00e3e da10 covardia, como lembra Chico Buarque em \u201cAs caravanas\u201d. \u00c9 nesse fogo, nada brando, que o Rio ferve h\u00e1 pelo menos quatro11 d\u00e9cadas.12_____No conto de Rubem Fonseca \u2013 publicado em Feliz ano novo em 1975 e censurado pela ditadura um ano depois \u2013 um13 homem pobre sai da invisibilidade ao interpelar o executivo: \u201cDoutor, doutor, ser\u00e1 que o senhor podia me ajudar?\u201d. Cora\u00e7\u00e3o na14 boca, sentindo-se amea\u00e7ado, ele responde estendendo \u201cuns trocados\u201d. Dali para a frente, sucessivos pedidos de ajuda lhe parecem15 emboscadas. \u201dS\u00faplice e amea\u00e7ador\u201d, o pedinte \u00e9, a seus olhos, um inimigo. Advers\u00e1rio que, um dia, flagra na porta de casa. \u00c9 ali16 no limiar de seu territ\u00f3rio, de sua propriedade, que decide dar fim de uma vez por todas ao \u201coutro\u201d que tanto o atormenta.17_____O personagem de Geovani Martins se \u201cassustava com o susto\u201d de quem o via como \u201ca amea\u00e7a\u201d. Prendia o choro,18 humilhado, at\u00e9 perceber que o jogo nem sempre estava jogado. Passaria ele mesmo a ameacar, com sua ostensiva presen\u00e7a, os19 meninos do col\u00e9gio particular car\u00edssimo ou senhora que poderia ser sua av\u00f3, e, ao perceb\u00ea-lo, agarrava-se \u00e0 bolsa. Com o tempo,20 concentra-se num \u00fanico homem, M\u00e1rio, a quem assombra com zelo de especialista. [...]21_____Rubem Fonseca tem 92 anos, Geovani Martins, 26. Os dois estrearam com not\u00e1veis livros de contos \u2013 Os prisioneiros \u00e922 de 1963 e O sol na cabe\u00e7a, em que figura \u201cEspiral\u201d, foi lan\u00e7ado no in\u00edcio deste ano. Um e outro representam, em seus respectivos23 momentos, rupturas.[...]24_____[...] Ler Geovani Martins no espelho de Rubem Fonseca \u00e9 encarar de frente \u201co outro\u201d, que de exterminado nos anos 197025 vira hoje protagonisa e narrador. E o faz de igual para igual, olhando no olho. Pelo menos na literatura. (\u00c9poca, 30\/04\/2018).","id":491416,"enunciado":"<p>Leia o texto que segue para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>9 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>A VOZ DO OUTRO<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quarenta e tr\u00eas anos separam a publica\u00e7\u00e3o de \u201cO outro\u201d, de Rubem Fonseca, e \u201cEspiral\u201d, de Geovani Martins. A seiva<\/p><p>02 de raiva e rancor que irriga e alimenta as fronteiras entre ricos e pobres no Brasil continua, no entanto, a correr acelerada entre os<\/p><p>03 dois contos ambientados no Rio de Janeiro.<\/p><p>04 Os protagonistas de \u201cO outro\u201d e \u201cEspiral\u201d n\u00e3o t\u00eam nome. S\u00e3o definidos por seu lugar na cidade: o primeiro, um executivo<\/p><p>05 estressado que vive para o trabalho e, entre casa, carro e escrit\u00f3rio, pouco anda na rua; o segundo, um adolescente que circula a<\/p><p>06 p\u00e9 e de \u00f4nibus entre a G\u00e1vea, bairro de classe m\u00e9dia alta onde estuda numa escola p\u00fablica, e a Rocinha, sobressaltada comunidade<\/p><p>07 onde vive.<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O executivo de Rubem Fonseca tem medo, o menino de Giovani Martins, tamb\u00e9m. O executivo tem medo de gente como<\/p><p>09 o menino. O menino tem medo de quem, como o executivo, olha para ele com medo. O medo \u00e9 pai da raiva; a raiva, m\u00e3e da<\/p><p>10 covardia, como lembra Chico Buarque em \u201cAs caravanas\u201d. \u00c9 nesse fogo, nada brando, que o Rio ferve h\u00e1 pelo menos quatro<\/p><p>11 d\u00e9cadas.<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>No conto de Rubem Fonseca \u2013 publicado em <em>Feliz ano novo<\/em> em 1975 e censurado pela ditadura um ano depois \u2013 um<\/p><p>13 homem pobre sai da invisibilidade ao interpelar o executivo: \u201cDoutor, doutor, ser\u00e1 que o senhor podia me ajudar?\u201d. Cora\u00e7\u00e3o na<\/p><p>14 boca, sentindo-se amea\u00e7ado, ele responde estendendo \u201cuns trocados\u201d. Dali para a frente, sucessivos pedidos de ajuda lhe parecem<\/p><p>15 emboscadas. \u201dS\u00faplice e amea\u00e7ador\u201d, o pedinte \u00e9, a seus olhos, um inimigo. Advers\u00e1rio que, um dia, flagra na porta de casa. \u00c9 ali<\/p><p>16 no limiar de seu territ\u00f3rio, de sua propriedade, que decide dar fim de uma vez por todas ao \u201coutro\u201d que tanto o atormenta.<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O personagem de Geovani Martins se \u201cassustava com o susto\u201d de quem o via como \u201ca amea\u00e7a\u201d. Prendia o choro,<\/p><p>18 humilhado, at\u00e9 perceber que o jogo nem sempre estava jogado. Passaria ele mesmo a ameacar, com sua ostensiva presen\u00e7a, os<\/p><p>19 meninos do col\u00e9gio particular car\u00edssimo ou senhora que poderia ser sua av\u00f3, e, ao perceb\u00ea-lo, agarrava-se \u00e0 bolsa. Com o tempo,<\/p><p>20 concentra-se num \u00fanico homem, M\u00e1rio, a quem assombra com zelo de especialista. [...]<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Rubem Fonseca tem 92 anos, Geovani Martins, 26. Os dois estrearam com not\u00e1veis livros de contos \u2013 <em>Os prisioneiros<\/em> \u00e9<\/p><p>22 de 1963 e <em>O sol na cabe\u00e7a<\/em>, em que figura \u201cEspiral\u201d, foi lan\u00e7ado no in\u00edcio deste ano. Um e outro representam, em seus respectivos<\/p><p>23 momentos, rupturas.[...]<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>[...] Ler Geovani Martins no espelho de Rubem Fonseca \u00e9 encarar de frente \u201co outro\u201d, que de exterminado nos anos 1970<\/p><p>25 vira hoje protagonisa e narrador. E o faz de igual para igual, olhando no olho. Pelo menos na literatura. <sub>(\u00c9poca, 30\/04\/2018)<\/sub>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cO secret\u00e1rio de Cultura Rodrigo Ramos esteve recentemente no Arquivo Hist\u00f3rico do Museu Imperial de Petr\u00f3polis (RJ) e conseguiu para o arquivo blumenauense documentos in\u00e9ditos sobre a Col\u00f4nia Blumenau.\u201d, um sin\u00f4nimo de \u201cin\u00e9ditos\u201d poderia ser:","provas":[{"id":62959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:10:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1920648,"hashId":"5786d0c14b1c4243e897009a915893ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO secret\u00e1rio de Cultura Rodrigo Ramos esteve recentemente no Arquivo Hist\u00f3rico do Museu Imperial de Petr\u00f3polis (RJ) e conseguiu para o arquivo blumenauense documentos <strong><u>in\u00e9ditos<\/u><\/strong> sobre a Col\u00f4nia Blumenau.\u201d, um sin\u00f4nimo de \u201cin\u00e9ditos\u201d poderia ser:<\/p>","resposta":7417462,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecidos","id":7417460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usuais","id":7417461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usuais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"originais","id":7417462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comuns","id":7417463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comuns<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"famosos","id":7417464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">famosos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pr\u00f3ximas 04 quest\u00f5es s\u00e3o referentes ao texto seguinte: A Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais (SMC) foi homenageada segunda-feira, dia 2 de setembro, pela Assembleia Legislativa de Santa Catarina (Alesc). A mesma sess\u00e3o solene tamb\u00e9m prestou reconhecimento a outras entidades e personalidades em vistas das comemora\u00e7\u00f5es do bicenten\u00e1rio de nascimento do Dr. Blumenau. O destaque foi para o Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva pela guarda dos documentos e das transcri\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00f5es das mem\u00f3rias da cidade, sob v\u00e1rias vertentes. O secret\u00e1rio de Cultura Rodrigo Ramos esteve recentemente no Arquivo Hist\u00f3rico do Museu Imperial de Petr\u00f3polis (RJ) e conseguiu para o arquivo blumenauense documentos in\u00e9ditos sobre a Col\u00f4nia Blumenau. \u201cA homenagem da Alesc \u00e9 a forma da sociedade catarinense reconhecer a todos n\u00f3s, sociedade, que mantemos o registro das mem\u00f3rias da cidade\u201d, diz o secret\u00e1rio.[...] Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/secretaria-municipal-de-cultura-recebe-homenagem-na-alesc51&gt; . Acesso em: 05 set. 2019. [adaptado]","id":477758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As pr\u00f3ximas 04 quest\u00f5es s\u00e3o referentes ao texto seguinte:<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais (SMC) foi homenageada segunda-feira, dia 2 de setembro, pela Assembleia Legislativa de Santa Catarina (Alesc). A mesma sess\u00e3o solene tamb\u00e9m prestou reconhecimento a outras entidades e personalidades em vistas das comemora\u00e7\u00f5es do bicenten\u00e1rio de nascimento do Dr. Blumenau. O destaque foi para o Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva pela guarda dos documentos e das transcri\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00f5es das mem\u00f3rias da cidade, sob v\u00e1rias vertentes. O secret\u00e1rio de Cultura Rodrigo Ramos esteve recentemente no Arquivo Hist\u00f3rico do Museu Imperial de Petr\u00f3polis (RJ) e conseguiu para o arquivo blumenauense documentos in\u00e9ditos sobre a Col\u00f4nia Blumenau. \u201cA homenagem da Alesc \u00e9 a forma da sociedade catarinense reconhecer a todos n\u00f3s, sociedade, que mantemos o registro das mem\u00f3rias da cidade\u201d, diz o secret\u00e1rio.[...] <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/secretaria-municipal-de-cultura-recebe-homenagem-na-alesc51&gt; . Acesso em: 05 set. 2019. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a acentua\u00e7\u00e3o das palavras retiradas do texto, analise: I- Os voc\u00e1bulos \u201ctamb\u00e9m\u201d, \u201cJos\u00e9\u201d e \u201cn\u00f3s\u201d s\u00e3o acentuados por serem todos ox\u00edtonos, respectivamente, terminados em \u201cem\u201d, \u201c\u00e9\u201d e \u201c\u00f3(s)\u201d. II- Bicenten\u00e1rio, mem\u00f3rias e v\u00e1rias pertencem \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o das parox\u00edtonas. III- Acentuam-se todas as proparox\u00edtonas, como em \u201chist\u00f3rico\u201d, \u201cPetr\u00f3polis\u201d e \u201cin\u00e9ditos\u201d. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":62959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:10:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1920653,"hashId":"a44b43528dadd9c0c394bbefc1431fbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a acentua\u00e7\u00e3o das palavras retiradas do texto, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os voc\u00e1bulos \u201ctamb\u00e9m\u201d, \u201cJos\u00e9\u201d e \u201cn\u00f3s\u201d s\u00e3o acentuados por serem todos ox\u00edtonos, respectivamente, terminados em \u201cem\u201d, \u201c\u00e9\u201d e \u201c\u00f3(s)\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Bicenten\u00e1rio, mem\u00f3rias e v\u00e1rias pertencem \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o das parox\u00edtonas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Acentuam-se todas as proparox\u00edtonas, como em \u201chist\u00f3rico\u201d, \u201cPetr\u00f3polis\u201d e \u201cin\u00e9ditos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":7417484,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I e II.","id":7417483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e III.","id":7417484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa III.","id":7417485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa II.","id":7417486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa I.","id":7417487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pr\u00f3ximas 04 quest\u00f5es s\u00e3o referentes ao texto seguinte: A Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais (SMC) foi homenageada segunda-feira, dia 2 de setembro, pela Assembleia Legislativa de Santa Catarina (Alesc). A mesma sess\u00e3o solene tamb\u00e9m prestou reconhecimento a outras entidades e personalidades em vistas das comemora\u00e7\u00f5es do bicenten\u00e1rio de nascimento do Dr. Blumenau. O destaque foi para o Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva pela guarda dos documentos e das transcri\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00f5es das mem\u00f3rias da cidade, sob v\u00e1rias vertentes. O secret\u00e1rio de Cultura Rodrigo Ramos esteve recentemente no Arquivo Hist\u00f3rico do Museu Imperial de Petr\u00f3polis (RJ) e conseguiu para o arquivo blumenauense documentos in\u00e9ditos sobre a Col\u00f4nia Blumenau. \u201cA homenagem da Alesc \u00e9 a forma da sociedade catarinense reconhecer a todos n\u00f3s, sociedade, que mantemos o registro das mem\u00f3rias da cidade\u201d, diz o secret\u00e1rio.[...] Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/secretaria-municipal-de-cultura-recebe-homenagem-na-alesc51&gt; . Acesso em: 05 set. 2019. [adaptado]","id":477758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As pr\u00f3ximas 04 quest\u00f5es s\u00e3o referentes ao texto seguinte:<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais (SMC) foi homenageada segunda-feira, dia 2 de setembro, pela Assembleia Legislativa de Santa Catarina (Alesc). A mesma sess\u00e3o solene tamb\u00e9m prestou reconhecimento a outras entidades e personalidades em vistas das comemora\u00e7\u00f5es do bicenten\u00e1rio de nascimento do Dr. Blumenau. O destaque foi para o Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva pela guarda dos documentos e das transcri\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00f5es das mem\u00f3rias da cidade, sob v\u00e1rias vertentes. O secret\u00e1rio de Cultura Rodrigo Ramos esteve recentemente no Arquivo Hist\u00f3rico do Museu Imperial de Petr\u00f3polis (RJ) e conseguiu para o arquivo blumenauense documentos in\u00e9ditos sobre a Col\u00f4nia Blumenau. \u201cA homenagem da Alesc \u00e9 a forma da sociedade catarinense reconhecer a todos n\u00f3s, sociedade, que mantemos o registro das mem\u00f3rias da cidade\u201d, diz o secret\u00e1rio.[...] <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/secretaria-municipal-de-cultura-recebe-homenagem-na-alesc51&gt; . Acesso em: 05 set. 2019. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma preposi\u00e7\u00e3o retirada do texto:","provas":[{"id":62959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:11:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1920663,"hashId":"4577128aac147c59411643d0720c672c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma preposi\u00e7\u00e3o retirada do texto:<\/p>","resposta":7417533,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o","id":7417531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e","id":7417532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sob","id":7417533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sob<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9","id":7417534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00f3s","id":7417535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pr\u00f3ximas 04 quest\u00f5es s\u00e3o referentes ao texto seguinte: A Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais (SMC) foi homenageada segunda-feira, dia 2 de setembro, pela Assembleia Legislativa de Santa Catarina (Alesc). A mesma sess\u00e3o solene tamb\u00e9m prestou reconhecimento a outras entidades e personalidades em vistas das comemora\u00e7\u00f5es do bicenten\u00e1rio de nascimento do Dr. Blumenau. O destaque foi para o Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva pela guarda dos documentos e das transcri\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00f5es das mem\u00f3rias da cidade, sob v\u00e1rias vertentes. O secret\u00e1rio de Cultura Rodrigo Ramos esteve recentemente no Arquivo Hist\u00f3rico do Museu Imperial de Petr\u00f3polis (RJ) e conseguiu para o arquivo blumenauense documentos in\u00e9ditos sobre a Col\u00f4nia Blumenau. \u201cA homenagem da Alesc \u00e9 a forma da sociedade catarinense reconhecer a todos n\u00f3s, sociedade, que mantemos o registro das mem\u00f3rias da cidade\u201d, diz o secret\u00e1rio.[...] Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/secretaria-municipal-de-cultura-recebe-homenagem-na-alesc51&gt; . Acesso em: 05 set. 2019. [adaptado]","id":477758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As pr\u00f3ximas 04 quest\u00f5es s\u00e3o referentes ao texto seguinte:<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais (SMC) foi homenageada segunda-feira, dia 2 de setembro, pela Assembleia Legislativa de Santa Catarina (Alesc). A mesma sess\u00e3o solene tamb\u00e9m prestou reconhecimento a outras entidades e personalidades em vistas das comemora\u00e7\u00f5es do bicenten\u00e1rio de nascimento do Dr. Blumenau. O destaque foi para o Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva pela guarda dos documentos e das transcri\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00f5es das mem\u00f3rias da cidade, sob v\u00e1rias vertentes. O secret\u00e1rio de Cultura Rodrigo Ramos esteve recentemente no Arquivo Hist\u00f3rico do Museu Imperial de Petr\u00f3polis (RJ) e conseguiu para o arquivo blumenauense documentos in\u00e9ditos sobre a Col\u00f4nia Blumenau. \u201cA homenagem da Alesc \u00e9 a forma da sociedade catarinense reconhecer a todos n\u00f3s, sociedade, que mantemos o registro das mem\u00f3rias da cidade\u201d, diz o secret\u00e1rio.[...] <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/secretaria-municipal-de-cultura-recebe-homenagem-na-alesc51&gt; . Acesso em: 05 set. 2019. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha uma PREPOSI\u00c7\u00c3O utilizada no texto:","provas":[{"id":62794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:14:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2050798,"hashId":"7336788583e26ba985c2b15105bee453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha uma PREPOSI\u00c7\u00c3O utilizada no texto:<\/p>","resposta":8001396,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" j\u00e1 ","id":8001394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> j\u00e1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o","id":8001395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por","id":8001396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um","id":8001397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se","id":8001398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 1 a 9 se referem ao trecho da not\u00edcia a seguir:[...] A situa\u00e7\u00e3o financeira e a viabilidade dos munic\u00edpios pequenos em Santa Catarina j\u00e1 haviam sido alvo de um estudo do Tribunal de Contas do Estado (TCE-SC), elaborado em 2017 e autuado em mar\u00e7o deste ano. No levantamento, o \u00f3rg\u00e3o apontou que, a \u00e9poca, 105 munic\u00edpios possu\u00edam menos de 5 mil habitantes. Desses, 39 tinham como receita pr\u00f3pria menos de 10% da receita total necess\u00e1ria para manter a estrutura do munic\u00edpio. Se o crit\u00e9rio proposto pelo governo federal fosse adotado agora, essas 39 cidades precisariam ser incorporadas por cidades vizinhas. No entanto, a proposta ainda prev\u00ea um tempo para que os munic\u00edpios que n\u00e3o desejem a incorpora\u00e7\u00e3o tentem incrementar a receita. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/saiba-quantas-e-quais-cidades-de-sc-podem-ter-que-se-fundir-com-municipios-vizinhos. Acesso em: 05\/nov\/2019. [modificado]","id":492727,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 1 a 9 se referem ao trecho da not\u00edcia a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] A situa\u00e7\u00e3o financeira e a viabilidade dos munic\u00edpios pequenos em Santa Catarina j\u00e1 haviam sido alvo de um estudo do Tribunal de Contas do Estado (TCE-SC), elaborado em 2017 e autuado em mar\u00e7o deste ano. No levantamento, o \u00f3rg\u00e3o apontou que, a \u00e9poca, 105 munic\u00edpios possu\u00edam menos de 5 mil habitantes. Desses, 39 tinham como receita pr\u00f3pria menos de 10% da receita total necess\u00e1ria para manter a estrutura do munic\u00edpio. Se o crit\u00e9rio proposto pelo governo federal fosse adotado agora, essas 39 cidades precisariam ser incorporadas por cidades vizinhas. No entanto, a proposta ainda prev\u00ea um tempo para que os munic\u00edpios que n\u00e3o desejem a incorpora\u00e7\u00e3o tentem incrementar a receita. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/saiba-quantas-e-quais-cidades-de-sc-podem-ter-que-se-fundir-com-municipios-vizinhos. Acesso em: 05\/nov\/2019. [modificado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas do texto:","provas":[{"id":62959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 14:11:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1920691,"hashId":"c9f9cfdfc8f92ece0793c8ef2ce6e51a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas do texto:<\/p>","resposta":7417672,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encerra \u2013 deste \u2013 cujo","id":7417668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerra \u2013 deste \u2013 cujo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encerram \u2013 desse \u2013 cujo","id":7417669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerram \u2013 desse \u2013 cujo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encerram \u2013 deste \u2013 cujo o","id":7417670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerram \u2013 deste \u2013 cujo o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encerra \u2013 desse \u2013 cujo o","id":7417671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerra \u2013 desse \u2013 cujo o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encerram \u2013 deste \u2013 cujo","id":7417672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerram \u2013 deste \u2013 cujo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pr\u00f3ximas 03 quest\u00f5es s\u00e3o referentes ao texto seguinte:______________-se neste s\u00e1bado, dia 7 de setembro, as inscri\u00e7\u00f5es para a XII Semana Acad\u00eamica de Engenharia de Materiais (SAEMAT). A edi\u00e7\u00e3o ________ ano, _________ tema \u00e9 o \u2018Engenheiro do Amanh\u00e3\u2019, ter\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de diversas palestras, minicursos e d\u00e1 direito a uma visita t\u00e9cnica. O evento ser\u00e1 realizado entre os dias 23 e 27 de setembro, no Centro Tecnol\u00f3gico (CTC) da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC). [...] Dispon\u00edvel em: . Acesso em: &lt;https:\/\/noticias.ufsc.br\/&gt; 06 set. 2019. [adaptado]","id":477770,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As pr\u00f3ximas 03 quest\u00f5es s\u00e3o referentes ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">______________-se neste s\u00e1bado, dia 7 de setembro, as inscri\u00e7\u00f5es para a XII Semana Acad\u00eamica de Engenharia de Materiais (SAEMAT). A edi\u00e7\u00e3o ________ ano, _________ tema \u00e9 o \u2018Engenheiro do Amanh\u00e3\u2019, ter\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de diversas palestras, minicursos e d\u00e1 direito a uma visita t\u00e9cnica. O evento ser\u00e1 realizado entre os dias 23 e 27 de setembro, no Centro Tecnol\u00f3gico (CTC) da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC). [...] <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: . Acesso em: &lt;https:\/\/noticias.ufsc.br\/&gt; 06 set. 2019. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os compostos biodegrad\u00e1veis devem ser utilizados preferencialmente aos n\u00e3o biodegradav\u00e1eis, mas mesmo assim os primeiros s\u00e3o pass\u00edveis de cuidados, uma vez que","provas":[{"id":65519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 16:38:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2009156,"hashId":"2d4b9e04fccb079f69aa46776edba500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compostos biodegrad\u00e1veis devem ser utilizados preferencialmente aos n\u00e3o biodegradav\u00e1eis, mas mesmo assim os primeiros s\u00e3o pass\u00edveis de cuidados, uma vez que<\/p>","resposta":7816758,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alguns dos microrganismos que atuam na decomposi\u00e7\u00e3o podem causar doen\u00e7as e produzir gases nocivos. ","id":7816758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alguns dos microrganismos que atuam na decomposi\u00e7\u00e3o podem causar doen\u00e7as e produzir gases nocivos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alguns desses res\u00edduos s\u00f3 se decomp\u00f5em sob condi\u00e7\u00f5es de anaerobiose, liberando assim gases f\u00e9tidos para a atmosfera.","id":7816759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alguns desses res\u00edduos s\u00f3 se decomp\u00f5em sob condi\u00e7\u00f5es de anaerobiose, liberando assim gases f\u00e9tidos para a atmosfera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo de degrada\u00e7\u00e3o sempre \u00e9 inferior a poucas semanas, havendo o risco de depaupera\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio do solo.","id":7816760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo de degrada\u00e7\u00e3o sempre \u00e9 inferior a poucas semanas, havendo o risco de depaupera\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a massa dos subprodutos da biodegrada\u00e7\u00e3o pode ser carreada para rios atrav\u00e9s de tubula\u00e7\u00f5es, entupindo-as e causando assoreamento dos corpos d\u2019\u00e1gua.","id":7816761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a massa dos subprodutos da biodegrada\u00e7\u00e3o pode ser carreada para rios atrav\u00e9s de tubula\u00e7\u00f5es, entupindo-as e causando assoreamento dos corpos d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nem sempre ocorre a desintegrabilidade do produto original, fazendo com que esse material forme agregados de dif\u00edcil estabiliza\u00e7\u00e3o.","id":7816762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nem sempre ocorre a desintegrabilidade do produto original, fazendo com que esse material forme agregados de dif\u00edcil estabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398254,"slug":"biologia-educacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bi\u00f3logos da conserva\u00e7\u00e3o buscam manter tr\u00eas importantes aspectos da vida na Terra: a diversidade natural encontrada nos sistemas vivos; a composi\u00e7\u00e3o, a estrutura e o funcionamento desses sistemas; e sua resili\u00eancia e habilidade de resistir ao longo do tempo (Callicott et al. 1999). \u201cA biodiversidade \u00e9 a variedade de organismos vivos em todos os n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o, incluindo genes, esp\u00e9cies, n\u00edveis mais altos de taxonomia e a variedade de habitats e de ecossistemas\u201d que \u00e9 denominado:","provas":[{"id":65993,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2019-fafipa-fiscal-ambiental-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arapongas - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 16:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2026560,"hashId":"2418464dcd104e6a0c7885be5b9fb4f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bi\u00f3logos da conserva\u00e7\u00e3o buscam manter tr\u00eas importantes aspectos da vida na Terra: a diversidade natural encontrada nos sistemas vivos; a composi\u00e7\u00e3o, a estrutura e o funcionamento desses sistemas; e sua resili\u00eancia e habilidade de resistir ao longo do tempo (Callicott et al. 1999). \u201cA biodiversidade \u00e9 a variedade de organismos vivos em todos os n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o, incluindo genes, esp\u00e9cies, n\u00edveis mais altos de taxonomia e a variedade de habitats e de ecossistemas\u201d que \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7894149,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diversidade Biol\u00f3gica.","id":7894149,"corpo":"<p>Diversidade Biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integridade Ecol\u00f3gica.","id":7894150,"corpo":"<p>Integridade Ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade Ecol\u00f3gica.","id":7894151,"corpo":"<p>Sa\u00fade Ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistemas de reserva ecol\u00f3gica.","id":7894152,"corpo":"<p>Sistemas de reserva ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Economia ecol\u00f3gica.","id":7894153,"corpo":"<p>Economia ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea InfraEstrutura","id":16907},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o lotado no Campus Machado do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais, precisou encaminhar uma solicita\u00e7\u00e3o de equipamentos \u00e0 Reitoria do mesmo instituto. Observando a 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jo\u00e3o se atentou para:","provas":[{"id":37921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2019"},{"id":37925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea InfraEstrutura","id":16907},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea InfraEstrutura - 2019"},{"id":37927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:02:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093709,"hashId":"11d003a2d9aae7d7465186b7706ea3e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o, T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o lotado no Campus Machado do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais, precisou encaminhar uma solicita\u00e7\u00e3o de equipamentos \u00e0 Reitoria do mesmo instituto. Observando a 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jo\u00e3o se atentou para:<\/p>","resposta":3863521,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escrever o pedido na forma de memorando, visto que se trata de unidades administrativas do mesmo \u00f3rg\u00e3o.","id":3863518,"corpo":"<p align=justify>Escrever o pedido na forma de memorando, visto que se trata de unidades administrativas do mesmo \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentar-se no documento, marcando o texto pela pessoalidade, pois se trata de um atendimento ao interesse individual do servidor.","id":3863519,"corpo":"<p align=justify>Apresentar-se no documento, marcando o texto pela pessoalidade, pois se trata de um atendimento ao interesse individual do servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empregar a l\u00edngua de modo rebuscado e utilizar figuras de linguagem a favor do uso do portugu\u00eas padr\u00e3o culto, incluindo ajuda de dicion\u00e1rios e gram\u00e1ticas.","id":3863520,"corpo":"<p align=justify>Empregar a l\u00edngua de modo rebuscado e utilizar figuras de linguagem a favor do uso do portugu\u00eas padr\u00e3o culto, incluindo ajuda de dicion\u00e1rios e gram\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar o cabe\u00e7alho utilizando o bras\u00e3o de Armas da Rep\u00fablica, seguido do nome do \u00f3rg\u00e3o principal e nomes dos \u00f3rg\u00e3os secund\u00e1rios, quando necess\u00e1rios, da maior para a menor hierarquia.","id":3863521,"corpo":"<p align=justify>Iniciar o cabe\u00e7alho utilizando o bras\u00e3o de Armas da Rep\u00fablica, seguido do nome do \u00f3rg\u00e3o principal e nomes dos \u00f3rg\u00e3os secund\u00e1rios, quando necess\u00e1rios, da maior para a menor hierarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/1093709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes oncol\u00f3gicos muitas vezes apresentam caquexia do c\u00e2ncer. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":46055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397865,"hashId":"136aa6cce3f7af9542d316ed7b34c183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes oncol\u00f3gicos muitas vezes apresentam caquexia do c\u00e2ncer. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":5145983,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os pacientes no momento do diagn\u00f3stico apresentam perda de peso significativa.","id":5145982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os pacientes no momento do diagn\u00f3stico apresentam perda de peso significativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos por ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama ou hematol\u00f3gico raramente apresentam perda de peso significativa.","id":5145983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiv\u00edduos por ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama ou hematol\u00f3gico raramente apresentam perda de peso significativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas pacientes com c\u00e2ncer gastrointestinal apresentam perda de peso significativa.","id":5145984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pacientes com c\u00e2ncer gastrointestinal apresentam perda de peso significativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a perda de peso significativa somente ocorre ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento.","id":5145985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda de peso significativa somente ocorre ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419542,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1397865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es elaboradas a partir das ideias contidas nos tr\u00eas textos abordados.\u2022 Escolas asas devem proporcionar ao aluno oportunidade ______ ele n\u00e3o apenas assistir ______ aulas e sim participar do processo de ensino\/aprendizagem.\u2022 O professor estimula o educando ______ aprender, como tamb\u00e9m lhe d\u00e1 conselhos e limites \u2013 postura semelhante ______ da professora do Calvin.\u2022 Estudante que visa ______ uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade responde com mais interesse ______ pr\u00e1ticas educacionais diferenciadas.Em conformidade com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que preenche as lacunas, correta e respectivamente.","provas":[{"id":49573,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"},{"id":49574,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1497838,"hashId":"c03745211787ee2059cd08f61a335dfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es elaboradas a partir das ideias contidas nos tr\u00eas textos abordados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Escolas asas devem proporcionar ao aluno oportunidade ______ ele n\u00e3o apenas assistir ______ aulas e sim participar do processo de ensino\/aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 O professor estimula o educando ______ aprender, como tamb\u00e9m lhe d\u00e1 conselhos e limites \u2013 postura semelhante  ______ da professora do Calvin.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Estudante que visa ______ uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade responde com mais interesse ______ pr\u00e1ticas educacionais diferenciadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que preenche as lacunas, correta e respectivamente.<\/p>","resposta":5583666,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0 \u2026 aquela \u2026 por \u2026 \u00e0","id":5583665,"corpo":"<p>para \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0 \u2026 aquela \u2026 por \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de \u2026 \u00e0s \u2026 a \u2026 \u00e0quela \u2026 a \u2026 a","id":5583666,"corpo":"<p>de \u2026 \u00e0s \u2026 a \u2026 \u00e0quela \u2026 a \u2026 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para \u2026 as \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0","id":5583667,"corpo":"<p>para \u2026 as \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de \u2026 \u00e0s \u2026 a \u2026 aquela \u2026 \u00e0 \u2026 a","id":5583668,"corpo":"<p>de \u2026 \u00e0s \u2026 a \u2026 aquela \u2026 \u00e0 \u2026 a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para \u2026 as \u2026 a \u2026 a \u2026 por \u2026 a","id":5583669,"corpo":"<p>para \u2026 as \u2026 a \u2026 a \u2026 por \u2026 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1497838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nutricional durante o seguimento ambulatorial do paciente oncol\u00f3gico adulto nos per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rios. I Pacientes candidatos \u00e0 cirurgia de grande porte devem ser orientados para ingest\u00e3o de f\u00f3rmula imunomoduladora na quantidade de 200 mL a 250 mL, de 2 a 3 vezes ao dia, por um per\u00edodo de 5 a 7 dias antes do procedimento. II A suplementa\u00e7\u00e3o nutricional inclui imunonutrientes (arginina, \u00f4mega 3 e nucleot\u00eddeos), na quantidade de 500 mL a 1000 mL por dia, de 5 a 7 dias pr\u00e9-tratamento cir\u00fargico, podendo chegar a 14 dias para os pacientes desnutridos graves. III Deve-se adotar, durante o atendimento ambulatorial, o aconselhamento adequado \u00e0s necessidades, associado ao suplemento nutricional com f\u00f3rmula normoproteica. Das afirmativas acima, apenas:","provas":[{"id":50530,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525818,"hashId":"b11a6d39de022d678af08c44cc4f3221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nutricional durante o seguimento ambulatorial do paciente oncol\u00f3gico adulto nos per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Pacientes candidatos \u00e0 cirurgia de grande porte devem ser orientados para ingest\u00e3o de f\u00f3rmula imunomoduladora na quantidade de 200 mL a 250 mL, de 2 a 3 vezes ao dia, por um per\u00edodo de 5 a 7 dias antes do procedimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A suplementa\u00e7\u00e3o nutricional inclui imunonutrientes (arginina, \u00f4mega 3 e nucleot\u00eddeos), na quantidade de 500 mL a 1000 mL por dia, de 5 a 7 dias pr\u00e9-tratamento cir\u00fargico, podendo chegar a 14 dias para os pacientes desnutridos graves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Deve-se adotar, durante o atendimento ambulatorial, o aconselhamento adequado \u00e0s necessidades, associado ao suplemento nutricional com f\u00f3rmula normoproteica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, apenas:<\/p>","resposta":5700202,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta.","id":5700200,"corpo":"<p>I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta.","id":5700201,"corpo":"<p>II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":5700202,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":5700203,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":5700204,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1525818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Revisor Ortogr\u00e1fico","id":18048}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o de resumo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43280,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Revisor Ortogr\u00e1fico","id":18048},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-revisor-ortografico","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea: Revisor Ortogr\u00e1fico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1295707,"hashId":"22806ace9681bdaf2470c731d0675e22","enunciado":"<p align=justify>Acerca da elabora\u00e7\u00e3o de resumo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4716844,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se apresentar detalhes e subjetividades, de modo a manter a originalidade do texto.","id":4716840,"corpo":"<p align=justify>Deve-se apresentar detalhes e subjetividades, de modo a\r\nmanter a originalidade do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto reproduzir frases ou partes integrais do texto.","id":4716841,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto reproduzir frases ou partes integrais do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio utilizar o verbo na primeira pessoa.","id":4716842,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio utilizar o verbo na primeira pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser realizados coment\u00e1rios pessoais do texto analisado.","id":4716843,"corpo":"<p align=justify>Devem ser realizados coment\u00e1rios pessoais do\r\ntexto analisado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se condensar, de modo coerente e compreens\u00edvel, as ideias do texto.","id":4716844,"corpo":"<p align=justify>Deve-se condensar, de modo coerente e compreens\u00edvel,\r\nas ideias do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de lingu\u00edstica","pai":419558,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419576,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-linguistica"},{"nome_clean":"Resumo e resenha","oab":false,"nome":"Resumo e resenha","pai":419558,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419612,"slug":"lingua-portuguesa-resumo-e-resenha"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1295707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola","id":2099},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna, h\u00e1 100 bolas verdes, 400 bolas vermelhas e 75 bolas azuis. Uma pessoa escolheu aleatoriamente uma certa quantidade de bolas e percebeu, ap\u00f3s o sorteio, que todas eram da mesma cor. Qual a quantidade m\u00ednima de bolas sorteadas aleatoriamente que garante que haver\u00e1 ao menos 3 bolas da mesma cor?","provas":[{"id":43442,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":43445,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Fiscal de Postura - 2019"},{"id":43474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola","id":2099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola - 2019"},{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":43478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"},{"id":43481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"},{"id":43484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"},{"id":43492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1300895,"hashId":"f93b35e1a4775140ab31f873717fb810","enunciado":"<p align=justify>Em uma urna, h\u00e1 100 bolas verdes, 400 bolas vermelhas e 75 bolas azuis. Uma pessoa escolheu aleatoriamente uma\r\ncerta quantidade de bolas e percebeu, ap\u00f3s o sorteio, que todas eram da mesma cor. Qual a quantidade m\u00ednima de\r\nbolas sorteadas aleatoriamente que garante que haver\u00e1 ao menos 3 bolas da mesma cor?<\/p>","resposta":4740874,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":4740874,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":4740875,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":4740876,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15","id":4740877,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"575","id":4740878,"corpo":"<p align=justify>575<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1300895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (BRASIL, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2009) para um paciente adulto com c\u00e2ncer em tratamento quimioter\u00e1pico, hemodinamicamente est\u00e1vel, com trato gastrointestinal funcionante, com ingest\u00e3o alimentar oral menor que 60% das suas necessidades nutricionais por cinco dias consecutivos e sem expectativa de melhora, \u00e9 recomendado como via de alimenta\u00e7\u00e3o a:","provas":[{"id":44685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 04:04:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1352902,"hashId":"75df31e28f7437e22bf4a2dc204639a1","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (BRASIL,\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2009) para um paciente adulto com c\u00e2ncer em tratamento quimioter\u00e1pico,\r\nhemodinamicamente est\u00e1vel, com trato gastrointestinal funcionante, com ingest\u00e3o alimentar oral menor que 60%\r\ndas suas necessidades nutricionais por cinco dias consecutivos e sem expectativa de melhora, \u00e9 recomendado como\r\nvia de alimenta\u00e7\u00e3o a:<\/p>","resposta":4960276,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"via oral com o uso de suplementos enterais.","id":4960273,"corpo":"<p align=justify>via oral com o uso de suplementos enterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"via parenteral perif\u00e9rica associada \u00e0 via oral.","id":4960274,"corpo":"<p align=justify>via parenteral perif\u00e9rica associada \u00e0 via oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"via enteral por sonda associada a via parenteral total.","id":4960275,"corpo":"<p align=justify>via enteral por sonda associada a via parenteral total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"via enteral por sonda.","id":4960276,"corpo":"<p align=justify>via enteral por sonda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"via parenteral total.","id":4960277,"corpo":"<p align=justify>via parenteral total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1352902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A am\u00f4nia, uma das principais mat\u00e9rias-primas da ind\u00fastria de fertilizantes, \u00e9 produzida em escala industrial pelo processo conhecido como Haber-Bosch. Neste, uma rea\u00e7\u00e3o entre H2(g) e N2(g) \u00e9 catalisada com ferro em um reator mantido a 200 atm e 450 \u00baC. Sobre essa rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica, sejam feitas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:I. O aumento da press\u00e3o no reator, mediante adi\u00e7\u00e3o de um g\u00e1s inerte, aumenta o rendimento do processo.II. uso de um catalisador mais efetivo aumenta o rendimento do processo.III. a vez atingido o equil\u00edbrio, n\u00e3o ocorrem mais colis\u00f5es efetivas entre mol\u00e9culas de H2(g) e N2(g).IV. Considerando que ainda exista supera\u00e7\u00e3o da energia de ativa\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o da temperatura no reator diminui a velocidade da rea\u00e7\u00e3o, mas favorece a forma\u00e7\u00e3o de am\u00f4nia.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S) sobre a rea\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia","provas":[{"id":59101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2019-ita-engenheiro","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 07:45:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1857514,"hashId":"c6b57faebb4854e7677a5bdf6082c367","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A am\u00f4nia, uma das principais mat\u00e9rias-primas da ind\u00fastria de fertilizantes, \u00e9 produzida em escala industrial pelo processo conhecido como Haber-Bosch. Neste, uma rea\u00e7\u00e3o entre H<sub>2<\/sub>(g) e N<sub>2<\/sub>(g) \u00e9 catalisada com ferro em um reator mantido a 200 atm e 450 \u00baC. Sobre essa rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica, sejam feitas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O aumento da press\u00e3o no reator, mediante adi\u00e7\u00e3o de um g\u00e1s inerte, aumenta o rendimento do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. uso de um catalisador mais efetivo aumenta o rendimento do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a vez atingido o equil\u00edbrio, n\u00e3o ocorrem mais colis\u00f5es efetivas entre mol\u00e9culas de H<sub>2<\/sub>(g) e N<sub>2<\/sub>(g).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Considerando que ainda exista supera\u00e7\u00e3o da energia de ativa\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o da temperatura no reator diminui a velocidade da rea\u00e7\u00e3o, mas favorece a forma\u00e7\u00e3o de am\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S) sobre a rea\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia<\/p>","resposta":7143228,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I","id":7143224,"corpo":"<p>apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II","id":7143225,"corpo":"<p>apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III","id":7143226,"corpo":"<p>apenas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas III e IV","id":7143227,"corpo":"<p>apenas III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas IV","id":7143228,"corpo":"<p>apenas IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ConstantesConstante de Avogadro (NA) = 6,02 x 1023 mol -1Constante de Faraday (F) = 9,65 x 104 C mol-1 = 9,65 x 104 A s mol-1 = 9,65 x 104 J V-1 mol-1Volume molar de g\u00e1s ideal = 22,4 L (CNTP)Carga elementar = 1,60 x 10-19 CConstante dos gases (R) = 8,21 x 10-2 atm L K-1 mol-1 = 8,31 J K-1 mol-1 = 1,98 cal K-1 mol-1Constante gravitacional (g) = 9,81 m s-2Constante de Planck (h) = 6,63 x 10-34 m2 kg s-1Velocidade da luz no v\u00e1cuo = 3,0 x 108 m s-1N\u00famero de Euler (e) = 2,72Defini\u00e7\u00f5esPress\u00e3o:1 atm = 760 mmHg = 1,01325 x 105 N m-2 = 1,01325 barEnergia:1 J = 1 N m = 1 kg m2 s-2 = 6,24 x 1018 eVCondi\u00e7\u00f5es normais de temperatura e press\u00e3o (CNTP): 0\u00b0 C e 760 mmHgCondi\u00e7\u00f5es ambientes: 25\u00b0 C e 1 atmCondi\u00e7\u00f5es padr\u00e3o:1 bar; concentra\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es = 1 mol L-1 (rigorosamente: atividade unit\u00e1ria das esp\u00e9cies); s\u00f3lido com estrutura cristalina mais est\u00e1vel nas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura em quest\u00e3o.(s) = s\u00f3lido. (\u2113) = l\u00edquido. (g) = g\u00e1s. (aq) = aquoso. (conc) = concentrado. (ua) = unidades arbitr\u00e1rias. u.m.a. = unidade de massa at\u00f4mica. [X] = concentra\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie qu\u00edmica X em mol L-1ln X = 2,3 log XMassas MolaresElemento Qu\u00edmicoN\u00fameroAt\u00f4micoMassa Molar(g mol-1)Elemento Qu\u00edmicoN\u00famero At\u00f4micoMassa Molar (g mol-1)H11,01Cl1735,45C612,01K1936,10N714,01Cu2963,55O816,00Br3579,90Na1123,00Ag47107,87P1530,97I53126,90S1632,06","id":470507,"enunciado":"<p><strong>Constantes<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Constante de Avogadro (N<sub>A<\/sub>) = 6,02 x 10<sup>23<\/sup> mol <sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constante de Faraday (F) = 9,65 x 10<sup>4<\/sup> C mol<sup>-1<\/sup> = 9,65 x 10<sup>4<\/sup> A s mol<sup>-1<\/sup> = 9,65 x 10<sup>4<\/sup> J V<sup>-1<\/sup> mol<sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Volume molar de g\u00e1s ideal = 22,4 L (CNTP)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carga elementar = 1,60 x 10<sup>-19<\/sup> C<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constante dos gases (R) = 8,21 x 10<sup>-2<\/sup> atm L K<sup>-1<\/sup> mol<sup>-1<\/sup> = 8,31 J K<sup>-1<\/sup> mol<sup>-1<\/sup> = 1,98 cal K<sup>-1<\/sup> mol<sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constante gravitacional (g) = 9,81 m s<sup>-2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constante de Planck (h) = 6,63 x 10<sup>-34<\/sup> m<sup>2<\/sup> kg s<sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Velocidade da luz no v\u00e1cuo = 3,0 x 10<sup>8<\/sup> m s<sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de Euler (e) = 2,72<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Defini\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o:1 atm = 760 mmHg = 1,01325 x 10<sup>5<\/sup> N m<sup>-2<\/sup> = 1,01325 bar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Energia:1 J = 1 N m = 1 kg m<sup>2<\/sup> s<sup>-2<\/sup> = 6,24 x 10<sup>18<\/sup> eV<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es normais de temperatura e press\u00e3o (CNTP): 0\u00b0 C e 760 mmHg<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es ambientes: 25\u00b0 C e 1 atm<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es padr\u00e3o:1 bar; concentra\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es = 1 mol L<sup>-1<\/sup> (rigorosamente: atividade unit\u00e1ria das esp\u00e9cies); s\u00f3lido com estrutura cristalina mais est\u00e1vel nas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura em quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(s) = s\u00f3lido. (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) = l\u00edquido. (g) = g\u00e1s. (aq) = aquoso. (conc) = concentrado. (ua) = unidades arbitr\u00e1rias. u.m.a. = unidade de massa at\u00f4mica. [X] = concentra\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie qu\u00edmica X em mol L<sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ln X = 2,3 log X<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Massas Molares<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 915px;\"><colgroup><col width=\"110\"><col width=\"157\"><col width=\"162\"><col width=\"160\"><col width=\"161\"><col width=\"165\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Elemento <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qu\u00edmico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00famero<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>At\u00f4mico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Massa Molar<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(g mol<\/strong><sup><strong>-1<\/strong><\/sup><strong>)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Elemento <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qu\u00edmico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00famero <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>At\u00f4mico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Massa Molar <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(g mol<\/strong><sup><strong>-1<\/strong><\/sup><strong>)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,01<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cl<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,01<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">36,10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,01<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cu<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">63,55<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">79,90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,87<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30,97<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">53<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">126,90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,06<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de defesa a\u00e9rea testa separadamente dois m\u00edsseis contra alvos m\u00f3veis que se deslocam com velocidade va\u200b\u200b constante ao longo de uma reta distante de d do ponto de lan\u00e7amento dos m\u00edsseis. Para atingir o alvo, o m\u00edssil 1 executa uma trajet\u00f3ria retil\u00ednea, enquanto o m\u00edssil 2, uma trajet\u00f3ria com velocidade sempre orientada para o alvo. A figura ilustra o instante de disparo de cada m\u00edssil, com o alvo passando pela origem do sistema de coordenadas xy. Sendo os m\u00f3dulos das velocidades dos m\u00edsseis iguais entre si, maiores que va\u200b e mantidos constantes, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Os intervalos de tempo entre o disparo e a colis\u00e3o podem ser iguais para ambos os m\u00edsseis.II. Para que o m\u00edssil 1 acerte o alvo \u00e9 necess\u00e1rio que o m\u00f3dulo da componente y de sua velocidade seja igual a va\u200b .III. Desde o disparo at\u00e9 a colis\u00e3o, o m\u00edssil 2 executa uma trajet\u00f3ria curva de concavidade positiva com rela\u00e7\u00e3o ao sistema xy .Considerando V como verdadeira e F como falsa, as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":59101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2019-ita-engenheiro","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 09:42:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1857078,"hashId":"64c9bf5d320575fecd5c1e7028ea6ca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de defesa a\u00e9rea testa separadamente dois m\u00edsseis contra alvos m\u00f3veis que se deslocam com velocidade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{v_a} \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.10256em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95256em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.43056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> constante ao longo de uma reta distante de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"d \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do ponto de lan\u00e7amento dos m\u00edsseis. Para atingir o alvo, o m\u00edssil 1 executa uma trajet\u00f3ria retil\u00ednea, enquanto o m\u00edssil 2, uma trajet\u00f3ria com velocidade sempre orientada para o alvo. A figura ilustra o instante de disparo de cada m\u00edssil, com o alvo passando pela origem do sistema de coordenadas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"xy\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Sendo os m\u00f3dulos das velocidades dos m\u00edsseis iguais entre si, maiores que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"v_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e mantidos constantes, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os intervalos de tempo entre o disparo e a colis\u00e3o podem ser iguais para ambos os m\u00edsseis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para que o m\u00edssil 1 acerte o alvo \u00e9 necess\u00e1rio que o m\u00f3dulo da componente <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de sua velocidade seja igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"v_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desde o disparo at\u00e9 a colis\u00e3o, o m\u00edssil 2 executa uma trajet\u00f3ria curva de concavidade positiva com rela\u00e7\u00e3o ao sistema <span class=\"ql-formula\" data-value=\"xy\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando V como verdadeira e F como falsa, as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, respectivamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59101\/questao\/1857078-20210819115942000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7141385,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7141381,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":7141382,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7141383,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7141384,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7141385,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere g como o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o local da gravidade e, quando necess\u00e1rio, use g = 10 m\/s2.","id":470282,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere<em> g<\/em> como o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o local da gravidade e, quando necess\u00e1rio, use <em>g<\/em> = 10 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Colis\u00e3o","oab":false,"nome":"Colis\u00e3o","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416585,"slug":"fisica-colisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia de quadrinhos abaixo.De acordo com os quadrinhos acima, \u00e9 correto afirmar que as mudan\u00e7as de estados f\u00edsicos apresentados na sequ\u00eancia A--&gt; B e B--&gt; C s\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":61155,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2019-comdn-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ComDN - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 09:38:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861062,"hashId":"f25342337d8c096e2db81c4a7fd84855","enunciado":"<p>Observe a sequ\u00eancia de quadrinhos abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61155\/questao\/1861062-20210823073922000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os quadrinhos acima, \u00e9 correto afirmar que as mudan\u00e7as de estados f\u00edsicos apresentados na sequ\u00eancia A--&gt; B e B--&gt; C s\u00e3o, respectivamente<\/p>","resposta":7160024,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fus\u00e3o e condensa\u00e7\u00e3o.","id":7160020,"corpo":"<p>fus\u00e3o e condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sublima\u00e7\u00e3o e liquefa\u00e7\u00e3o.","id":7160021,"corpo":"<p>sublima\u00e7\u00e3o e liquefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liquefa\u00e7\u00e3o e vaporiza\u00e7\u00e3o.","id":7160022,"corpo":"<p>liquefa\u00e7\u00e3o e vaporiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solidifica\u00e7\u00e3o e condensa\u00e7\u00e3o.","id":7160023,"corpo":"<p>solidifica\u00e7\u00e3o e condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fus\u00e3o e vaporiza\u00e7\u00e3o.","id":7160024,"corpo":"<p>fus\u00e3o e vaporiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fio de cobre apresenta resist\u00eancia el\u00e9trica de 2,0 \u03a9 e comprimento de 4,0 m. Sabendo que a resistividade el\u00e9trica do cobre \u00e9 de 1,7 x 10-8 \u03a9m, calcule a \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal do fio, em m2, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61155,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2019-comdn-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ComDN - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 09:37:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861051,"hashId":"a78bd805f0e9cfe14c913542307dd526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fio de cobre apresenta resist\u00eancia el\u00e9trica de 2,0 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span> e comprimento de 4,0 m. Sabendo que a resistividade el\u00e9trica do cobre \u00e9 de 1,7 x 10<sup>-8<\/sup> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span>m, calcule a \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal do fio, em m<sup>2<\/sup>, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7159972,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,4 x 10-8","id":7159972,"corpo":"<p>3,4 x 10<sup>-8<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,8 x 10-8","id":7159973,"corpo":"<p>6,8 x 10<sup>-8<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,2 x 10-8","id":7159974,"corpo":"<p>7,2 x 10<sup>-8<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,5 x 10-8","id":7159975,"corpo":"<p>8,5 x 10<sup>-8<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,4 x 10-8","id":7159976,"corpo":"<p>9,4 x 10<sup>-8<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o circuito abaixo.O circuito el\u00e9trico representado acima \u00e9 composto por uma bateria Ideal, fios de resist\u00eancia el\u00e9trica desprez\u00edvel e resistores id\u00eanticos cuja resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 de 10 \u03a9 cada. \u00c0 corrente el\u00e9trica indicada no amper\u00edmetro ideal A \u00e9 de 3 A. Sendo assim, calcule a tens\u00e3o U (diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico), em volts, nos terminais da bateria e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61155,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2019-comdn-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ComDN - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 09:39:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861069,"hashId":"79c11ce31ba805c02d9b47a262b28a27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o circuito abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61155\/questao\/1861069-20210823074326000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O circuito el\u00e9trico representado acima \u00e9 composto por uma bateria Ideal, fios de resist\u00eancia el\u00e9trica desprez\u00edvel e resistores id\u00eanticos cuja resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 de 10 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span> cada. \u00c0 corrente el\u00e9trica indicada no amper\u00edmetro ideal A \u00e9 de 3 A. Sendo assim, calcule a tens\u00e3o U (diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico), em volts, nos terminais da bateria e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7160053,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":7160052,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":7160053,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33","id":7160054,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":7160055,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180","id":7160056,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 660\/2007 disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, suas Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Sobre essa Lei, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":62794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 18:51:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2050817,"hashId":"5aa528e946deb4b3c3e8578b160a6dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 660\/2007 disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, suas Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Sobre essa Lei, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8001489,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico.","id":8001489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se servidor p\u00fablico a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico, exceto quando no exerc\u00edcio da verean\u00e7a.","id":8001490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se servidor p\u00fablico a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico, exceto quando no exerc\u00edcio da verean\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os cargos p\u00fablicos s\u00e3o providos somente em car\u00e1ter efetivo.","id":8001491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os cargos p\u00fablicos s\u00e3o providos somente em car\u00e1ter efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 permitida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos gratuitos, independentemente do car\u00e1ter de continuidade.","id":8001492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 permitida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos gratuitos, independentemente do car\u00e1ter de continuidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cargos p\u00fablicos s\u00e3o acess\u00edveis a brasileiros e estrangeiros, naturalizados ou n\u00e3o.","id":8001493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos p\u00fablicos s\u00e3o acess\u00edveis a brasileiros e estrangeiros, naturalizados ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Blumenau, analise as afirmativas sobre os Conselhos Municipais e identifique as corretas: I- O Munic\u00edpio conta com Conselhos Municipais, \u00f3rg\u00e3os de consulta do Prefeito Municipal, formados de representantes do Poder P\u00fablico Municipal e da Sociedade Civil, sem \u00f4nus para a Fazenda Municipal. II- O Munic\u00edpio conta com Conselhos Municipais que s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de consulta do Prefeito Municipal, formados, exclusivamente, de representantes da Sociedade Civil, sem \u00f4nus para a Fazenda Municipal. III- Compete ao Conselho de Desenvolvimento do Munic\u00edpio pronunciar-se sobre quest\u00f5es relevantes de interesse do Munic\u00edpio. IV- Al\u00e9m de outros, o Munic\u00edpio conta com Conselho de Sa\u00fade, de Cultura, de Educa\u00e7\u00e3o e Meio-Ambiente e da Zona Rural.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":62794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 18:50:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2050816,"hashId":"81937c223b2d7cc420bb0738c3424922","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Blumenau, analise as afirmativas sobre os Conselhos Municipais e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O Munic\u00edpio conta com Conselhos Municipais, \u00f3rg\u00e3os de consulta do Prefeito Municipal, formados de representantes do Poder P\u00fablico Municipal e da Sociedade Civil, sem \u00f4nus para a Fazenda Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O Munic\u00edpio conta com Conselhos Municipais que s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de consulta do Prefeito Municipal, formados, exclusivamente, de representantes da Sociedade Civil, sem \u00f4nus para a Fazenda Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Compete ao Conselho de Desenvolvimento do Munic\u00edpio pronunciar-se sobre quest\u00f5es relevantes de interesse do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Al\u00e9m de outros, o Munic\u00edpio conta com Conselho de Sa\u00fade, de Cultura, de Educa\u00e7\u00e3o e Meio-Ambiente e da Zona Rural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8001486,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8001484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8001485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8001486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8001487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8001488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 661\/2007, analise as etapas observadas na avalia\u00e7\u00e3o do servidor e identifique as corretas:I- Avalia\u00e7\u00e3o da chefia superior, da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o. II- Autoavalia\u00e7\u00e3o. III- Avalia\u00e7\u00e3o da chefia imediata. IV- Avalia\u00e7\u00e3o dos servidores lotados no setor. V- Avalia\u00e7\u00e3o dos subordinados, quando houver.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":62794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 18:51:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2050818,"hashId":"d771b2f1b5857d5242203d50350362c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 661\/2007, analise as etapas observadas na avalia\u00e7\u00e3o do servidor e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Avalia\u00e7\u00e3o da chefia superior, da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Autoavalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Avalia\u00e7\u00e3o da chefia imediata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Avalia\u00e7\u00e3o dos servidores lotados no setor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Avalia\u00e7\u00e3o dos subordinados, quando houver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8001497,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as etapas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8001494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as etapas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as etapas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8001495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as etapas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas a etapa II est\u00e1 correta.","id":8001496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas a etapa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as etapas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":8001497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as etapas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as etapas III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":8001498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as etapas III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 6 anos, sexo masculino, filho \u00fanico, vem \u00e0 consulta por estar apresentando edema de face e p\u00e1lpebras h\u00e1 dois dias. M\u00e3e refere que urina est\u00e1 diferente e diminuiu. Refere que h\u00e1 15 dias teve infec\u00e7\u00e3o de pele, ap\u00f3s picadas de insetos, nega outros casos na fam\u00edlia. Ao exame f\u00edsico, temperatura= 37\u00b0C, FC = 100bpm, FR= 30mrpm PA= 12\/10 mmHg, pele em MMII apresenta cicatriz de les\u00f5es de impetigo, ausculta card\u00edaca sem sopros, ausculta pulmonar com discretos roncos em base, demais somente edema de MMII. Assinale o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, conduta e tratamento para esse paciente:","provas":[{"id":62794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 17:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1915641,"hashId":"82f5e6648089150af0a6e053af573f34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 6 anos, sexo masculino, filho \u00fanico, vem \u00e0 consulta por estar apresentando edema de face e p\u00e1lpebras h\u00e1 dois dias. M\u00e3e refere que urina est\u00e1 diferente e diminuiu. Refere que h\u00e1 15 dias teve infec\u00e7\u00e3o de pele, ap\u00f3s picadas de insetos, nega outros casos na fam\u00edlia. Ao exame f\u00edsico, temperatura= 37\u00b0C, FC = 100bpm, FR= 30mrpm PA= 12\/10 mmHg, pele em MMII apresenta cicatriz de les\u00f5es de impetigo, ausculta card\u00edaca sem sopros, ausculta pulmonar com discretos roncos em base, demais somente edema de MMII. Assinale o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, conduta e tratamento para esse paciente:<\/p>","resposta":7394907,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00edtica, hospitalizar, al\u00e9m das medidas gerais, iniciar tratamento com diur\u00e9tico de al\u00e7a + antibi\u00f3tico oral (cefalexina) e contactantes familiares dever\u00e3o fazer tratamento profil\u00e1tico. ","id":7394906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00edtica, hospitalizar, al\u00e9m das medidas gerais, iniciar tratamento com diur\u00e9tico de al\u00e7a + antibi\u00f3tico oral (cefalexina) e contactantes familiares dever\u00e3o fazer tratamento profil\u00e1tico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00edtica, tratar ambulatorialmente e, al\u00e9m das medidas gerais, iniciar tratamento com diur\u00e9tico de al\u00e7a + antibi\u00f3tico oral (amoxacilina), contactantes familiares n\u00e3o necessitam tratamento profil\u00e1tico. ","id":7394907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00edtica, tratar ambulatorialmente e, al\u00e9m das medidas gerais, iniciar tratamento com diur\u00e9tico de al\u00e7a + antibi\u00f3tico oral (amoxacilina), contactantes familiares n\u00e3o necessitam tratamento profil\u00e1tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica, hospitalizar, al\u00e9m das medidas gerais, iniciar corticoide oral, (metilpredisona) + Diur\u00e9ticos Poupadores de Pot\u00e1ssio. ","id":7394908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica, hospitalizar, al\u00e9m das medidas gerais, iniciar corticoide oral, (metilpredisona) + Diur\u00e9ticos Poupadores de Pot\u00e1ssio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefritica, tratar ambulatorialmente, al\u00e9m das medidas gerais, iniciar tratamento com Diur\u00e9ticos Tiaz\u00eddicos + antibi\u00f3tico oral (amoxacilina), os contactantes familiares n\u00e3o necessitam de tratamento profil\u00e1tico. ","id":7394909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefritica, tratar ambulatorialmente, al\u00e9m das medidas gerais, iniciar tratamento com Diur\u00e9ticos Tiaz\u00eddicos + antibi\u00f3tico oral (amoxacilina), os contactantes familiares n\u00e3o necessitam de tratamento profil\u00e1tico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica, tratar ambulatorialmente, al\u00e9m das medidas gerais iniciar corticoide oral, (metilpredisona) + diur\u00e9tico de al\u00e7a + antibi\u00f3tico oral (Amoxacilina).","id":7394910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica, tratar ambulatorialmente, al\u00e9m das medidas gerais iniciar corticoide oral, (metilpredisona) + diur\u00e9tico de al\u00e7a + antibi\u00f3tico oral (Amoxacilina).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":20686},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de oito meses deu entrada no Pronto-Socorro com hist\u00f3ria de tr\u00eas dias de diarreia, que se intensificou nas \u00faltimas doze horas. Examinada, mostrava-se desidratada e prostrada. Foi iniciada a reidrata\u00e7\u00e3o, por\u00e9m a crian\u00e7a faleceu uma hora depois da interna\u00e7\u00e3o. O exame f\u00edsico revelou sinais de intensa desidrata\u00e7\u00e3o. A doen\u00e7a ou o estado m\u00f3rbido que causou diretamente sua morte e a causa b\u00e1sica s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":65600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":20686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-medico-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - M\u00e9dico Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":65595,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:54:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2009438,"hashId":"404443c964cf23f239318e8ef5c54101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de oito meses deu entrada no Pronto-Socorro com hist\u00f3ria de tr\u00eas dias de diarreia, que se intensificou nas \u00faltimas doze horas. Examinada, mostrava-se desidratada e prostrada. Foi iniciada a reidrata\u00e7\u00e3o, por\u00e9m a crian\u00e7a faleceu uma hora depois da interna\u00e7\u00e3o. O exame f\u00edsico revelou sinais de intensa desidrata\u00e7\u00e3o. A doen\u00e7a ou o estado m\u00f3rbido que causou diretamente sua morte e a causa b\u00e1sica s\u00e3o, respectivamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7818129,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desidrata\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o.","id":7818128,"corpo":"<p>desidrata\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desidrata\u00e7\u00e3o e diarreia.","id":7818129,"corpo":"<p>desidrata\u00e7\u00e3o e diarreia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o.","id":7818130,"corpo":"<p>diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diarreia e infec\u00e7\u00e3o.","id":7818131,"corpo":"<p>diarreia e infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o e prostra\u00e7\u00e3o.","id":7818132,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o e prostra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o conjunto A ={12, 17, 19, 23}. Sobre o n\u00famero de subconjuntos n\u00e3o vazios de A, com tr\u00eas ou menos elementos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53905,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1627419,"hashId":"a8621335e44b1d086f3e614431b8ceec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o conjunto A ={12, 17, 19, 23}. Sobre o n\u00famero de subconjuntos n\u00e3o vazios de A, com tr\u00eas ou menos elementos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6118517,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 subconjuntos","id":6118515,"corpo":"<p>12 subconjuntos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 subconjuntos","id":6118516,"corpo":"<p>13 subconjuntos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 subconjuntos","id":6118517,"corpo":"<p>14 subconjuntos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 subconjuntos","id":6118518,"corpo":"<p>16 subconjuntos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Subconjuntos Pr\u00f3prios","oab":false,"nome":"Subconjuntos Pr\u00f3prios","pai":408601,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408621,"slug":"matematica-subconjuntos-proprios"}],"slug":"matematica\/1627419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos itens do Roteiro de Inspe\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 qualidade do medicamento manipulado, baseiam-se no risco potencial inerente a cada item. O item considerado imprescind\u00edvel \u00e9 aquele que:","provas":[{"id":64611,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-farmaceutico-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:04:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1986401,"hashId":"271d1803a245de2751eb10d3add1f8ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos itens do Roteiro de Inspe\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 qualidade do medicamento manipulado, baseiam-se no risco potencial inerente a cada item. O item considerado imprescind\u00edvel \u00e9 aquele que:<\/p>","resposta":7713498,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode influir em grau menos cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o.","id":7713496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode influir em grau menos cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode influir em grau n\u00e3o cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o.","id":7713497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode influir em grau n\u00e3o cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode influir em grau cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o.","id":7713498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode influir em grau cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferece subs\u00eddios para melhor interpreta\u00e7\u00e3o dos demais itens.","id":7713499,"corpo":"<p>Oferece subs\u00eddios para melhor interpreta\u00e7\u00e3o dos demais itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o foi cumprido ap\u00f3s a primeira inspe\u00e7\u00e3o.","id":7713500,"corpo":"<p>N\u00e3o foi cumprido ap\u00f3s a primeira inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398313,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sele\u00e7\u00e3o de medicamentos para um servi\u00e7o de sa\u00fade, os n\u00edveis de evid\u00eancia cientifica sobre seu uso devem ser rigorosamente avaliados. Uma recomenda\u00e7\u00e3o terap\u00eautica com melhor n\u00edvel de evid\u00eancia ocorre quando baseada em, ao menos:","provas":[{"id":64589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1985961,"hashId":"2b6a2d64b686b3a6920b07501ec22cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sele\u00e7\u00e3o de medicamentos para um servi\u00e7o de sa\u00fade, os n\u00edveis de evid\u00eancia cientifica sobre seu uso devem ser rigorosamente avaliados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma recomenda\u00e7\u00e3o terap\u00eautica com melhor n\u00edvel de evid\u00eancia ocorre quando baseada em, ao menos:<\/p>","resposta":7711380,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lises de hip\u00f3teses secund\u00e1rias de estudos cl\u00ednicos randomizados.","id":7711379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lises de hip\u00f3teses secund\u00e1rias de estudos cl\u00ednicos randomizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensaio cl\u00ednico randomizado com desfecho e magnitude de efeito clinicamente relevantes e meta-an\u00e1lise de ensaios cl\u00ednicos de n\u00edvel II.","id":7711380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaio cl\u00ednico randomizado com desfecho e magnitude de efeito clinicamente relevantes e meta-an\u00e1lise de ensaios cl\u00ednicos de n\u00edvel II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo quase-experimental com controles contempor\u00e2neos selecionados por m\u00e9todo sistem\u00e1tico.","id":7711381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo quase-experimental com controles contempor\u00e2neos selecionados por m\u00e9todo sistem\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudos de coorte com controles contempor\u00e2neos ou hist\u00f3ricos selecionados por m\u00e9todos sistem\u00e1ticos randomizados.","id":7711382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos de coorte com controles contempor\u00e2neos ou hist\u00f3ricos selecionados por m\u00e9todos sistem\u00e1ticos randomizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudos cl\u00ednicos randomizados de fase IV com controles hist\u00f3ricos ass\u00edncronos e erro alfa de 5%.","id":7711383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos cl\u00ednicos randomizados de fase IV com controles hist\u00f3ricos ass\u00edncronos e erro alfa de 5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tipos de estudos","oab":false,"nome":"Tipos de estudos","pai":398297,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419142,"slug":"farmacia-tipos-de-estudos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamada a forma farmac\u00eautica derivada, preparada segundo os comp\u00eandios homeop\u00e1ticos reconhecidos internacionalmente, que constitui estoque para as prepara\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas?","provas":[{"id":64611,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-farmaceutico-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:03:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1986399,"hashId":"f3f80b46c308942616278f69538c68c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 chamada a forma farmac\u00eautica derivada, preparada segundo os comp\u00eandios homeop\u00e1ticos reconhecidos internacionalmente, que constitui estoque para as prepara\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas?<\/p>","resposta":7713488,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insumo.","id":7713486,"corpo":"<p>Insumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isoter\u00e1pico.","id":7713487,"corpo":"<p>Isoter\u00e1pico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matriz.","id":7713488,"corpo":"<p>Matriz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tintura-m\u00e3e.","id":7713489,"corpo":"<p>Tintura-m\u00e3e.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tintura.","id":7713490,"corpo":"<p>Tintura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9904},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo de energia el\u00e9trica em uma resid\u00eancia (em kWh), de julho a dezembro de 2018, est\u00e1 representado pelo gr\u00e1fico a seguir:Em janeiro de 2019, uma nova pessoa passou a habitar nessa resid\u00eancia. Como o consumo de energia aumentou muito mais que o esperado, os antigos moradores resolveram cobrar do novo habitante o valor referente ao consumo de energia que excedeu a m\u00e9dia mensal de consumo da resid\u00eancia no segundo semestre de 2018. Sabendo que em janeiro de 2019 o consumo foi de 480 kWh, ser\u00e1 cobrado do novo morador um valor referente \u00e0 quantidade de","provas":[{"id":65508,"cargo":{"descricao":"Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9904},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-agente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":65519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"},{"id":65522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":65525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":65529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":65535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":65543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:53:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2007920,"hashId":"cf78a5217054ee86749881c78c442d30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de energia el\u00e9trica em uma resid\u00eancia (em kWh), de julho a dezembro de 2018, est\u00e1 representado pelo gr\u00e1fico a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65515\/questao\/2007920-20211101162314000000-0.png\" width=\"412\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 2019, uma nova pessoa passou a habitar nessa resid\u00eancia. Como o consumo de energia aumentou muito mais que o esperado, os antigos moradores resolveram cobrar do novo habitante o valor referente ao consumo de energia que excedeu a m\u00e9dia mensal de consumo da resid\u00eancia no segundo semestre de 2018. Sabendo que em janeiro de 2019 o consumo foi de 480 kWh, ser\u00e1 cobrado do novo morador um valor referente \u00e0 quantidade de<\/p>","resposta":7811601,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"240 kWh.","id":7811598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">240 kWh.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"263 kWh.","id":7811599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">263 kWh.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"280 kWh.","id":7811600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">280 kWh.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"290 kWh.","id":7811601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">290 kWh.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"307 kWh.","id":7811602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">307 kWh.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 e 22. Segundo uma ag\u00eancia de an\u00e1lises financeiras, no ano de 2015 foram gastos 41,3 bilh\u00f5es de reais em compras pela internet (compras on-line), o que representou um crescimento de 15% em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2014. O quadro a seguir mostra a distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial, dividida em tr\u00eas grupos.","id":487793,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>21<\/strong> e <strong>22<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo uma ag\u00eancia de an\u00e1lises financeiras, no ano de 2015 foram gastos 41,3 bilh\u00f5es de reais em compras pela internet (compras <em>on-line<\/em>), o que representou um crescimento de 15% em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2014. O quadro a seguir mostra a distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial, dividida em tr\u00eas grupos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65515\/grupo-questao\/487793-20211101161631000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A visita domiciliar \u00e9 a atividade mais importante do processo de trabalho do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade. Ao entrar na casa de uma fam\u00edlia, esse profissional","provas":[{"id":65495,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:25:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2009025,"hashId":"3f4d2ede94691b35ac1fbd9e7eda52a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A visita domiciliar \u00e9 a atividade mais importante do processo de trabalho do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade. Ao entrar na casa de uma fam\u00edlia, esse profissional<\/p>","resposta":7816105,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 capaz de influenciar os indiv\u00edduos a seguirem os h\u00e1bitos sociais e religiosos adotados pela comunidade.","id":7816103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 capaz de influenciar os indiv\u00edduos a seguirem os h\u00e1bitos sociais e religiosos adotados pela comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria v\u00ednculos afetivos e duradouros com os indiv\u00edduos, que devem ultrapassar o limite profissional.","id":7816104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria v\u00ednculos afetivos e duradouros com os indiv\u00edduos, que devem ultrapassar o limite profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"al\u00e9m de adentrar no espa\u00e7o f\u00edsico, tamb\u00e9m entra em contato com tudo o que esse espa\u00e7o representa.","id":7816105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m de adentrar no espa\u00e7o f\u00edsico, tamb\u00e9m entra em contato com tudo o que esse espa\u00e7o representa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifica o estado sanit\u00e1rio da resid\u00eancia e determina os procedimentos de limpeza mais adequados.","id":7816106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica o estado sanit\u00e1rio da resid\u00eancia e determina os procedimentos de limpeza mais adequados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve indicar m\u00e9todos contraceptivos de acordo com o n\u00edvel socioecon\u00f4mico do grupo familiar.","id":7816107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve indicar m\u00e9todos contraceptivos de acordo com o n\u00edvel socioecon\u00f4mico do grupo familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade deve ser entendida de uma forma positiva, dando especial realce aos recursos pessoais e sociais de cada indiv\u00edduo. (Bio-Manguinhos. https:\/\/www.bio.fiocruz.br\/index.php\/artigos\/ 334-o-conceito-de-promocao-da-saude-e-os-determinantes-sociais) Portanto, a responsabilidade da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade","provas":[{"id":65495,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:24:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2009022,"hashId":"4ff1c403a241e2a4c4360c262c2c2637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade deve ser entendida de uma forma positiva, dando especial realce aos recursos pessoais e sociais de cada indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Bio-Manguinhos. https:\/\/www.bio.fiocruz.br\/index.php\/artigos\/ <\/p><p style=\"text-align: right;\">334-o-conceito-de-promocao-da-saude-e-os-determinantes-sociais) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a responsabilidade da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/p>","resposta":7816091,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 exclusivamente do setor sa\u00fade.","id":7816088,"corpo":"<p>\u00e9 exclusivamente do setor sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe ao setor meio ambiente e sa\u00fade.","id":7816089,"corpo":"<p>cabe ao setor meio ambiente e sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 de cada indiv\u00edduo e da comunidade onde vive.","id":7816090,"corpo":"<p>\u00e9 de cada indiv\u00edduo e da comunidade onde vive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 resultado de um conjunto de fatores sociais, econ\u00f4micos, pol\u00edticos e culturais, coletivos e individuais.","id":7816091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 resultado de um conjunto de fatores sociais, econ\u00f4micos, pol\u00edticos e culturais, coletivos e individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depende da \u00e1rea econ\u00f4mica de cada munic\u00edpio para disponibilizar os recursos para as a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.","id":7816092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da \u00e1rea econ\u00f4mica de cada munic\u00edpio para disponibilizar os recursos para as a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da portaria n\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017, estabeleceu-se a nova Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade. De acordo com essa portaria, a gest\u00e3o municipal deve articular e criar condi\u00e7\u00f5es para que a refer\u00eancia aos servi\u00e7os especializados ambulatoriais, sejam realizados preferencialmente pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, sendo de sua responsabilidade:I- Receber o fluxo ordenado de pessoas dos demais pontos de aten\u00e7\u00e3o da RAS, s\u00f3 sendo poss\u00edvel atender aqueles referenciados.II- Gerir a refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia em outros pontos de aten\u00e7\u00e3o.III- Estabelecer rela\u00e7\u00e3o com os especialistas que cuidam das pessoas do territ\u00f3rio.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas a(s) alternativa(s):","provas":[{"id":66960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2040290,"hashId":"83a97cba8c7ccf18b22a412470141f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da portaria n\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017, estabeleceu-se a nova Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade. De acordo com essa portaria, a gest\u00e3o municipal deve articular e criar condi\u00e7\u00f5es para que a refer\u00eancia aos servi\u00e7os especializados ambulatoriais, sejam realizados preferencialmente pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, sendo de sua responsabilidade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I- Receber o fluxo ordenado de pessoas dos demais pontos de aten\u00e7\u00e3o da RAS, s\u00f3 sendo poss\u00edvel atender aqueles referenciados.<\/p><p>II- Gerir a refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia em outros pontos de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p>III- Estabelecer rela\u00e7\u00e3o com os especialistas que cuidam das pessoas do territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas a(s) alternativa(s):<\/p>","resposta":7954403,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":7954403,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":7954404,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7954405,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7954406,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7954407,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) deve estar sempre atento ao que acontece com as fam\u00edlias do territ\u00f3rio, identificando com elas os fatores socioecon\u00f4micos, culturais e ambientais que interferem na sa\u00fade. Ao identificar pessoas tossindo com expectora\u00e7\u00e3o h\u00e1 tr\u00eas semanas ou mais, deve encaminh\u00e1-las para a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia, pois h\u00e1 suspeita de:","provas":[{"id":66959,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:24:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2040241,"hashId":"c4403fcdc5685e1d0472df457ac42eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) deve estar sempre atento ao que acontece com as fam\u00edlias do territ\u00f3rio, identificando com elas os fatores socioecon\u00f4micos, culturais e ambientais que interferem na sa\u00fade. Ao identificar pessoas tossindo com expectora\u00e7\u00e3o h\u00e1 tr\u00eas semanas ou mais, deve encaminh\u00e1-las para a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia, pois h\u00e1 suspeita de:<\/p>","resposta":7954171,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o Respirat\u00f3ria Aguda.","id":7954169,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o Respirat\u00f3ria Aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":7954170,"corpo":"<p>Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":7954171,"corpo":"<p>Tuberculose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diabetes.","id":7954172,"corpo":"<p>Diabetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica.","id":7954173,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o valor de x, na equa\u00e7\u00e3o: \u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u200bx32\u200b11\u22123\u200b111\u200b\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u200b=24 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":61155,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2019-comdn-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ComDN - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 23:16:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861028,"hashId":"b9023ab1a3118c7b14d254da5050669f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule o valor de x, na equa\u00e7\u00e3o: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{vmatrix} x&amp;1&amp;1\\\\3&amp;1&amp;1\\\\2&amp;-3&amp;1\\end{vmatrix} =24\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.64199em; vertical-align: -1.55003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.09196em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.05597em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.65697em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.25797em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85897em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.45997em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.49096em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.09196em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.09196em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.05597em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.65697em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.25797em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85897em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.45997em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.49096em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.09196em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7159876,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11","id":7159874,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":7159875,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":7159876,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":7159877,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":7159878,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 36 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um produto custa \u00e0 vista R$ 100,00 e pode ser vendido tamb\u00e9m em 2 parcelas, sendo a primeira no ato da compra, com valor de R$ 50,00, e a segunda, a vencer em 30 dias com o valor de R$ 60,00. Sendo assim, calcule a taxa mensal de juros cobrado pelo vendedor e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61155,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2019-comdn-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ComDN - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 23:08:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861025,"hashId":"8f0b5043f1fb5f571195dbc4ba9e014b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produto custa \u00e0 vista R$ 100,00 e pode ser vendido tamb\u00e9m em 2 parcelas, sendo a primeira no ato da compra, com valor de R$ 50,00, e a segunda, a vencer em 30 dias com o valor de R$ 60,00. Sendo assim, calcule a taxa mensal de juros cobrado pelo vendedor e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7159859,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 %","id":7159859,"corpo":"<p>20 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 %","id":7159860,"corpo":"<p>10 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8%","id":7159861,"corpo":"<p>8%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6%","id":7159862,"corpo":"<p>6%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5%","id":7159863,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 36 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel, atrav\u00e9s do uso de programas especiais, recuperar, parcial ou totalmente, dados apagados, intencionalmente ou n\u00e3o, mesmo que o disco r\u00edgido (HD) seja formatado. Devido a qual caracter\u00edstica da formata\u00e7\u00e3o de discos r\u00edgidos isso \u00e9 poss\u00edvel?","provas":[{"id":37927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1094017,"hashId":"15041e0dc32cd9b33c9469577bed50b1","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 poss\u00edvel, atrav\u00e9s do uso de programas especiais, recuperar, parcial ou totalmente, dados apagados, intencionalmente ou n\u00e3o, mesmo que o disco r\u00edgido (HD) seja formatado. Devido a qual caracter\u00edstica da formata\u00e7\u00e3o de discos r\u00edgidos isso \u00e9 poss\u00edvel?<\/p>","resposta":3864816,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem, na verdade, programas de formata\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel, que fazem uma varredura no disco r\u00edgido, que tradicionalmente tem um setor reserva por trilha. Assim, o setor \u00e9 marcado como danificado e o setor reserva assume o papel do setor defeituoso, permitindo a recupera\u00e7\u00e3o dos dados.","id":3864813,"corpo":"<p align=justify>Existem, na verdade, programas de formata\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel, que fazem uma varredura no disco r\u00edgido, que tradicionalmente tem um setor reserva por trilha. Assim, o setor \u00e9 marcado como danificado e o setor reserva assume o papel do setor defeituoso, permitindo a recupera\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando se apaga um arquivo do disco r\u00edgido, ele \u00e9 apenas marcado como apagado no diret\u00f3rio, os seus dados continuam presentes, mesmo que um novo arquivo esteja ocupando os mesmos setores que o arquivo apagado.","id":3864814,"corpo":"<p align=justify>Quando se apaga um arquivo do disco r\u00edgido, ele \u00e9 apenas marcado como apagado no diret\u00f3rio, os seus dados continuam presentes, mesmo que um novo arquivo esteja ocupando os mesmos setores que o arquivo apagado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o dos dados \u00e9 poss\u00edvel mesmo que programas que realmente \u201czeram\u201d todos os setores do HD tenham sido utilizados no disco que est\u00e1 se tentando recuperar os dados (programas disponibilizados pelos fabricantes de HD).","id":3864815,"corpo":"<p align=justify>A recupera\u00e7\u00e3o dos dados \u00e9 poss\u00edvel mesmo que programas que realmente \u201czeram\u201d todos os setores do HD tenham sido utilizados no disco que est\u00e1 se tentando recuperar os dados (programas disponibilizados pelos fabricantes de HD).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a formata\u00e7\u00e3o \u00e9 de alto n\u00edvel, que consiste em criar as estruturas a serem usadas pelo sistema operacional, o processo apaga os setores que cont\u00eam as estruturas de armazenamento do disco r\u00edgido (diret\u00f3rio raiz, tabelas contendo a localiza\u00e7\u00e3o dos arquivos no disco r\u00edgido, etc).","id":3864816,"corpo":"<p align=justify>Quando a formata\u00e7\u00e3o \u00e9 de alto n\u00edvel, que consiste em criar as estruturas a serem usadas pelo sistema operacional, o processo apaga os setores que cont\u00eam as estruturas de armazenamento do disco r\u00edgido (diret\u00f3rio raiz, tabelas contendo a localiza\u00e7\u00e3o dos arquivos no disco r\u00edgido, etc).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1094017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - Controle Externo","id":16492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor do estado do Par\u00e1 ocupante de cargo em comiss\u00e3o tem direito \u00e0 licen\u00e7a","provas":[{"id":38047,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - Controle Externo","id":16492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - Controle Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1100080,"hashId":"4e995c5ac5a02c39770bbc6cd20a6fee","enunciado":"<p align=justify>Servidor do estado do Par\u00e1 ocupante de cargo em comiss\u00e3o\r\ntem direito \u00e0 licen\u00e7a<\/p>","resposta":3892481,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.","id":3892481,"corpo":"<p align=justify>por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para tratamento de sa\u00fade e para exercer atividade pol\u00edtica.","id":3892482,"corpo":"<p align=justify>para tratamento de sa\u00fade e para exercer atividade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por motivo de afastamento do c\u00f4njuge.","id":3892483,"corpo":"<p align=justify>por motivo de afastamento do c\u00f4njuge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para tratar de interesse particular.","id":3892484,"corpo":"<p align=justify>para tratar de interesse particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paternidade e para exercer atividade pol\u00edtica.","id":3892485,"corpo":"<p align=justify>paternidade e para exercer atividade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1100080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antenor completou a dist\u00e2ncia entre os pontos A e B em tr\u00eas etapas. Na primeira, ele percorreu 31\u200b dessa dist\u00e2ncia, na segunda etapa, ele percorreu 52\u200b da dist\u00e2ncia e, na terceira etapa, ele percorreu 80 m. A dist\u00e2ncia que Antenor percorreu na segunda etapa foi de","provas":[{"id":57914,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-agente-de-vigilancia-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729071,"hashId":"f889103ae42b27d3bd65b343ea50d90b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antenor completou a dist\u00e2ncia entre os pontos A e B em  tr\u00eas etapas. Na primeira, ele percorreu <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dessa dist\u00e2ncia, na segunda etapa, ele percorreu <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da dist\u00e2ncia e, na terceira etapa, ele percorreu 80 m. A dist\u00e2ncia que Antenor percorreu na segunda etapa foi de<\/p>","resposta":6564755,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105 m.","id":6564751,"corpo":"<p>105 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110 m.","id":6564752,"corpo":"<p>110 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"115 m. ","id":6564753,"corpo":"<p>115 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"118 m.","id":6564754,"corpo":"<p>118 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120 m.","id":6564755,"corpo":"<p>120 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A depress\u00e3o \u00e9 um dist\u00farbio do humor muito comum, sendo importante causa de incapacidade. Um dos medicamentos frequentemente prescritos para a terapia medicamentosa da depress\u00e3o \u00e9 a fluoxetina. A fluoxetina pertence a uma classe de f\u00e1rmacos que agem como inibidores","provas":[{"id":65541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008178,"hashId":"c75f8e6566ff276839aa757e42ac6fb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o \u00e9 um dist\u00farbio do humor muito comum, sendo importante causa de incapacidade. Um dos medicamentos frequentemente prescritos para a terapia medicamentosa da depress\u00e3o \u00e9 a fluoxetina. A fluoxetina pertence a uma classe de f\u00e1rmacos que agem como inibidores<\/p>","resposta":7812888,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seletivos da captura de serotonina.","id":7812888,"corpo":"<p>seletivos da captura de serotonina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da captura de serotonina e norepinefrina.","id":7812889,"corpo":"<p>da captura de serotonina e norepinefrina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da captura de norepinefrina.","id":7812890,"corpo":"<p>da captura de norepinefrina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da monoamino-oxidase.","id":7812891,"corpo":"<p>da monoamino-oxidase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da acetilcolinesterase.","id":7812892,"corpo":"<p>da acetilcolinesterase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs boas pr\u00e1ticas e sistematiza\u00e7\u00e3o da fase pr\u00e9-anal\u00edtica, principalmente no processo de coleta da amostra, evita uma s\u00e9rie de erros, retrabalhos e desperd\u00edcios de amostras e de reagentes, evitando danos aos pacientes e tamb\u00e9m ao laborat\u00f3rio. \u201d Dispon\u00edvel em: https:\/\/kasvi.com.br\/coleta-de-sangue-boas-praticas\/. Sobre os cuidados que se deve ter na coleta de material biol\u00f3gico pode-se afirmar:","provas":[{"id":61362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1869520,"hashId":"85f7a716651b0becc6feb05a6086c6f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs boas pr\u00e1ticas e sistematiza\u00e7\u00e3o da fase pr\u00e9-anal\u00edtica, principalmente no processo de coleta da amostra, evita uma s\u00e9rie de erros, retrabalhos e desperd\u00edcios de amostras e de reagentes, evitando danos aos pacientes e tamb\u00e9m ao laborat\u00f3rio. \u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Dispon\u00edvel em:<\/em><\/strong><em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/kasvi.com.br\/coleta-de-sangue-boas-praticas\/. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cuidados que se deve ter na coleta de material biol\u00f3gico pode-se afirmar:<\/p>","resposta":7195568,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A seringa e a agulha devem ser abertas no momento da coleta e na frente do paciente.","id":7195568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seringa e a agulha devem ser abertas no momento da coleta e na frente do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pun\u00e7\u00e3o deve ser realizada em uma angula\u00e7\u00e3o obl\u00edqua de 45\u00b0, com o bisel da agulha voltado para baixo.","id":7195569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pun\u00e7\u00e3o deve ser realizada em uma angula\u00e7\u00e3o obl\u00edqua de 45\u00b0, com o bisel da agulha voltado para baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O garrote deve ser utilizado no bra\u00e7o do paciente continuamente at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o completa da coleta.","id":7195570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garrote deve ser utilizado no bra\u00e7o do paciente continuamente at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o completa da coleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os instrumentos utilizados devem ser reutiliz\u00e1veis e os frascos de boca estreita.","id":7195571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos utilizados devem ser reutiliz\u00e1veis e os frascos de boca estreita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Coleta de Material Biol\u00f3gico e Biosseguran\u00e7a no Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico","oab":false,"nome":"Coleta de Material Biol\u00f3gico e Biosseguran\u00e7a no Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417966,"slug":"farmacia-coleta-de-material-biologico-e-biosseguranca-no-laboratorio-clinico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lipidograma de paciente masculino de 46 anos apresentou os seguintes resultados: triglic\u00eddeos = 150 mg\/dL; colesterol total = 306 mg\/dL; LDL = 190 mg\/dL e HDL-colesterol = 50 mg\/dL. Pode-se concluir que o resultado laboratorial est\u00e1 relacionado com o surgimento de:","provas":[{"id":61362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1869528,"hashId":"e3c9d95b0d366ab403e58d46789ba744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lipidograma de paciente masculino de 46 anos apresentou os seguintes resultados: triglic\u00eddeos = 150 mg\/dL; colesterol total = 306 mg\/dL; LDL = 190 mg\/dL e HDL-colesterol = 50 mg\/dL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se concluir que o resultado laboratorial est\u00e1 relacionado com o surgimento de:<\/p>","resposta":7195600,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aterosclerose.","id":7195600,"corpo":"<p>Aterosclerose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sopro no cora\u00e7\u00e3o.","id":7195601,"corpo":"<p>Sopro no cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anemia.","id":7195602,"corpo":"<p>Anemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperplasia.","id":7195603,"corpo":"<p>Hiperplasia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"},{"nome_clean":"Farmacologia das Dislipidemias e Hipercolesterolemia","oab":false,"nome":"Farmacologia das Dislipidemias e Hipercolesterolemia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417979,"slug":"farmacia-farmacologia-das-dislipidemias-e-hipercolesterolemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Portaria n\u00ba 344\/1998, precursores s\u00e3o definidos como subst\u00e2ncias:I. Utilizadas para a obten\u00e7\u00e3o de entorpecentes ou psicotr\u00f3picos e constantes das listas aprovadas pela conven\u00e7\u00e3o contra o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas.II. Cujo uso est\u00e1 proibido no Brasil.III. Que podem determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica e relacionadas como tais nas listas aprovadas pela conven\u00e7\u00e3o sobre subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas.IV. Tecnicamente obtidas ou elaboradas com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins de diagn\u00f3stico.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":58262,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:36:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1743861,"hashId":"cceb9b5a7a9c4b0878c764885691e7b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Portaria n\u00ba 344\/1998, precursores s\u00e3o definidos como subst\u00e2ncias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Utilizadas para a obten\u00e7\u00e3o de entorpecentes ou psicotr\u00f3picos e constantes das listas aprovadas pela conven\u00e7\u00e3o contra o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cujo uso est\u00e1 proibido no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Que podem determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica e relacionadas como tais nas listas aprovadas pela conven\u00e7\u00e3o sobre subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tecnicamente obtidas ou elaboradas com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins de diagn\u00f3stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6631111,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6631111,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6631112,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6631113,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6631114,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":6631115,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Solu\u00e7\u00f5es.(2) Suspens\u00f5es.(3) Xaropes.( ) Prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas cujas part\u00edculas s\u00f3lidas de subst\u00e2ncias ativas s\u00e3o dispersas em um l\u00edquido.( ) Prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas que podem ser administradas por via oral, nasal, oft\u00e1lmica, auricular ou parenteral.( ) Prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas contendo uma grande quantidade de a\u00e7\u00facar, as quais n\u00e3o devem ser acondicionadas em geladeira, salvo se indicado no r\u00f3tulo.","provas":[{"id":58262,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1743888,"hashId":"8dcefc19f6c7e5652ab4296725a5f8e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Solu\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Suspens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Xaropes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas cujas part\u00edculas s\u00f3lidas de subst\u00e2ncias ativas s\u00e3o dispersas em um l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas que podem ser administradas por via oral, nasal, oft\u00e1lmica, auricular ou parenteral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas contendo uma grande quantidade de a\u00e7\u00facar, as quais n\u00e3o devem ser acondicionadas em geladeira, salvo se indicado no r\u00f3tulo.<\/p>","resposta":6631199,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":6631197,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":6631198,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":6631199,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2.","id":6631200,"corpo":"<p>3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":6631201,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"},{"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A durabilidade de uma estrutura depende igualmente do comportamento dos elementos estruturais do concreto armado e dos demais componentes incorporados \u00e0 estrutura, por\u00e9m, sem fun\u00e7\u00e3o estrutural. O estudo da patologia \u00e9 uma ci\u00eancia que se encarrega de entender e estudar os problemas da constru\u00e7\u00e3o; suas origens, causas, manifesta\u00e7\u00f5es e seu mecanismo principal de deteriora\u00e7\u00e3o. Acerca das patologias nas estruturas de concreto, indique a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":66690,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:07:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2031842,"hashId":"a0d8b65b5d2cfe34bd08a4b2dd36562b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A durabilidade de uma estrutura depende igualmente do comportamento dos elementos estruturais do concreto armado e dos demais componentes incorporados \u00e0 estrutura, por\u00e9m, sem fun\u00e7\u00e3o estrutural. O estudo da patologia \u00e9 uma ci\u00eancia que se encarrega de entender e estudar os problemas da constru\u00e7\u00e3o; suas origens, causas, manifesta\u00e7\u00f5es e seu mecanismo principal de deteriora\u00e7\u00e3o. Acerca das patologias nas estruturas de concreto, indique a afirmativa CORRETA.<\/p>","resposta":7917136,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualidade consent\u00e2nea dos materiais e componentes tamb\u00e9m \u00e9 uma origem dessas patologias, assim como os erros dimensionais a presen\u00e7a de agentes agressivos incorporados.","id":7917134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade consent\u00e2nea dos materiais e componentes tamb\u00e9m \u00e9 uma origem dessas patologias, assim como os erros dimensionais a presen\u00e7a de agentes agressivos incorporados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patologia simples: onde tanto o diagn\u00f3stico quanto as profilaxias s\u00e3o de f\u00e1cil evid\u00eancia, admitem padroniza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o podem ser resolvidos sem que o profissional respons\u00e1vel possua conhecimentos altamente especializados.","id":7917135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patologia simples: onde tanto o diagn\u00f3stico quanto as profilaxias s\u00e3o de f\u00e1cil evid\u00eancia, admitem padroniza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o podem ser resolvidos sem que o profissional respons\u00e1vel possua conhecimentos altamente especializados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patologias geradas na etapa de concep\u00e7\u00e3o podem ocorrer no estudo preliminar, na execu\u00e7\u00e3o do anteprojeto ou durante a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de execu\u00e7\u00e3o. Quanto maior for a demora de detec\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o da falha, maior ser\u00e1 o custo para resolve-lo nessa etapa. ","id":7917136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patologias geradas na etapa de concep\u00e7\u00e3o podem ocorrer no estudo preliminar, na execu\u00e7\u00e3o do anteprojeto ou durante a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de execu\u00e7\u00e3o. Quanto maior for a demora de detec\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o da falha, maior ser\u00e1 o custo para resolve-lo nessa etapa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patologias geradas na etapa de utiliza\u00e7\u00e3o da estrutura ocorrem devido a m\u00e1 execu\u00e7\u00e3o, geralmente pelo desconhecimento t\u00e9cnico e problemas econ\u00f4micos que impossibilitam a execu\u00e7\u00e3o rigorosa. ","id":7917137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patologias geradas na etapa de utiliza\u00e7\u00e3o da estrutura ocorrem devido a m\u00e1 execu\u00e7\u00e3o, geralmente pelo desconhecimento t\u00e9cnico e problemas econ\u00f4micos que impossibilitam a execu\u00e7\u00e3o rigorosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"nome_clean":"Patologia do Concreto Armado","oab":false,"nome":"Patologia do Concreto Armado","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399421,"slug":"engenharia-civil-patologia-do-concreto-armado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Iomer\u00ea, avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.\u201cO Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Iomer\u00ea possibilita orientar o uso racional dos recursos, notoriamente escassos, para a obten\u00e7\u00e3o dos melhores resultados que puderem ser alcan\u00e7ados\u201d. PORQUE\u201cSem um plano que indique com clareza onde est\u00e3o as lacunas a serem preenchidas e quais as prioridades, a a\u00e7\u00e3o administrativa pode perder-se em a\u00e7\u00f5es que, bemintencionadas, correm o risco de ser aleat\u00f3rias, dispersivas ou desnecess\u00e1rias\u201d.A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":64656,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:44:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1984107,"hashId":"19f8a0f1b332de2c7a61dcd285219a77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Iomer\u00ea, avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 512px;\"><colgroup><col width=\"512\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-pdxx\"><td data-row=\"row-pdxx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pdxx\" data-cell=\"cell-r67o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cO Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Iomer\u00ea possibilita orientar o uso racional dos recursos, notoriamente escassos, para a obten\u00e7\u00e3o dos melhores resultados que puderem ser alcan\u00e7ados\u201d. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 508px;\"><colgroup><col width=\"508\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hsxt\"><td data-row=\"row-hsxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hsxt\" data-cell=\"cell-zaeq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cSem um plano que indique com clareza onde est\u00e3o as lacunas a serem preenchidas e quais as prioridades, a a\u00e7\u00e3o administrativa pode perder-se em a\u00e7\u00f5es que, bemintencionadas, correm o risco de ser aleat\u00f3rias, dispersivas ou desnecess\u00e1rias\u201d.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":7703258,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":7703257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":7703258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":7703259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":7703260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":7703261,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","pai":425888,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425889,"slug":"pedagogia-plano-municipal-de-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de aprimoramento dos m\u00e9todos de gerenciamento nas empresas da constru\u00e7\u00e3o civil implica cada vez mais em atividades de gest\u00e3o capazes de promover inova\u00e7\u00f5es no desenvolvimento de projetos, tais projetos devem ser gerenciados em suas diversas \u00e1reas do conhecimento. Dentre as assertivas abaixo, assinale a CORRETA.","provas":[{"id":66576,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 14:44:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2037871,"hashId":"d8d84c2d18b65a1149921aaac2aca55a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de aprimoramento dos m\u00e9todos de gerenciamento nas empresas da constru\u00e7\u00e3o civil implica cada vez mais em atividades de gest\u00e3o capazes de promover inova\u00e7\u00f5es no desenvolvimento de projetos, tais projetos devem ser gerenciados em suas diversas \u00e1reas do conhecimento. Dentre as assertivas abaixo, assinale a CORRETA.<\/p>","resposta":7944140,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta de mecanismos de gest\u00e3o de empreendimentos na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 irris\u00f3ria e n\u00e3o influencia diretamente nos resultados obtidos ao t\u00e9rmino dos servi\u00e7os.","id":7944139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de mecanismos de gest\u00e3o de empreendimentos na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 irris\u00f3ria e n\u00e3o influencia diretamente nos resultados obtidos ao t\u00e9rmino dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o atual busca gerenciar por meio de um modelo previs\u00edvel, inflex\u00edvel e exato um setor que \u00e9 imprevis\u00edvel, incerto, mut\u00e1vel e complexo.","id":7944140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o atual busca gerenciar por meio de um modelo previs\u00edvel, inflex\u00edvel e exato um setor que \u00e9 imprevis\u00edvel, incerto, mut\u00e1vel e complexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 incomum encontrar obras em atraso, com custos excedentes e ainda com falhas de execu\u00e7\u00e3o, as quais comprometem a qualidade do projeto.","id":7944141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incomum encontrar obras em atraso, com custos excedentes e ainda com falhas de execu\u00e7\u00e3o, as quais comprometem a qualidade do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento e o controle das atividades n\u00e3o evitam o desperd\u00edcio, pois o uso de materiais e minimiza os gastos se mant\u00e9m, al\u00e9m de desfavorecer a execu\u00e7\u00e3o correta dos servi\u00e7os.","id":7944142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento e o controle das atividades n\u00e3o evitam o desperd\u00edcio, pois o uso de materiais e minimiza os gastos se mant\u00e9m, al\u00e9m de desfavorecer a execu\u00e7\u00e3o correta dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel um conhecimento consistente das etapas construtivas de uma obra e de seus servi\u00e7os componentes para o bom desenvolvimento da programa\u00e7\u00e3o e do controle das obras, pois ele permite ao engenheiro trabalhar com mais flu\u00eancia e seguran\u00e7a as atividades de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o de cronogramas f\u00edsico, de compras e de desembolso e no acompanhamento de obras, t\u00e3o importante para o controle dos resultados desejados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indique as etapas construtivas na ordem mais coerente:","provas":[{"id":66576,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 14:47:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2037876,"hashId":"69ee24bfb76c41f3a4d014e9421421b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indispens\u00e1vel um conhecimento consistente das etapas construtivas de uma obra e de seus servi\u00e7os componentes para o bom desenvolvimento da programa\u00e7\u00e3o e do controle das obras, pois ele permite ao engenheiro trabalhar com mais flu\u00eancia e seguran\u00e7a as atividades de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o de cronogramas f\u00edsico, de compras e de desembolso e no acompanhamento de obras, t\u00e3o importante para o controle dos resultados desejados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indique as etapas construtivas na ordem mais coerente:<\/p>","resposta":7944161,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Loca\u00e7\u00e3o da obra, alvenaria, superestrutura, ferragens e instala\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas.","id":7944159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Loca\u00e7\u00e3o da obra, alvenaria, superestrutura, ferragens e instala\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Loca\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7os preliminares, infraestrutura, superestrutura, alvenaria, cobertura, limpeza e testes.","id":7944160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Loca\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7os preliminares, infraestrutura, superestrutura, alvenaria, cobertura, limpeza e testes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os preliminares, loca\u00e7\u00e3o da obra, infraestrutura, superestrutura, alvenaria, cobertura, testes e limpeza.","id":7944161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os preliminares, loca\u00e7\u00e3o da obra, infraestrutura, superestrutura, alvenaria, cobertura, testes e limpeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os preliminares, superestrutura, infraestrutura, revestimentos e limpezas.","id":7944162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os preliminares, superestrutura, infraestrutura, revestimentos e limpezas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o documento no qual o psic\u00f3logo deve fazer a an\u00e1lise do problema apresentado, destacar os aspectos relevantes e opinar a respeito, considerando os quesitos apontados com fundamento em referencial te\u00f3rico-cient\u00edfico.","provas":[{"id":64594,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-psicologo-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 10:15:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1986294,"hashId":"af4ec970b00d67108a1d903debb9413e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>o documento no qual o psic\u00f3logo deve fazer a an\u00e1lise do problema apresentado, destacar os aspectos relevantes e opinar a respeito, considerando os quesitos apontados com fundamento em referencial te\u00f3rico-cient\u00edfico.<\/p>","resposta":7712997,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laudo","id":7712996,"corpo":"<p>Laudo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parecer","id":7712997,"corpo":"<p>Parecer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio","id":7712998,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atestado","id":7712999,"corpo":"<p>Atestado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o","id":7713000,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"nome_clean":"Parecer","oab":false,"nome":"Parecer","pai":398609,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398613,"slug":"psicologia-parecer"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade tem papel importante no controle da dengue. Para isso, esse profissional deve estar capacitado a","provas":[{"id":65495,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:27:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2009048,"hashId":"6fc8405f1f44624c6786e9cd61474d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade tem papel importante no controle da dengue. Para isso, esse profissional deve estar capacitado a<\/p>","resposta":7816222,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas no interior de resid\u00eancias para matar larvas, pupas e adultos do mosquito vetor (Aedes aegypti).","id":7816218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas no interior de resid\u00eancias para matar larvas, pupas e adultos do mosquito vetor (<em>Aedes aegypti<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejar as a\u00e7\u00f5es de controle qu\u00edmico do vetor no entorno de domic\u00edlios com casos confirmados de dengue hemorr\u00e1gica.","id":7816219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejar as a\u00e7\u00f5es de controle qu\u00edmico do vetor no entorno de domic\u00edlios com casos confirmados de dengue hemorr\u00e1gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mobilizar a comunidade para desenvolver a\u00e7\u00f5es de combate ao Aedes aegypti adquirindo inseticidas mais baratos.","id":7816220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mobilizar a comunidade para desenvolver a\u00e7\u00f5es de combate ao <em>Aedes aegypti<\/em> adquirindo inseticidas mais baratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vistoriar todos os c\u00f4modos da casa, mesmo sem permiss\u00e3o do morador, a fim de verificar a presen\u00e7a de mosquitos adultos nas paredes.","id":7816221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vistoriar todos os c\u00f4modos da casa, mesmo sem permiss\u00e3o do morador, a fim de verificar a presen\u00e7a de mosquitos adultos nas paredes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientar a popula\u00e7\u00e3o sobre o vetor, as doen\u00e7as transmitidas e como eliminar criadouros do Aedes aegypti.","id":7816222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a popula\u00e7\u00e3o sobre o vetor, as doen\u00e7as transmitidas e como eliminar criadouros do <em>Aedes aegypti.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os executados pelos entes federativos no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) podem ter a participa\u00e7\u00e3o complementar do setor privado e devem ser organizados em uma rede regionalizada e hierarquizada. O acesso universal, igualit\u00e1rio e ordenado a tais a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade se inicia pelas Portas de Entrada do SUS e se completa na rede, de acordo com a complexidade do servi\u00e7o (BRASIL, 2011). Os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o _________________________ s\u00e3o considerados Portas de Entrada nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9 ","provas":[{"id":56706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assistente-social-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1875499,"hashId":"3dd9c81b1f146d79467f8c99a126bda5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os executados pelos entes federativos no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) podem ter a participa\u00e7\u00e3o complementar do setor privado e devem ser organizados em uma rede regionalizada e hierarquizada. O acesso universal, igualit\u00e1rio e ordenado a tais a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade se inicia pelas Portas de Entrada do SUS e se completa na rede, de acordo com a complexidade do servi\u00e7o (BRASIL, 2011). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o _________________________ s\u00e3o considerados Portas de Entrada nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9 <\/p>","resposta":7219597,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hospitalar e de aten\u00e7\u00e3o psicossocial","id":7219595,"corpo":"<p>hospitalar e de aten\u00e7\u00e3o psicossocial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" de emerg\u00eancia e de aten\u00e7\u00e3o hospitalar","id":7219596,"corpo":"<p> de emerg\u00eancia e de aten\u00e7\u00e3o hospitalar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia","id":7219597,"corpo":"<p> prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" psicossocial e os ambulat\u00f3rios especializados","id":7219598,"corpo":"<p> psicossocial e os ambulat\u00f3rios especializados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e os ambulat\u00f3rios especializados","id":7219599,"corpo":"<p>prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e os ambulat\u00f3rios especializados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade, enquanto estrat\u00e9gia para a chamada articula\u00e7\u00e3o interfederativa, \u00e9 um dos objetos contemplados pelo Decreto Presidencial n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011. A referida legisla\u00e7\u00e3o trouxe importantes normativas no contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ao regulamentar a Lei Federal n\u00ba 8.080\/90, conhecida como Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS) (BRASIL, 2011). Em rela\u00e7\u00e3o ao Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A finalidade do Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 garantir a descentraliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia aos usu\u00e1rios, enquanto princ\u00edpio do SUS. ( ) O Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 resultado da desarticula\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade dos entes federativos na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. ( ) O Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade prop\u00f5e a organiza\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade em uma determinada Regi\u00e3o de Sa\u00fade.( ) O Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade define as responsabilidades individuais e solid\u00e1rias dos entes federativos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os na Regi\u00e3o de Sa\u00fade. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":56706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assistente-social-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:28:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1875498,"hashId":"3bde148b6a723fb3d86e7c77d75f9dac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade, enquanto estrat\u00e9gia para a chamada articula\u00e7\u00e3o interfederativa, \u00e9 um dos objetos contemplados pelo Decreto Presidencial n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011. A referida legisla\u00e7\u00e3o trouxe importantes normativas no contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ao regulamentar a Lei Federal n\u00ba 8.080\/90, conhecida como Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS) (BRASIL, 2011). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A finalidade do Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 garantir a descentraliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia aos usu\u00e1rios, enquanto princ\u00edpio do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 resultado da desarticula\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade dos entes federativos na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade prop\u00f5e a organiza\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade em uma determinada Regi\u00e3o de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade define as responsabilidades individuais e solid\u00e1rias dos entes federativos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os na Regi\u00e3o de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":7219591,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F","id":7219590,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V V ","id":7219591,"corpo":"<p>F F V V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":7219592,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":7219593,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F F ","id":7219594,"corpo":"<p>V V F F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 63, de 25 de novembro de 2011, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) se constitui em um Regulamento T\u00e9cnico que trata dos requisitos de boas pr\u00e1ticas de funcionamento para os servi\u00e7os de sa\u00fade. Dentre os aspectos contemplados no referido documento, est\u00e3o aqueles que se relacionam ao prontu\u00e1rio do paciente (BRASIL, 2011). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da RDC n\u00ba 63 para os prontu\u00e1rios dos pacientes, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A responsabilidade pelo registro em prontu\u00e1rio cabe aos profissionais de sa\u00fade que prestam o atendimento. ( ) Os dados que comp\u00f5em o prontu\u00e1rio pertencem ao servi\u00e7o de sa\u00fade que presta o atendimento, o que justifica sua confidencialidade. ( ) O servi\u00e7o de sa\u00fade deve garantir que o prontu\u00e1rio contenha registros relativos a todos os procedimentos prestados ao paciente. ( ) A guarda do prontu\u00e1rio \u00e9 de responsabilidade do servi\u00e7o de sa\u00fade at\u00e9 que o paciente seja liberado do servi\u00e7o e possa requerer a posse do mesmo. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":56706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assistente-social-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:32:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1875511,"hashId":"98e5a9e6015c3da31a7aa962f6bdca7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 63, de 25 de novembro de 2011, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) se constitui em um Regulamento T\u00e9cnico que trata dos requisitos de boas pr\u00e1ticas de funcionamento para os servi\u00e7os de sa\u00fade. Dentre os aspectos contemplados no referido documento, est\u00e3o aqueles que se relacionam ao prontu\u00e1rio do paciente (BRASIL, 2011).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da RDC n\u00ba 63 para os prontu\u00e1rios dos pacientes, analise as assertivas e identifique com <strong>V <\/strong>as verdadeiras e com<strong> F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A responsabilidade pelo registro em prontu\u00e1rio cabe aos profissionais de sa\u00fade que prestam o atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os dados que comp\u00f5em o prontu\u00e1rio pertencem ao servi\u00e7o de sa\u00fade que presta o atendimento, o que justifica sua confidencialidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O servi\u00e7o de sa\u00fade deve garantir que o prontu\u00e1rio contenha registros relativos a todos os procedimentos prestados ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A guarda do prontu\u00e1rio \u00e9 de responsabilidade do servi\u00e7o de sa\u00fade at\u00e9 que o paciente seja liberado do servi\u00e7o e possa requerer a posse do mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":7219657,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F ","id":7219655,"corpo":"<p>V F V F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F ","id":7219656,"corpo":"<p>V V F F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V ","id":7219657,"corpo":"<p>V F F V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F V V F ","id":7219658,"corpo":"<p> F V V F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F F V V ","id":7219659,"corpo":"<p> F F V V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os chamados modelos explicativos do processo sa\u00fade-doen\u00e7a contribuem diretamente para uma compreens\u00e3o ampliada do que seja ter sa\u00fade ou estar doente, interferindo na maneira como se organiza o sistema de sa\u00fade e, portanto, em como as a\u00e7\u00f5es de cuidado direcionadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o pensadas (GRABOIS; MENDES, 2011). Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos explicativos do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O modelo sist\u00eamico faz um contraponto \u00e0 vis\u00e3o unidimensional, mecanicista e fragment\u00e1ria do modelo biom\u00e9dico. ( ) O modelo hol\u00edstico encontra respaldo na no\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio entre os elementos e humores que comp\u00f5em o organismo humano. ( ) O modelo biom\u00e9dico incorpora a ideia de sistema epidemiol\u00f3gico, apontando para a necessidade de se estabelecer um sistema de sa\u00fade complexo. ( ) O modelo biom\u00e9dico se baseia na Teoria dos Humores desenvolvida por Hip\u00f3crates, sendo a sa\u00fade, nesse caso, entendida como o equil\u00edbrio entre os humores. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":56706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assistente-social-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:30:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1875507,"hashId":"8b8bb855e5ae63752bbcdfb24a32b88d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os chamados modelos explicativos do processo sa\u00fade-doen\u00e7a contribuem diretamente para uma compreens\u00e3o ampliada do que seja ter sa\u00fade ou estar doente, interferindo na maneira como se organiza o sistema de sa\u00fade e, portanto, em como as a\u00e7\u00f5es de cuidado direcionadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o pensadas (GRABOIS; MENDES, 2011). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos explicativos do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F <\/strong>as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modelo sist\u00eamico faz um contraponto \u00e0 vis\u00e3o unidimensional, mecanicista e fragment\u00e1ria do modelo biom\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modelo hol\u00edstico encontra respaldo na no\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio entre os elementos e humores que comp\u00f5em o organismo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modelo biom\u00e9dico incorpora a ideia de sistema epidemiol\u00f3gico, apontando para a necessidade de se estabelecer um sistema de sa\u00fade complexo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O modelo biom\u00e9dico se baseia na Teoria dos Humores desenvolvida por Hip\u00f3crates, sendo a sa\u00fade, nesse caso, entendida como o equil\u00edbrio entre os humores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":7219638,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V V","id":7219635,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F V V F ","id":7219636,"corpo":"<p> F V V F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V ","id":7219637,"corpo":"<p>V F F V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F ","id":7219638,"corpo":"<p>V F V F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F F ","id":7219639,"corpo":"<p>V V F F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas de saneamento b\u00e1sico fazem parte do processo de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, pois muitas doen\u00e7as est\u00e3o relacionadas a sua aus\u00eancia. Por exemplo, em \u00e1reas sujeitas a alagamentos, sem sistema de esgotamento sanit\u00e1rio nem rede de microdrenagem, onde n\u00e3o h\u00e1 coleta de res\u00edduos domiciliares e a presen\u00e7a de ratos \u00e9 elevada, pode ocorrer casos humanos de","provas":[{"id":65495,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:26:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2009037,"hashId":"19e2ed5bd79561ecf0e8c68d43d2f22d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de saneamento b\u00e1sico fazem parte do processo de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, pois muitas doen\u00e7as est\u00e3o relacionadas a sua aus\u00eancia. Por exemplo, em \u00e1reas sujeitas a alagamentos, sem sistema de esgotamento sanit\u00e1rio nem rede de microdrenagem, onde n\u00e3o h\u00e1 coleta de res\u00edduos domiciliares e a presen\u00e7a de ratos \u00e9 elevada, pode ocorrer casos humanos de<\/p>","resposta":7816167,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre maculosa. ","id":7816163,"corpo":"<p>febre maculosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sarampo.","id":7816164,"corpo":"<p>sarampo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tripanossom\u00edase.","id":7816165,"corpo":"<p>tripanossom\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coqueluche.","id":7816166,"corpo":"<p>coqueluche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leptospirose.","id":7816167,"corpo":"<p>leptospirose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Sejam \u03c01\u200b, \u03c02\u200b e \u03c03\u200b tr\u00eas planos distintos, e secantes dois a dois segundo as retas distintas r,s e t. Se r \u2229 s \ue020= \u2205 ent\u00e3o r \u2229 s \u2229 t= \u2205.II. As proje\u00e7\u00f5es ortogonais de duas retas paralelas r e s sobre um plano \u03c0 s\u00e3o duas retas paralelas.III. Para quaisquer retas r, s e t reversas duas a duas, existe uma reta u paralela \u00e0 r e concorrente com s e com t.\u00c9(s\u00e3o) VERDADEIRA(S)","provas":[{"id":59101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2019-ita-engenheiro","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 23:32:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1857491,"hashId":"16950183b8dd7e1eca3e03136289aa61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sejam <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi_1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi_3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tr\u00eas planos distintos, e secantes dois a dois segundo as retas distintas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r, s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\" t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cap\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2229<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ne\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\"><span class=\"mrel\"><span class=\"mord vbox\"><span class=\"thinbox\"><span class=\"rlap\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"inner\"><span class=\"mrel\">\ue020<\/span><\/span><span class=\"fix\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\varnothing\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66334em; vertical-align: -0.08167em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">\u2205<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ent\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cap\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2229<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cap\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2229<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t =\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\varnothing\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66334em; vertical-align: -0.08167em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">\u2205<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As proje\u00e7\u00f5es ortogonais de duas retas paralelas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\\ e\\ s\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>sobre um plano <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o duas retas paralelas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para quaisquer retas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r,\\ s\\ e\\ t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.80952em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> reversas duas a duas, existe uma reta <span class=\"ql-formula\" data-value=\"u\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> paralela \u00e0 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e concorrente com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(s\u00e3o) VERDADEIRA(S)<\/p>","resposta":7143128,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":7143128,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":7143129,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":7143130,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":7143131,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":7143132,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nota\u00e7\u00f5esR : conjunto dos n\u00fameros reais.N = {1, 2, 3,..., }: conjunto dos n\u00fameros naturais.\u2205 : conjunto vazio.i : unidade imagin\u00e1ria, i2 = -1 .AB : segmento de reta de extremidades nos pontos A e B .AO^B : \u00e2ngulo formado pelos segmentos OA e OB , com v\u00e9rtice no ponto O.|a,b | = { x\u2208R : a &lt; x &lt; b }.C \u2229 D = interse\u00e7\u00e3o entre os conjuntos C e D .M2 = MM, isto \u00e9, o produto da matriz quadrada M com ela mesma.Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.","id":470350,"enunciado":"<p><strong>Nota\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb{R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb{N}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = {1, 2, 3,..., }: conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\varnothing\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66334em; vertical-align: -0.08167em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">\u2205<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto vazio.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : unidade imagin\u00e1ria, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>2<\/sup> = -1 .<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : segmento de reta de extremidades nos pontos <em>A<\/em> e <em>B<\/em> .<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A \\hat OB\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : \u00e2ngulo formado pelos segmentos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{OA}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{O B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , com v\u00e9rtice no ponto <em>O<\/em>.<\/p><p>|<span class=\"ql-formula\" data-value=\"a, b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> | = { <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x \\in \\mathbb{R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <u>&lt;<\/u> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <u>&lt;<\/u> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }.<\/p><p>C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cap\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2229<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> D = interse\u00e7\u00e3o entre os conjuntos <em>C<\/em> e <em>D<\/em> .<\/p><p>M<sup>2<\/sup> = MM, isto \u00e9, o produto da matriz quadrada <span class=\"ql-formula\" data-value=\"M\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com ela mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Proje\u00e7\u00e3o ortogonal.","oab":false,"nome":"Proje\u00e7\u00e3o ortogonal.","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425231,"slug":"matematica-projecao-ortogonal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja A um ponto externo a uma circunfer\u00eancia \u03bb de centro O e raio r. Considere uma reta passando por A e secante a \u03bb nos pontos C e D tal que o segmento AC \u00e9 externo a \u03bb e tem comprimento igual a r. Seja B o ponto de \u03bb tal que O pertence ao segmento AB. Se o \u00e2ngulo BA^D mede 10\u00b0, ent\u00e3o a medida do \u00e2ngulo BO^D \u00e9 igual a","provas":[{"id":59101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2019-ita-engenheiro","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 23:30:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1857315,"hashId":"0efc9a3f07aa9d2c1c1bae30b51fcd7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> um ponto externo a uma circunfer\u00eancia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de centro <span class=\"ql-formula\" data-value=\"O\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e raio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Considere uma reta passando por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e secante a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> nos pontos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"D\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tal que o segmento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 externo a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e tem comprimento igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Seja <span class=\"ql-formula\" data-value=\"B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  o ponto de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tal que <em>O<\/em> pertence ao segmento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Se o \u00e2ngulo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"B \\hat A D\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mede 10\u00b0, ent\u00e3o a medida do \u00e2ngulo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"B \\hat O D\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7142390,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25\u00b0.","id":7142389,"corpo":"<p>25\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30\u00b0.","id":7142390,"corpo":"<p>30\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35\u00b0.","id":7142391,"corpo":"<p>35\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40\u00b0.","id":7142392,"corpo":"<p>40\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45\u00b0.","id":7142393,"corpo":"<p>45\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nota\u00e7\u00f5esR : conjunto dos n\u00fameros reais.N = {1, 2, 3,..., }: conjunto dos n\u00fameros naturais.\u2205 : conjunto vazio.i : unidade imagin\u00e1ria, i2 = -1 .AB : segmento de reta de extremidades nos pontos A e B .AO^B : \u00e2ngulo formado pelos segmentos OA e OB , com v\u00e9rtice no ponto O.|a,b | = { x\u2208R : a &lt; x &lt; b }.C \u2229 D = interse\u00e7\u00e3o entre os conjuntos C e D .M2 = MM, isto \u00e9, o produto da matriz quadrada M com ela mesma.Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.","id":470350,"enunciado":"<p><strong>Nota\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb{R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb{N}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = {1, 2, 3,..., }: conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\varnothing\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66334em; vertical-align: -0.08167em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">\u2205<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto vazio.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : unidade imagin\u00e1ria, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>2<\/sup> = -1 .<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : segmento de reta de extremidades nos pontos <em>A<\/em> e <em>B<\/em> .<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A \\hat OB\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : \u00e2ngulo formado pelos segmentos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{OA}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{O B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , com v\u00e9rtice no ponto <em>O<\/em>.<\/p><p>|<span class=\"ql-formula\" data-value=\"a, b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> | = { <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x \\in \\mathbb{R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <u>&lt;<\/u> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <u>&lt;<\/u> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }.<\/p><p>C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cap\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2229<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> D = interse\u00e7\u00e3o entre os conjuntos <em>C<\/em> e <em>D<\/em> .<\/p><p>M<sup>2<\/sup> = MM, isto \u00e9, o produto da matriz quadrada <span class=\"ql-formula\" data-value=\"M\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com ela mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403886,"slug":"matematica-circunferencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada anivers\u00e1rio, seu bolo tem uma quantidade de velas igual \u00e0 sua idade. As velas s\u00e3o vendidas em pacotes com 12 unidades e todo ano \u00e9 comprado apenas um novo pacote. As velas remanescentes s\u00e3o guardadas para os anos seguintes, desde o seu primeiro anivers\u00e1rio. Qual a sua idade, em anos, no primeiro ano em que as velas ser\u00e3o insuficientes?","provas":[{"id":59101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2019-ita-engenheiro","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 23:26:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1857311,"hashId":"08cc343d52956cc64efb62dd49454560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada anivers\u00e1rio, seu bolo tem uma quantidade de velas igual \u00e0 sua idade. As velas s\u00e3o vendidas em pacotes com 12 unidades e todo ano \u00e9 comprado apenas um novo pacote. As velas remanescentes s\u00e3o guardadas para os anos seguintes, desde o seu primeiro anivers\u00e1rio. Qual a sua idade, em anos, no primeiro ano em que as velas ser\u00e3o insuficientes?<\/p>","resposta":7142372,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":7142370,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23.","id":7142371,"corpo":"<p>23.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":7142372,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36.","id":7142373,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"38.","id":7142374,"corpo":"<p>38.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nota\u00e7\u00f5esR : conjunto dos n\u00fameros reais.N = {1, 2, 3,..., }: conjunto dos n\u00fameros naturais.\u2205 : conjunto vazio.i : unidade imagin\u00e1ria, i2 = -1 .AB : segmento de reta de extremidades nos pontos A e B .AO^B : \u00e2ngulo formado pelos segmentos OA e OB , com v\u00e9rtice no ponto O.|a,b | = { x\u2208R : a &lt; x &lt; b }.C \u2229 D = interse\u00e7\u00e3o entre os conjuntos C e D .M2 = MM, isto \u00e9, o produto da matriz quadrada M com ela mesma.Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.","id":470350,"enunciado":"<p><strong>Nota\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb{R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb{N}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = {1, 2, 3,..., }: conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\varnothing\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66334em; vertical-align: -0.08167em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">\u2205<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : conjunto vazio.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : unidade imagin\u00e1ria, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>2<\/sup> = -1 .<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : segmento de reta de extremidades nos pontos <em>A<\/em> e <em>B<\/em> .<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A \\hat OB\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : \u00e2ngulo formado pelos segmentos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{OA}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{O B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , com v\u00e9rtice no ponto <em>O<\/em>.<\/p><p>|<span class=\"ql-formula\" data-value=\"a, b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> | = { <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x \\in \\mathbb{R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <u>&lt;<\/u> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <u>&lt;<\/u> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }.<\/p><p>C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cap\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2229<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> D = interse\u00e7\u00e3o entre os conjuntos <em>C<\/em> e <em>D<\/em> .<\/p><p>M<sup>2<\/sup> = MM, isto \u00e9, o produto da matriz quadrada <span class=\"ql-formula\" data-value=\"M\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com ela mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os verbos destacados descrevem a\u00e7\u00f5es explicitadas pelo seguinte par de palavras:","provas":[{"id":43190,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292779,"hashId":"dbc06f6fc233418d4881b039b9e2aad1","enunciado":"<p align=justify>Os verbos destacados descrevem a\u00e7\u00f5es explicitadas pelo seguinte par de palavras:<\/p>","resposta":4704552,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"origem-destino","id":4704551,"corpo":"<p align=justify>origem-destino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"problema-solu\u00e7\u00e3o","id":4704552,"corpo":"<p align=justify>problema-solu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"termo-compara\u00e7\u00e3o","id":4704553,"corpo":"<p align=justify>termo-compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese - consequ\u00eancia","id":4704554,"corpo":"<p align=justify>hip\u00f3tese - consequ\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 2, 3 e 4:\u201cO planeta produziu 8,3 bilh\u00f5es de toneladas de pl\u00e1stico nos \u00faltimos 65 anos, e apenas 9% foram recicladas. Preocupa\u00e7\u00f5es com meio ambiente e a polui\u00e7\u00e3o dos mares impulsionam medidas em v\u00e1rios pa\u00edses, inclusive no Brasil.\u201d","id":406993,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Leia o trecho a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 2, 3 e 4:<\/p>\u201cO planeta <u>produziu<\/u> 8,3 bilh\u00f5es de toneladas de pl\u00e1stico nos \u00faltimos 65 anos, e apenas 9% foram recicladas. Preocupa\u00e7\u00f5es com meio ambiente e a polui\u00e7\u00e3o dos mares <u>impulsionam<\/u> medidas em v\u00e1rios pa\u00edses, inclusive no Brasil.\u201d<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e identifique a que representa uma das principais pr\u00e1ticas da Accountability:","provas":[{"id":43355,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1298152,"hashId":"6c6d25b5da56a4fe6d7b8520f8823fe6","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirmativas abaixo e identifique a que representa uma das principais pr\u00e1ticas da <i>Accountability<\/i>:<\/p>","resposta":4727588,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar, criteriosamente, a divulga\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es relevantes relacionadas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, principalmente, \u00e0 situa\u00e7\u00e3o financeira.","id":4727586,"corpo":"<p align=justify>Selecionar, criteriosamente, a divulga\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es relevantes relacionadas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, principalmente, \u00e0 situa\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ratificar \u00e0 equipe que o sigilo impacta diretamente nos neg\u00f3cios que envolvem resultados, portanto deve-se proteger os dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4727587,"corpo":"<p align=justify>Ratificar \u00e0 equipe que o sigilo impacta diretamente nos neg\u00f3cios que envolvem resultados, portanto deve-se proteger os dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover transpar\u00eancia, responsabilidade e presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":4727588,"corpo":"<p align=justify>Promover transpar\u00eancia, responsabilidade e presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es governamentais do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":4727589,"corpo":"<p align=justify>Controlar o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es governamentais do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restringir a transpar\u00eancia, afinal \u00e9 imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a do Estado tal controle.","id":4727590,"corpo":"<p align=justify>Restringir a transpar\u00eancia, afinal \u00e9 imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a do Estado tal controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/1298152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais mecanismos de controle na accountability vertical se d\u00e1 por meio do(a):","provas":[{"id":42841,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-auditor-edital-001-2019-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278573,"hashId":"2471455c85f08c873fad43908a7ec5d2","enunciado":"<p align=justify>Um dos principais mecanismos de controle na accountability vertical se d\u00e1 por meio do(a):<\/p>","resposta":4642937,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voto e das elei\u00e7\u00f5es.","id":4642937,"corpo":"<p align=justify>Voto e das elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Institucionaliza\u00e7\u00e3o de poderes com autoridade legal.","id":4642938,"corpo":"<p align=justify>Institucionaliza\u00e7\u00e3o de poderes com autoridade legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferramentas n\u00e3o institucionais, como a m\u00eddia (r\u00e1dio e televis\u00e3o).","id":4642939,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas n\u00e3o institucionais, como a m\u00eddia (r\u00e1dio e televis\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas de Uni\u00e3o.","id":4642940,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Contas de Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/1278573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileiro que tem como base a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas de gest\u00e3o provenientes da administra\u00e7\u00e3o privada e pensamentos neoliberais, que defende o estado m\u00ednimo e o preceito de que o mercado e economia possui regras pr\u00f3prias, \u00e9 o:","provas":[{"id":42969,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1283450,"hashId":"2422df73cb2964d9b41be10793be8326","enunciado":"<p align=justify>O modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileiro que tem como base a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas de gest\u00e3o provenientes da administra\u00e7\u00e3o privada e pensamentos neoliberais, que defende o estado m\u00ednimo e o preceito de que o mercado e economia possui regras pr\u00f3prias, \u00e9 o:<\/p>","resposta":4663400,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrimonialista.","id":4663397,"corpo":"<p align=justify>Patrimonialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Burocr\u00e1tico.","id":4663398,"corpo":"<p align=justify>Burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Democr\u00e1tico.","id":4663399,"corpo":"<p align=justify>Democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerencial.","id":4663400,"corpo":"<p align=justify>Gerencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assistencial.","id":4663401,"corpo":"<p align=justify>Assistencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/1283450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos","id":19929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Atenas, um devedor, ao ter sua d\u00edvida cobrada pelo credor, primeiro p\u00f4s-se a pedir-lhe um adiamento, alegando estar com dificuldade. Como n\u00e3o o convenceu, trouxe uma porca, a \u00fanica que possu\u00eda...Os termos sublinhados na f\u00e1bula constituem, respectivamente,","provas":[{"id":46543,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos","id":19929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-de-alimentos-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1415671,"hashId":"0203f8537a84c4bb94fbddf8467e73b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Em Atenas, um devedor, ao ter sua d\u00edvida cobrada pelo credor, primeiro p\u00f4s-se <\/em><strong><em><u>a<\/u><\/em><\/strong><em> pedir-lhe um adiamento, alegando estar com dificuldade. Como n\u00e3o <\/em><strong><em><u>o<\/u><\/em><\/strong><em> convenceu, trouxe uma porca, <\/em><strong><em><u>a<\/u><\/em><\/strong><em> \u00fanica que possu\u00eda...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p>Os termos sublinhados na f\u00e1bula constituem, respectivamente,<\/p>","resposta":5217802,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o \u2212 artigo \u2212 pronome","id":5217798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposi\u00e7\u00e3o \u2212 artigo \u2212 pronome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome \u2212 pronome \u2212 artigo","id":5217799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome \u2212 pronome \u2212 artigo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artigo \u2212 pronome \u2212 pronome","id":5217800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo \u2212 pronome \u2212 pronome<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome \u2212 artigo \u2212 artigo","id":5217801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome \u2212 artigo \u2212 artigo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o \u2212 pronome \u2212 artigo","id":5217802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposi\u00e7\u00e3o \u2212 pronome \u2212 artigo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7, considere a f\u00e1bula abaixo. Em Atenas, um devedor, ao ter sua d\u00edvida cobrada pelo credor, primeiro p\u00f4s-se a pedir-lhe um adiamento, alegando estar com dificuldade. Como n\u00e3o o convenceu, trouxe uma porca, a \u00fanica que possu\u00eda, e, na presen\u00e7a dele, colocou-a \u00e0 venda. Ent\u00e3o chegou um comprador e quis saber se a porca era parideira. Ele afirmou que ela n\u00e3o apenas paria, mas que ainda o fazia de modo extraordin\u00e1rio: para as festas da deusa Dem\u00e9ter, paria f\u00eameas e, para as de Atena, machos. E, como o comprador estivesse assombrado com a resposta, o credor disse: \u201cMas n\u00e3o se espante, pois nas festas do deus Dioniso ela tamb\u00e9m vai lhe parir cabritos.\u201d (Esopo. F\u00e1bulas completas. Tradu\u00e7\u00e3o de Maria Celeste Dezotti. S\u00e3o Paulo: Cosac Naify, 2013, p. 22)","id":421599,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7, considere a f\u00e1bula abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Em Atenas, um devedor, ao ter sua d\u00edvida cobrada pelo credor, primeiro p\u00f4s-se a pedir-lhe um adiamento, alegando estar com dificuldade. Como n\u00e3o o convenceu, trouxe uma porca, a \u00fanica que possu\u00eda, e, na presen\u00e7a dele, colocou-a \u00e0 venda. Ent\u00e3o chegou um comprador e quis saber se a porca era parideira. Ele afirmou que ela n\u00e3o apenas paria, mas que ainda o fazia de modo extraordin\u00e1rio: para as festas da deusa Dem\u00e9ter, paria f\u00eameas e, para as de Atena, machos. E, como o comprador estivesse assombrado com a resposta, o credor disse: \u201cMas n\u00e3o se espante, pois nas festas do deus Dioniso ela tamb\u00e9m vai lhe parir cabritos.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Esopo. <strong>F\u00e1bulas completas.<\/strong> Tradu\u00e7\u00e3o de Maria Celeste Dezotti. S\u00e3o Paulo: Cosac Naify, 2013, p. 22)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Outro par\u00e2metro que poder\u00e1 ser utilizado para adultos na Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional - SISVAN, com objetivo de complementar o diagn\u00f3stico nutricional, \u00e9 a circunfer\u00eancia da cintura. Seu objetivo \u00e9:","provas":[{"id":46556,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1416177,"hashId":"2888d6dc092da01d65232a614f08bab1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Outro par\u00e2metro que poder\u00e1 ser utilizado para adultos na Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional - SISVAN, com objetivo de complementar o diagn\u00f3stico nutricional, \u00e9 a circunfer\u00eancia da cintura. Seu objetivo \u00e9:<\/p>","resposta":5220155,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensurar a quantidade de gordura corporal e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido adiposo que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.","id":5220153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensurar a quantidade de gordura corporal e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido adiposo que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mensurar a massa magra e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido adiposo que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.","id":5220154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensurar a massa magra e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido adiposo que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar a localiza\u00e7\u00e3o da gordura corporal e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido adiposo que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.","id":5220155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a localiza\u00e7\u00e3o da gordura corporal e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido adiposo que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar a localiza\u00e7\u00e3o da gordura corporal e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido muscular que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.","id":5220156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a localiza\u00e7\u00e3o da gordura corporal e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido muscular que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avaliar a localiza\u00e7\u00e3o da massa magra e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido muscular que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.","id":5220157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a localiza\u00e7\u00e3o da massa magra e o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do tecido muscular que tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de morbi-mortalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Diet\u00e9tica e Determina\u00e7\u00e3o de Necessidades Energ\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Diet\u00e9tica e Determina\u00e7\u00e3o de Necessidades Energ\u00e9ticas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418136,"slug":"nutricao-avaliacao-dietetica-e-determinacao-de-necessidades-energeticas"},{"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":"nutricao\/1416177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos bens de infraestrutura de um munic\u00edpio, no caso de uma via municipal, pode ser necess\u00e1rio que se deprecie:","provas":[{"id":43355,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:03:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1298189,"hashId":"7bba574480031f32d2a8c5582b08aae0","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos bens de infraestrutura de um munic\u00edpio, no caso de uma via municipal, pode ser necess\u00e1rio que se deprecie:<\/p>","resposta":4727788,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separadamente a pavimenta\u00e7\u00e3o, as estruturas, os meios-fios e canais, as cal\u00e7adas, as pontes e a ilumina\u00e7\u00e3o.","id":4727788,"corpo":"<p align=justify>separadamente a pavimenta\u00e7\u00e3o, as estruturas, os meios-fios e canais, as cal\u00e7adas, as pontes e a ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjuntamente a pavimenta\u00e7\u00e3o, as estruturas, os meios-fios e canais, as cal\u00e7adas, as pontes e a ilumina\u00e7\u00e3o.","id":4727789,"corpo":"<p align=justify>conjuntamente a pavimenta\u00e7\u00e3o, as estruturas, os meios-fios e canais, as cal\u00e7adas, as pontes e a ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igualmente a pavimenta\u00e7\u00e3o, as estruturas, os meios-fios e canais, as cal\u00e7adas, as pontes e a ilumina\u00e7\u00e3o.","id":4727790,"corpo":"<p align=justify>igualmente a pavimenta\u00e7\u00e3o, as estruturas, os meios-fios e canais, as cal\u00e7adas, as pontes e a ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regularmente a pavimenta\u00e7\u00e3o, as estruturas, os meios-fios e canais, as cal\u00e7adas, as pontes e a ilumina\u00e7\u00e3o.","id":4727791,"corpo":"<p align=justify>regularmente a pavimenta\u00e7\u00e3o, as estruturas, os meios-fios e canais, as cal\u00e7adas, as pontes e a ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"separadamente apenas a pavimenta\u00e7\u00e3o e as pontes.","id":4727792,"corpo":"<p align=justify>separadamente apenas a pavimenta\u00e7\u00e3o e as pontes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1298189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor sa\u00fade do Estado se define como um conjunto de valores, normas, institui\u00e7\u00f5es e atores, que desenvolvem atividades de produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo de bens e servi\u00e7os, cujos objetivos principais ou exclusivos s\u00e3o promover a sa\u00fade de indiv\u00edduos ou grupos de popula\u00e7\u00e3o. As atividades que esse setor desenvolve est\u00e3o em:","provas":[{"id":66691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:51:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2031886,"hashId":"520c870cb5436dc20b2df06cffdf9b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor sa\u00fade do Estado se define como um conjunto de valores, normas, institui\u00e7\u00f5es e atores, que desenvolvem atividades de produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo de bens e servi\u00e7os, cujos objetivos principais ou exclusivos s\u00e3o promover a sa\u00fade de indiv\u00edduos ou grupos de popula\u00e7\u00e3o. As atividades que esse setor desenvolve est\u00e3o em:<\/p>","resposta":7917326,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer uma vis\u00e3o geral do conjunto de responsabilidades e de a\u00e7\u00f5es que o setor sa\u00fade desempenha na gest\u00e3o do risco e suas rela\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es com outros setores.","id":7917325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer uma vis\u00e3o geral do conjunto de responsabilidades e de a\u00e7\u00f5es que o setor sa\u00fade desempenha na gest\u00e3o do risco e suas rela\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es com outros setores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prevenir e controlar os agravos e doen\u00e7as, atender os lesionados e doentes, investigar as causas e capacitar o setor sa\u00fade para as respostas. S\u00e3o respons\u00e1veis tamb\u00e9m por coordenar, elaborar e executar planos de preparo para emerg\u00eancias e desastres nos n\u00edveis nacional, estadual e municipal que incluam a redu\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade dos servi\u00e7os de Sa\u00fade.","id":7917326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir e controlar os agravos e doen\u00e7as, atender os lesionados e doentes, investigar as causas e capacitar o setor sa\u00fade para as respostas. S\u00e3o respons\u00e1veis tamb\u00e9m por coordenar, elaborar e executar planos de preparo para emerg\u00eancias e desastres nos n\u00edveis nacional, estadual e municipal que incluam a redu\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade dos servi\u00e7os de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diante de uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou desastre, igualmente como outros setores do Estado, o setor sa\u00fade n\u00e3o assume responsabilidades gerais pois \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Estado.","id":7917327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou desastre, igualmente como outros setores do Estado, o setor sa\u00fade n\u00e3o assume responsabilidades gerais pois \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscalizar vulnerabilidades em instala\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, \u00e1gua e servi\u00e7os vitais do setor e \u00e1reas\/programas t\u00e9cnicos e multar o respons\u00e1vel na instala\u00e7\u00e3o inadimplente atrav\u00e9s de servi\u00e7os sociais.","id":7917328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar vulnerabilidades em instala\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, \u00e1gua e servi\u00e7os vitais do setor e \u00e1reas\/programas t\u00e9cnicos e multar o respons\u00e1vel na instala\u00e7\u00e3o inadimplente atrav\u00e9s de servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de aplica\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o a drogaria deve dispor de:","provas":[{"id":66691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:52:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2031892,"hashId":"cf90ff4a22135fc3044fac187b798083","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de aplica\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o a drogaria deve dispor de:<\/p>","resposta":7917352,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Local separado, adequado e equipado para aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-invasiva com acesso independente de forma a n\u00e3o servir de passagem para outras \u00e1reas; ","id":7917349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Local separado, adequado e equipado para aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-invasiva com acesso independente de forma a n\u00e3o servir de passagem para outras \u00e1reas; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ambientes devem ser protegidos contra entrada de ar e poeira; ","id":7917350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ambientes devem ser protegidos contra entrada de ar e poeira; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Profissional legalmente habilitado para realiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de higiene interpessoal;","id":7917351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissional legalmente habilitado para realiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de higiene interpessoal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es para o descarte de perfuro-cortantes de forma adequada com vistas a evitar riscos de acidentes e contamina\u00e7\u00e3o, bem como, dos outros res\u00edduos resultantes da aplica\u00e7\u00e3o de injet\u00e1veis.","id":7917352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es para o descarte de perfuro-cortantes de forma adequada com vistas a evitar riscos de acidentes e contamina\u00e7\u00e3o, bem como, dos outros res\u00edduos resultantes da aplica\u00e7\u00e3o de injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia \u00e9 definida como \u201ca ci\u00eancia e atividades relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de efeitos adversos ou quaisquer problemas relacionados ao uso de medicamentos\u201d. Cabe \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia:","provas":[{"id":66691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:53:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2031893,"hashId":"965ec1431688ae108a7ce62787b31974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Farmacovigil\u00e2ncia \u00e9 definida como \u201ca ci\u00eancia e atividades relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de efeitos adversos ou quaisquer problemas relacionados ao uso de medicamentos\u201d. Cabe \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia:<\/p>","resposta":7917354,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar, avaliar e monitorar a ocorr\u00eancia dos eventos adversos relacionados ao uso dos medicamentos comercializados no mercado global.","id":7917353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, avaliar e monitorar a ocorr\u00eancia dos eventos adversos relacionados ao uso dos medicamentos comercializados no mercado global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir que os benef\u00edcios relacionados ao uso dos medicamentos comercializados no mercado brasileiro sejam maiores que os riscos por eles causados.","id":7917354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir que os benef\u00edcios relacionados ao uso dos medicamentos comercializados no mercado brasileiro sejam maiores que os riscos por eles causados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar eventos adversos causados por variabilidade gen\u00e9tica associada a medicamentos do mercado brasileiro.","id":7917355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar eventos adversos causados por variabilidade gen\u00e9tica associada a medicamentos do mercado brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar e divulgar fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.","id":7917356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar e divulgar fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os principais tipos de via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos?","provas":[{"id":66691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2031878,"hashId":"6f1c4569827c980f6ec8bc750c00b5cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais os principais tipos de via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos?<\/p>","resposta":7917294,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Enternal - Via Oral;Administra\u00e7\u00e3o Pariental- A via pariental consiste na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos atrav\u00e9s das vias: Intrad\u00e9rmica \u2013 I.D, Subcut\u00e2nea \u2013 S.C. Intramuscular \u2013 I.M e Intravenosa (IV) ou endovenosa (EV)","id":7917293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o Enternal - Via Oral;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o Pariental- A via pariental consiste na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos atrav\u00e9s das vias: Intrad\u00e9rmica \u2013 I.D, Subcut\u00e2nea \u2013 S.C. Intramuscular \u2013 I.M e Intravenosa (IV) ou endovenosa (EV)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Enteral - Via Oral;Administra\u00e7\u00e3o Parenteral- A via parenteral consiste na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos atrav\u00e9s das vias: Intrad\u00e9rmica \u2013 I.D, Subcut\u00e2nea \u2013 S.C. Intramuscular \u2013 I.M e Intravenosa (IV) ou endovenosa (EV)","id":7917294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o Enteral - Via Oral;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o Parenteral- A via parenteral consiste na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos atrav\u00e9s das vias: Intrad\u00e9rmica \u2013 I.D, Subcut\u00e2nea \u2013 S.C. Intramuscular \u2013 I.M e Intravenosa (IV) ou endovenosa (EV)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Parenteral- Via Oral;Administra\u00e7\u00e3o Enteral - A via Enteral consiste na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos atrav\u00e9s das vias: Intrad\u00e9rmica \u2013 I.D, Subcut\u00e2nea \u2013 S.C. Intramuscular \u2013 I.M e Intravenosa (IV) ou endovenosa (EV)","id":7917295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o Parenteral- Via Oral;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o Enteral - A via Enteral consiste na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos atrav\u00e9s das vias: Intrad\u00e9rmica \u2013 I.D, Subcut\u00e2nea \u2013 S.C. Intramuscular \u2013 I.M e Intravenosa (IV) ou endovenosa (EV)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N.D.A","id":7917296,"corpo":"<p>N.D.A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta1- O armazenamento2- A distribui\u00e7\u00e3o(3) Conjunto de procedimentos que envolvem o recebimento, a estocagem\/guarda, a seguran\u00e7a contra danos f\u00edsicos, furtos ou roubos, a conserva\u00e7\u00e3o, o controle de estoque e a entrega.(3) Quando os sistemas n\u00e3o est\u00e3o ajustados, levam a cria\u00e7\u00e3o de estoques perif\u00e9ricos.(3) Est\u00e1 presente em todos os n\u00edveis de uma cadeia de suprimentos e gera os maiores problemas, principalmente quando n\u00e3o h\u00e1 confian\u00e7a entre o usu\u00e1rio e o administrador.(3) A etapa do ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica que visa garantir a qualidade e a guarda segura dos medicamentos.(3) Toda movimenta\u00e7\u00e3o deve ser monitorada por sistema de informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel, atualizado e parametrizado para um gerenciamento adequado.","provas":[{"id":66691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2031882,"hashId":"cf5cc264c9c07c40bdfdbdb9724b3bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1- <\/strong>O armazenamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2-<\/strong> A distribui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span>) Conjunto de procedimentos que envolvem o recebimento, a estocagem\/guarda, a seguran\u00e7a contra danos f\u00edsicos, furtos ou roubos, a conserva\u00e7\u00e3o, o controle de estoque e a entrega.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span>) Quando os sistemas n\u00e3o est\u00e3o ajustados, levam a cria\u00e7\u00e3o de estoques perif\u00e9ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span>) Est\u00e1 presente em todos os n\u00edveis de uma cadeia de suprimentos e gera os maiores problemas, principalmente quando n\u00e3o h\u00e1 confian\u00e7a entre o usu\u00e1rio e o administrador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span>) A etapa do ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica que visa garantir a qualidade e a guarda segura dos medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span>) Toda movimenta\u00e7\u00e3o deve ser monitorada por sistema de informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel, atualizado e parametrizado para um gerenciamento adequado.<\/p>","resposta":7917311,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-1-2-1-2","id":7917309,"corpo":"<p>1-1-2-1-2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2-1-1-2-1","id":7917310,"corpo":"<p>2-1-1-2-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-2-2-1-2","id":7917311,"corpo":"<p>1-2-2-1-2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2-2-1-2-1","id":7917312,"corpo":"<p>2-2-1-2-1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os farmac\u00eauticos s\u00e3o regulamentados em legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e profissional. Considerando tal legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio das suas atividades profissionais, a:","provas":[{"id":64589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1985968,"hashId":"9b4e7df7ad6cbf43e22c822a251a9d58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os farmac\u00eauticos s\u00e3o regulamentados em legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando tal legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio das suas atividades profissionais, a:<\/p>","resposta":7711418,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer crit\u00e9rios de atendimento de grupos de pacientes especiais.","id":7711414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer crit\u00e9rios de atendimento de grupos de pacientes especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer o perfil farmacogen\u00f4mico no acompanhamento do paciente, mediante elabora\u00e7\u00e3o, preenchimento e interpreta\u00e7\u00e3o de fichas farmacoterap\u00eauticas.","id":7711415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer o perfil farmacogen\u00f4mico no acompanhamento do paciente, mediante elabora\u00e7\u00e3o, preenchimento e interpreta\u00e7\u00e3o de fichas farmacoterap\u00eauticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizar e manter cadastro atualizado dos prescritores e seus conv\u00eanios, entre os mais atendidos na farm\u00e1cia.","id":7711416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar e manter cadastro atualizado dos prescritores e seus conv\u00eanios, entre os mais atendidos na farm\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disponibilizar todas as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas de gen\u00e9ricos apresentadas no mercado, atendendo \u00e0 necessidade do paciente.","id":7711417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizar todas as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas de gen\u00e9ricos apresentadas no mercado, atendendo \u00e0 necessidade do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer protocolos de vigil\u00e2ncia farmacol\u00f3gica de medicamentos, produtos farmac\u00eauticos e correlatos, visando a assegurar o seu uso racionalizado, a sua seguran\u00e7a e a sua efic\u00e1cia terap\u00eautica.","id":7711418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer protocolos de vigil\u00e2ncia farmacol\u00f3gica de medicamentos, produtos farmac\u00eauticos e correlatos, visando a assegurar o seu uso racionalizado, a sua seguran\u00e7a e a sua efic\u00e1cia terap\u00eautica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico da profiss\u00e3o farmac\u00eautica, de 2014, sobre a apura\u00e7\u00e3o de processos \u00e9ticos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":64589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:11:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1985967,"hashId":"b07643a2f6913dd69dc87e6d43ab8320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico da profiss\u00e3o farmac\u00eautica, de 2014, sobre a apura\u00e7\u00e3o de processos \u00e9ticos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7711413,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo \u00e9tico \u00e9 tratado de forma p\u00fablica e transparente.","id":7711409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo \u00e9tico \u00e9 tratado de forma p\u00fablica e transparente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o farmac\u00eautico pode ter acesso aos autos do processo \u00e9tico em andamento.","id":7711410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o farmac\u00eautico pode ter acesso aos autos do processo \u00e9tico em andamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo encerra-se no momento do pedido de desligamento do profissional perante o Conselho Regional em que esteve inscrito.","id":7711411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo encerra-se no momento do pedido de desligamento do profissional perante o Conselho Regional em que esteve inscrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo \u00e9 interrompido no momento de pedido de transfer\u00eancia de inscri\u00e7\u00e3o profissional para outro Conselho Regional.","id":7711412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo \u00e9 interrompido no momento de pedido de transfer\u00eancia de inscri\u00e7\u00e3o profissional para outro Conselho Regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia disciplinar \u00e9 do Conselho Regional de Farm\u00e1cia em que o farmac\u00eautico acusado estiver inscrito no tempo do fato pun\u00edvel em que incorreu.","id":7711413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia disciplinar \u00e9 do Conselho Regional de Farm\u00e1cia em que o farmac\u00eautico acusado estiver inscrito no tempo do fato pun\u00edvel em que incorreu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAlguns profissionais prescrevem os medicamentos por n\u00famero de caixas a serem dispensadas, entretanto a legisla\u00e7\u00e3o determina que a prescri\u00e7\u00e3o contenha a quantidade de formas farmac\u00eauticas (comprimidos, c\u00e1psulas, dr\u00e1geas, dentre outras). Dessa forma, cabe ao Farmac\u00eautico calcular o n\u00famero de formas farmac\u00eauticas dispon\u00edveis em cada caixa do produto, sempre observando a dose e posologia para que a quantidade dispensada n\u00e3o esteja em desacordo com a quantidade m\u00e1xima permitida pela legisla\u00e7\u00e3o. \u201d Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.crfmg.org.br\/site\/uploads\/areaTecnica\/20190228[132209]AspectosTecnicos-Legais-para-_Dispensacao-Medicamentos-Sujeitos-Controle_EspecialAntimicrobianos.pdf. Com base no texto acima e na resolu\u00e7\u00e3o 344, m\u00e9dico prescreve Fluoxetina gotas (20 mg\/mL) - Utilizar 20 gotas uma vez ao dia. Informa\u00e7\u00f5es do Produto: Frasco contendo 20 mL. Qual a quantidade m\u00e1xima que pode ser dispensada? ","provas":[{"id":61400,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:18:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1869597,"hashId":"ee205ddce82a9eed206efd99e10eef5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlguns profissionais prescrevem os medicamentos por n\u00famero de caixas a serem dispensadas, entretanto a legisla\u00e7\u00e3o determina que a prescri\u00e7\u00e3o contenha a quantidade de formas farmac\u00eauticas (comprimidos, c\u00e1psulas, dr\u00e1geas, dentre outras). Dessa forma, cabe ao Farmac\u00eautico calcular o n\u00famero de formas farmac\u00eauticas dispon\u00edveis em cada caixa do produto, sempre observando a dose e posologia para que a quantidade dispensada n\u00e3o esteja em desacordo com a quantidade m\u00e1xima permitida pela legisla\u00e7\u00e3o. \u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/www.crfmg.org.br\/site\/uploads\/areaTecnica\/20190228[132209]AspectosTecnicos-Legais-para-_Dispensacao-Medicamentos-Sujeitos-Controle_EspecialAntimicrobianos.pdf.<\/u> <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima e na resolu\u00e7\u00e3o 344, m\u00e9dico prescreve Fluoxetina gotas (20 mg\/mL) - Utilizar 20 gotas uma vez ao dia. Informa\u00e7\u00f5es do Produto: Frasco contendo 20 mL. Qual a quantidade m\u00e1xima que pode ser dispensada? <\/p>","resposta":7195912,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 frasco.","id":7195910,"corpo":"<p>1 frasco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 frascos.","id":7195911,"corpo":"<p>2 frascos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 frascos.","id":7195912,"corpo":"<p>3 frascos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 frascos.","id":7195913,"corpo":"<p>4 frascos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs agentes etiol\u00f3gicos que causam hepatites virais mais relevantes do ponto de vista cl\u00ednico e epidemiol\u00f3gico s\u00e3o designados por letras do alfabeto (v\u00edrus A v\u00edrus B, v\u00edrus C, v\u00edrus D e v\u00edrus E). Estes v\u00edrus t\u00eam em comum a predile\u00e7\u00e3o para infectar os hepat\u00f3citos (c\u00e9lulas hep\u00e1ticas). Entretanto, divergem quanto \u00e0s formas de transmiss\u00e3o e conseq\u00fc\u00eancias cl\u00ednicas advindas da infec\u00e7\u00e3o. S\u00e3o designados rotineiramente pelas seguintes siglas: v\u00edrus da hepatite A (HAV), v\u00edrus da hepatite B (HBV), v\u00edrus da hepatite C (HCV), v\u00edrus da hepatite D (HDV) e v\u00edrus da hepatite E (HEV).\u201d Dispon\u00edvel em: http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/07_0044_M2.pdf. No diagn\u00f3stico laboratorial da hepatite viral do tipo B, o marcador que, quando reagente, indica maior risco de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a, \u00e9 o:","provas":[{"id":61400,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:18:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1869586,"hashId":"f1eb52174ac3cf492df667543572e4ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs agentes etiol\u00f3gicos que causam hepatites virais mais relevantes do ponto de vista cl\u00ednico e epidemiol\u00f3gico s\u00e3o designados por letras do alfabeto (v\u00edrus A v\u00edrus B, v\u00edrus C, v\u00edrus D e v\u00edrus E). Estes v\u00edrus t\u00eam em comum a predile\u00e7\u00e3o para infectar os hepat\u00f3citos (c\u00e9lulas hep\u00e1ticas). Entretanto, divergem quanto \u00e0s formas de transmiss\u00e3o e conseq\u00fc\u00eancias cl\u00ednicas advindas da infec\u00e7\u00e3o. S\u00e3o designados rotineiramente pelas seguintes siglas: v\u00edrus da hepatite A (HAV), v\u00edrus da hepatite B (HBV), v\u00edrus da hepatite C (HCV), v\u00edrus da hepatite D (HDV) e v\u00edrus da hepatite E (HEV).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Dispon\u00edvel em: <\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 102, 204);\"><em><u>http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/07_0044_M2.pdf.<\/u><\/em><\/strong><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico laboratorial da hepatite viral do tipo B, o marcador que, quando reagente, indica maior risco de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a, \u00e9 o:<\/p>","resposta":7195861,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HBsAg.","id":7195859,"corpo":"<p>HBsAg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti-HBs.","id":7195860,"corpo":"<p>Anti-HBs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HBeAg.","id":7195861,"corpo":"<p>HBeAg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-HBe.","id":7195862,"corpo":"<p>Anti-HBe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medicamentos que provocam intera\u00e7\u00f5es que resultam em aumento do efeito de anticoagulantes orais:","provas":[{"id":64589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 11:15:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1985990,"hashId":"200f4df3ec124adbcbe7d22138b954f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medicamentos que provocam intera\u00e7\u00f5es que resultam em aumento do efeito de anticoagulantes orais:<\/p>","resposta":7711528,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dicloxacilina e Amoxilina. ","id":7711524,"corpo":"<p>Dicloxacilina e Amoxilina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barbit\u00faricos e Rifampicina.","id":7711525,"corpo":"<p>Barbit\u00faricos e Rifampicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina K e Colestiramina.","id":7711526,"corpo":"<p>Vitamina K e Colestiramina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carbamazepina e Vitamina K.","id":7711527,"corpo":"<p>Carbamazepina e Vitamina K.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluconazol, Omeprazol e Piroxicam.","id":7711528,"corpo":"<p>Fluconazol, Omeprazol e Piroxicam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o surgimento do concreto armado e com as vantagens que o mesmo trazia sobre as demais t\u00e9cnicas e materiais empregados na \u00e9poca, logo foi vista uma brusca \u201cacelera\u00e7\u00e3o\u201d no uso deste material. Com este panorama vieram tamb\u00e9m as manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que o mesmo pode causar devido ao desleixo, m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o, m\u00e3o de obra desqualificada ou at\u00e9 mesmo falta de conhecimento de como empreg\u00e1-lo corretamente. Entende-se por patologia do concreto armado a ci\u00eancia que estuda os sintomas, mecanismos, causas e origens dos problemas patol\u00f3gicos encontrados nas estruturas de concreto armado. Analise as assertivas e indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":66690,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:13:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2031859,"hashId":"270a49ef6e32c2f97725ac1facdc570b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o surgimento do concreto armado e com as vantagens que o mesmo trazia sobre as demais t\u00e9cnicas e materiais empregados na \u00e9poca, logo foi vista uma brusca \u201cacelera\u00e7\u00e3o\u201d no uso deste material. Com este panorama vieram tamb\u00e9m as manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que o mesmo pode causar devido ao desleixo, m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o, m\u00e3o de obra desqualificada ou at\u00e9 mesmo falta de conhecimento de como empreg\u00e1-lo corretamente. Entende-se por patologia do concreto armado a ci\u00eancia que estuda os sintomas, mecanismos, causas e origens dos problemas patol\u00f3gicos encontrados nas estruturas de concreto armado. Analise as assertivas e indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7917212,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classificam as causas extr\u00ednsecas como sendo aquelas que ocorrem independentemente da estrutura em si, assim como da composi\u00e7\u00e3o dos materiais como concreto e a\u00e7o e de erros de execu\u00e7\u00e3o. ","id":7917210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificam as causas extr\u00ednsecas como sendo aquelas que ocorrem independentemente da estrutura em si, assim como da composi\u00e7\u00e3o dos materiais como concreto e a\u00e7o e de erros de execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classificam causas intr\u00ednsecas como aquelas em que os processos de deteriora\u00e7\u00e3o das estruturas s\u00e3o inerentes a elas mesmas, ou seja, as que se originam dos materiais e das pe\u00e7as estruturais, durante as fases de execu\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, por falhas humanas, por quest\u00f5es pr\u00f3prias ao material concreto e por a\u00e7\u00f5es externas, inclusive acidentes.","id":7917211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificam causas intr\u00ednsecas como aquelas em que os processos de deteriora\u00e7\u00e3o das estruturas s\u00e3o inerentes a elas mesmas, ou seja, as que se originam dos materiais e das pe\u00e7as estruturais, durante as fases de execu\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, por falhas humanas, por quest\u00f5es pr\u00f3prias ao material concreto e por a\u00e7\u00f5es externas, inclusive acidentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem diversas causas qu\u00edmicas de patologias em estruturas de concreto, que tem origem na pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o do material, tais como; rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcalis-agregado, presen\u00e7a apenas de sulfatos e redu\u00e7\u00e3o interna da temperatura do concreto.","id":7917212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diversas causas qu\u00edmicas de patologias em estruturas de concreto, que tem origem na pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o do material, tais como; rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcalis-agregado, presen\u00e7a apenas de sulfatos e redu\u00e7\u00e3o interna da temperatura do concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ataque e consequente deteriora\u00e7\u00e3o do concreto por microrganismos \u00e9 um tipo de biodeteriora\u00e7\u00e3o. Esta deteriora\u00e7\u00e3o ocorre pelo motivo de que os microrganismos, em especial bact\u00e9rias e fungos, agem de maneira a dissolver os componentes do cimento.","id":7917213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ataque e consequente deteriora\u00e7\u00e3o do concreto por microrganismos \u00e9 um tipo de biodeteriora\u00e7\u00e3o. Esta deteriora\u00e7\u00e3o ocorre pelo motivo de que os microrganismos, em especial bact\u00e9rias e fungos, agem de maneira a dissolver os componentes do cimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"nome_clean":"Patologia do Concreto Armado","oab":false,"nome":"Patologia do Concreto Armado","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399421,"slug":"engenharia-civil-patologia-do-concreto-armado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corros\u00e3o \u00e9 um dos principais problemas que podem ser encontrados em uma obra. Analise as assertivas e indique a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":66576,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:19:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2037869,"hashId":"107c46c5516e7eb3ed996c65c9f06b64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corros\u00e3o \u00e9 um dos principais problemas que podem ser encontrados em uma obra. Analise as assertivas e indique a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":7944131,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corros\u00e3o generalizada ocorre em toda a superf\u00edcie do metal, podendo ser uniforme, com a superf\u00edcie tendendo a ser lisa e regular, ou n\u00e3o uniforme, apresentando a superf\u00edcie rugosa e irregular.","id":7944131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corros\u00e3o generalizada ocorre em toda a superf\u00edcie do metal, podendo ser uniforme, com a superf\u00edcie tendendo a ser lisa e regular, ou n\u00e3o uniforme, apresentando a superf\u00edcie rugosa e irregular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corros\u00e3o por pite \u00e9 um tipo de corros\u00e3o generalizada, no qual h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de pontos de desgaste definidos na superf\u00edcie met\u00e1lica.","id":7944132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corros\u00e3o por pite \u00e9 um tipo de corros\u00e3o generalizada, no qual h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de pontos de desgaste definidos na superf\u00edcie met\u00e1lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corros\u00e3o por pites ser\u00e1 tanto mais intensa e perigosa quanto menor for a rela\u00e7\u00e3o \u00e1rea cat\u00f3dica\/\u00e1rea an\u00f3dica","id":7944133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corros\u00e3o por pites ser\u00e1 tanto mais intensa e perigosa quanto menor for a rela\u00e7\u00e3o \u00e1rea cat\u00f3dica\/\u00e1rea an\u00f3dica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A corros\u00e3o sob tens\u00e3o fraturante \u00e9 um outro tipo de corros\u00e3o generalizada, a qual se d\u00e1 concomitantemente com uma tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o na armadura, podendo dar origem \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o de fissuras.","id":7944134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corros\u00e3o sob tens\u00e3o fraturante \u00e9 um outro tipo de corros\u00e3o generalizada, a qual se d\u00e1 concomitantemente com uma tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o na armadura, podendo dar origem \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o de fissuras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe os itens abaixo e assinale a alternativa CORRETA.I \u2013 Custo de mobiliza\u00e7\u00e3o. II \u2013 Custo Direto. III \u2013 Custo Indireto. IV \u2013 Custo unit\u00e1rio de servi\u00e7o. ( ) Custo de todos os custos dos servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. \u00c9 obtido pelo produto das quantidades de insumos (equipamentos, m\u00e3o de obra, materiais, atividades auxiliares e transportes) empregados nos servi\u00e7os pelos seus respectivos custos. ( ) O somat\u00f3rio dos custos de todos os insumos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de uma unidade, sendo obtido por meio de uma composi\u00e7\u00e3o que detalha os insumos (m\u00e3o de obra, materiais e equipamentos) e as atividades auxiliares necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o. ( ) Custo de toda a infraestrutura necess\u00e1ria para a sua execu\u00e7\u00e3o e corresponde \u00e0 soma dos custos auxiliares de apoio, tais como instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de canteiros de obras, alojamentos, instala\u00e7\u00f5es industriais, administra\u00e7\u00e3o local, mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos e pessoas. ( ) Os custos associados ao transporte, desde sua origem at\u00e9 o local onde se implantar\u00e1 o canteiro de obras, dos recursos humanos n\u00e3o dispon\u00edveis no local da obra, bem como todos os equipamentos m\u00f3veis e fixos (instala\u00e7\u00f5es industriais, usinas de asfalto, centrais de britagem, centrais de concreto) indispens\u00e1veis \u00e0s opera\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o desenvolvidas na obra.","provas":[{"id":66690,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:11:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2031856,"hashId":"e389bd5f778671e6f7ef99ebef5b5c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Associe os itens abaixo e assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Custo de mobiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Custo Direto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 Custo Indireto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Custo unit\u00e1rio de servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custo de todos os custos dos servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. \u00c9 obtido pelo produto das quantidades de insumos (equipamentos, m\u00e3o de obra, materiais, atividades auxiliares e transportes) empregados nos servi\u00e7os pelos seus respectivos custos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O somat\u00f3rio dos custos de todos os insumos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de uma unidade, sendo obtido por meio de uma composi\u00e7\u00e3o que detalha os insumos (m\u00e3o de obra, materiais e equipamentos) e as atividades auxiliares necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custo de toda a infraestrutura necess\u00e1ria para a sua execu\u00e7\u00e3o e corresponde \u00e0 soma dos custos auxiliares de apoio, tais como instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de canteiros de obras, alojamentos, instala\u00e7\u00f5es industriais, administra\u00e7\u00e3o local, mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos e pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os custos associados ao transporte, desde sua origem at\u00e9 o local onde se implantar\u00e1 o canteiro de obras, dos recursos humanos n\u00e3o dispon\u00edveis no local da obra, bem como todos os equipamentos m\u00f3veis e fixos (instala\u00e7\u00f5es industriais, usinas de asfalto, centrais de britagem, centrais de concreto) indispens\u00e1veis \u00e0s opera\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o desenvolvidas na obra.<\/p>","resposta":7917198,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, II e IV.","id":7917196,"corpo":"<p>I, III, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I, IV e III.","id":7917197,"corpo":"<p>II, I, IV e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, III e I.","id":7917198,"corpo":"<p>II, IV, III e I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, III e IV. ","id":7917199,"corpo":"<p>III, I, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 16 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o direito \u00e0 liberdade compreende os seguintes aspectos: I \u2013 Opini\u00e3o e express\u00e3o; II \u2013 N\u00e3o participar da vida pol\u00edtica, j\u00e1 que a lei n\u00e3o exige; III \u2013 Brincar, praticar esporte e divertir-se; IV \u2013 Cren\u00e7a e culto religioso;","provas":[{"id":66692,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 05:04:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2031913,"hashId":"f8c006dbd2ea5c7d050697b81eff503f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 16 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o direito \u00e0 liberdade compreende os seguintes aspectos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Opini\u00e3o e express\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II \u2013 N\u00e3o participar da vida pol\u00edtica, j\u00e1 que a lei n\u00e3o exige;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 Brincar, praticar esporte e divertir-se; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Cren\u00e7a e culto religioso;<\/p>","resposta":7917433,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":7917433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas ","id":7917434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":7917435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas ","id":7917436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer, previstos no ECA, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":66692,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 05:04:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2031911,"hashId":"f169259912eb199304243b4fb182f00e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer, previstos no ECA, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":7917428,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola;","id":7917425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito de ser respeitado por seus educadores;","id":7917426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de ser respeitado por seus educadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores;","id":7917427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo estabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, garantia esta que vai desde o ensino fundamental ao ensino m\u00e9dio. ","id":7917428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo estabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, garantia esta que vai desde o ensino fundamental ao ensino m\u00e9dio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente, assinale alternativa que n\u00e3o corresponde ao dever do Estado:","provas":[{"id":66692,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planalto da Serra","sigla":"Prefeitura","id":4128,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 05:04:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2031912,"hashId":"0d8af16a51a15aeb1e8ae781e9d8424b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente, assinale alternativa que n\u00e3o corresponde ao dever do Estado:<\/p>","resposta":7917431,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino;","id":7917429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a cinco anos de idade;","id":7917430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a cinco anos de idade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, excluindo os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria;","id":7917431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, excluindo os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.","id":7917432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seguindo o que disciplina o Conselho Federal de Psicologia, os documentos escritos decorrentes de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, bem como todo o material que os fundamentou, observando-se a responsabilidade por eles tanto do psic\u00f3logo quanto da institui\u00e7\u00e3o em que ocorreu a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, dever\u00e3o ser guardados pelo prazo m\u00ednimo de:","provas":[{"id":64594,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-psicologo-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 10:18:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1986296,"hashId":"f507233a2e8406aefa29046436a79c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguindo o que disciplina o Conselho Federal de Psicologia, os documentos escritos decorrentes de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, bem como todo o material que os fundamentou, observando-se a responsabilidade por eles tanto do psic\u00f3logo quanto da institui\u00e7\u00e3o em que ocorreu a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, dever\u00e3o ser guardados pelo prazo m\u00ednimo de:<\/p>","resposta":7713009,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses.","id":7713006,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":7713007,"corpo":"<p>12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 meses.","id":7713008,"corpo":"<p>18 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 anos. ","id":7713009,"corpo":"<p>5 anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":7713010,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios de biosseguran\u00e7a devem fazer parte da rotina e da pr\u00e1tica di\u00e1ria dos estabelecimentos de sa\u00fade, em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, desde as unidades de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, at\u00e9 aquelas que ofertam cuidados de alta complexidade em sa\u00fade (BAHIA, 2011). Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da biosseguran\u00e7a a serem observados pelos profissionais e unidades de sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":56706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assistente-social-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:34:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1875515,"hashId":"a16d9b235c5a5026220f2023a7d2a1b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios de biosseguran\u00e7a devem fazer parte da rotina e da pr\u00e1tica di\u00e1ria dos estabelecimentos de sa\u00fade, em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, desde as unidades de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, at\u00e9 aquelas que ofertam cuidados de alta complexidade em sa\u00fade (BAHIA, 2011). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da biosseguran\u00e7a a serem observados pelos profissionais e unidades de sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":7219676,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas cl\u00ednicas especializadas, o sistema de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o e assepsia deve ser igual ao das instala\u00e7\u00f5es hospitalares.","id":7219675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas cl\u00ednicas especializadas, o sistema de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o e assepsia deve ser igual ao das instala\u00e7\u00f5es hospitalares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o consideradas \u00e1reas n\u00e3o cr\u00edticas em uma unidade de sa\u00fade aquelas que possuem menor risco de infec\u00e7\u00e3o como enfermarias e ambulat\u00f3rios.","id":7219676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o consideradas \u00e1reas n\u00e3o cr\u00edticas em uma unidade de sa\u00fade aquelas que possuem menor risco de infec\u00e7\u00e3o como enfermarias e ambulat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas cl\u00ednicas especializadas, diferentemente do que ocorre nas unidades hospitalares, \u00e9 dispens\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":7219677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas cl\u00ednicas especializadas, diferentemente do que ocorre nas unidades hospitalares, \u00e9 dispens\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle de ingresso e egresso de pacientes e visitantes em unidades de sa\u00fade \u00e9 question\u00e1vel, embora seja recomendado por quest\u00f5es de seguran\u00e7a.","id":7219678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de ingresso e egresso de pacientes e visitantes em unidades de sa\u00fade \u00e9 question\u00e1vel, embora seja recomendado por quest\u00f5es de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se recomenda que haja uma pia larga na entrada de unidades hospitalares, com sinaliza\u00e7\u00f5es de assepsia, sendo dispens\u00e1vel o procedimento na sa\u00edda das unidades.","id":7219679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se recomenda que haja uma pia larga na entrada de unidades hospitalares, com sinaliza\u00e7\u00f5es de assepsia, sendo dispens\u00e1vel o procedimento na sa\u00edda das unidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao fracionamento de medicamentos, de acordo com a RDC no 80 de 2006, da ANVISA, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:58:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008147,"hashId":"7135cdc1fd2d8edba66cd0f0ac7de267","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao fracionamento de medicamentos, de acordo com a RDC n<sup>o<\/sup> 80 de 2006, da ANVISA, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7812734,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a substitui\u00e7\u00e3o de medicamentos fracion\u00e1veis por medicamentos manipulados.","id":7812733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a substitui\u00e7\u00e3o de medicamentos fracion\u00e1veis por medicamentos manipulados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada embalagem original para fracion\u00e1veis deve ser acompanhada de um n\u00famero m\u00ednimo de bulas que atenda \u00e0 menor posologia relativa ao menor per\u00edodo de tratamento.","id":7812734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada embalagem original para fracion\u00e1veis deve ser acompanhada de um n\u00famero m\u00ednimo de bulas que atenda \u00e0 menor posologia relativa ao menor per\u00edodo de tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a embalagem prim\u00e1ria fracionada n\u00e3o precisa apresentar o n\u00famero do lote e a data da validade.","id":7812735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a embalagem prim\u00e1ria fracionada n\u00e3o precisa apresentar o n\u00famero do lote e a data da validade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a embalagem secund\u00e1ria fracionada n\u00e3o precisa apresentar o n\u00famero do lote e a data da validade.","id":7812736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a embalagem secund\u00e1ria fracionada n\u00e3o precisa apresentar o n\u00famero do lote e a data da validade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os medicamentos isentos de prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ser fracionados.","id":7812737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os medicamentos isentos de prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ser fracionados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua usada para prepara\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis.","provas":[{"id":65541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:58:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008145,"hashId":"82fe1c5fc46af2bdc6aface5566c8971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua usada para prepara\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis.<\/p>","resposta":7812726,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser obtida no pr\u00f3prio estabelecimento, por filtra\u00e7\u00e3o.","id":7812723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser obtida no pr\u00f3prio estabelecimento, por filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser armazenada, desde que mantida em recircula\u00e7\u00e3o a uma temperatura igual ou inferior a 15 \u00baC.","id":7812724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser armazenada, desde que mantida em recircula\u00e7\u00e3o a uma temperatura igual ou inferior a 15 \u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de a \u00e1gua destinar-se a produtos oft\u00e1lmicos, \u00e9 requerido o teste de endotoxinas bacterianas.","id":7812725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de a \u00e1gua destinar-se a produtos oft\u00e1lmicos, \u00e9 requerido o teste de endotoxinas bacterianas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua para enx\u00e1gue de ampolas e recipientes de envase deve ter qualidade de \u00e1gua para injet\u00e1veis.","id":7812726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua para enx\u00e1gue de ampolas e recipientes de envase deve ter qualidade de \u00e1gua para injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo de obten\u00e7\u00e3o da \u00e1gua utilizada na prepara\u00e7\u00e3o de est\u00e9reis n\u00e3o precisa ser validado.","id":7812727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de obten\u00e7\u00e3o da \u00e1gua utilizada na prepara\u00e7\u00e3o de est\u00e9reis n\u00e3o precisa ser validado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"\u00c1gua","oab":false,"nome":"\u00c1gua","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419129,"slug":"farmacia-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois equipamentos de laborat\u00f3rios comumente utilizados em titula\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":66257,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba-2019-brb-assessoria-e-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Bom Jesus da Serra - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2020864,"hashId":"4ca04a970a435034034473378e04184d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois equipamentos de laborat\u00f3rios comumente utilizados em titula\u00e7\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":7870564,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funil de separa\u00e7\u00e3o e bureta.","id":7870563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funil de separa\u00e7\u00e3o e bureta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bureta e erlenmeyer.","id":7870564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bureta e erlenmeyer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bal\u00e3o de fundo redondo e condensador.","id":7870565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bal\u00e3o de fundo redondo e condensador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bal\u00e3o volum\u00e9trico e cadinho. ","id":7870566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bal\u00e3o volum\u00e9trico e cadinho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pipeta e mufla.","id":7870567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pipeta e mufla.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cromatografia L\u00edquida de Alta Efici\u00eancia (CLAE) \u00e9 o tipo mais vers\u00e1til e mais amplamente empregado de cromatografia por elui\u00e7\u00e3o. Essa t\u00e9cnica \u00e9 utilizada pelos qu\u00edmicos para separar e determinar esp\u00e9cies em uma grande variedade de materiais org\u00e2nicos, inorg\u00e2nicos e biol\u00f3gicos. Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito da t\u00e9cnica anal\u00edtica de CLAE. I. O tipo de CLAE \u00e9 definido pelo mecanismo de separa\u00e7\u00e3o ou pelo tipo de fase estacion\u00e1ria. II. II. Os detectores em CLAE devem apresentar um volume pequeno, de forma que minimize o alargamento de banda extra coluna.III. III. O tipo de CLAE mais utilizado \u00e9 a cromatografia por troca i\u00f4nica, na qual a fase estacion\u00e1ria \u00e9 um segundo l\u00edquido que \u00e9 imisc\u00edvel com o l\u00edquido da fase m\u00f3vel. IV. O tipo de CLAE mais utilizado \u00e9 a cromatografia por troca i\u00f4nica, na qual a fase estacion\u00e1ria \u00e9 um segundo l\u00edquido que \u00e9 misc\u00edvel com l\u00edquido da fase m\u00f3vel. A partir dessa an\u00e1lise, pode\u2013se concluir que est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":66257,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba-2019-brb-assessoria-e-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Bom Jesus da Serra - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:53:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2020780,"hashId":"f5e4ec59c7ee4edac2a6cd469d698bbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cromatografia L\u00edquida de Alta Efici\u00eancia (CLAE) \u00e9 o tipo mais vers\u00e1til e mais amplamente empregado de cromatografia por elui\u00e7\u00e3o. Essa t\u00e9cnica \u00e9 utilizada pelos qu\u00edmicos para separar e determinar esp\u00e9cies em uma grande variedade de materiais org\u00e2nicos, inorg\u00e2nicos e biol\u00f3gicos. Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito da t\u00e9cnica anal\u00edtica de CLAE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O tipo de CLAE \u00e9 definido pelo mecanismo de separa\u00e7\u00e3o ou pelo tipo de fase estacion\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. II. Os detectores em CLAE devem apresentar um volume pequeno, de forma que minimize o alargamento de banda extra coluna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. III. O tipo de CLAE mais utilizado \u00e9 a cromatografia por troca i\u00f4nica, na qual a fase estacion\u00e1ria \u00e9 um segundo l\u00edquido que \u00e9 imisc\u00edvel com o l\u00edquido da fase m\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O tipo de CLAE mais utilizado \u00e9 a cromatografia por troca i\u00f4nica, na qual a fase estacion\u00e1ria \u00e9 um segundo l\u00edquido que \u00e9 misc\u00edvel com l\u00edquido da fase m\u00f3vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A partir dessa an\u00e1lise, pode\u2013se concluir que est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":7870161,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7870161,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":7870162,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III apenas.","id":7870163,"corpo":"<p> II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7870164,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":7870165,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}