{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6177,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verso do poema, \u201cmas, se n\u00e3o fosse ele\u201d, \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":46014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 08:10:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1396567,"hashId":"c0f04709cee236b479a84a00341ff2cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verso do poema, \u201cmas, se n\u00e3o fosse ele\u201d, \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5140331,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica adversativa.","id":5140331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenada sind\u00e9tica adversativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenada assind\u00e9tica.","id":5140332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica explicativa.","id":5140333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenada sind\u00e9tica explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica conclusiva.","id":5140334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenada sind\u00e9tica conclusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.Toada do Amor. (Carlos Drummond de Andrade)E o amor sempre nessa toada:briga perdoa perdoa briga.N\u00e3o se deve xingar a vida,a gente vive, depois esquece.S\u00f3 o amor volta para brigar,para perdoar,amor cachorro bandido trem.Mas, se n\u00e3o fosse ele, tamb\u00e9mque gra\u00e7a que a vida tinha?Mariquita, d\u00e1 c\u00e1 o pito,no teu pito est\u00e1 o infinito.","id":419436,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toada do Amor. (Carlos Drummond de Andrade)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o amor sempre nessa toada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">briga perdoa perdoa briga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve xingar a vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a gente vive, depois esquece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 o amor volta para brigar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para perdoar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amor cachorro bandido trem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, se n\u00e3o fosse ele, tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que gra\u00e7a que a vida tinha?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mariquita, d\u00e1 c\u00e1 o pito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no teu pito est\u00e1 o infinito.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409400,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-coordenada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1396567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cconsci\u00eancia\u201d \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o das seguintes palavras, EXCETO:","provas":[{"id":45880,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-perdizes-mg-2019-ibgp-recepcionista","tipo":1,"nome":"IBGP - C\u00e2mara de Perdizes - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 08:10:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1391553,"hashId":"c70c4a2cb142e84df8db286dfcad13b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cconsci\u00eancia\u201d \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o das seguintes palavras, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5119371,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paci\u00eancia.","id":5119368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perman\u00eancia.","id":5119369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perman\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3dio.","id":5119370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caf\u00e9.","id":5119371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caf\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419030,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1391553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o per\u00edodo de tempo e a sintomatologia que devem ser observados para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o de um poss\u00edvel caso de s\u00edfilis, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":50262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517995,"hashId":"2b2c343034da878c662523e76518980b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o per\u00edodo de tempo e a sintomatologia que devem ser observados para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o de um poss\u00edvel caso de s\u00edfilis, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5671060,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis s\u00e3o pequenas manchas nos \u00f3rg\u00e3os genitais e caro\u00e7os nas virilhas que surgem entre 2 e 3 dias ap\u00f3s o sexo desprotegido com pessoa infectada.","id":5671057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis s\u00e3o pequenas manchas nos \u00f3rg\u00e3os genitais e caro\u00e7os nas virilhas que surgem entre 2 e 3 dias ap\u00f3s o sexo desprotegido com pessoa infectada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis s\u00e3o febre e dores nas costas que surgem entre 3 e 5 dias ap\u00f3s o sexo desprotegido com pessoa infectada.","id":5671058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis s\u00e3o febre e dores nas costas que surgem entre 3 e 5 dias ap\u00f3s o sexo desprotegido com pessoa infectada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis s\u00e3o pequenas manchas arroxeadas nos \u00f3rg\u00e3os genitais e caro\u00e7os nas virilhas que surgem entre 1 e 2 dias ap\u00f3s o sexo desprotegido com pessoa infectada.","id":5671059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis s\u00e3o pequenas manchas arroxeadas nos \u00f3rg\u00e3os genitais e caro\u00e7os nas virilhas que surgem entre 1 e 2 dias ap\u00f3s o sexo desprotegido com pessoa infectada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis s\u00e3o pequenas feridas nos \u00f3rg\u00e3os genitais e caro\u00e7os nas virilhas que surgem entre 7 e 20 dias ap\u00f3s o sexo desprotegido com pessoa infectada.","id":5671060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis s\u00e3o pequenas feridas nos \u00f3rg\u00e3os genitais e caro\u00e7os nas virilhas que surgem entre 7 e 20 dias ap\u00f3s o sexo desprotegido com pessoa infectada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/1517995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assegurar via a\u00e9rea p\u00e9rvia \u00e9 primordial no tratamento de pacientes inconscientes. Sobre t\u00e9cnicas indicadas no controle das vias a\u00e9reas, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:52:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517997,"hashId":"c91eecb17ee5c50cf5c7d937c471580d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar via a\u00e9rea p\u00e9rvia \u00e9 primordial no tratamento de pacientes inconscientes. Sobre t\u00e9cnicas indicadas no controle das vias a\u00e9reas, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5671068,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro passo no tratamento das vias a\u00e9reas deve ser uma r\u00e1pida inspe\u00e7\u00e3o visual da orofaringe.","id":5671066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro passo no tratamento das vias a\u00e9reas deve ser uma r\u00e1pida inspe\u00e7\u00e3o visual da orofaringe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das manobras manuais de abertura de vias a\u00e9reas \u00e9 a tra\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula no trauma.","id":5671067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das manobras manuais de abertura de vias a\u00e9reas \u00e9 a tra\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula no trauma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aspira\u00e7\u00e3o prolongada do paciente deve ser feita para evitar a hipoxemia.","id":5671068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aspira\u00e7\u00e3o prolongada do paciente deve ser feita para evitar a hipoxemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para evitar a queda da l\u00edngua, deve-se utilizar a c\u00e2nula orofar\u00edngea ou de Guedel.","id":5671069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar a queda da l\u00edngua, deve-se utilizar a c\u00e2nula orofar\u00edngea ou de Guedel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1517997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Jos\u00e9 Paulo Netto, na publica\u00e7\u00e3o Ditadura e Servi\u00e7o Social, a tend\u00eancia do processo de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro que recupera os componentes mais estratificados da heran\u00e7a conservadora da profiss\u00e3o e os rep\u00f5e sob uma base te\u00f3rico-metodol\u00f3gica que se reclama nova, repudiando tanto a refer\u00eancia positivista como a cr\u00edtico-dial\u00e9tica \u00e9 denominada:","provas":[{"id":58812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-assistente-social-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:55:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1771841,"hashId":"cb046150344a5b72dd63cbb3cca1a5c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Jos\u00e9 Paulo Netto, na publica\u00e7\u00e3o<em> Ditadura e Servi\u00e7o Social<\/em>, a tend\u00eancia do processo de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro que recupera os componentes mais estratificados da heran\u00e7a conservadora da profiss\u00e3o e os rep\u00f5e sob uma base te\u00f3rico-metodol\u00f3gica que se reclama nova, repudiando tanto a refer\u00eancia positivista como a cr\u00edtico-dial\u00e9tica \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":6758365,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo;","id":6758365,"corpo":"<p>reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemern\u00eautica p\u00f3s-moderna;","id":6758366,"corpo":"<p>hemern\u00eautica p\u00f3s-moderna;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perspectiva modernizadora;","id":6758367,"corpo":"<p>perspectiva modernizadora;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o de ruptura;","id":6758368,"corpo":"<p>inten\u00e7\u00e3o de ruptura;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrutura sincr\u00e9tica;","id":6758369,"corpo":"<p>estrutura sincr\u00e9tica;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415290,"slug":"servico-social-movimento-de-renovacao-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento das fraturas fechadas de f\u00eamur requer uma aten\u00e7\u00e3o especial. Tanto o emprego de tra\u00e7\u00e3o manual quanto o uso de aparelhos mec\u00e2nicos ajudam a promover o tamponamento do sangramento e diminuem a dor do paciente. S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es ao uso de dispositivos de tra\u00e7\u00e3o nesse tipo de les\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":50347,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:55:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1519919,"hashId":"5a98dcf1f7807fbbf7ceee3a2d5cbb2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das fraturas fechadas de f\u00eamur requer uma aten\u00e7\u00e3o especial. Tanto o emprego de tra\u00e7\u00e3o manual quanto o uso de aparelhos mec\u00e2nicos ajudam a promover o tamponamento do sangramento e diminuem a dor do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es ao uso de dispositivos de tra\u00e7\u00e3o nesse tipo de les\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":5678707,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspeita de fratura de bacia.","id":5678705,"corpo":"<p>Suspeita de fratura de bacia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amputa\u00e7\u00e3o do p\u00e9.","id":5678706,"corpo":"<p>Amputa\u00e7\u00e3o do p\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acavalamento das extremidades \u00f3sseas fraturadas.","id":5678707,"corpo":"<p>Acavalamento das extremidades \u00f3sseas fraturadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspeita de fratura do colo do f\u00eamur.","id":5678708,"corpo":"<p>Suspeita de fratura do colo do f\u00eamur.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fratura","oab":false,"nome":"Fratura","pai":428438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428461,"slug":"enfermagem-fratura"}],"slug":"enfermagem\/1519919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar a leitura da prova tubercul\u00ednica, um t\u00e9cnico de enfermagem verificou que o resultado foi de 7 mm.Esse resultado classifica o paciente como","provas":[{"id":50262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:55:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517992,"hashId":"b8ec1ea5f768ced81bef9ba98250d8eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar a leitura da prova tubercul\u00ednica, um t\u00e9cnico de enfermagem verificou que o resultado foi de 7 mm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse resultado classifica o paciente como<\/p>","resposta":5671046,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o reator.","id":5671044,"corpo":"<p>n\u00e3o reator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reator m\u00e9dio.","id":5671045,"corpo":"<p>reator m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reator fraco.","id":5671046,"corpo":"<p>reator fraco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reator m\u00e9dio alto.","id":5671047,"corpo":"<p>reator m\u00e9dio alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":"enfermagem\/1517992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Texto IV, no que diz respeito aos elementos da comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da linguagem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46943,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-letras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 08:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1427935,"hashId":"46537c2057c5d2c73a200b669c7d76c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Texto IV, no que diz respeito aos elementos da comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da linguagem, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5270602,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica \u00e9 predominante, devido \u00e0s met\u00e1foras utilizadas ao longo de todo o texto.","id":5270600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica \u00e9 predominante, devido \u00e0s met\u00e1foras utilizadas ao longo de todo o texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o emotiva n\u00e3o est\u00e1 presente no texto, pois, para isso ocorrer, ele deveria estar escrito na 1a pessoa do singular.","id":5270601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o emotiva n\u00e3o est\u00e1 presente no texto, pois, para isso ocorrer, ele deveria estar escrito na 1<sup>a<\/sup> pessoa do singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto, predomina a fun\u00e7\u00e3o emotiva, visto que a escolha vocabular \u00e9 feita de modo a evidenciar o ponto de vista do emissor do texto.","id":5270602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, predomina a fun\u00e7\u00e3o emotiva, visto que a escolha vocabular \u00e9 feita de modo a evidenciar o ponto de vista do emissor do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No texto, predomina a fun\u00e7\u00e3o referencial, visto que \u00e9 utilizada a 3a pessoa do discurso de modo a colocar em evid\u00eancia o referente, ou seja, o assunto das intelig\u00eancias artificiais.","id":5270603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, predomina a fun\u00e7\u00e3o referencial, visto que \u00e9 utilizada a 3<sup>a<\/sup> pessoa do discurso de modo a colocar em evid\u00eancia o referente, ou seja, o assunto das intelig\u00eancias artificiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto, predomina a fun\u00e7\u00e3o apelativa, pois h\u00e1 diversas marcas lingu\u00edsticas que comprovam que o prop\u00f3sito comunicativo do texto \u00e9 convencer o leitor.","id":5270604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, predomina a fun\u00e7\u00e3o apelativa, pois h\u00e1 diversas marcas lingu\u00edsticas que comprovam que o prop\u00f3sito comunicativo do texto \u00e9 convencer o leitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IV No in\u00edcio dos anos 80, a humanidade teve que se adequar \u00e0s novas posturas em nome de um mercado globalizado. Agora, acomoda-se aos crit\u00e9rios do mundo digitalizado para n\u00e3o se excluir da dan\u00e7a orquestrada pelos art\u00edfices da vida virtual. S\u00e3o regras e comportamentos assentados sem plebiscitos ou referendos. [...] Deste modo, as pessoas adentram no universo da inform\u00e1tica, em cujo seguimento, de forma instigadora, vende-se a ideia de facilita\u00e7\u00e3o, de encurtamento de dist\u00e2ncias, e de inclus\u00e3o social [\u2026]. No caminho desses trilhos virtuais se estabelecem depend\u00eancias, e as pessoas, apesar dos in\u00fameros amigos em suas redes sociais, est\u00e3o sozinhas ao final de cada acesso e bate-papos. Essas certificam pesarosas, enfim, que as telas de computadores ou de celulares n\u00e3o lhes proporcionam aquilo que apenas outro humano poderia ceder-lhes, a exemplo do calor e afei\u00e7\u00e3o. No modus vivendi da pressa e do estresse, enquanto marco da nova era, abre-se o leque para tem\u00e1ticas que v\u00e3o desde os meandros da inform\u00e1tica at\u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de chips em humanos, sem embargo das nuvens que acondicionam informa\u00e7\u00f5es digitais. O di\u00e1logo, agora, se esvazia na perspectiva de humanos. H\u00e1 um mon\u00f3logo estabelecido com rob\u00f4s ou intelig\u00eancias artificiais, que vicejam superar homens, antes de servi-los, apesar da evidente colis\u00e3o com o princ\u00edpio da automa\u00e7\u00e3o que recomenda que a m\u00e1quina jamais supere humanos. Constata-se, todavia, que o contr\u00e1rio dessa premissa vai se assentando, na medida em que pais de fam\u00edlia, superados por computadores, est\u00e3o expostos na vala do desemprego. Nesse sentido, atesta-se a estrutura\u00e7\u00e3o de uma sociedade de exclu\u00eddos numa \u00e9poca que tanto se propugna por a\u00e7\u00f5es inclusivas. [\u2026] FILHO, Zilmar Wolney Aires. Fragmentos. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.direitonet.com.br\/artigos\/exibir\/10633\/Rastros-de-uma-nova-era-inteligencias-artificiais-reproducoes-assistidas-vidas-virtuais-chips-na-pele-efisica-quantica&gt;. Acesso em: 18 jun. 2019.","id":422808,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO IV <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No in\u00edcio dos anos 80, a humanidade teve que se adequar \u00e0s novas posturas em nome de um mercado globalizado. Agora, acomoda-se aos crit\u00e9rios do mundo digitalizado para n\u00e3o se excluir da dan\u00e7a orquestrada pelos art\u00edfices da vida virtual. S\u00e3o regras e comportamentos assentados sem plebiscitos ou referendos. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Deste modo, as pessoas adentram no universo da inform\u00e1tica, em cujo seguimento, de forma instigadora, vende-se a ideia de facilita\u00e7\u00e3o, de encurtamento de dist\u00e2ncias, e de inclus\u00e3o social [\u2026]. No caminho desses trilhos virtuais se estabelecem depend\u00eancias, e as pessoas, apesar dos in\u00fameros amigos em suas redes sociais, est\u00e3o sozinhas ao final de cada acesso e bate-papos. Essas certificam pesarosas, enfim, que as telas de computadores ou de celulares n\u00e3o lhes proporcionam aquilo que apenas outro humano poderia ceder-lhes, a exemplo do calor e afei\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No modus vivendi da pressa e do estresse, enquanto marco da nova era, abre-se o leque para tem\u00e1ticas que v\u00e3o desde os meandros da inform\u00e1tica at\u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de chips em humanos, sem embargo das nuvens que acondicionam informa\u00e7\u00f5es digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O di\u00e1logo, agora, se esvazia na perspectiva de humanos. H\u00e1 um mon\u00f3logo estabelecido com rob\u00f4s ou intelig\u00eancias artificiais, que vicejam superar homens, antes de servi-los, apesar da evidente colis\u00e3o com o princ\u00edpio da automa\u00e7\u00e3o que recomenda que a m\u00e1quina jamais supere humanos. Constata-se, todavia, que o contr\u00e1rio dessa premissa vai se assentando, na medida em que pais de fam\u00edlia, superados por computadores, est\u00e3o expostos na vala do desemprego. Nesse sentido, atesta-se a estrutura\u00e7\u00e3o de uma sociedade de exclu\u00eddos numa \u00e9poca que tanto se propugna por a\u00e7\u00f5es inclusivas. [\u2026] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>FILHO, Zilmar Wolney Aires. Fragmentos. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.direitonet.com.br\/artigos\/exibir\/10633\/Rastros-de-uma-nova-era-inteligencias-artificiais-reproducoes-assistidas-vidas-virtuais-chips-na-pele-efisica-quantica&gt;. Acesso em: 18 jun. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 52","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1427935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816,"slug":"administrador-de-edificios"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47302,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816,"slug":"administrador-de-edificios"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador de Edif\u00edcios - 2019"},{"id":47307,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-assistente-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 08:06:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1437987,"hashId":"980bfeb280a41f31a9f3bd2c328f00ad","enunciado":"<p>De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5316685,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua virtual corresponde a toda \u00e1gua utilizada no processo produtivo de algo.","id":5316685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua virtual corresponde a toda \u00e1gua utilizada no processo produtivo de algo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os alimentos s\u00e3o os maiores respons\u00e1veis pelo aumento do consumo da \u00e1gua virtual.","id":5316686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alimentos s\u00e3o os maiores respons\u00e1veis pelo aumento do consumo da \u00e1gua virtual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devemos parar de consumir alimentos e produtos que dispensam grande quantidade de \u00e1gua virtual em suas produ\u00e7\u00f5es.","id":5316687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devemos parar de consumir alimentos e produtos que dispensam grande quantidade de \u00e1gua virtual em suas produ\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a disponibilidade de recursos h\u00eddricos \u00e9 mais afetada pelo consumo da \u00e1gua virtual do que pelo consumo de situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":5316688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disponibilidade de recursos h\u00eddricos \u00e9 mais afetada pelo consumo da \u00e1gua virtual do que pelo consumo de situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a economia de \u00e1gua em situa\u00e7\u00f5es habituais, como escovar os dentes e tomar banho, est\u00e1 diretamente relacionada ao conceito de \u00e1gua virtual.","id":5316689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a economia de \u00e1gua em situa\u00e7\u00f5es habituais, como escovar os dentes e tomar banho, est\u00e1 diretamente relacionada ao conceito de \u00e1gua virtual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3 \u00c1gua virtual e consumo consciente\tQualquer processo produtivo utiliza \u00e1gua, mesmo que ela n\u00e3o fa\u00e7a parte do produto final. O total do l\u00edquido empregado, desde o in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o artigo chegar ao ponto de venda, \u00e9 o que chamamos de \u00e1gua virtual. Esse conceito ainda n\u00e3o \u00e9 muito difundido entre a maior parte das pessoas e seu c\u00e1lculo n\u00e3o faz parte do dia a dia. Quando falamos em economia de \u00e1gua, n\u00f3s a relacionamos a banhos mais curtos ou a escovar os dentes com a torneira fechada. S\u00e3o atitudes que t\u00eam import\u00e2ncia, mas tamb\u00e9m \u00e9 imprescind\u00edvel pensar nos nossos h\u00e1bitos gerais de consumo e como eles podem afetar a disponibilidade de recursos h\u00eddricos.\tPe\u00e7as empregadas na montagem de um computador, por exemplo, utilizam aproximadamente 31,5 mil litros de \u00e1gua. Os n\u00fameros envolvidos na produ\u00e7\u00e3o de carne bovina tamb\u00e9m s\u00e3o altos: 15,5 mil litros de \u00e1gua podem ser usados na obten\u00e7\u00e3o de um quilo do alimento. Para um quilo de carne de frango s\u00e3o consumidos 4,3 mil litros. Uma refei\u00e7\u00e3o simples, como uma x\u00edcara de caf\u00e9, um p\u00e3o franc\u00eas e uma fatia de queijo, exige quase 200 litros de \u00e1gua. Evitar o desperd\u00edcio de alimentos e outros bens de consumo \u00e9 uma das medidas para reduzir o gasto de \u00e1gua virtual.Adaptado de: &lt;https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/agua-virtual-e-consumo-consciente\/&gt;. Acesso em: 19 jan. 2019.As quest\u00f5es de n\u00b0 8 e 9 referem-se ao texto 3.","id":423684,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c1gua virtual e consumo consciente<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tQualquer processo produtivo utiliza \u00e1gua, mesmo que ela n\u00e3o fa\u00e7a parte do produto final. O total do l\u00edquido empregado, desde o in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o artigo chegar ao ponto de venda, \u00e9 o que chamamos de \u00e1gua virtual. Esse conceito ainda n\u00e3o \u00e9 muito difundido entre a maior parte das pessoas e seu c\u00e1lculo n\u00e3o faz parte do dia a dia. Quando falamos em economia de \u00e1gua, n\u00f3s a relacionamos a banhos mais curtos ou a escovar os dentes com a torneira fechada. S\u00e3o atitudes que t\u00eam import\u00e2ncia, mas tamb\u00e9m \u00e9 imprescind\u00edvel pensar nos nossos h\u00e1bitos gerais de consumo e como eles podem afetar a disponibilidade de recursos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPe\u00e7as empregadas na montagem de um computador, por exemplo, utilizam aproximadamente 31,5 mil litros de \u00e1gua. Os n\u00fameros envolvidos na produ\u00e7\u00e3o de carne bovina tamb\u00e9m s\u00e3o altos: 15,5 mil litros de \u00e1gua podem ser usados na obten\u00e7\u00e3o de um quilo do alimento. Para um quilo de carne de frango s\u00e3o consumidos 4,3 mil litros. Uma refei\u00e7\u00e3o simples, como uma x\u00edcara de caf\u00e9, um p\u00e3o franc\u00eas e uma fatia de queijo, exige quase 200 litros de \u00e1gua. Evitar o desperd\u00edcio de alimentos e outros bens de consumo \u00e9 uma das medidas para reduzir o gasto de \u00e1gua virtual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Adaptado de: &lt;https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/agua-virtual-e-consumo-consciente\/&gt;. Acesso em: 19 jan. 2019.<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>As quest\u00f5es de n\u00b0 8 e 9 referem-se ao texto 3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da sala de aula diferentes pr\u00e1ticas e instrumentos auxiliam o professor em seu fazer pedag\u00f3gico. O conjunto de propostas de atividades relacionadas a um determinado conte\u00fado e que seguem uma ordem de desenvolvimento \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":38692,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"},{"id":38694,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 08:09:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1129210,"hashId":"ced6d8a871ee8c7969b073f26a53bb0b","enunciado":"<p align=\"justify\">No contexto da sala de aula diferentes pr\u00e1ticas e instrumentos auxiliam o professor em seu fazer pedag\u00f3gico. O conjunto de propostas de atividades relacionadas a um determinado conte\u00fado e que seguem uma ordem de desenvolvimento \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":4015441,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de aula","id":4015438,"corpo":"Plano de aula","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrato did\u00e1tico","id":4015439,"corpo":"Contrato did\u00e1tico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto de interven\u00e7\u00e3o","id":4015440,"corpo":"Projeto de interven\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia did\u00e1tica","id":4015441,"corpo":"Sequ\u00eancia did\u00e1tica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mapa textual","id":4015442,"corpo":"Mapa textual","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1129210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"core-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Maximiano analise o trecho a seguir: \u00c9 o processo de assegurar a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e de identificar a necessidade de modifica-los. O trecho refere-se a: ","provas":[{"id":39362,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"core-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-mt-mt-2019-instituto-excelencia-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CORE MT - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 08:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154091,"hashId":"0b18935772452ad8a3a9dbf52bb0e572","enunciado":"<p align=\"justify\"><b>De acordo com Maximiano analise o trecho a\r\nseguir: \u00c9 o processo de assegurar a realiza\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos e de identificar a necessidade de modifica-los. O trecho refere-se a:\r\n<\/b><\/p>","resposta":4123160,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o.","id":4123158,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o.","id":4123159,"corpo":"<p align=justify>Execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Controle.","id":4123160,"corpo":"<p align=justify> Controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o.","id":4123161,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":4123162,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplitude de controle","oab":false,"nome":"Amplitude de controle","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417231,"slug":"administracao-geral-amplitude-de-controle"}],"slug":"administracao-geral\/1154091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC estabelece que a \u00e1rea de Ci\u00eancias Humanas inclua conhecimentos relacionados a diversidade cultural associadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Analise as afirmativas a seguir e responda o que se pede.I- \u00c9 imprescind\u00edvel que os alunos identifiquem a presen\u00e7a e a sociodiversidade de culturas ind\u00edgenas, afro-brasileiras, quilombolas, ciganas e dos demais povos e comunidades tradicionais para compreender suas caracter\u00edsticas socioculturais e suas territorialidades.II- A \u00e1rea de Ci\u00eancias Humanas trata especificamente do desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades inerentes ao campo da geografia e da hist\u00f3ria brasileira.III- A preocupa\u00e7\u00e3o central do ensino da geografia deve ser os recursos naturais, a exemplo da \u00e1gua, em seus aspectos f\u00edsicos.\u00c9 verdade o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":49053,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Polivalente - 2019"},{"id":49169,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de Polivalente - 2019"},{"id":49182,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":49238,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Polivalente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:50:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1485577,"hashId":"9be1db9505f5202ba4120da3fc7e49c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC estabelece que a \u00e1rea de Ci\u00eancias Humanas inclua conhecimentos relacionados a diversidade cultural associadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Analise as afirmativas a seguir e responda o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- \u00c9 imprescind\u00edvel que os alunos identifiquem a presen\u00e7a e a sociodiversidade de culturas ind\u00edgenas, afro-brasileiras, quilombolas, ciganas e dos demais povos e comunidades tradicionais para compreender suas caracter\u00edsticas socioculturais e suas territorialidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A \u00e1rea de Ci\u00eancias Humanas trata especificamente do desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades inerentes ao campo da geografia e da hist\u00f3ria brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A preocupa\u00e7\u00e3o central do ensino da geografia deve ser os recursos naturais, a exemplo da \u00e1gua, em seus aspectos f\u00edsicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdade o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":5529180,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":5529176,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5529177,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":5529178,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5529179,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":5529180,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 32 a 36 est\u00e3o relacionadas com a BNCC para os anos iniciais do Ensino Fundamental.","id":428799,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00famero <strong>32 <\/strong>a <strong>36 <\/strong>est\u00e3o relacionadas com a BNCC para os anos iniciais do Ensino Fundamental.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 36","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1485577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os preceitos \u00e9ticos e a legisla\u00e7\u00e3o vigente em enfermagem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50347,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 07:50:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1519916,"hashId":"1193ac26de04bfd60895a6f23f1651c2","enunciado":"<p>Considerando os preceitos \u00e9ticos e a legisla\u00e7\u00e3o vigente em enfermagem, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5678695,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade de conhecer a a\u00e7\u00e3o da droga antes de ela ser administrada a um paciente \u00e9 facultativa para o enfermeiro.","id":5678692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade de conhecer a a\u00e7\u00e3o da droga antes de ela ser administrada a um paciente \u00e9 facultativa para o enfermeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do profissional de enfermagem obter, por meio da secretaria de sa\u00fade do seu munic\u00edpio, desagravo p\u00fablico por ofensa que sofra no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":5678693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do profissional de enfermagem obter, por meio da secretaria de sa\u00fade do seu munic\u00edpio, desagravo p\u00fablico por ofensa que sofra no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enfermeiro pode participar de bancas de concursos para o provimento de cargos de t\u00e9cnico ou auxiliar de enfermagem, e n\u00e3o pode participar do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o para especialistas em \u00e1reas da enfermagem.","id":5678694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro pode participar de bancas de concursos para o provimento de cargos de t\u00e9cnico ou auxiliar de enfermagem, e n\u00e3o pode participar do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o para especialistas em \u00e1reas da enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o novo C\u00f3digo de \u00c9tica da Enfermagem, a reprodu\u00e7\u00e3o humana deve observar a defesa \u00e0 vida e o respeito \u00e0 dignidade e \u00e0 autonomia do ser humano.","id":5678695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o novo C\u00f3digo de \u00c9tica da Enfermagem, a reprodu\u00e7\u00e3o humana deve observar a defesa \u00e0 vida e o respeito \u00e0 dignidade e \u00e0 autonomia do ser humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1519916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Luckesi, avaliar \u00e9 diagnosticar e o primeiro passo do dign\u00f3stico deve ser a ___________ da realidade. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":50829,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 08:02:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1533988,"hashId":"90abb09b6a201622d69f2fd6383e82d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Luckesi, avaliar \u00e9 diagnosticar e o primeiro passo do dign\u00f3stico deve ser a ___________ da realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":5735650,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualifica\u00e7\u00e3o","id":5735648,"corpo":"<p>qualifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o","id":5735649,"corpo":"<p>transforma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o","id":5735650,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o","id":5735651,"corpo":"<p>interpreta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reordena\u00e7\u00e3o","id":5735652,"corpo":"<p>reordena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":"pedagogia\/1533988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Perrenoud, \u201cenfrentar os deveres e os dilemas \u00e9ticos da profiss\u00e3o\u201d \u00e9 uma compet\u00eancia ampla do professor que est\u00e1 ligada a outras compet\u00eancias mais espec\u00edficas. Dentre elas est\u00e3o: I. Impor a cria\u00e7\u00e3o de regras e de valores v\u00e1lidos para o ambiente escolar. II. Prevenir a viol\u00eancia na escola e fora dela. III. Lutar contra os preconceitos e as discrimina\u00e7\u00f5es sexuais, \u00e9tnicas e sociais. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":50829,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1533979,"hashId":"57476dad82e1672c75340d5dd6199030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Perrenoud, \u201cenfrentar os deveres e os dilemas \u00e9ticos da profiss\u00e3o\u201d \u00e9 uma compet\u00eancia ampla do professor que est\u00e1 ligada a outras compet\u00eancias mais espec\u00edficas. Dentre elas est\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Impor a cria\u00e7\u00e3o de regras e de valores v\u00e1lidos para o ambiente escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prevenir a viol\u00eancia na escola e fora dela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Lutar contra os preconceitos e as discrimina\u00e7\u00f5es sexuais, \u00e9tnicas e sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5735613,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5735610,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5735611,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5735612,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5735613,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5735614,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perrenoud","oab":false,"nome":"Perrenoud","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426147,"slug":"pedagogia-perrenoud"}],"slug":"pedagogia\/1533979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vasconcellos, o Plano de Aula deve ser feito, antes de mais nada, como:","provas":[{"id":50829,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 09:18:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1533970,"hashId":"cd5243f6be0e16a7e1b838d2d18d4704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Vasconcellos, o Plano de Aula deve ser feito, antes de mais nada, como:<\/p>","resposta":5735572,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma necessidade do professor.","id":5735572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma necessidade do professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma exig\u00eancia formal da coordena\u00e7\u00e3o.","id":5735573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma exig\u00eancia formal da coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um procedimento presente no projeto pedag\u00f3gico.","id":5735574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um procedimento presente no projeto pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma determina\u00e7\u00e3o do conselho municipal de educa\u00e7\u00e3o.","id":5735575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determina\u00e7\u00e3o do conselho municipal de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um instrumento legal de verifica\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.","id":5735576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um instrumento legal de verifica\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/1533970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Z\u00f3rtea","sigla":"Prefeitura","id":4196,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa improcedente a cerca do conceito de \u201cFrase\u201d:","provas":[{"id":58400,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Z\u00f3rtea","sigla":"Prefeitura","id":4196,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":58404,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Z\u00f3rtea","sigla":"Prefeitura","id":4196,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"},{"id":58406,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Z\u00f3rtea","sigla":"Prefeitura","id":4196,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":58407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Z\u00f3rtea","sigla":"Prefeitura","id":4196,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 09:37:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1748867,"hashId":"2bce15bab71d68bf31fa0a87ceb72be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa improcedente a cerca do conceito de \u201cFrase\u201d:<\/p>","resposta":6654258,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem ser elaboradas por uma \u00fanica ou por v\u00e1rias palavras.","id":6654255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser elaboradas por uma \u00fanica ou por v\u00e1rias palavras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podem apresentar um verbo ou n\u00e3o. ","id":6654256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem apresentar um verbo ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na escrita, seus limites s\u00e3o indicados pela letra inicial mai\u00fascula e pelo sinal de pontua\u00e7\u00e3o.","id":6654257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escrita, seus limites s\u00e3o indicados pela letra inicial mai\u00fascula e pelo sinal de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca contempla per\u00edodo ou ora\u00e7\u00e3o. ","id":6654258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca contempla per\u00edodo ou ora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frase","oab":false,"nome":"Frase","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409333,"slug":"lingua-portuguesa-frase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1748867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":48474,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48584,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:40:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1468934,"hashId":"9c83eb1cebe56f130fca7c7dabb8c9b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5457972,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A raiz quadrada de 1.089 corresponde a 48.","id":5457970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiz quadrada de 1.089 corresponde a 48.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado da subtra\u00e7\u00e3o 63 - 3 - 12 \u00e9 maior que 53.","id":5457971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da subtra\u00e7\u00e3o 63 - 3 - 12 \u00e9 maior que 53.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado da divis\u00e3o 160 \/ 16 \u00e9 menor que 17.","id":5457972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da divis\u00e3o 160 \/ 16 \u00e9 menor que 17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oito quil\u00f4metros correspondem a 8% de 10 km.","id":5457973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oito quil\u00f4metros correspondem a 8% de 10 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1468934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":48474,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48584,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:40:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1468936,"hashId":"63920c1e32eb6a2352711a69cf510921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5457980,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A raiz quadrada de 625 corresponde a 33.","id":5457979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiz quadrada de 625 corresponde a 33.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado da soma 31 + 152 + 93 \u00e9 menor que 289.","id":5457980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da soma 31 + 152 + 93 \u00e9 menor que 289.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado da soma 24 + 9 + 27 \u00e9 maior que 151.","id":5457981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da soma 24 + 9 + 27 \u00e9 maior que 151.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O resultado da divis\u00e3o 660 \/ 44 \u00e9 igual a 25.","id":5457982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da divis\u00e3o 660 \/ 44 \u00e9 igual a 25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1468936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-queluzito-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma brincadeira, as amigas, Ana, Beatriz, Carolina, Daniela e Em\u00edlia planejam um jogo em que uma delas \u00e9 sorteada para uma adivinha\u00e7\u00e3o e as quatro restantes combinam, entre elas, que cada uma dir\u00e1 uma frase em que apenas uma delas estar\u00e1 mentindo.Numa rodada, Em\u00edlia \u00e9 sorteada e suas amigas dizem o seguinte:Ana: \u201cCarolina est\u00e1 dizendo a verdade.\u201d Beatriz: \u201cTr\u00eas de n\u00f3s est\u00e3o dizendo a verdade.\u201d Carolina: \u201cBeatriz ou Daniela est\u00e3o mentindo.\u201d Daniela: \u201cAna ou Carolina est\u00e3o mentindo.\u201dPara que Em\u00edlia ganhe o jogo, tem que dizer corretamente qual das amigas est\u00e1 mentindo. Assim, Em\u00edlia ganhar\u00e1 o jogo se disser que quem est\u00e1 mentindo \u00e9","provas":[{"id":51050,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-queluzito-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-queluzito-mg-2019-fundacao-cefetminas-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Queluzito - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:37:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1541210,"hashId":"6e1ddce0293f869f2ed269b0a99522e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma brincadeira, as amigas, Ana, Beatriz, Carolina, Daniela e Em\u00edlia planejam um jogo em que uma delas \u00e9 sorteada para uma adivinha\u00e7\u00e3o e as quatro restantes combinam, entre elas, que cada uma dir\u00e1 uma frase em que apenas uma delas estar\u00e1 mentindo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa rodada, Em\u00edlia \u00e9 sorteada e suas amigas dizem o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ana: \u201cCarolina est\u00e1 dizendo a verdade.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Beatriz: \u201cTr\u00eas de n\u00f3s est\u00e3o dizendo a verdade.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carolina: \u201cBeatriz ou Daniela est\u00e3o mentindo.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daniela: \u201cAna ou Carolina est\u00e3o mentindo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que Em\u00edlia ganhe o jogo, tem que dizer corretamente qual das amigas est\u00e1 mentindo. Assim, Em\u00edlia ganhar\u00e1 o jogo se disser que quem est\u00e1 mentindo \u00e9<\/p>","resposta":5766615,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana.","id":5766612,"corpo":"<p>Ana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beatriz.","id":5766613,"corpo":"<p>Beatriz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carolina.","id":5766614,"corpo":"<p>Carolina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Daniela.","id":5766615,"corpo":"<p>Daniela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1541210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um artigo publicado em uma revista da \u00e1rea de sa\u00fade descreve um estudo que investiga a rela\u00e7\u00e3o entre exposi\u00e7\u00e3o ao barulho e hipertens\u00e3o. Um modelo de regress\u00e3o linear simples entre a vari\u00e1vel resposta de interesse, y (aumento da press\u00e3o sangu\u00ednea) e x (n\u00edvel da press\u00e3o sonora) \u00e9 ajustado e apresentado no artigo como: Considerando que todas as suposi\u00e7\u00f5es para o ajuste do modelo foram verificadas e satisfeitas e que os coeficientes do modelo foram estatisticamente significantes a 5%, o valor -10,7 representa","provas":[{"id":41216,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-estatistico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1222462,"hashId":"994ac1847bbf7541b1b85185f0c9f6c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Um artigo publicado em uma revista da \u00e1rea de sa\u00fade descreve um estudo que investiga a rela\u00e7\u00e3o entre exposi\u00e7\u00e3o ao barulho e hipertens\u00e3o. Um modelo de regress\u00e3o linear simples entre a vari\u00e1vel resposta de interesse, y (aumento da press\u00e3o sangu\u00ednea) e x (n\u00edvel da press\u00e3o sonora) \u00e9 ajustado e apresentado no artigo como:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41216\/10.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Considerando que todas as suposi\u00e7\u00f5es para o ajuste do modelo foram verificadas e satisfeitas e que os coeficientes do modelo foram estatisticamente significantes a 5%, o valor -10,7 representa<\/p>","resposta":4407889,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estimativa da resposta quando x \u00e9 igual a zero.","id":4407888,"corpo":"<p align=justify>a estimativa da resposta quando x \u00e9 igual a zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estimativa do valor esperado da resposta quando x \u00e9 igual a zero.","id":4407889,"corpo":"<p align=justify>a estimativa do valor esperado da resposta quando x \u00e9 igual a zero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a resposta quando x \u00e9 igual a zero.","id":4407890,"corpo":"<p align=justify>a resposta quando x \u00e9 igual a zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor esperado da resposta quando x \u00e9 igual a zero.","id":4407891,"corpo":"<p align=justify>o valor esperado da resposta quando x \u00e9 igual a zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regress\u00e3o Linear Simples","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o Linear Simples","pai":7148,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7149,"slug":"estatistica-regressao-linear-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7262,"slug":"estatistica-estimador-de-maxima-verossimilhanca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estimador Regress\u00e3o","oab":false,"nome":"Estimador Regress\u00e3o","pai":416550,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416528,"slug":"estatistica-estimador-regressao"}],"slug":"estatistica\/1222462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: Geografia","id":21480,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: hist\u00f3ria","id":21481,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia"},{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito da rela\u00e7\u00e3o entre letras e fonemas:I. A palavra \u2018excessivo\u2019 apresenta dois d\u00edgrafos; portanto, apresenta mais letras que fonemas.II. O voc\u00e1bulo \u2018pesquisa\u2019 apresenta mais letras que fonemas.III. \u2018frequente\u2019 apresenta o mesmo n\u00famero de letras e de fonemas.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51876,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":51878,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Enfermeiro - 2019"},{"id":51880,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51882,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51883,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - M\u00e9dico - 2019"},{"id":51885,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Procurador - 2019"},{"id":51886,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Psicopedagogo - 2019"},{"id":51890,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2019"},{"id":51893,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: Geografia","id":21480,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental  6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries  - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":51895,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: hist\u00f3ria","id":21481,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental  6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries  - \u00c1rea: hist\u00f3ria - 2019"},{"id":55712,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Agente Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":55714,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":55717,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1569218,"hashId":"b5432342382ab0d51cb1c242c3272f8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas a respeito da rela\u00e7\u00e3o entre letras e fonemas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A palavra \u2018excessivo\u2019 apresenta dois d\u00edgrafos; portanto, apresenta mais letras que fonemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O voc\u00e1bulo \u2018pesquisa\u2019 apresenta mais letras que fonemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u2018frequente\u2019 apresenta o mesmo n\u00famero de letras e de fonemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5883323,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5883320,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5883321,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5883322,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5883323,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5883324,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O excesso de m\u00eddia social\tUm novo estudo que analisou tr\u00eas mecanismos pelos quais o uso frequente das m\u00eddiassociais pode prejudicar a sa\u00fade mental sugere que esse h\u00e1bito tem um impacto em atividadessaud\u00e1veis (como sono e exerc\u00edcios) e que esfor\u00e7os devem ser feitos para reduzir a exposi\u00e7\u00e3odos jovens a conte\u00fados nocivos.\tOs autores sugerem que efeitos negativos diretos do uso das redes sociais, como afetar odesenvolvimento do c\u00e9rebro, s\u00e3o improv\u00e1veis e, portanto, as interven\u00e7\u00f5es para simplesmentereduzir o uso de m\u00eddias sociais podem ser equivocadas.\tA pesquisa observou quase 10 mil adolescentes de 13 a 16 anos, estudados durante tr\u00easanos na Inglaterra, entre 2013 e 2015. Metade das doen\u00e7as mentais ........ a aparecer por voltados 14 anos, tornando a adolesc\u00eancia um per\u00edodo crucial para promover a sa\u00fade mental.\tH\u00e1 uma crescente preocupa\u00e7\u00e3o dos pais e da comunidade cient\u00edfica com o uso excessivodas m\u00eddias sociais e o impacto delas na sa\u00fade mental e no bem-estar, embora as evid\u00eanciasdesse impacto permane\u00e7am contradit\u00f3rias.\tH\u00e1 algumas evid\u00eancias de que o uso da m\u00eddia social pode influenciar positivamente ___sa\u00fade, por exemplo, reduzindo o isolamento social. No entanto, existem poucos estudos de longoprazo e poucos examinaram os mecanismos que podem afetar o bem-estar.\tSegundo Russell Viner, pesquisador da UCL Great Ormond Street Institute of Child Health el\u00edder da pesquisa, os resultados sugerem que as m\u00eddias sociais em si n\u00e3o causam danos, masque o uso frequente delas pode interromper atividades que t\u00eam um impacto positivo na sa\u00fademental, como dormir e se exercitar, aumentando a exposi\u00e7\u00e3o de jovens ___ conte\u00fados nocivos,particularmente a experi\u00eancia negativa de cyberbullying.\tPara a pesquisa, o uso frequente de m\u00eddias sociais ........ como o uso de redes sociais,mensagens instant\u00e2neas ou servi\u00e7os de compartilhamento de fotos, como Facebook, Instagram,Twitter, Snapchat e WhatsApp, tr\u00eas vezes ao dia ou mais. Os autores observam que umalimita\u00e7\u00e3o dos dados da pesquisa \u00e9 que ela n\u00e3o capturou quanto tempo os adolescentes gastaramusando m\u00eddias sociais, apenas com que frequ\u00eancia eles verificaram ou acessaram ossites\/aplicativos.\tNo segundo ano do estudo, os participantes responderam um question\u00e1rio sobre sofrimentops\u00edquico. Eles tamb\u00e9m foram questionados sobre suas experi\u00eancias com cyberbullying, sono eatividade f\u00edsica. No \u00faltimo ano, os participantes foram entrevistados sobre tr\u00eas aspectos de seubem-estar pessoal: satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, felicidade e ansiedade. Quando os autoresencontraram associa\u00e7\u00f5es significativas entre o uso de m\u00eddia social dos adolescentes e sofrimentops\u00edquico ou bem-estar, eles avaliaram o grau em que isso poderia ser atribu\u00eddo ao cyberbullying,sono e atividade f\u00edsica.\tEm 2013, das 13 mil crian\u00e7as entrevistadas, 43% dos meninos e 51% das meninas usaramas m\u00eddias sociais v\u00e1rias vezes ao dia (tr\u00eas ou mais). Em 2014, esse uso aumentou para 51% e68%, respectivamente. Em 2015, 69% dos meninos e 75% das meninas usaram a m\u00eddia socialv\u00e1rias vezes ao dia.\tEm ambos os sexos, o uso frequente de m\u00eddias sociais foi associado a maior sofrimentopsicol\u00f3gico. Em meninas, quanto mais elas acessaram ou verificaram as m\u00eddias sociais, maior odesgaste psicol\u00f3gico \u2013 em 2014, 28% das meninas que usavam m\u00eddias sociais com muitafrequ\u00eancia relataram sofrimento ps\u00edquico no question\u00e1rio geral de sa\u00fade, em compara\u00e7\u00e3o com20% das que as utilizavam semanalmente ou menos. No entanto, esse efeito n\u00e3o foi t\u00e3o claronos meninos.\tA pesquisa de bem-estar de 2015 revelou que o uso frequente de m\u00eddia social persistenteentre 2013 e 2014 previa um bem-estar mais tardio nas meninas, com as meninas que usavamregularmente as m\u00eddias sociais relatando muito menos satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e felicidade, em2015. Em contraste, n\u00e3o ........ associa\u00e7\u00f5es significativas identificadas pela pesquisa emmeninos.\tAlguns estudos anteriores sugeriram que problemas pr\u00e9vios de sa\u00fade mental est\u00e3oassociados a um maior uso de m\u00eddias sociais, e os autores observam que \u00e9 poss\u00edvel que issoaconte\u00e7a no primeiro ano do estudo atual. Entretanto, nos segundo e terceiro ......., suasdescobertas sugerem fortemente liga\u00e7\u00f5es causais entre o uso da m\u00eddia social e a sa\u00fade mentale o bem-estar.\tOs autores descobriram que quase todo o efeito sobre o bem-estar das meninas em 2015se deveu ao cyberbullying, redu\u00e7\u00e3o do sono e redu\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica. Eles tamb\u00e9mdescobriram que quase 60% do impacto sobre o sofrimento psicol\u00f3gico em meninas em 2014poderia ser explicado pelo fato de seu sono ser interrompido e por uma maior exposi\u00e7\u00e3o aocyberbullying. A atividade f\u00edsica reduzida desempenhou um papel menor.\tEm contraste, o cyberbullying, o sono e a atividade f\u00edsica parecem explicar apenas 12% doimpacto do uso frequente de m\u00eddias sociais no sofrimento psicol\u00f3gico em meninos. Esses achadossugerem que existem outros mecanismos por tr\u00e1s dos efeitos das m\u00eddias sociais sobre a sa\u00fademental dos meninos. Os autores sugerem que essas influ\u00eancias provavelmente sejam indiretas,assim como para as meninas, e n\u00e3o devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o nas m\u00eddias sociais em si, mas maispesquisas s\u00e3o necess\u00e1rias para revelar quais podem ser essas influ\u00eancias indiretas.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/uso-excessivo-de-midia-social-por-meninas-pode-atrapalhar-o-sono-e-atividades-fisicas\/","id":438983,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O excesso de m\u00eddia social<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUm novo estudo <strong>que <\/strong>analisou tr\u00eas mecanismos pelos quais o uso frequente das m\u00eddias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociais pode prejudicar a sa\u00fade mental sugere <strong>que <\/strong>esse h\u00e1bito tem um impacto em atividades<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saud\u00e1veis (como sono e exerc\u00edcios) e <strong>que <\/strong>esfor\u00e7os devem ser feitos para reduzir a exposi\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos jovens a conte\u00fados nocivos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOs autores sugerem que efeitos negativos diretos do uso das redes sociais, como afetar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento do c\u00e9rebro, s\u00e3o improv\u00e1veis e, portanto, as interven\u00e7\u00f5es para simplesmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reduzir o uso de m\u00eddias sociais podem ser equivocadas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA pesquisa observou quase 10 mil adolescentes de 13 a 16 anos, estudados durante tr\u00eas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos na Inglaterra, entre 2013 e 2015. Metade das doen\u00e7as mentais ........ a aparecer por volta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos 14 anos, tornando a adolesc\u00eancia um per\u00edodo crucial para promover a sa\u00fade mental.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 uma crescente preocupa\u00e7\u00e3o dos pais e da comunidade cient\u00edfica com o uso excessivo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das m\u00eddias sociais e o impacto delas na sa\u00fade mental e no bem-estar, embora as evid\u00eancias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desse impacto permane\u00e7am contradit\u00f3rias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 algumas evid\u00eancias de que o uso da m\u00eddia social pode influenciar positivamente ___<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sa\u00fade, por exemplo, reduzindo o isolamento social. No entanto, existem poucos estudos de longo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prazo e poucos examinaram os mecanismos que podem afetar o bem-estar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSegundo Russell Viner, pesquisador da UCL Great Ormond Street Institute of Child Health e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>l\u00edder da pesquisa, os resultados sugerem que as m\u00eddias sociais em si n\u00e3o causam danos, mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que o uso frequente delas pode interromper atividades que <strong>t\u00eam <\/strong>um impacto positivo na sa\u00fade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mental, como dormir e<strong> se<\/strong> exercitar, aumentando a exposi\u00e7\u00e3o de jovens ___ conte\u00fados nocivos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>particularmente a experi\u00eancia negativa de <em>cyberbullying<\/em>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPara a pesquisa, o uso frequente de m\u00eddias sociais ........ como o uso de redes sociais,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mensagens instant\u00e2neas ou servi\u00e7os de compartilhamento de fotos, como Facebook, Instagram,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Twitter, Snapchat e WhatsApp, tr\u00eas vezes ao dia ou mais. Os autores observam que uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>limita\u00e7\u00e3o dos dados da pesquisa \u00e9 que ela n\u00e3o capturou quanto tempo os adolescentes gastaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>usando m\u00eddias sociais, apenas com que frequ\u00eancia eles verificaram ou acessaram os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sites\/aplicativos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo segundo ano do estudo, os participantes responderam um question\u00e1rio sobre sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ps\u00edquico. Eles tamb\u00e9m foram questionados sobre suas experi\u00eancias com <em>cyberbullying<\/em>, sono e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atividade f\u00edsica. No \u00faltimo ano<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> os participantes foram entrevistados sobre tr\u00eas aspectos de seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bem-estar pessoal<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, felicidade e ansiedade. Quando os autores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encontraram associa\u00e7\u00f5es significativas entre o uso de m\u00eddia social dos adolescentes e sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ps\u00edquico ou bem-estar, eles avaliaram o grau em que isso poderia ser atribu\u00eddo ao <em>cyberbullying<\/em>,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sono e atividade f\u00edsica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEm 2013, das 13 mil crian\u00e7as entrevistadas, 43% dos meninos e 51% das meninas usaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as m\u00eddias sociais v\u00e1rias vezes ao dia (tr\u00eas ou mais). Em 2014, esse uso aumentou para 51% e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>68%, respectivamente. Em 2015, 69% dos meninos e 75% das meninas usaram a m\u00eddia social<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00e1rias vezes ao dia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEm ambos os sexos, o uso frequente de m\u00eddias sociais foi associado a maior sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>psicol\u00f3gico. Em meninas, quanto mais elas acessaram ou verificaram as m\u00eddias sociais, maior o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desgaste psicol\u00f3gico \u2013 em 2014, 28% das meninas <strong>que <\/strong>usavam m\u00eddias sociais com muita<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frequ\u00eancia relataram sofrimento ps\u00edquico no question\u00e1rio geral de sa\u00fade, em compara\u00e7\u00e3o com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>20% das que <strong>as <\/strong>utilizavam semanalmente ou menos. No entanto, esse efeito n\u00e3o foi t\u00e3o claro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos meninos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA pesquisa de bem-estar de 2015 revelou que o uso frequente de m\u00eddia social persistente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre 2013 e 2014 previa um bem-estar mais tardio nas meninas, com as meninas que usavam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regularmente as m\u00eddias sociais relatando muito menos satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e felicidade, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>2015. Em contraste, n\u00e3o ........ associa\u00e7\u00f5es significativas identificadas pela pesquisa em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meninos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAlguns estudos anteriores sugeriram que problemas pr\u00e9vios de sa\u00fade mental est\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>associados a um maior uso de m\u00eddias sociais, e os autores observam que \u00e9 poss\u00edvel que isso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aconte\u00e7a no primeiro ano do estudo atual. Entretanto, nos segundo e terceiro ......., suas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>descobertas sugerem fortemente liga\u00e7\u00f5es causais entre o uso da m\u00eddia social e a sa\u00fade mental<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e o bem-estar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOs autores descobriram <strong>que <\/strong>quase todo o efeito sobre o bem-estar das meninas em 2015<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se deveu ao <em>cyberbullying<\/em>, redu\u00e7\u00e3o do sono e redu\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica. Eles tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>descobriram que quase 60% do impacto sobre o sofrimento psicol\u00f3gico em meninas em 2014<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poderia ser explicado pelo fato de seu sono ser interrompido e por uma maior exposi\u00e7\u00e3o ao<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>cyberbullying<\/em>. A atividade f\u00edsica reduzida desempenhou um papel menor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEm contraste, o <em>cyberbullying<\/em><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o sono e a atividade f\u00edsica parecem explicar apenas 12% do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>impacto do uso frequente de m\u00eddias sociais no sofrimento psicol\u00f3gico em meninos. Esses achados<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sugerem que existem outros mecanismos por tr\u00e1s dos efeitos das m\u00eddias sociais sobre a sa\u00fade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mental dos meninos. Os autores sugerem que essas influ\u00eancias provavelmente sejam indiretas,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim como para as meninas, e n\u00e3o devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o nas m\u00eddias sociais em si, mas mais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesquisas s\u00e3o necess\u00e1rias para revelar quais podem ser essas influ\u00eancias indiretas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/uso-excessivo-de-midia-social-por-meninas-pode-atrapalhar-o-sono-e-atividades-fisicas\/<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pir\u00e2mide da Hierarquia das Necessidades de Maslow \u00e9 uma das teorias motivacionais da Administra\u00e7\u00e3o, criada por Abraham Maslow (1908-1970). Essa Teoria prop\u00f5e que os fatores de satisfa\u00e7\u00e3o do ser humano dividem-se em cinco n\u00edveis dispostos em forma de pir\u00e2mide. Pode-se afirmar que est\u00e1 CORRETO, sobre a Pir\u00e2mide da Hierarquia das Necessidades de Maslow, o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":57443,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifms-2019-ifms-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:54:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1753809,"hashId":"6f4d18207d810fdab5035f9e494c2945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pir\u00e2mide da Hierarquia das Necessidades de Maslow \u00e9 uma das teorias motivacionais da Administra\u00e7\u00e3o, criada por Abraham Maslow (1908-1970). Essa Teoria prop\u00f5e que os fatores de satisfa\u00e7\u00e3o do ser humano dividem-se em cinco n\u00edveis dispostos em forma de pir\u00e2mide. Pode-se afirmar que est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong>, sobre a Pir\u00e2mide da Hierarquia das Necessidades de Maslow, o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":6676561,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel mais baixo da pir\u00e2mide diz respeito \u00e0 Necessidade de Seguran\u00e7a. Nesse n\u00edvel est\u00e3o necessidades como de comer, de dormir e as necessidades b\u00e1sicas do corpo.","id":6676559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel mais baixo da pir\u00e2mide diz respeito \u00e0 Necessidade de Seguran\u00e7a. Nesse n\u00edvel est\u00e3o necessidades como de comer, de dormir e as necessidades b\u00e1sicas do corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis das necessidades n\u00e3o possuem entre si uma rela\u00e7\u00e3o de hierarquia, sendo poss\u00edvel atingir os n\u00edveis mais elevados mesmo sem ter atingido os mais b\u00e1sicos.","id":6676560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis das necessidades n\u00e3o possuem entre si uma rela\u00e7\u00e3o de hierarquia, sendo poss\u00edvel atingir os n\u00edveis mais elevados mesmo sem ter atingido os mais b\u00e1sicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel das Necessidades de Seguran\u00e7a contempla quest\u00f5es como emprego, sa\u00fade e propriedade. Surgem no comportamento do ser humano quando as necessidades fisiol\u00f3gicas forem, parcialmente, satisfeitas.","id":6676561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel das Necessidades de Seguran\u00e7a contempla quest\u00f5es como emprego, sa\u00fade e propriedade. Surgem no comportamento do ser humano quando as necessidades fisiol\u00f3gicas forem, parcialmente, satisfeitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel mais alto da Pir\u00e2mide de Maslow \u00e9 o das Necessidades de Estima. Essas necessidades est\u00e3o relacionadas com a plena realiza\u00e7\u00e3o do potencial de cada indiv\u00edduo.","id":6676562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel mais alto da Pir\u00e2mide de Maslow \u00e9 o das Necessidades de Estima. Essas necessidades est\u00e3o relacionadas com a plena realiza\u00e7\u00e3o do potencial de cada indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel de auto realiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o as necessidades relacionadas com a forma como a pessoa se avalia. Envolvem autoconfian\u00e7a, aprova\u00e7\u00e3o social e reconhecimento.","id":6676563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel de auto realiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o as necessidades relacionadas com a forma como a pessoa se avalia. Envolvem autoconfian\u00e7a, aprova\u00e7\u00e3o social e reconhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das Necessidades de Maslow","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades de Maslow","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425449,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-de-maslow"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma moeda \u00e9 arremessada 3 vezes. Qual a probabilidade de, em todos os arremessos, ao cair, a face voltada para cima ser cara?","provas":[{"id":51067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:54:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542003,"hashId":"8408c28a646157d4ed8c1bd3af3e5085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma moeda \u00e9 arremessada 3 vezes. Qual a probabilidade de, em todos os arremessos, ao cair, a face voltada para cima ser cara?<\/p>","resposta":5769924,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2","id":5769922,"corpo":"<p>1\/2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/4","id":5769923,"corpo":"<p>1\/4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/8","id":5769924,"corpo":"<p>1\/8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/12","id":5769925,"corpo":"<p>1\/12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1542003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Fiscal Ambientalista","id":17197,"slug":"fiscal-ambientalista"},{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito da acentua\u00e7\u00e3o de palavras retiradas do texto, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Se retirados o acento das palavras \u2018m\u00e9dia\u2019 e \u2018at\u00e9\u2019, ambas continuariam existindo na l\u00edngua portuguesa, por\u00e9m assumiriam outra classe gramatical.( ) As palavras \u2018re\u00fane\u2019 e \u2018\u00fateis\u2019 s\u00e3o acentuadas em fun\u00e7\u00e3o da mesma regra.( ) As palavras \u2018c\u00e9rebros\u2019 e \u2018\u00edcones\u2019 s\u00e3o acentuadas por regras diferentes.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51871,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Agente Administrativo - 2019"},{"id":55715,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":55757,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Auxiliar de Creche - 2019"},{"id":55758,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":55759,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambientalista","id":17197,"slug":"fiscal-ambientalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-fiscal-ambientalista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Fiscal Ambientalista - 2019"},{"id":55762,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-monitor-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Monitor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1569086,"hashId":"cc0715e62cc91511152e9d98e15d34cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas a respeito da acentua\u00e7\u00e3o de palavras retiradas do texto, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se retirados o acento das palavras \u2018m\u00e9dia\u2019 e \u2018at\u00e9\u2019, ambas continuariam existindo na l\u00edngua portuguesa,  por\u00e9m assumiriam outra classe gramatical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As palavras \u2018re\u00fane\u2019 e \u2018\u00fateis\u2019 s\u00e3o acentuadas em fun\u00e7\u00e3o da mesma regra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As palavras \u2018c\u00e9rebros\u2019 e \u2018\u00edcones\u2019 s\u00e3o acentuadas por regras diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5882708,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5882705,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5882706,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":5882707,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":5882708,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5882709,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Smartphone: o novo cigarro Fumar era normal. As pessoas acendiam o primeiro cigarro logo ao acordar, e repetiam ogesto dezenas de vezes durante o dia, em absolutamente todos os lugares: lojas, restaurantes,escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es. Ficar sem cigarro, nem pensar! O cigarro estava na TV, nos filmes, na m\u00fasica, na propaganda. 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o,dependendo do pa\u00eds, fumava. O cigarro foi, em termos absolutos, a coisa mais viciante que ahumanidade j\u00e1 inventou. Hoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, e cen\u00e1rios assim s\u00e3o dif\u00edceis at\u00e9 deimaginar. Olhamos para tr\u00e1s e nos surpreendemos ao perceber como as pessoas se deixavamescravizar, aos bilh\u00f5es, por algo t\u00e3o .......... Enquanto fazemos isso, por\u00e9m, vamos sendodominados por um v\u00edcio ainda mais onipresente: o smartphone. Quatro bilh\u00f5es de pessoas, ou 51,9% da popula\u00e7\u00e3o global, ______ um, de acordo com umaestimativa da empresa sueca Ericsson. E o pegam em m\u00e9dia 221 vezes por dia, segundo umapesquisa feita pela consultoria inglesa Tecmark. O n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 aindamais impressionante: s\u00e3o 2.600, segundo a empresa de pesquisa Dscout Research. O smartphone j\u00e1 vicia mais gente, e de forma mais intensa, do que o cigarro. Vivemosgrudados em nossos smartphones porque eles s\u00e3o \u00fateis e divertidos. Mas o que pouca gentesabe \u00e9 o seguinte: por ........ dos \u00edcones coloridos e apps de nomes engra\u00e7adinhos, as gigantesda tecnologia fazem um esfor\u00e7o consciente para nos manipular, usando recursos da psicologia,da neurologia e at\u00e9 dos cassinos. \u201cO smartphone \u00e9 t\u00e3o viciante quanto uma m\u00e1quina ca\u00e7a-n\u00edqueis\u201d, diz o americano Tristan Harris. E o ca\u00e7a-n\u00edqueis, destaca ele, \u00e9 o jogo que mais causadepend\u00eancia: vicia tr\u00eas a quatro vezes mais r\u00e1pido que outros tipos de aposta. Harris trabalhou quase cinco anos no Google, primeiro como programador e depois como\u201cespecialista em \u00e9tica de design\u201d. Em 2016, saiu da empresa para criar uma ONG, que se chamaCenter for Humane Technology e re\u00fane programadores alarmados com o impacto da ind\u00fastriada tecnologia. \u201cEstamos colocando toda a humanidade no maior experimento psicol\u00f3gico j\u00e1 feito,sem nenhum controle. A internet \u00e9 a maior m\u00e1quina de persuas\u00e3o e v\u00edcio j\u00e1 constru\u00edda\u201d, diz oprogramador Aza Raskin. Voc\u00ea provavelmente nunca ouviu falar dele, mas Raskin \u00e9 famoso no Vale do Sil\u00edcio. Issoporque, em 2006, ele inventou o que viria a se tornar um dos elementos mais fundamentais (eviciantes) dos smartphones: a \u201crolagem infinita\u201d. Sabe quando voc\u00ea vai descendo pela tela e oconte\u00fado nunca termina, pois vai aparecendo mais? Trata-se da rolagem infinita, que torna maispr\u00e1tico o uso do smartphone \u2013 mas tamb\u00e9m mexe com a sua cabe\u00e7a. \u201cSe voc\u00ea n\u00e3o d\u00e1 tempopara o seu c\u00e9rebro acompanhar os seus impulsos, simplesmente continua rolando para baixo\u201d,diz Raskin. Ele n\u00e3o imaginava o poder viciante de sua cria\u00e7\u00e3o, e hoje se arrepende dela \u2013 tanto que \u00e9um dos fundadores do Center for Human Technology. \u201cA pergunta que n\u00f3s nos fazemos no Valedo Sil\u00edcio \u00e9: estamos programando apps ou pessoas?\u201d, diz. \u201cS\u00f3 Deus sabe o que estamos fazendocom o c\u00e9rebro das crian\u00e7as\u201d, afirmou Sean Parker, um dos fundadores e primeiro CEO doFacebook, num debate em 2018. \u201cN\u00f3s exploramos uma vulnerabilidade da psicologia humana.Eu, Mark (Zuckerberg), Kevin Systrom (criador do Instagram), todos n\u00f3s entendemos isso,conscientemente, e fizemos mesmo assim\u201d, afirmou. Voc\u00ea deve estar pensando: ser\u00e1 que n\u00e3o _____ um certo exagero nisso? Afinal, voc\u00ea n\u00e3ocontrola o uso que faz do smartphone, e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo? Mais oumenos. Primeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo,na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular. Foi o que constatou uma pesquisa feita pela consultoria Deloitte com 2 mil brasileiros. 30%das pessoas disseram que _____ problemas com o uso ......... do smartphone, como dificuldadede concentra\u00e7\u00e3o ou ins\u00f4nia, e 32% j\u00e1 tentaram maneirar \u2013 sem sucesso. Uma pesquisa doHospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou que oito em cada dez motoristas usam celularenquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso. \u00c9 por isso que boa parte das pessoas est\u00e1 sempre com a cara enterrada na tela, mesmo nosmomentos mais impr\u00f3prios para isso: atravessando a rua, na praia, num show, etc. \u201cEst\u00e1havendo um sequestro da aten\u00e7\u00e3o, da consci\u00eancia, da perspectiva de voc\u00ea se conectar com omundo \u00e0 sua volta. Uma epidemia da distra\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psic\u00f3logo Cristiano Nabuco de Abreu,coordenador do Grupo de Depend\u00eancia Tecnol\u00f3gica do Hospital das Cl\u00ednicas (USP). Estudos mostram que o uso exagerado de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxasde ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro.Os sintomas come\u00e7am a se manifestar quando a pessoa gasta mais de tr\u00eas horas por dia no celular, e n\u00f3s j\u00e1 passamos disso: o brasileiro gasta em m\u00e9dia 3h di\u00e1rias nessa atividade, segundo o relat\u00f3rio State of Mobile 2019, da empresa americana App Annie.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/smartphone-o-novo-cigarro\/","id":438961,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Smartphone: o novo cigarro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3081\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3082\"><\/span>\t\tFumar era normal. As pessoas acendiam o primeiro cigarro logo ao acordar, e repetiam o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3079\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3080\"><\/span>gesto dezenas de vezes durante o dia, em absolutamente todos os lugares<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> lojas, restaurantes,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3077\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3078\"><\/span>escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es. Ficar sem cigarro, nem pensar!<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3075\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3076\"><\/span>\t\tO cigarro estava na TV, nos filmes, na m\u00fasica, na propaganda. 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3073\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3074\"><\/span>dependendo do pa\u00eds, fumava. O cigarro foi, em termos absolutos, a coisa mais viciante <strong>que<\/strong> a<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3071\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3072\"><\/span>humanidade j\u00e1 inventou. Hoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, e cen\u00e1rios assim s\u00e3o dif\u00edceis at\u00e9 de<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3069\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3070\"><\/span>imaginar. Olhamos para tr\u00e1s e nos surpreendemos ao perceber como as pessoas se deixavam<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3067\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3068\"><\/span>escravizar, aos bilh\u00f5es, por algo t\u00e3o .......... Enquanto fazemos isso, por\u00e9m<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> vamos sendo<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3065\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3066\"><\/span>dominados por um v\u00edcio ainda mais onipresente<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> o smartphone.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3063\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3064\"><\/span>\t\tQuatro bilh\u00f5es de pessoas, ou 51,9% da popula\u00e7\u00e3o global, ______ um, de acordo com uma<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3061\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3062\"><\/span>estimativa da empresa sueca Ericsson. E <strong>o<\/strong> pegam em m\u00e9dia 221 vezes por dia, segundo uma<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3059\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3060\"><\/span>pesquisa feita pela consultoria inglesa Tecmark. O n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3057\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3058\"><\/span>mais impressionante: s\u00e3o 2.600, segundo a empresa de pesquisa Dscout Research.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3055\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3056\"><\/span>\t\tO smartphone j\u00e1 vicia mais gente, e de forma mais intensa, do que o cigarro. Vivemos<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3053\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3054\"><\/span>grudados em nossos smartphones porque eles s\u00e3o \u00fateis e divertidos. Mas o que pouca gente<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3051\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3052\"><\/span>sabe \u00e9 o seguinte: por ........ dos \u00edcones coloridos e apps de nomes engra\u00e7adinhos, as gigantes<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3049\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3050\"><\/span>da tecnologia fazem um esfor\u00e7o consciente para nos manipular, usando recursos da psicologia,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3047\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3048\"><\/span>da neurologia e at\u00e9 dos cassinos. \u201cO smartphone \u00e9 t\u00e3o viciante quanto uma m\u00e1quina ca\u00e7a-<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3045\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3046\"><\/span>n\u00edqueis\u201d, diz o americano Tristan Harris. E o ca\u00e7a-n\u00edqueis<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> destaca ele<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> \u00e9 o jogo que mais causa<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3043\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3044\"><\/span>depend\u00eancia: vicia tr\u00eas a quatro vezes mais r\u00e1pido que outros tipos de aposta.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3041\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3042\"><\/span>\t\tHarris trabalhou quase cinco anos no Google, primeiro como programador e depois como<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3039\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3040\"><\/span>\u201cespecialista em \u00e9tica de design\u201d. Em 2016, saiu da empresa para criar uma ONG, que se chama<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3037\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3038\"><\/span>Center for Humane Technology e re\u00fane programadores alarmados com o impacto da ind\u00fastria<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3035\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3036\"><\/span>da tecnologia. \u201cEstamos colocando toda a humanidade no maior experimento psicol\u00f3gico j\u00e1 feito,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3033\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3034\"><\/span>sem nenhum controle. A internet \u00e9 a maior m\u00e1quina de persuas\u00e3o e v\u00edcio j\u00e1 constru\u00edda\u201d, diz o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3031\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3032\"><\/span>programador Aza Raskin.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3029\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3030\"><\/span>\t\tVoc\u00ea provavelmente nunca ouviu falar <strong>dele<\/strong>, mas Raskin \u00e9 famoso no Vale do Sil\u00edcio. Isso<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3027\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3028\"><\/span>porque, em 2006, ele inventou o que viria a se tornar um dos elementos mais fundamentais (e<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3025\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3026\"><\/span>viciantes) dos smartphones: a \u201crolagem infinita\u201d. Sabe quando voc\u00ea vai descendo pela tela e o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3023\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3024\"><\/span>conte\u00fado nunca termina, pois vai aparecendo mais? Trata-se da rolagem infinita, <strong>que<\/strong> torna mais<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3021\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3022\"><\/span>pr\u00e1tico o uso do smartphone \u2013 mas tamb\u00e9m mexe com a sua cabe\u00e7a. \u201cSe voc\u00ea n\u00e3o d\u00e1 tempo<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3019\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3020\"><\/span>para o seu c\u00e9rebro acompanhar os seus impulsos, simplesmente continua rolando para baixo\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3017\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3018\"><\/span>diz Raskin.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3015\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3016\"><\/span>\t\t<strong>Ele<\/strong> n\u00e3o imaginava o poder viciante de sua cria\u00e7\u00e3o, e hoje se arrepende <strong>dela<\/strong> \u2013 tanto que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3013\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3014\"><\/span>um dos fundadores do Center for Human Technology. \u201cA pergunta <strong>que <\/strong>n\u00f3s nos fazemos no Vale<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3011\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3012\"><\/span>do Sil\u00edcio \u00e9: estamos programando apps ou pessoas?\u201d, diz. \u201cS\u00f3 Deus sabe o que estamos fazendo<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3009\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3010\"><\/span>com o c\u00e9rebro das crian\u00e7as\u201d, afirmou Sean Parker, um dos fundadores e primeiro CEO do<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3007\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3008\"><\/span>Facebook, num debate em 2018. \u201cN\u00f3s exploramos uma vulnerabilidade da psicologia humana.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3005\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3006\"><\/span>Eu, Mark (Zuckerberg), Kevin Systrom (criador do Instagram), todos n\u00f3s entendemos isso,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3003\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3004\"><\/span>conscientemente, e fizemos mesmo assim\u201d, afirmou.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3001\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3002\"><\/span>\t\tVoc\u00ea deve estar pensando: ser\u00e1 que n\u00e3o _____ um certo exagero nisso? Afinal, voc\u00ea n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2999\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3000\"><\/span>controla o uso <strong>que<\/strong> faz do smartphone, e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo? Mais ou<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2997\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2998\"><\/span>menos. Primeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2995\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2996\"><\/span>na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2993\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2994\"><\/span>\t\tFoi o que constatou uma pesquisa feita pela consultoria Deloitte com 2 mil brasileiros. 30%<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2991\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2992\"><\/span>das pessoas disseram <strong>que<\/strong> _____ problemas com o uso ......... do smartphone, como dificuldade<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2989\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2990\"><\/span>de concentra\u00e7\u00e3o ou ins\u00f4nia, e 32% j\u00e1 tentaram maneirar \u2013 sem sucesso. <strong>Uma<\/strong> pesquisa do<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2987\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2988\"><\/span>Hospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou <strong>que<\/strong> oito em cada dez motoristas usam celular<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2985\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2986\"><\/span>enquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2983\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2984\"><\/span>\t\t\u00c9 por isso que boa parte das pessoas est\u00e1 sempre com a cara enterrada na tela, mesmo nos<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2981\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2982\"><\/span>momentos mais impr\u00f3prios para isso: atravessando a rua, na praia, num show, etc. \u201cEst\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2979\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2980\"><\/span>havendo um sequestro da aten\u00e7\u00e3o, da consci\u00eancia, da perspectiva de voc\u00ea se conectar com o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2977\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2978\"><\/span>mundo \u00e0 sua volta. Uma epidemia da distra\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psic\u00f3logo Cristiano Nabuco de Abreu,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2975\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2976\"><\/span>coordenador do Grupo de Depend\u00eancia Tecnol\u00f3gica do Hospital das Cl\u00ednicas (USP).<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2973\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2974\"><\/span>\t\tEstudos mostram <strong>que<\/strong> o uso exagerado de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxas<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2971\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2972\"><\/span>de ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2969\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2970\"><\/span>Os sintomas come\u00e7am a se manifestar quando a pessoa gasta mais de tr\u00eas horas por dia no<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2967\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2968\"><\/span> celular, e n\u00f3s j\u00e1 passamos disso: o brasileiro gasta em m\u00e9dia 3h di\u00e1rias nessa atividade, segundo<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2965\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2966\"><\/span> o relat\u00f3rio State of Mobile 2019, da empresa americana App Annie.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/smartphone-o-novo-cigarro\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios que regulam as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50084,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:49:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1512661,"hashId":"cfce2b1b5466e51efb45e8a7157d72d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios que regulam as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5647434,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema \u00e9 denominado de princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":5647434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema \u00e9 denominado de princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie, e o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas assistidas sobre sua sa\u00fade s\u00e3o princ\u00edpios que regulam as a\u00e7\u00f5es do SUS.","id":5647435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie, e o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas assistidas sobre sua sa\u00fade s\u00e3o princ\u00edpios que regulam as a\u00e7\u00f5es do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao estabelecer como princ\u00edpio a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no contexto da sa\u00fade, busca-se, a participa\u00e7\u00e3o de atores sociais nesse \u00e2mbito, com o objetivo de influenciarem a defini\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade.","id":5647436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao estabelecer como princ\u00edpio a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no contexto da sa\u00fade, busca-se, a participa\u00e7\u00e3o de atores sociais nesse \u00e2mbito, com o objetivo de influenciarem a defini\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A universalidade \u00e9 o princ\u00edpio que determina que todos os cidad\u00e3os brasileiros, sem qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito ao acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":5647437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A universalidade \u00e9 o princ\u00edpio que determina que todos os cidad\u00e3os brasileiros, sem qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito ao acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1512661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que mostra um exemplo de proposi\u00e7\u00e3o simples, ou seja, uma senten\u00e7a que tem valor l\u00f3gico verdadeiro ou falso \u00e9:","provas":[{"id":51400,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 17:42:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553181,"hashId":"a2d51f0af5e2146e4fc5e5ee8e5d4903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que mostra um exemplo de <strong>proposi\u00e7\u00e3o simples<\/strong>, ou seja, uma senten\u00e7a que tem valor l\u00f3gico verdadeiro ou falso \u00e9:<\/p>","resposta":5818621,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAhhhhh!\u201d","id":5818619,"corpo":"<p>\u201cAhhhhh!\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUhuuuu!\u201d","id":5818620,"corpo":"<p>\u201cUhuuuu!\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cJo\u00e3o \u00e9 alto.\u201d","id":5818621,"corpo":"<p>\u201cJo\u00e3o \u00e9 alto.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cQual o seu nome?\u201d","id":5818622,"corpo":"<p>\u201cQual o seu nome?\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQual o seu signo?\u201d","id":5818623,"corpo":"<p>\u201cQual o seu signo?\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201d\u22bb Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":436689,"enunciado":"<p>Lista de s\u00edmbolos:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Condicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Bicondicional<\/p><p>^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p>v Conector \u201cou\u201d<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(32, 33, 36);\">\u22bb<\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","pai":425266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425267,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-simples-basicas-primitivas-ou-atomicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1553181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Biblioteconomia","id":16522,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38397,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Biblioteconomia","id":16522,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 17:43:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1115009,"hashId":"1bb999e8779d0b06d9e11cd1c4f81e60","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38397\/59.GIF\">","resposta":3959749,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1); (2); (6); (4); (5); (3).","id":3959747,"corpo":"(1); (2); (6); (4); (5); (3).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(2); (5); (4); (3); (1); (6).","id":3959748,"corpo":"(2); (5); (4); (3); (1); (6).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3); (4); (1); (6); (2); (5).","id":3959749,"corpo":"(3); (4); (1); (6); (2); (5).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(4); (6); (5); (1); (3); (2).","id":3959750,"corpo":"(4); (6); (5); (1); (3); (2).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1115009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal contratou os servi\u00e7os de uma consultoria especializada a fim de auxiliar no processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de seus servidores. Analisando os resultados da avalia\u00e7\u00e3o realizada, os consultores perceberam uma forte incid\u00eancia do denominado \u201cefeito halo\u201d. Isso significa que durante o processo de avalia\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":58800,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 17:14:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1769954,"hashId":"1ee8f6a4d8d859bd257951926d068069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal contratou os servi\u00e7os de uma consultoria especializada a fim de auxiliar no processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de seus servidores. Analisando os resultados da avalia\u00e7\u00e3o realizada, os consultores perceberam uma forte incid\u00eancia do denominado \u201cefeito halo\u201d. Isso significa que durante o processo de avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6749569,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os avaliadores deixaram que suas prefer\u00eancias ou antipatias comprometessem o resultado final.","id":6749568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os avaliadores deixaram que suas prefer\u00eancias ou antipatias comprometessem o resultado final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorreu generaliza\u00e7\u00f5es por parte dos avaliadores em rela\u00e7\u00e3o a um aspecto do avaliado que se sobressaiu aos demais aspectos afetando todo o conjunto dos demais t\u00f3picos avaliados.","id":6749569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreu generaliza\u00e7\u00f5es por parte dos avaliadores em rela\u00e7\u00e3o a um aspecto do avaliado que se sobressaiu aos demais aspectos afetando todo o conjunto dos demais t\u00f3picos avaliados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorreu a aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios excessivamente rigorosos de avalia\u00e7\u00e3o, comprometendo o resultado final pelo excesso de rigor.","id":6749570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreu a aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios excessivamente rigorosos de avalia\u00e7\u00e3o, comprometendo o resultado final pelo excesso de rigor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os avaliadores n\u00e3o quiseram se indispor com os servidores apresentando resultados medianos e neutros, deixando de apontar as reais defici\u00eancias dos avaliados.","id":6749571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os avaliadores n\u00e3o quiseram se indispor com os servidores apresentando resultados medianos e neutros, deixando de apontar as reais defici\u00eancias dos avaliados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os avaliadores limitaram-se apenas aos resultados recentes dos avaliados, deixando de considerar sua atua\u00e7\u00e3o e trajet\u00f3ria ao longo do tempo.","id":6749572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os avaliadores limitaram-se apenas aos resultados recentes dos avaliados, deixando de considerar sua atua\u00e7\u00e3o e trajet\u00f3ria ao longo do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030,"slug":"escola-de-governo-de-goias"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":16841,"slug":"vigilante-penitenciario-temporario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o estabelecido pela Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que correspondente aos objetivos da execu\u00e7\u00e3o penal.I - efetivar as disposi\u00e7\u00f5es de senten\u00e7a ou decis\u00e3o criminal.II - proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a harm\u00f4nica integra\u00e7\u00e3o social do condenado e do internado.III - realizar outras dilig\u00eancias e exames necess\u00e1rios. ","provas":[{"id":39334,"cargo":{"descricao":"Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":16841,"slug":"vigilante-penitenciario-temporario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030,"slug":"escola-de-governo-de-goias"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-vigilante-penitenciario-temporario-policia-penal-3","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 23:12:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153079,"hashId":"83a27b1beeacc2adff62fcad623464f7","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o estabelecido pela Lei de\r\nExecu\u00e7\u00e3o Penal, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e\r\nassinale a alternativa que correspondente aos objetivos\r\nda execu\u00e7\u00e3o penal.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - efetivar as disposi\u00e7\u00f5es de senten\u00e7a ou decis\u00e3o\r\ncriminal.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II - proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a harm\u00f4nica\r\nintegra\u00e7\u00e3o social do condenado e do internado.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III - realizar outras dilig\u00eancias e exames necess\u00e1rios. <\/p>","resposta":4119215,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":4119213,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":4119214,"corpo":"<p align=justify>as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":4119215,"corpo":"<p align=justify>as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":4119216,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":4119217,"corpo":"<p align=justify>todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Objeto e da Aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Art. 1\u00ba a 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Do Objeto e da Aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Art. 1\u00ba a 4\u00ba)","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406463,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-objeto-e-da-aplicacao-da-lei-de-execucao-penal-art-1o-a-4o"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1153079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os climas s\u00e3o identificados pelo conjunto de algumas caracter\u00edsticas, como temperatura, quantidade de chuvas, intensidade dos ventos, umidade etc. II. O trabalho de orienta\u00e7\u00e3o sexual na escola deve permitir ao aluno identificar e expressar seus sentimentos e desejos, respeitando os sentimentos e desejos do outro. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72887,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 11:19:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2218923,"hashId":"e066fc287a2890336b4fb7d0cfd10da9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os climas s\u00e3o identificados pelo conjunto de algumas caracter\u00edsticas, como temperatura, quantidade de chuvas, intensidade dos ventos, umidade etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho de orienta\u00e7\u00e3o sexual na escola deve permitir ao aluno identificar e expressar seus sentimentos e desejos, respeitando os sentimentos e desejos do outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8720086,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8720086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8720087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8720088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8720089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os eventos astron\u00f4micos est\u00e3o ligados aos movimentos de rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o da Terra, e ao seu eixo de inclina\u00e7\u00e3o. Esses fatores provocam altera\u00e7\u00f5es do clima em todas as \u00e1reas do globo, repercutindo nas esta\u00e7\u00f5es do ano e at\u00e9 mesmo na dura\u00e7\u00e3o dos dias. II. Quanto mais pr\u00f3xima uma \u00e1rea for do mar\/oceano, mais sofrer\u00e1 influ\u00eancia da maritimidade, j\u00e1 que o aquecimento das \u00e1guas difere da superf\u00edcie. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72887,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 11:19:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2218916,"hashId":"4f9a0e0554d449ef699fb9867e8e4199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os eventos astron\u00f4micos est\u00e3o ligados aos movimentos de rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o da Terra, e ao seu eixo de inclina\u00e7\u00e3o. Esses fatores provocam altera\u00e7\u00f5es do clima em todas as \u00e1reas do globo, repercutindo nas esta\u00e7\u00f5es do ano e at\u00e9 mesmo na dura\u00e7\u00e3o dos dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quanto mais pr\u00f3xima uma \u00e1rea for do mar\/oceano, mais sofrer\u00e1 influ\u00eancia da maritimidade, j\u00e1 que o aquecimento das \u00e1guas difere da superf\u00edcie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8720058,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8720058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8720059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8720060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8720061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. Apresentar falsa den\u00fancia contra os av\u00f3s para dificultar a conviv\u00eancia deles com o adolescente \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. II. A interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a promovida por um dos genitores, que cause preju\u00edzo \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com o outro genitor, \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72795,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:05:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2215159,"hashId":"6464288db06c00bbeb878b7cc011eef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apresentar falsa den\u00fancia contra os av\u00f3s para dificultar a conviv\u00eancia deles com o adolescente \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a promovida por um dos genitores, que cause preju\u00edzo \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com o outro genitor, \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8703317,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8703317,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8703318,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8703319,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8703320,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Ilumina\u00e7\u00e3o","id":20398,"slug":"tecnico-de-iluminacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Voc\u00ea n\u00e3o entende de seguran\u00e7a, Charlie Brown, o elemento sublinhado corresponde ao vocativo, por meio do qual se invoca o interlocutor do discurso. Do mesmo modo, o vocativo est\u00e1 sublinhado na seguinte frase:","provas":[{"id":47870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":48183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":48184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Ilumina\u00e7\u00e3o","id":20398,"slug":"tecnico-de-iluminacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-iluminacao","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Ilumina\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 14:40:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1452424,"hashId":"271f7604946f01ff3382d66c19dffe46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em V<em>oc\u00ea n\u00e3o entende de seguran\u00e7a<\/em>, <u>Charlie Brown<\/u>, o elemento sublinhado corresponde ao vocativo, por meio do qual se invoca o interlocutor do discurso. Do mesmo modo, o vocativo est\u00e1 sublinhado na seguinte frase:<\/p>","resposta":5383028,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participantes do programa de fidelidade ter\u00e3o um desconto de 50% na compra do ingresso. ","id":5383025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Participantes do programa de fidelidade<\/u> ter\u00e3o um desconto de 50% na compra do ingresso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambientalistas, hoje, ir\u00e3o ao parlamento para dialogar com os representantes do governo.","id":5383026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Ambientalistas<\/u>, hoje, ir\u00e3o ao parlamento para dialogar com os representantes do governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alunos do \u00faltimo ano, tradicionalmente, fazem uma viagem antes da festa de formatura.","id":5383027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Alunos do \u00faltimo ano<\/u>, tradicionalmente, fazem uma viagem antes da festa de formatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Senhores passageiros, n\u00e3o se esque\u00e7am de afivelar seus cintos de seguran\u00e7a.","id":5383028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Senhores passageiros<\/u>, n\u00e3o se esque\u00e7am de afivelar seus cintos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gestantes e lactantes, por precau\u00e7\u00e3o, foram desaconselhadas a tomar a vacina.","id":5383029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Gestantes e lactantes<\/u>, por precau\u00e7\u00e3o, foram desaconselhadas a tomar a vacina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 3, considere os quadrinhos abaixo.(Adaptado de: SCHULZ, Charles M. Minduim. O Estado de S. Paulo. 20.02.2019. https:\/\/cultura.estadao.com.br)","id":425110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 3, considere os quadrinhos abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47870\/grupo-questao\/425110-20201221161025000000-0.jpeg\" style=\"\" width=\"555\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: SCHULZ, Charles M. Minduim. O Estado de S. Paulo. 20.02.2019. https:\/\/cultura.estadao.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termo independente da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termo independente da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409392,"slug":"lingua-portuguesa-termo-independente-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":409392,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409393,"slug":"lingua-portuguesa-vocativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1452424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo (NASF)","id":20845,"slug":"fonoaudiologo-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A l\u00edngua \u00e9 fixada pelos m\u00fasculos no osso hioide, na mand\u00edbula, nos processos estiloides, no palato mole e na parede da faringe. II. A orelha externa permite coletar e encaminhar as ondas sonoras at\u00e9 a orelha m\u00e9dia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54508,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo (NASF)","id":20845,"slug":"fonoaudiologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-fonoaudiologo-area-nucleo-de-apoio-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: N\u00facleo de Apoio de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:46:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1649707,"hashId":"5634f85346a15e1072edebd84eaa721c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A l\u00edngua \u00e9 fixada pelos m\u00fasculos no osso hioide, na mand\u00edbula, nos processos estiloides, no palato mole e na parede da faringe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A orelha externa permite coletar e encaminhar as ondas sonoras at\u00e9 a orelha m\u00e9dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6215923,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6215923,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6215924,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6215925,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6215926,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1649707","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo (NASF)","id":20845,"slug":"fonoaudiologo-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No ambiente escolar, o fonoaudi\u00f3logo pode eleger estrat\u00e9gias que favore\u00e7am o trabalho com alunos que apresentam dificuldades de fala. II. Os dist\u00farbios da fala e da linguagem s\u00e3o doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia, pass\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o e tratamento quando diagnosticados precocemente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54508,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo (NASF)","id":20845,"slug":"fonoaudiologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-fonoaudiologo-area-nucleo-de-apoio-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: N\u00facleo de Apoio de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1649694,"hashId":"e55b6af1d5d3e201510f46d91bde1c89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. No ambiente escolar, o fonoaudi\u00f3logo pode eleger estrat\u00e9gias que favore\u00e7am o trabalho com alunos que apresentam dificuldades de fala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Os dist\u00farbios da fala e da linguagem s\u00e3o doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia, pass\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o e tratamento quando diagnosticados precocemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6215865,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6215865,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6215866,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6215867,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6215868,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":"fonoaudiologia\/1649694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14142,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um importante aspecto na confec\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de um projeto de engenharia \u00e9 o seu custo, que \u00e9 usualmente decomposto em custo direto e custo indireto. Desse modo, a alternativa que apresenta um custo direto e um custo indireto no or\u00e7amento de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9, nessa ordem:","provas":[{"id":38584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14142,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 15:10:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1123774,"hashId":"ca109c763d6c97f384d0bf1b73526cee","enunciado":"<p align=\"justify\">Um importante aspecto na confec\u00e7\u00e3o e\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de um projeto de engenharia \u00e9 o\r\nseu custo, que \u00e9\r\nusualmente decomposto em custo direto e custo\r\nindireto. Desse modo, a alternativa que apresenta\r\num custo direto e um custo indireto no or\u00e7amento\r\nde uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9, nessa ordem:<\/p>","resposta":3995774,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e3o de obra operacional e despesas tribut\u00e1rias","id":3995774,"corpo":"<p align=justify>m\u00e3o de obra operacional e despesas tribut\u00e1rias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o do canteiro de obras e mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o da obra","id":3995775,"corpo":"<p align=justify>instala\u00e7\u00e3o do canteiro de obras e\r\nmobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o da obra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o local e instala\u00e7\u00e3o do canteiro de obras","id":3995776,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o local e instala\u00e7\u00e3o do canteiro de\r\nobras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compra de materiais para execu\u00e7\u00e3o da obra e m\u00e3o de obra operacional","id":3995777,"corpo":"<p align=justify>compra de materiais para execu\u00e7\u00e3o da obra e\r\nm\u00e3o de obra operacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1123774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A pr\u00e1tica de ato de aliena\u00e7\u00e3o parental fere o direito fundamental do adolescente de ter uma conviv\u00eancia familiar saud\u00e1vel. II. A escravid\u00e3o e a servid\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 cultura humana e devem ser estimuladas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72795,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2215174,"hashId":"07edf79dd0d18479304fa59778ad2190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pr\u00e1tica de ato de aliena\u00e7\u00e3o parental fere o direito fundamental do adolescente de ter uma conviv\u00eancia familiar saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A escravid\u00e3o e a servid\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 cultura humana e devem ser estimuladas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8703383,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8703382,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8703383,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8703384,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8703385,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. Dificultar o exerc\u00edcio do direito regulamentado de conviv\u00eancia familiar \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. II. O Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF) n\u00e3o promove a preven\u00e7\u00e3o da ruptura dos v\u00ednculos familiares. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72795,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2215152,"hashId":"c3fd21eafd82ee8c3439436a2feaf179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dificultar o exerc\u00edcio do direito regulamentado de conviv\u00eancia familiar \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF) n\u00e3o promove a preven\u00e7\u00e3o da ruptura dos v\u00ednculos familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8703286,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8703285,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8703286,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8703287,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8703288,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF) n\u00e3o promove o acesso a servi\u00e7os socioassistenciais. II. Dificultar o exerc\u00edcio da autoridade parental \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. arque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72795,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2215173,"hashId":"b3cb6c1fe4ab3dd7a84ffb1327acb171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF) n\u00e3o promove o acesso a servi\u00e7os socioassistenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dificultar o exerc\u00edcio da autoridade parental \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">arque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8703380,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8703378,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8703379,"corpo":"<p> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8703380,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8703381,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caramuru e O Uraguai, assim como os romances O Guarani e Iracema, de Jos\u00e9 de Alencar, fizeram parte das manifesta\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas do per\u00edodo posterior \u00e0 independ\u00eancia do Brasil, que, ao idealizarem o ind\u00edgena, buscavam consolidar a mitologia da nacionalidade brasileira.","provas":[{"id":44296,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 14:02:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335696,"hashId":"46b1e863d05d43b998a0d224eefa753d","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Caramuru<\/strong> e <strong>O Uraguai<\/strong>, assim como os romances <strong>O Guarani<\/strong>\r\ne <strong>Iracema<\/strong>, de Jos\u00e9 de Alencar, fizeram parte das\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas do per\u00edodo posterior \u00e0 independ\u00eancia\r\ndo Brasil, que, ao idealizarem o ind\u00edgena, buscavam consolidar\r\na mitologia da nacionalidade brasileira.<\/p>","resposta":4885600,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4885599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4885600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mesmo sem querer recuar conceitos anacronicamente, parece que Caramuru, de Santa Rita Dur\u00e3o, pode ser considerado uma epopeia do tipo que se chamaria hoje colonialista, porque glorifica m\u00e9todos e ideologias que censuramos at\u00e9 no passado. Mas que ainda s\u00e3o aceitos, recomendados e praticados pelos amigos da ordem a todo pre\u00e7o, entre os quais se alinharia o nosso velho Dur\u00e3o, que era filho de um repressor de quilombos e hoje talvez se situasse entre os reacion\u00e1rios, com todo o seu talento, cultura e paix\u00e3o. Como sabemos, Caramuru \u00e9 uma resposta ao poema de Bas\u00edlio da Gama, O Uraguai, cujo pombalismo ilustrado estava mais perto daquilo que no tempo era progresso. Mesmo sendo progresso de d\u00e9spota esclarecido, useiro da brutalidade e do arb\u00edtrio. A poss\u00edvel atualidade do Caramuru estaria um pouco na presen\u00e7a constante da viol\u00eancia e da opress\u00e3o, disfar\u00e7adas por uma ideologia bem arquitetada, que tranquiliza a consci\u00eancia. Dur\u00e3o \u00e9, em grau surpreendente, um poeta da guerra e da imposi\u00e7\u00e3o cultural, e n\u00e3o ficaria deslocado em nosso tempo excepcionalmente bruto e agressivo. Bas\u00edlio da Gama, que celebra uma guerra destruidora, no fundo n\u00e3o simpatiza com ela e quase justifica o inimigo (que n\u00e3o consegue deixar de tratar como v\u00edtima), lamentando a necessidade cruel da raz\u00e3o de Estado. Mas Dur\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 adere ideologicamente ao exerc\u00edcio da for\u00e7a, como parece ter por ela uma esp\u00e9cie de fascina\u00e7\u00e3o. Antonio Candido. Movimento e parada. In: Na sala de aula: caderno de an\u00e1lise liter\u00e1ria. S\u00e3o Paulo: Editora \u00c1tica, 1985, p. 8-9 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo como refer\u00eancia inicial o texto precedente, publicado pela primeira vez em 1985, julgue os itens a seguir.","id":412448,"enunciado":"<p align=\"justify\">Mesmo sem querer recuar conceitos anacronicamente,\r\nparece que <strong>Caramuru<\/strong>, de Santa Rita Dur\u00e3o, pode ser considerado\r\numa epopeia do tipo que se chamaria hoje colonialista, porque\r\nglorifica m\u00e9todos e ideologias que censuramos at\u00e9 no passado. Mas\r\nque ainda s\u00e3o aceitos, recomendados e praticados pelos amigos da\r\nordem a todo pre\u00e7o, entre os quais se alinharia o nosso velho\r\nDur\u00e3o, que era filho de um repressor de quilombos e hoje talvez se\r\nsituasse entre os reacion\u00e1rios, com todo o seu talento, cultura e\r\npaix\u00e3o. Como sabemos, <strong>Caramuru<\/strong> \u00e9 uma resposta ao poema de\r\nBas\u00edlio da Gama, <strong>O Uraguai<\/strong>, cujo pombalismo ilustrado estava\r\nmais perto daquilo que no tempo era progresso. Mesmo sendo\r\nprogresso de d\u00e9spota esclarecido, useiro da brutalidade e do arb\u00edtrio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A poss\u00edvel atualidade do <strong>Caramuru<\/strong> estaria um pouco na\r\npresen\u00e7a constante da viol\u00eancia e da opress\u00e3o, disfar\u00e7adas por uma\r\nideologia bem arquitetada, que tranquiliza a consci\u00eancia. Dur\u00e3o \u00e9,\r\nem grau surpreendente, um poeta da guerra e da imposi\u00e7\u00e3o cultural,\r\ne n\u00e3o ficaria deslocado em nosso tempo excepcionalmente bruto e\r\nagressivo. Bas\u00edlio da Gama, que celebra uma guerra destruidora, no\r\nfundo n\u00e3o simpatiza com ela e quase justifica o inimigo (que n\u00e3o\r\nconsegue deixar de tratar como v\u00edtima), lamentando a necessidade\r\ncruel da raz\u00e3o de Estado. Mas Dur\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 adere ideologicamente\r\nao exerc\u00edcio da for\u00e7a, como parece ter por ela uma esp\u00e9cie de\r\nfascina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Antonio Candido. Movimento e parada. In: Na sala de aula: caderno de\r\nan\u00e1lise liter\u00e1ria. S\u00e3o Paulo: Editora \u00c1tica, 1985, p. 8-9 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia inicial o texto precedente, publicado pela\r\nprimeira vez em 1985, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1335696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo (NASF)","id":20845,"slug":"fonoaudiologo-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O cr\u00e2nio \u00e9 revestido por um envolt\u00f3rio fibroso, firmemente aderido ao couro cabeludo, a chamada aponeurose epicraniana. II. O fonoaudi\u00f3logo pode participar das a\u00e7\u00f5es do Atendimento Educacional Especializado (AEE). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54508,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo (NASF)","id":20845,"slug":"fonoaudiologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-fonoaudiologo-area-nucleo-de-apoio-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: N\u00facleo de Apoio de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:45:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1649689,"hashId":"2c08a644ce921f5c925225258aaa162a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O cr\u00e2nio \u00e9 revestido por um envolt\u00f3rio fibroso, firmemente aderido ao couro cabeludo, a chamada aponeurose epicraniana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fonoaudi\u00f3logo pode participar das a\u00e7\u00f5es do Atendimento Educacional Especializado (AEE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6215842,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6215842,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6215843,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6215844,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6215845,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1649689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fisioterapia \u00e9 uma ci\u00eancia da sa\u00fade aplicada ao estudo, diagn\u00f3stico, preven\u00e7\u00e3o e tratamento de disfun\u00e7\u00f5es cin\u00e9ticas funcionais de \u00f3rg\u00e3os e sistemas no corpo humano. Essa ci\u00eancia exige a compreens\u00e3o das diversas caracter\u00edsticas dos sistemas muscular e esquel\u00e9tico, pois a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos mais simples requer a a\u00e7\u00e3o de apenas um m\u00fasculo individualmente, o qual desempenha um papel bem definido no leque de fun\u00e7\u00f5es complementares necess\u00e1rias. Assim, a a\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta deve basear-se em conhecimentos cient\u00edficos e sist\u00eamicos, n\u00e3o apenas te\u00f3ricos. II. A cinesiologia tem como enfoque a an\u00e1lise dos movimentos do corpo humano sob o ponto de vista f\u00edsico. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54511,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-fisioterapeuta-area-nucleo-de-apoio-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Fisioterapeuta - \u00c1rea: N\u00facleo de Apoio de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:50:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1649781,"hashId":"e8682d08a3597404c386b6d18ce9965d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fisioterapia \u00e9 uma ci\u00eancia da sa\u00fade aplicada ao estudo, diagn\u00f3stico, preven\u00e7\u00e3o e tratamento de disfun\u00e7\u00f5es cin\u00e9ticas funcionais de \u00f3rg\u00e3os e sistemas no corpo humano. Essa ci\u00eancia exige a compreens\u00e3o das diversas caracter\u00edsticas dos sistemas muscular e esquel\u00e9tico, pois a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos mais simples requer a a\u00e7\u00e3o de apenas um m\u00fasculo individualmente, o qual desempenha um papel bem definido no leque de fun\u00e7\u00f5es complementares necess\u00e1rias. Assim, a a\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta deve basear-se em conhecimentos cient\u00edficos e sist\u00eamicos, n\u00e3o apenas te\u00f3ricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cinesiologia tem como enfoque a an\u00e1lise dos movimentos do corpo humano sob o ponto de vista f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6216260,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6216258,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6216259,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6216260,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6216261,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1649781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os m\u00fasculos n\u00e3o est\u00e3o relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dos movimentos globais do corpo, como andar e correr. II. A coluna vertebral situa-se na parede dorsal do tronco, sendo fundamental para a movimenta\u00e7\u00e3o do corpo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54511,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-fisioterapeuta-area-nucleo-de-apoio-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Fisioterapeuta - \u00c1rea: N\u00facleo de Apoio de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 14:50:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1649752,"hashId":"580a99bf204a94231d15ce0f0d6db502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os m\u00fasculos n\u00e3o est\u00e3o relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dos movimentos globais do corpo, como andar e correr. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A coluna vertebral situa-se na parede dorsal do tronco, sendo fundamental para a movimenta\u00e7\u00e3o do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6216130,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6216128,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6216129,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6216130,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6216131,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1649752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aspectos formais e abertos da cultura organizacional s\u00e3o componentes vis\u00edveis e publicamente observ\u00e1veis, orientados para aspectos operacionais e de tarefas. Como exemplos desses aspectos formais, pode-se citar:","provas":[{"id":41453,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufca-2019-fastef-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 15:12:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1229419,"hashId":"88880c06c03709639ae47a2f18e83797","enunciado":"<p align=justify>Os aspectos formais e abertos da cultura organizacional s\u00e3o componentes vis\u00edveis e publicamente observ\u00e1veis, orientados para aspectos operacionais e de tarefas. Como exemplos desses aspectos formais, pode-se citar:<\/p>","resposta":4437847,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padr\u00f5es de influ\u00eancias e de poder.","id":4437845,"corpo":"<p align=justify>padr\u00f5es de influ\u00eancias e de poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valores e expectativas.","id":4437846,"corpo":"<p align=justify>valores e expectativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edticas e diretrizes de pessoal.","id":4437847,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edticas e diretrizes de pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sentimentos e normas de grupos.","id":4437848,"corpo":"<p align=justify>sentimentos e normas de grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1229419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social, historicamente foi considerado voca\u00e7\u00e3o, habilidade, ocupa\u00e7\u00e3o, of\u00edcio ou ate mesmo arte. Pore m com o decorrer do processo hist\u00f3rico alcan\u00e7ou outros patamares, sendo que atualmente e reconhecido como profiss\u00e3o, uma especializa\u00e7\u00e3o do trabalho coletivo, inscrita na divisa o social e t\u00e9cnica do trabalho, de n\u00edvel superior, regulamentada no Brasil pela Lei n. 8.662\/9, de 7 de junho de 1993. Porem, com todo avan\u00e7o em produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e pesquisa, o Servi\u00e7o Social na o atingiu o patamar de ci\u00eancia, mas conseguiu se constituir como uma area de produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, reconhecida pelas agencias de fomento a pesquisa, inserida na area da:(FRAGA, Cristina Kologeski, A atitude investigativa no trabalho do assistente social .in: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, S\u00e3o Paulo, v. 31, n. 101. p. 40-64, 2010.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-assistente-social-gab-oficial-e-retificados-no-site-da-banca-nao-tem-o-gab-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191651,"hashId":"aed6f95e0d6abf2622db8e48923841d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social, historicamente foi considerado voca\u00e7\u00e3o, habilidade, ocupa\u00e7\u00e3o, of\u00edcio ou ate mesmo arte. Pore m com o decorrer do processo hist\u00f3rico alcan\u00e7ou outros patamares, sendo que atualmente e reconhecido como profiss\u00e3o, uma especializa\u00e7\u00e3o do trabalho coletivo, inscrita na divisa o social e t\u00e9cnica do trabalho, de n\u00edvel superior, regulamentada no Brasil pela Lei n. 8.662\/9, de 7 de junho de 1993. Porem, com todo avan\u00e7o em produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e pesquisa, o Servi\u00e7o Social na o atingiu o patamar de ci\u00eancia, mas conseguiu se constituir como uma area de produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, reconhecida pelas agencias de fomento a pesquisa, inserida na area da:(FRAGA, Cristina Kologeski, A atitude investigativa no trabalho do assistente social .in: Servi\u00e7o Social &amp; Sociedade, S\u00e3o Paulo, v. 31, n. 101. p. 40-64, 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8603539,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade.","id":8603537,"corpo":"<p>Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o.","id":8603538,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias Sociais Aplicadas.","id":8603539,"corpo":"<p>Ci\u00eancias Sociais Aplicadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defesa dos Direitos Sociais e Humanos.","id":8603540,"corpo":"<p>Defesa dos Direitos Sociais e Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, Saude e Previd\u00eancia Social.","id":8603541,"corpo":"<p>Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, Saude e Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) e uma unidade publica estatal descentralizada da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) que tem por objetivo prevenir a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidades e riscos sociais nos territ\u00f3rios por meio do:I. Amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos direitos de cidadania.II. Desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es.III. Fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.IV. Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o do sistema \u00fanico de assist\u00eancia social (SUAS).V. Atendimento de todas das demandas oriundas das situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco social detectadas no territ\u00f3rio.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-assistente-social-gab-oficial-e-retificados-no-site-da-banca-nao-tem-o-gab-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191739,"hashId":"73b4981a61f31f1f45376c88c7e6bab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) e uma unidade publica estatal descentralizada da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) que tem por objetivo prevenir a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidades e riscos sociais nos territ\u00f3rios por meio do:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos direitos de cidadania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o do sistema \u00fanico de assist\u00eancia social (SUAS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Atendimento de todas das demandas oriundas das situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco social detectadas no territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8603903,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8603900,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8603901,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":8603902,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8603903,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8603904,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matricialidade sociofamiliar se refere a centralidade da fam\u00edlia como n\u00facleo social fundamental para a efetividade de todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, que segundo a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), e o conjunto de pessoas unidas por la\u00e7os consangu\u00edneos, afetivos e ou de solidariedade, cuja sobreviv\u00eancia e reprodu\u00e7\u00e3o social pressup\u00f5em obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas e o compartilhamento de renda e ou depend\u00eancia econ\u00f4mica. Assim sendo e recomend\u00e1vel que os profissionais que atuam nos CRAS e CREAS, compreendam a fam\u00edlia enquanto:","provas":[{"id":67788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-assistente-social-gab-oficial-e-retificados-no-site-da-banca-nao-tem-o-gab-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:11:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191772,"hashId":"6d08115f6b93d5a38334c0382dc29229","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A matricialidade sociofamiliar se refere a centralidade da fam\u00edlia como n\u00facleo social fundamental para a efetividade de todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, que segundo a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), e o conjunto de pessoas unidas por la\u00e7os consangu\u00edneos, afetivos e ou de solidariedade, cuja sobreviv\u00eancia e reprodu\u00e7\u00e3o social pressup\u00f5em obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas e o compartilhamento de renda e ou depend\u00eancia econ\u00f4mica. Assim sendo e recomend\u00e1vel que os profissionais que atuam nos CRAS e CREAS, compreendam a fam\u00edlia enquanto:<\/p>","resposta":8604055,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade padr\u00e3o e imut\u00e1vel.","id":8604051,"corpo":"<p>Unidade padr\u00e3o e imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade padr\u00e3o ou fam\u00edlia nuclear.","id":8604052,"corpo":"<p>Unidade padr\u00e3o ou fam\u00edlia nuclear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade pronta e acabada e imut\u00e1vel.","id":8604053,"corpo":"<p>Unidade pronta e acabada e imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade homog\u00eanea idealizada para atender as demandas do capital.","id":8604054,"corpo":"<p>Unidade homog\u00eanea idealizada para atender as demandas do capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unidade enfocada em seu contexto sociocultural e econ\u00f4mico, com composi\u00e7\u00f5es distintas e din\u00e2micas pr\u00f3prias.","id":8604055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade enfocada em seu contexto sociocultural e econ\u00f4mico, com composi\u00e7\u00f5es distintas e din\u00e2micas pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Cear\u00e1, o per\u00edodo em que se registram mais acidentes com serpentes compreende os meses de junho e julho. Neste ano, 592 acidentes com cobras foram registrados logo no primeiro semestre. Assim, \u00e9 importante que o profissional de sa\u00fade p\u00fablica reconhe\u00e7a diferen\u00e7as entre serpentes pe\u00e7onhentas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s serpentes de import\u00e2ncia m\u00e9dica no Cear\u00e1, \u00e9 CORRETO afirmar que serpentes do g\u00eanero","provas":[{"id":70669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 16:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2156136,"hashId":"5210ec491a97c9f14e5e8bf57baf1cc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Cear\u00e1, o per\u00edodo em que se registram mais acidentes com serpentes compreende os meses de junho e julho. Neste ano, 592 acidentes com cobras foram registrados logo no primeiro semestre. Assim, \u00e9 importante que o profissional de sa\u00fade p\u00fablica reconhe\u00e7a diferen\u00e7as entre serpentes pe\u00e7onhentas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s serpentes de import\u00e2ncia m\u00e9dica no Cear\u00e1, \u00e9 CORRETO afirmar que serpentes do g\u00eanero<\/p>","resposta":8445698,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Micrurus n\u00e3o possuem fosseta loreal e possuem dentes inoculadores fixos e pequenos.","id":8445698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Micrurus n\u00e3o possuem fosseta loreal e possuem dentes inoculadores fixos e pequenos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crotalus possuem dentes inoculadores de veneno, mas n\u00e3o possuem fosseta loreal.","id":8445699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crotalus possuem dentes inoculadores de veneno, mas n\u00e3o possuem fosseta loreal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bothrops possuem dentes inoculadores de veneno, mas n\u00e3o possuem fosseta loreal.","id":8445700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bothrops possuem dentes inoculadores de veneno, mas n\u00e3o possuem fosseta loreal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lachesis n\u00e3o possuem fosseta loreal e possuem dentes inoculadores fixos e pequenos.","id":8445701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lachesis n\u00e3o possuem fosseta loreal e possuem dentes inoculadores fixos e pequenos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bothrops n\u00e3o possuem dentes inoculadores de veneno nem fosseta loreal.","id":8445702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bothrops n\u00e3o possuem dentes inoculadores de veneno nem fosseta loreal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 60","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","oab":false,"nome":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403310,"slug":"veterinaria-intoxicacoes-pesticidas-e-envenenamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o e o manejo adotados na cria\u00e7\u00e3o de bezerras leiteiras refletem, diretamente, n\u00e3o apenas na sua sobreviv\u00eancia, mas, sobretudo, na sua produ\u00e7\u00e3o de leite futura. De todos os cuidados com a rec\u00e9m-nascida, uma aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada ao fornecimento de colostro.Sobre a alimenta\u00e7\u00e3o de bezerras, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":70669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 16:57:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2156170,"hashId":"305213088ef6c2ec7f33684c8de70da8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o e o manejo adotados na cria\u00e7\u00e3o de bezerras leiteiras refletem, diretamente, n\u00e3o apenas na sua sobreviv\u00eancia, mas, sobretudo, na sua produ\u00e7\u00e3o de leite futura. De todos os cuidados com a rec\u00e9m-nascida, uma aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada ao fornecimento de colostro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a alimenta\u00e7\u00e3o de bezerras, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":8445868,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geralmente, para sucesso na colostragem, a bezerra deve consumir, pelo menos, 5% do seu peso ao nascer, a cada refei\u00e7\u00e3o, o que na maioria dos rebanhos corresponde aos 2 ou 3 litros comumente recomendados.","id":8445868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geralmente, para sucesso na colostragem, a bezerra deve consumir, pelo menos, 5% do seu peso ao nascer, a cada refei\u00e7\u00e3o, o que na maioria dos rebanhos corresponde aos 2 ou 3 litros comumente recomendados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as altas concentra\u00e7\u00f5es de imunoglobulinas (anticorpos presentes no colostro) t\u00eam papel importante no estabelecimento de imunidade ativa das bezerras rec\u00e9m-nascidas.","id":8445869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as altas concentra\u00e7\u00f5es de imunoglobulinas (anticorpos presentes no colostro) t\u00eam papel importante no estabelecimento de imunidade ativa das bezerras rec\u00e9m-nascidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a recomenda\u00e7\u00e3o tradicional tem sido: o fornecimento de 1,5 litro nas primeiras horas de vida, seguido de mais 1,5 litro dentro das 12 horas seguintes.","id":8445870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recomenda\u00e7\u00e3o tradicional tem sido: o fornecimento de 1,5 litro nas primeiras horas de vida, seguido de mais 1,5 litro dentro das 12 horas seguintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o colostro \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula mam\u00e1ria da vaca que acontece durante as primeiras 48 horas ap\u00f3s o parto.","id":8445871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o colostro \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula mam\u00e1ria da vaca que acontece durante as primeiras 48 horas ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a partir de 12 horas ap\u00f3s o nascimento, a bezerra perde a capacidade de absorver as imunoglobulinas (anticorpos) que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela defesa do organismo contra doen\u00e7as durante as primeiras semanas de vida.","id":8445872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir de 12 horas ap\u00f3s o nascimento, a bezerra perde a capacidade de absorver as imunoglobulinas (anticorpos) que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela defesa do organismo contra doen\u00e7as durante as primeiras semanas de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 60","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bovinocultura","oab":false,"nome":"Bovinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403284,"slug":"veterinaria-bovinocultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A babesiose canina \u00e9 uma enfermidade de import\u00e2ncia mundial. Acerca desta doen\u00e7a, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":63862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 17:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951677,"hashId":"aab0231f694e5f9f0099b64390d3d028","enunciado":"<p>A babesiose canina \u00e9 uma enfermidade de import\u00e2ncia mundial. Acerca desta doen\u00e7a, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7554836,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Babesia \u00e9 um protozo\u00e1rio que se aloja nas c\u00e9lulas intestinais do c\u00e3o, levando \u00e0 morte essas c\u00e9lulas e ocasionando diarreia","id":7554834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Babesia \u00e9 um protozo\u00e1rio que se aloja nas c\u00e9lulas intestinais do c\u00e3o, levando \u00e0 morte essas c\u00e9lulas e ocasionando diarreia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o ocorre pela picada de pulga","id":7554835,"corpo":"<p>a transmiss\u00e3o ocorre pela picada de pulga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Babesia \u00e9 um protozo\u00e1rio intraeritrocit\u00e1rio que leva \u00e0 remo\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos infectados pelo sistema mononuclear fagocit\u00e1rio","id":7554836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Babesia \u00e9 um protozo\u00e1rio intraeritrocit\u00e1rio que leva \u00e0 remo\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos infectados pelo sistema mononuclear fagocit\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o ocorre por ingest\u00e3o de oocistos de Babesia eliminados nas fezes de c\u00e3es infectados ","id":7554837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transmiss\u00e3o ocorre por ingest\u00e3o de oocistos de Babesia eliminados nas fezes de c\u00e3es infectados <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bact\u00e9ria que se apresenta de forma esf\u00e9rica (coccus) Gram-positiva que, em exame microsc\u00f3pico, aparece na forma de cachos similares aos de uva e que s\u00e3o tolerantes a concentra\u00e7\u00f5es de 10 a 20% de NaCl e a nitratos \u00e9 denominada:","provas":[{"id":63862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 17:06:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951692,"hashId":"034eadf5c7be94326ee8d5add9d92121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A bact\u00e9ria que se apresenta de forma esf\u00e9rica (coccus) Gram-positiva que, em exame microsc\u00f3pico, aparece na forma de cachos similares aos de uva e que s\u00e3o tolerantes a concentra\u00e7\u00f5es de 10 a 20% de NaCl e a nitratos \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7554901,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacillus cereus","id":7554898,"corpo":"<p><em>Bacillus cereus<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Listeria monocytogenes","id":7554899,"corpo":"<p><em>Listeria monocytogenes<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escherichia coli","id":7554900,"corpo":"<p><em>Escherichia coli<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus","id":7554901,"corpo":"<p><em>Staphylococcus aureus<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1951692","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar o surgimento da Universidade no Brasil, Vasconcelos afirma que no s\u00e9culo XIX, a partir da proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, h\u00e1 um crescimento das escolas superiores no Brasil. Nessa conjuntura, estas escolas apresentam como caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":36673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-assistente-social-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1050795,"hashId":"fd135c78ba87797d16bbf1e4605e1b80","enunciado":"Ao analisar o surgimento da Universidade no Brasil, Vasconcelos afirma que no s\u00e9culo XIX, a partir da proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, h\u00e1 um crescimento das escolas superiores no Brasil. Nessa conjuntura, estas escolas apresentam como caracter\u00edsticas:","resposta":3679326,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espa\u00e7os acad\u00eamicos voltados para a pesquisa cient\u00edfica.","id":3679324,"corpo":"espa\u00e7os acad\u00eamicos voltados para a pesquisa cient\u00edfica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es destinadas a prestar aux\u00edlio estudantil aos alunos.","id":3679325,"corpo":"institui\u00e7\u00f5es destinadas a prestar aux\u00edlio estudantil aos alunos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelo de unidades desconexas e voltadas para a forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":3679326,"corpo":"modelo de unidades desconexas e voltadas para a forma\u00e7\u00e3o profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autonomia universit\u00e1ria frente ao executivo federal.","id":3679327,"corpo":"autonomia universit\u00e1ria frente ao executivo federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino totalmente privado, destinado aos estudantes de maior poder aquisitivo.","id":3679328,"corpo":"ensino totalmente privado, destinado aos estudantes de maior poder aquisitivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378268,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1050795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 o maior pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul e o quinto do mundo em extens\u00e3o territorial. Com propor\u00e7\u00f5es continentais, estende-se por uma \u00e1rea de 8.514.876,599 km\u00b2 (quil\u00f4metros quadrados). O Brasil \u00e9 dividido em cinco regi\u00f5es \u2013 marcadas por grandes diferen\u00e7as culturais \u2013 e 27 unidades federativas, seus estados (PNUD, 2019). No que diz respeito \u00e0 extens\u00e3o territorial do estado do Acre (IBGE, 2018), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53642,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 16:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621692,"hashId":"7209628531290cb9656b9ea708eee990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 o maior pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul e o quinto do mundo em extens\u00e3o territorial. Com propor\u00e7\u00f5es continentais, estende-se por uma \u00e1rea de 8.514.876,599 km\u00b2 (quil\u00f4metros quadrados). O Brasil \u00e9 dividido em cinco regi\u00f5es \u2013 marcadas por grandes diferen\u00e7as culturais \u2013 e 27 unidades federativas, seus estados (PNUD, 2019). No que diz respeito \u00e0 extens\u00e3o territorial do estado do Acre (IBGE, 2018), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6093977,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Acre tem \u00e1rea em torno de 5.780 km\u00b2, o que equivale a 0,06% do territ\u00f3rio nacional","id":6093975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Acre tem \u00e1rea em torno de 5.780 km\u00b2, o que equivale a 0,06% do territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Acre tem \u00e1rea em torno de 27.779 km\u00b2, o que equivale a 0,32% do territ\u00f3rio nacional","id":6093976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Acre tem \u00e1rea em torno de 27.779 km\u00b2, o que equivale a 0,32% do territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Acre tem \u00e1rea em torno de 164.123 km\u00b2, o que equivale a 1,92% do territ\u00f3rio nacional","id":6093977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Acre tem \u00e1rea em torno de 164.123 km\u00b2, o que equivale a 1,92% do territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Acre tem \u00e1rea em torno de 1.559.159 km\u00b2, o que equivale a 18,30% do territ\u00f3rio nacional","id":6093978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Acre tem \u00e1rea em torno de 1.559.159 km\u00b2, o que equivale a 18,30% do territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397345,"slug":"geografia-acre-ac"}],"slug":"geografia\/1621692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Per\u00edcia","id":23077,"slug":"medico-area-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Seguridade Social do Servidor de Blumenau","sigla":"ISSBLU","id":4312,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"issblu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Simula\u00e7\u00e3o motivada pelo que se chama de Indenisiofilia ou sinistrose trata-se de uma luta desonesta pela vida, fazendo concorr\u00eancia com a luta honesta. Trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o na qual as queixas n\u00e3o guardam correla\u00e7\u00e3o com o exame f\u00edsico e complementares. \u00c9 considerada uma fraude no sistema de sa\u00fade e previd\u00eancia. Diante do exposto, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo: I- METASSIMULA\u00c7\u00c3O: O paciente adiciona ao quadro existente, sinais e sintomas de outras doen\u00e7as. II- SIMULA\u00c7\u00c3O: Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a produ\u00e7\u00e3o intencional ou inven\u00e7\u00e3o de sintomas ou incapacidades tanto f\u00edsicas quanto psicol\u00f3gicas, motivadas por estresse ou incentivos externos. III- DISSIMULA\u00c7\u00c3O: O indiv\u00edduo doente tenta dar a impress\u00e3o que \u00e9 perfeitamente saud\u00e1vel, ocultando sinais importantes para que se chegue a um diagn\u00f3stico. IV- PARASSIMULA\u00c7\u00c3O OU SUPERSIMULA\u00c7\u00c3O: O indiv\u00edduo est\u00e1 realmente doente, mas, por diversos motivos, exagera nos sintomas da doen\u00e7a, fazendo com que o quadro pare\u00e7a mais grave e preocupante. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58964,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Per\u00edcia","id":23077,"slug":"medico-area-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Seguridade Social do Servidor de Blumenau","sigla":"ISSBLU","id":4312,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"issblu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"issblu-sc-2019-furb-medico-area-pericia","tipo":1,"nome":"FURB - ISSBLU - M\u00e9dico - \u00c1rea: Per\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 16:45:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":1777310,"hashId":"48c4c0d149291436c0a56fa5be834602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Simula\u00e7\u00e3o motivada pelo que se chama de Indenisiofilia ou sinistrose trata-se de uma luta desonesta pela vida, fazendo concorr\u00eancia com a luta honesta. Trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o na qual as queixas n\u00e3o guardam correla\u00e7\u00e3o com o exame f\u00edsico e complementares. \u00c9 considerada uma fraude no sistema de sa\u00fade e previd\u00eancia. Diante do exposto, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- METASSIMULA\u00c7\u00c3O: O paciente adiciona ao quadro existente, sinais e sintomas de outras doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- SIMULA\u00c7\u00c3O: Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a produ\u00e7\u00e3o intencional ou inven\u00e7\u00e3o de sintomas ou incapacidades tanto f\u00edsicas quanto psicol\u00f3gicas, motivadas por estresse ou incentivos externos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- DISSIMULA\u00c7\u00c3O: O indiv\u00edduo doente tenta dar a impress\u00e3o que \u00e9 perfeitamente saud\u00e1vel, ocultando sinais importantes para que se chegue a um diagn\u00f3stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>- PARASSIMULA\u00c7\u00c3O OU SUPERSIMULA\u00c7\u00c3O: O indiv\u00edduo est\u00e1 realmente doente, mas, por diversos motivos, exagera nos sintomas da doen\u00e7a, fazendo com que o quadro pare\u00e7a mais grave e preocupante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6782084,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6782083,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6782084,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6782085,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V\u2013 V.","id":6782086,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V\u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013V \u2013 F \u2013 V.","id":6782087,"corpo":"<p>F \u2013V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcias civil, administrativa e previdenci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Per\u00edcias civil, administrativa e previdenci\u00e1ria","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429669,"slug":"medicina-legal-pericias-civil-administrativa-e-previdenciaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Espec\u00edfica","id":16936,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica de determinado pa\u00eds chamou para conversas individuais cinco ministros das seguintes pastas: Economia, Educa\u00e7\u00e3o, Meio-Ambiente, Justi\u00e7a e Sa\u00fade. Foram, assim, chamados os Ministros Alberto, Camargo, Eliseu, Delc\u00eddio e Josenildo, em certa ordem. Depois de Camargo, que n\u00e3o \u00e9 Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, foi chamado o Ministro da Sa\u00fade. Josenildo foi o primeiro a ser chamado. O Ministro da Economia, Alberto, foi chamado logo ap\u00f3s o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. O Ministro da Justi\u00e7a n\u00e3o \u00e9 Delc\u00eddio e nem Eliseu. Eliseu foi o \u00faltimo chamado, logo ap\u00f3s o Ministro da Sa\u00fade. Conclui-se, com base nessas afirma\u00e7\u00f5es, que","provas":[{"id":36783,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Espec\u00edfica","id":16936,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-especifica-prova-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Espec\u00edfica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 17:33:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066728,"hashId":"a736e6baad95229aafc4ece650351e35","enunciado":"O Presidente da Rep\u00fablica de determinado pa\u00eds chamou para conversas individuais cinco ministros das seguintes pastas:\r\nEconomia, Educa\u00e7\u00e3o, Meio-Ambiente, Justi\u00e7a e Sa\u00fade. Foram, assim, chamados os Ministros Alberto, Camargo, Eliseu,\r\nDelc\u00eddio e Josenildo, em certa ordem. Depois de Camargo, que n\u00e3o \u00e9 Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, foi chamado o Ministro da Sa\u00fade.\r\nJosenildo foi o primeiro a ser chamado. O Ministro da Economia, Alberto, foi chamado logo ap\u00f3s o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. O\r\nMinistro da Justi\u00e7a n\u00e3o \u00e9 Delc\u00eddio e nem Eliseu. Eliseu foi o \u00faltimo chamado, logo ap\u00f3s o Ministro da Sa\u00fade.\r\nConclui-se, com base nessas afirma\u00e7\u00f5es, que","resposta":3744225,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eliseu \u00e9 o Ministro do Meio-Ambiente.","id":3744225,"corpo":"Eliseu \u00e9 o Ministro do Meio-Ambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Camargo foi o segundo a ser chamado.","id":3744226,"corpo":"Camargo foi o segundo a ser chamado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alberto \u00e9 o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.","id":3744227,"corpo":"Alberto \u00e9 o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Delc\u00eddio \u00e9 o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.","id":3744228,"corpo":"Delc\u00eddio \u00e9 o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O segundo a ser chamado foi o Ministro da Sa\u00fade.","id":3744229,"corpo":"O segundo a ser chamado foi o Ministro da Sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380897,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1066728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal \u00e9 a pessoa","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 21:32:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044721,"hashId":"3c2749c72c0adeab44b850ab2002b7c5","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o sujeito ativo da\r\nobriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal \u00e9 a pessoa","resposta":3657307,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jur\u00eddica de direito p\u00fablico titular da compet\u00eancia de exigir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o.","id":3657307,"corpo":"jur\u00eddica de direito p\u00fablico titular da compet\u00eancia de exigir o\r\ncumprimento da obriga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jur\u00eddica de direito p\u00fablico destinat\u00e1ria do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do referido tributo.","id":3657308,"corpo":"jur\u00eddica de direito p\u00fablico destinat\u00e1ria do produto da\r\narrecada\u00e7\u00e3o do referido tributo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edsica ou jur\u00eddica obrigada ao pagamento do tributo ou da penalidade pecuni\u00e1ria de natureza tribut\u00e1ria.","id":3657309,"corpo":"f\u00edsica ou jur\u00eddica obrigada ao pagamento do tributo ou da\r\npenalidade pecuni\u00e1ria de natureza tribut\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitui o respectivo fato gerador.","id":3657310,"corpo":"f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a\r\nsitua\u00e7\u00e3o que constitui o respectivo fato gerador.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407155,"slug":"direito-tributario-sujeito-ativo"}],"slug":"direito-tributario\/1044721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o deve ser um fator de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, bem como deve estimular a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conquista dos direitos de cidadania.Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre higiene, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50375,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-monitor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1520895,"hashId":"9feb89ab35aa23ca0467c7c33ece2be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o deve ser um fator de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, bem como deve estimular a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conquista dos direitos de cidadania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre higiene, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5682146,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualidade da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 profundamente ligada \u00e0 disponibilidade de \u00e1gua pot\u00e1vel, por conta da import\u00e2ncia da higiene.","id":5682144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 profundamente ligada \u00e0 disponibilidade de \u00e1gua pot\u00e1vel, por conta da import\u00e2ncia da higiene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o deve ser capaz de alterar os comportamentos visando a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":5682145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o deve ser capaz de alterar os comportamentos visando a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o deve se limitar a informar, dando dicas sobre no\u00e7\u00f5es de higiene e sa\u00fade.","id":5682146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o deve se limitar a informar, dando dicas sobre no\u00e7\u00f5es de higiene e sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunidade escolar deve ser preparada para discutir as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade, higiene e alimenta\u00e7\u00e3o.","id":5682147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunidade escolar deve ser preparada para discutir as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade, higiene e alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1520895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio sobre a Sa\u00fade no Mundo 2001 possibilitou uma nova maneira de compreender os transtornos mentais, contribuindo para a sua an\u00e1lise no \u00e2mbito da preven\u00e7\u00e3o, disponibilidade de tratamento e obst\u00e1culos a ele.Analise as afirmativas a seguir referentes \u00e0 sa\u00fade mental abordadas nesse relat\u00f3rio.I. Os transtornos mentais e de comportamento s\u00e3o resultantes de uma complexa intera\u00e7\u00e3o de fatores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e sociais, como demonstrado pelos avan\u00e7os na neuroci\u00eancia e na medicina do comportamento.II. A priva\u00e7\u00e3o de afeto das crian\u00e7as por parte de seus cuidadores favorece as probabilidades de manifestar transtornos mentais e comportamentais, seja durante a inf\u00e2ncia ou numa fase posterior da vida.III. Uma das interven\u00e7\u00f5es para manejo dos transtornos mentais e comportamentais \u00e9 a reabilita\u00e7\u00e3o, a qual se refere \u00e0s medidas tomadas para sustar um processo patol\u00f3gico j\u00e1 iniciado, para impedir maiores complica\u00e7\u00f5es e sequelas, restringir a incapacidade e evitar a morte.IV. O papel das escolas \u00e9 primordial na prepara\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as para a vida, sendo tamb\u00e9m necess\u00e1rio que elas tenham um envolvimento maior no incentivo de um desenvolvimento social e emocional saud\u00e1vel.V. A pol\u00edtica de sa\u00fade mental pode fazer a corre\u00e7\u00e3o integral dos efeitos dos determinantes ambientais por meio do atendimento das necessidades especiais dos grupos vulner\u00e1veis.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":50408,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1521779,"hashId":"492947ff3320dbfc54db35bed15e9cf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio sobre a Sa\u00fade no Mundo 2001 possibilitou uma nova maneira de compreender os transtornos mentais, contribuindo para a sua an\u00e1lise no \u00e2mbito da preven\u00e7\u00e3o, disponibilidade de tratamento e obst\u00e1culos a ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir referentes \u00e0 sa\u00fade mental abordadas nesse relat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os transtornos mentais e de comportamento s\u00e3o resultantes de uma complexa intera\u00e7\u00e3o de fatores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e sociais, como demonstrado pelos avan\u00e7os na neuroci\u00eancia e na medicina do comportamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A priva\u00e7\u00e3o de afeto das crian\u00e7as por parte de seus cuidadores favorece as probabilidades de manifestar transtornos mentais e comportamentais, seja durante a inf\u00e2ncia ou numa fase posterior da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das interven\u00e7\u00f5es para manejo dos transtornos mentais e comportamentais \u00e9 a reabilita\u00e7\u00e3o, a qual se refere \u00e0s medidas tomadas para sustar um processo patol\u00f3gico j\u00e1 iniciado, para impedir maiores complica\u00e7\u00f5es e sequelas, restringir a incapacidade e evitar a morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O papel das escolas \u00e9 primordial na prepara\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as para a vida, sendo tamb\u00e9m necess\u00e1rio que elas tenham um envolvimento maior no incentivo de um desenvolvimento social e emocional saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A pol\u00edtica de sa\u00fade mental pode fazer a corre\u00e7\u00e3o integral dos efeitos dos determinantes ambientais por meio do atendimento das necessidades especiais dos grupos vulner\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5685584,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V, apenas.","id":5685582,"corpo":"<p>I, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":5685583,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5685584,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":5685585,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1521779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Sa\u00fade mental na escola: o que os educadores devem saber (2014, p. 27), ressalta-se que \u201ccada pessoa reage a um evento estressor de maneira individual, e, dependendo de uma s\u00e9rie de fatores, a resposta pode ser acompanhada, ou n\u00e3o, de um problema mental ou de um transtorno mental\u201d.Analise as seguintes afirmativas sobre os problemas mentais e os transtornos mentais.I. Uma das ocasi\u00f5es em que podem surgir os problemas mentais \u00e9 quando o desenvolvimento psicol\u00f3gico, social ou cognitivo do jovem apresenta pequenas falhas que prejudicam sua capacidade adaptativa.II. As crian\u00e7as ficam mais fragilizadas e podem manifestar maior dificuldade de enfrentamento em situa\u00e7\u00f5es com os quais antes conseguiam lidar quando apresentam doen\u00e7as cl\u00ednicas ou transtornos mentais.III. Os transtornos mentais s\u00e3o considerados apenas problemas comportamentais, sendo esses problemas de responsabilidade espec\u00edfica da fam\u00edlia.IV. Quanto menor a crian\u00e7a, menor \u00e9 a influ\u00eancia dos fatores ambientais no comprometimento do seu desempenho e do seu comportamento.V. O processo diagn\u00f3stico pode ser realizado por m\u00e9dicos (da \u00e1rea de psiquiatria, pediatria ou neurologia) com ou sem ajuda de uma equipe multidisciplinar.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":50408,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1521786,"hashId":"8e3a34cfc283cb734ea63b3765419ec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro <em>Sa\u00fade mental na escola: o que os educadores devem saber<\/em> (2014, p. 27), ressalta-se que \u201ccada pessoa reage a um evento estressor de maneira individual, e, dependendo de uma s\u00e9rie de fatores, a resposta pode ser acompanhada, ou n\u00e3o, de um problema mental ou de um transtorno mental\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre os problemas mentais e os transtornos mentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ocasi\u00f5es em que podem surgir os problemas mentais \u00e9 quando o desenvolvimento psicol\u00f3gico, social ou cognitivo do jovem apresenta pequenas falhas que prejudicam sua capacidade adaptativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As crian\u00e7as ficam mais fragilizadas e podem manifestar maior dificuldade de enfrentamento em situa\u00e7\u00f5es com os quais antes conseguiam lidar quando apresentam doen\u00e7as cl\u00ednicas ou transtornos mentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os transtornos mentais s\u00e3o considerados apenas problemas comportamentais, sendo esses problemas de responsabilidade espec\u00edfica da fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quanto menor a crian\u00e7a, menor \u00e9 a influ\u00eancia dos fatores ambientais no comprometimento do seu desempenho e do seu comportamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O processo diagn\u00f3stico pode ser realizado por m\u00e9dicos (da \u00e1rea de psiquiatria, pediatria ou neurologia) com ou sem ajuda de uma equipe multidisciplinar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5685605,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":5685604,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":5685605,"corpo":"<p>I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":5685606,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5685607,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1521786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o ao uso de fibras alimentares no tratamento da s\u00edndrome de Dumping. I As fibras alimentares aumentam a taxa de absor\u00e7\u00e3o de glicose. II O consumo de fibras alimentares reduz o tempo de tr\u00e2nsito no trato gastrointestinal superior. III A presen\u00e7a de fibras diet\u00e9ticas aumenta a resposta da insulina. IV O consumo de fibras diet\u00e9ticas aumenta o tempo de tr\u00e2nsito no trato gastrointestinal superior V As fibras alimentares provocam a obstru\u00e7\u00e3o intestinal, independente do tipo de fibra alimentar administrada. Das afirmativas acima, apenas:","provas":[{"id":50530,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525828,"hashId":"9b0ba285a71f6359309006ffb329b67c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o ao uso de fibras alimentares no tratamento da s\u00edndrome de <em>Dumping<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I As fibras alimentares aumentam a taxa de absor\u00e7\u00e3o de glicose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O consumo de fibras alimentares reduz o tempo de tr\u00e2nsito no trato gastrointestinal superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A presen\u00e7a de fibras diet\u00e9ticas aumenta a resposta da insulina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O consumo de fibras diet\u00e9ticas aumenta o tempo de tr\u00e2nsito no trato gastrointestinal superior <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V As fibras alimentares provocam a obstru\u00e7\u00e3o intestinal, independente do tipo de fibra alimentar administrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, apenas:<\/p>","resposta":5700251,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o corretas.","id":5700250,"corpo":"<p>I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta.","id":5700251,"corpo":"<p>II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5700252,"corpo":"<p>I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V est\u00e3o corretas.","id":5700253,"corpo":"<p>III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5700254,"corpo":"<p>I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibra Alimentar","oab":false,"nome":"Fibra Alimentar","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417951,"slug":"nutricao-fibra-alimentar"}],"slug":"nutricao\/1525828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pressupostos de Eric Cassell embasam boa parte da formula\u00e7\u00e3o das propostas de interven\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Um dos principais conceitos adotados desse autor \u00e9 o de sofrimento. De acordo com Cassell, assinale a alternativa que melhor reflete o conceito de sofrimento.","provas":[{"id":51169,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1545145,"hashId":"85bc13524bb2e666735ba8ea2b7b676e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pressupostos de Eric Cassell embasam boa parte da formula\u00e7\u00e3o das propostas de interven\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Um dos principais conceitos adotados desse autor \u00e9 o de sofrimento. De acordo com Cassell, assinale a alternativa que melhor reflete o conceito de sofrimento.<\/p>","resposta":5784129,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viv\u00eancia da amea\u00e7a de ruptura da unidade \/ identidade da pessoa;","id":5784129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viv\u00eancia da amea\u00e7a de ruptura da unidade \/ identidade da pessoa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dor profunda;","id":5784130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor profunda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda de algo ou de algu\u00e9m;","id":5784131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de algo ou de algu\u00e9m;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o adequa\u00e7\u00e3o aos ditames sociais e culturais;","id":5784132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o adequa\u00e7\u00e3o aos ditames sociais e culturais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica cerebral caracterizada pelo predom\u00ednio de libera\u00e7\u00e3o de neurotransmissores inibit\u00f3rios.","id":5784133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica cerebral caracterizada pelo predom\u00ednio de libera\u00e7\u00e3o de neurotransmissores inibit\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1545145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes (PISA) avalia a prepara\u00e7\u00e3o do estudante para a vida adulta. O PISA \u00e9 coordenado pela Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) com apoio de uma coordena\u00e7\u00e3o nacional em cada pa\u00eds participante. No Brasil, a Coordena\u00e7\u00e3o do PISA fica sob a responsabilidade do(a) _______, e as avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas a cada ____ anos e abrange as \u00e1reas do conhecimento: __________________. A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9 ","provas":[{"id":51352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1551288,"hashId":"fa9d90238c06b1cefb803eeabc83b443","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes (PISA) avalia a prepara\u00e7\u00e3o do estudante para a vida adulta. O PISA \u00e9 coordenado pela Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) com apoio de uma coordena\u00e7\u00e3o nacional em cada pa\u00eds participante. No Brasil, a Coordena\u00e7\u00e3o do PISA fica sob a responsabilidade do(a) _______, e as avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas a cada ____ anos e abrange as \u00e1reas do conhecimento: __________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9 <\/p>","resposta":5810257,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INEP \/ dois \/ matem\u00e1tica e hist\u00f3ria ","id":5810254,"corpo":"<p>INEP \/ dois \/ matem\u00e1tica e hist\u00f3ria <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" SEESP \/ dois \/ leitura e matem\u00e1tica ","id":5810255,"corpo":"<p> SEESP \/ dois \/ leitura e matem\u00e1tica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAPES \/ tr\u00eas \/ matem\u00e1tica e ci\u00eancias","id":5810256,"corpo":"<p>CAPES \/ tr\u00eas \/ matem\u00e1tica e ci\u00eancias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INEP \/ tr\u00eas \/ leitura, matem\u00e1tica e ci\u00eancias ","id":5810257,"corpo":"<p>INEP \/ tr\u00eas \/ leitura, matem\u00e1tica e ci\u00eancias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INEP \/ dois \/ leitura, matem\u00e1tica e geografia","id":5810258,"corpo":"<p>INEP \/ dois \/ leitura, matem\u00e1tica e geografia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1551288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios e os fins da educa\u00e7\u00e3o nacional constam no art. 3\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n\u00ba 9.394\/1996. A alternativa que cont\u00e9m o princ\u00edpio que trabalha como base educativa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro desde sua g\u00eanese \u00e9","provas":[{"id":51355,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1551383,"hashId":"ddf27942bedbdaee29483b1f6c950cc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e os fins da educa\u00e7\u00e3o nacional constam no art. 3\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n\u00ba 9.394\/1996. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m o princ\u00edpio que trabalha como base educativa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro desde sua g\u00eanese \u00e9<\/p>","resposta":5810730,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia. ","id":5810729,"corpo":"<p> respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial. ","id":5810730,"corpo":"<p>considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. ","id":5810731,"corpo":"<p>valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. ","id":5810732,"corpo":"<p>pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida. ","id":5810733,"corpo":"<p>garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1551383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, estabelece em seu artigo 27 que \u201ca educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida [...]\u201d (BRASIL, 2015, p. 6). Sobre a forma como o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia \u00e9 assegurado, de acordo com o exposto no art. 27, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) De forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas. ( ) De forma a permitir a inser\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia no mundo do trabalho, atrav\u00e9s de uma prepara\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. ( ) De forma a observar as habilidades sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. ( ) De forma a preservar a integridade f\u00edsica e intelectual nos ambientes de lazer e inser\u00e7\u00e3o social. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":51357,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1551462,"hashId":"b61dbd3027d6900b01a01b1b8a7a854d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, estabelece em seu artigo 27 que \u201ca educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida [...]\u201d (BRASIL, 2015, p. 6). Sobre a forma como o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia \u00e9 assegurado, de acordo com o exposto no art. 27, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) De forma a permitir a inser\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia no mundo do trabalho, atrav\u00e9s de uma prepara\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De forma a observar as habilidades sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) De forma a preservar a integridade f\u00edsica e intelectual nos ambientes de lazer e inser\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":5811128,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F F V F ","id":5811124,"corpo":"<p> F F V F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F F","id":5811125,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V V F V ","id":5811126,"corpo":"<p> V V F V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V V","id":5811127,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5811128,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":"pedagogia\/1551462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os princ\u00edpios e os fins da educa\u00e7\u00e3o nacional constam no art. 3\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n\u00ba 9.394\/1996. A alternativa que cont\u00e9m o princ\u00edpio que trabalha como base educativa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro desde sua g\u00eanese \u00e9 ","provas":[{"id":51357,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1551463,"hashId":"79aa3f322fad81347f70923656c4781c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os princ\u00edpios e os fins da educa\u00e7\u00e3o nacional constam no art. 3\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n\u00ba 9.394\/1996. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m o princ\u00edpio que trabalha como base educativa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro desde sua g\u00eanese \u00e9 <\/p>","resposta":5811130,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia. ","id":5811129,"corpo":"<p>respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial. ","id":5811130,"corpo":"<p>considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. ","id":5811131,"corpo":"<p>valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. ","id":5811132,"corpo":"<p>pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida.","id":5811133,"corpo":"<p>garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1551463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9, M\u00e1rcio e Paulo foram almo\u00e7ar no restaurante mais procurado da cidade. L\u00e1, foram consumidas panquecas, lasanhas, calzones e bebidas, por\u00e9m n\u00e3o se sabe quem consumiu o qu\u00ea. De certeza, sabe-se que nenhum comeu a mesma coisa que o outro e, al\u00e9m disso, o que segue:Paulo tomou suco de laranja.Quem comeu lasanha tomou suco de uva.O acompanhamento do calzone foi suco de morango.M\u00e1rcio n\u00e3o pediu suco de uvaSendo assim, analise as assertivas abaixo:I. Andr\u00e9 comeu panqueca.II. M\u00e1rcio comeu calzone.III. Paulo comeu panqueca.IV. Andr\u00e9 tomou suco de morango.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":71607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1563427,"hashId":"421fdc2f8915c71c1bbc9a58776aad90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9, M\u00e1rcio e Paulo foram almo\u00e7ar no restaurante mais procurado da cidade. L\u00e1, foram consumidas panquecas, lasanhas, calzones e bebidas, por\u00e9m n\u00e3o se sabe quem consumiu o qu\u00ea. De certeza, sabe-se que nenhum comeu a mesma coisa que o outro e, al\u00e9m disso, o que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Paulo tomou suco de laranja.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quem comeu lasanha tomou suco de uva.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O acompanhamento do calzone foi suco de morango.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>M\u00e1rcio n\u00e3o pediu suco de uva<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Andr\u00e9 comeu panqueca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. M\u00e1rcio comeu calzone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Paulo comeu panqueca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Andr\u00e9 tomou suco de morango.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5858640,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5858638,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5858639,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5858640,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5858641,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":5858642,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1563427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos pap\u00e9is exercidos pelos pronomes \u00e9 assegurar a coes\u00e3o entre as frases descritas num texto. Levando-se em conta tal pressuposto, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. O pronome \u201cele\u201d (l. 06) est\u00e1 retomando diretamente a palavra \u201cmundo\u201d (l. 04).II. O pronome \u201cela\u201d (l. 12) est\u00e1 retomando diretamente a palavra \u201cpessoa\u201d (l. 12).III. O pronome \u201cele\u201d (l. 41) est\u00e1 retomando diretamente a palavra \u201cdia\u201d (l. 39).Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582554,"hashId":"1860121dfbb56b98fbf798fe14254008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos pap\u00e9is exercidos pelos pronomes \u00e9 assegurar a coes\u00e3o entre as frases descritas num texto. Levando-se em conta tal pressuposto, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pronome \u201cele\u201d (l. 06) est\u00e1 retomando diretamente a palavra \u201cmundo\u201d (l. 04).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pronome \u201cela\u201d (l. 12) est\u00e1 retomando diretamente a palavra \u201cpessoa\u201d (l. 12).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pronome \u201cele\u201d (l. 41) est\u00e1 retomando diretamente a palavra \u201cdia\u201d (l. 39).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5937213,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5937212,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5937213,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5937214,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5937215,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5937216,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. _____ as pessoas somem? Voc\u00eas se conhecem num dia como outro qualquer. Mas, naquele dia, um brilho diferenteaconteceu. N\u00e3o, n\u00e3o foi o drink que estava muito bom e nem a sobremesa do jantar. Quando os olhos se cruzam daquele jeito, voc\u00ea simplesmente sabe. Cai a ficha de que aquele n\u00e3o era umencontro qualquer e que voc\u00eas dois, naquela mesa, n\u00e3o eram apenas dois. Eram um mundo todonuma mesa sem toalhas e talheres de prata. E n\u00e3o importa quantas vezes o gar\u00e7om lhes interromper. Ele n\u00e3o sabe o tamanho do mundo de voc\u00eas. O sorriso encaixa, os memes s\u00e3o relembrados, voc\u00eas d\u00e3o risada. Cantam Tu \u00e9s o MDC daminha vida juntos, concordam que o Raul Seixas dava um show. O beijo? Incr\u00edvel, voc\u00ea sabe, otempo at\u00e9 parou. O sexo? Melhor ainda, daqueles que voc\u00ea certamente desligaria o alarme do celular s\u00f3 para se atrasar no trabalho no dia seguinte. Mensagens s\u00e3o trocadas, \u201cquero te verdepois, tomara que a gente se encontre no final de semana, ficou um gosto de quero mais, seu cheiro ficou em mim\u201d. Voc\u00eas continuam no zap. E a\u00ed, de repente, a pessoa some. Primeiro ela se desinteressa, depois ela deixa de te responder. E a\u00ed fica o nome cinza na sua agenda ou no seu Facebook. E voc\u00ea se pergunta: ______? Foi algo t\u00e3o bom e, de repente, desaparece. E voc\u00ea se pergunta se foi algo que voc\u00ea possa ter dito, n\u00e3o dito, feito ou n\u00e3o feito. Ser\u00e1 que foi meu cabelo? Ser\u00e1 que vesti a roupa errada? Acredite: voc\u00ea nunca saber\u00e1. E o que voc\u00eas poderiam ter sido? Nada. E eu sei, voc\u00ea vai dizer que foi match certeiro, que a nuca arrepiou, que os olhos se fecharam e que talvez esteja ali o que voc\u00ea gostaria de viver. Mas e o outro lado, ser\u00e1 que pensa da mesma forma? Te digo que, seos ponteiros do rel\u00f3gio n\u00e3o giram no ritmo ideal para os dois, as horas simplesmente se afastam.E voc\u00eas jamais seriam coisa alguma, pois, em mat\u00e9ria de relacionamento, as suposi\u00e7\u00f5es jamais ser\u00e3o tuas amigas. Pelo contr\u00e1rio, te deixar\u00e3o na m\u00e3o. O descompasso faz parte da nossa vida. Conhecer algu\u00e9m de verdade, nos dias de hoje, temse tornado uma tarefa mais dif\u00edcil. Somos modernos, damos likes nos aplicativos, transamos com pessoas que mal saberemos se sentem medo de filmes de terror ou se gostam de sorvete de morango. E sumimos o tempo todo da vida daqueles que n\u00e3o nos interessam ou que n\u00e3o corremno nosso ritmo. E, tamb\u00e9m, geramos expectativas demais. Isso \u00e9 errado? N\u00e3o, isso \u00e9 viver. Um dia, quem for pra ficar, fica. O ponto \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 sempreque encontraremos pessoas t\u00e3o incr\u00edveis. E n\u00e3o ser\u00e1 sempre que elas encontrar\u00e3o voc\u00ea. Se eupuder te dar um conselho, n\u00e3o tente entender o que se passa na cabe\u00e7a do outro, afinal, a verdade \u00e9 dele, e n\u00e3o sua. Apenas respeite o que \u00e9 importante para voc\u00ea: voc\u00ea mesmo. Emqual momento de vida voc\u00ea est\u00e1? Ou\u00e7a seus sentimentos, acolha-se. E se eu puder te dar um segundo conselho, caso resolva sumir da vida de algu\u00e9m, d\u00easatisfa\u00e7\u00e3o. Uma das grandes falhas dos relacionamentos modernos \u00e9 que as pessoas descartam umas \u00e0s outras como lata de cerveja. Seja honesto e comunique! H\u00e1 quem diga que o sil\u00eancio \u00e9 uma bela resposta, mas silenciar tamb\u00e9m pode significar alguma falta de responsabilidadeemocional. Para terminar, te pergunto: vai ficar a\u00ed se remoendo at\u00e9 quando? Estar ocupado demais parate responder significa que voc\u00ea n\u00e3o consta nesta lista de prioridades. Mas certamente um diaestar\u00e1 na lista da pessoa certa. E, quando a hora chegar, d\u00ea uma chance ao amor. Voc\u00ea nuncasabe quando ele poder\u00e1 bater na sua porta ou te chamar pra comer uma por\u00e7\u00e3o de fritas. Elembre-se: antes, durante e depois, seja sempre a sua prioridade.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.deuruim.net\/. Acesso em 26 mar. 2019.","id":440724,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>_____ as pessoas somem?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Voc\u00eas se conhecem num dia como outro qualquer. Mas, naquele dia, um brilho diferente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aconteceu. N\u00e3o, n\u00e3o foi o drink que estava muito bom e nem a sobremesa do jantar. Quando os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> olhos se cruzam daquele jeito, voc\u00ea simplesmente sabe. Cai a ficha de que aquele n\u00e3o era um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encontro qualquer e que voc\u00eas dois, naquela mesa, n\u00e3o eram <strong>apenas <\/strong>dois. Eram um mundo todo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>numa mesa sem toalhas e talheres de prata. E n\u00e3o importa quantas vezes o gar\u00e7om lhes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> interromper. <strong>Ele <\/strong>n\u00e3o sabe o tamanho do mundo de voc\u00eas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t O sorriso encaixa, os memes s\u00e3o relembrados, voc\u00eas d\u00e3o risada. Cantam <em>Tu \u00e9s o MDC da<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>minha vida <\/em>juntos, concordam que o Raul Seixas dava um show. O beijo? Incr\u00edvel, voc\u00ea sabe, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo at\u00e9 parou. O sexo? Melhor ainda, daqueles que voc\u00ea certamente desligaria o alarme do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> celular s\u00f3 para se atrasar no trabalho no dia seguinte. Mensagens s\u00e3o trocadas, \u201cquero te ver<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>depois, tomara que a gente se encontre no final de semana, ficou um gosto de quero mais, seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> cheiro ficou em mim\u201d. Voc\u00eas continuam no zap. E a\u00ed, de repente, a pessoa some. Primeiro <strong>ela <\/strong>se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> desinteressa, depois ela deixa de te responder. E a\u00ed fica o nome cinza na sua agenda ou no seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Facebook. E voc\u00ea se pergunta: ______? Foi algo t\u00e3o bom e, de repente, desaparece. E voc\u00ea se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pergunta se foi algo que voc\u00ea possa ter dito, n\u00e3o dito, feito ou n\u00e3o feito. Ser\u00e1 que foi meu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> cabelo? Ser\u00e1 que vesti a roupa errada?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Acredite: voc\u00ea nunca saber\u00e1. E o que voc\u00eas poderiam ter sido? Nada. E eu sei, voc\u00ea vai dizer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> que foi match certeiro, que a nuca arrepiou, que os olhos se fecharam e que talvez esteja ali o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> que voc\u00ea gostaria de viver. Mas e o outro lado, ser\u00e1 que pensa da mesma forma? Te digo que, se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os ponteiros do rel\u00f3gio n\u00e3o giram no ritmo ideal para os dois, as horas simplesmente se afastam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E voc\u00eas jamais seriam coisa alguma, pois, em mat\u00e9ria de relacionamento, as <strong>suposi\u00e7\u00f5es <\/strong>jamais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ser\u00e3o tuas amigas. Pelo contr\u00e1rio, te deixar\u00e3o na m\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t O descompasso faz parte da nossa vida. Conhecer algu\u00e9m de verdade, nos dias de hoje, tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se tornado uma tarefa mais dif\u00edcil. Somos modernos, damos likes nos aplicativos, transamos com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pessoas que mal saberemos se sentem medo de filmes de terror ou se gostam de sorvete de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> morango. E sumimos o tempo todo da vida daqueles que n\u00e3o nos interessam ou que n\u00e3o correm<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no nosso ritmo. E, tamb\u00e9m, geramos expectativas demais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Isso \u00e9 errado? N\u00e3o, isso \u00e9 viver. Um dia, quem for pra ficar, fica. O ponto \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 sempre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que encontraremos pessoas t\u00e3o incr\u00edveis. E n\u00e3o ser\u00e1 sempre que elas encontrar\u00e3o voc\u00ea. Se eu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>puder te dar um conselho, n\u00e3o tente entender o que se passa na cabe\u00e7a do outro, afinal, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> verdade \u00e9 dele, e n\u00e3o sua. <strong>Apenas <\/strong>respeite o que \u00e9 importante para voc\u00ea: voc\u00ea mesmo. Em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qual momento de vida voc\u00ea est\u00e1? Ou\u00e7a seus sentimentos, acolha-se.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t E se eu puder te dar um segundo conselho, caso resolva sumir da vida de algu\u00e9m, d\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>satisfa\u00e7\u00e3o. Uma das grandes falhas dos relacionamentos modernos \u00e9 que as pessoas descartam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> umas \u00e0s outras como lata de cerveja. Seja honesto e comunique! H\u00e1 quem diga que o sil\u00eancio \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> uma bela resposta, mas silenciar tamb\u00e9m pode significar alguma falta de responsabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emocional.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Para terminar, te pergunto: vai ficar a\u00ed se remoendo at\u00e9 quando? Estar ocupado demais para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>te responder significa que voc\u00ea n\u00e3o consta nesta lista de prioridades. Mas certamente um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estar\u00e1 na lista da pessoa certa. E, quando a hora chegar, d\u00ea uma chance ao amor. Voc\u00ea nunca<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sabe quando <strong>ele <\/strong>poder\u00e1 bater na sua porta ou te chamar pra comer uma por\u00e7\u00e3o de fritas. E<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lembre-se: antes, durante e depois, seja sempre a sua prioridade.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.deuruim.net\/. Acesso em 26 mar. 2019.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exerc\u00edcio \u00e9 o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo pelo servidor. N\u00e3o interrompe(m) o exerc\u00edcio a: I. Promo\u00e7\u00e3o. II. Readapta\u00e7\u00e3o. III. Recondu\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582565,"hashId":"1d783f3290834b25aa3f77a78db0108b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcio \u00e9 o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo pelo servidor. N\u00e3o interrompe(m) o exerc\u00edcio a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Readapta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Recondu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5937271,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5937267,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5937268,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5937269,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5937270,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5937271,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1582565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma fatorada da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau x2 + x \u2212 20 = 0 \u00e9:","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582573,"hashId":"7b92cc9c466e7a1d976b2043209723d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma fatorada da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2\\ +\\ x\\ -\\ 20\\ =\\ 0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p>","resposta":5937309,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(x+1).(x+2) ","id":5937307,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x+1\\right).\\left(x+2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(x\u22125).(x+5) ","id":5937308,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x-5\\right).\\left(x+5\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(x\u22124)(x+5) ","id":5937309,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x-4\\right)\\left(x+5\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(x\u22124).(x+4) ","id":5937310,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x-4\\right).\\left(x+4\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(x+4).(x\u22125) ","id":5937311,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x+4\\right).\\left(x-5\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201dv Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":440728,"enunciado":"<p><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Condicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Bicondicional<\/p><p>^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p>v Conector \u201cou\u201d<\/p><p><u>v<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma fatorada","oab":false,"nome":"Forma fatorada","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408719,"slug":"matematica-forma-fatorada"}],"slug":"matematica\/1582573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A levedura utiliza o a\u00e7\u00facar como alimento e o transforma em g\u00e1s carb\u00f4nico, \u00e1lcool e subst\u00e2ncias arom\u00e1ticas. Esse processo ocorre na fazedura","provas":[{"id":39471,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-nutricionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 00:06:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1158191,"hashId":"50736f6590811a7984001cb5601f08cd","enunciado":"<p align=justify>A levedura utiliza o a\u00e7\u00facar como alimento e o transforma em g\u00e1s carb\u00f4nico, \u00e1lcool e subst\u00e2ncias arom\u00e1ticas. Esse processo ocorre na fazedura<\/p>","resposta":4141007,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da manteiga.","id":4141005,"corpo":"Da manteiga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do sorvete industrializado.","id":4141006,"corpo":"Do sorvete industrializado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do p\u00e3o franc\u00eas.","id":4141007,"corpo":"Do p\u00e3o franc\u00eas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do feij\u00e3o guandu.","id":4141008,"corpo":"Do feij\u00e3o guandu.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do chantilly.","id":4141009,"corpo":"Do chantilly.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418029,"slug":"nutricao-fatores-que-modificam-os-alimentos-fisico-quimico-e-biologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica dos Alimentos (escurecimento enzim\u00e1tico e n\u00e3o enzim\u00e1tico, gelatiniza\u00e7\u00e3o, retrograda\u00e7\u00e3o, rancidez, dentre outros)","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica dos Alimentos (escurecimento enzim\u00e1tico e n\u00e3o enzim\u00e1tico, gelatiniza\u00e7\u00e3o, retrograda\u00e7\u00e3o, rancidez, dentre outros)","pai":418125,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418129,"slug":"nutricao-quimica-dos-alimentos-escurecimento-enzimatico-e-nao-enzimatico-gelatinizacao-retrogradacao-rancidez-dentre-outros"}],"slug":"nutricao\/1158191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a extrus\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: I. \u00c9 um processo completo e cont\u00ednuo, que combina diversas opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias, tais como: transporte, mistura, amassadura, coc\u00e7\u00e3o e moldagem. II. Tem como principal objetivo diversificar os alimentos a partir de ingredientes b\u00e1sicos. III. Muitos produtos obtidos s\u00e3o \u00fanicos e n\u00e3o poderiam ser elaborados por outros m\u00e9todos. IV. Os alimentos sofrem um processamento m\u00e1ximo quanto ao calor e \u00e0 for\u00e7a de cisalhamento empregado, j\u00e1 que \u00e9 muito r\u00e1pido. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":43469,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 00:06:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1301619,"hashId":"0b3d42701a509b02fe9470c3fef7e91d","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a extrus\u00e3o, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 um processo completo e cont\u00ednuo, que combina diversas opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias, tais como: transporte, mistura, amassadura, coc\u00e7\u00e3o e moldagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Tem como principal objetivo diversificar os alimentos a partir de ingredientes b\u00e1sicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Muitos produtos obtidos s\u00e3o \u00fanicos e n\u00e3o poderiam ser elaborados por outros m\u00e9todos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Os alimentos sofrem um processamento m\u00e1ximo quanto ao calor e \u00e0 for\u00e7a de cisalhamento empregado, j\u00e1 que \u00e9 muito r\u00e1pido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":4744151,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4744149,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":4744150,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":4744151,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4744152,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4744153,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418029,"slug":"nutricao-fatores-que-modificam-os-alimentos-fisico-quimico-e-biologico"}],"slug":"nutricao\/1301619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Buscando compreender o psiquismo humano, Wallon volta sua aten\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a, pois por meio dela \u00e9 poss\u00edvel ter acesso \u00e0 g\u00eanese dos processos ps\u00edquicos. De uma perspectiva abrangente e global, enfoca o desenvolvimento em seus dom\u00ednios afetivo, cognitivo e motor, procurando mostrar quais s\u00e3o, nas diferentes etapas, os v\u00ednculos entre cada campo e suas implica\u00e7\u00f5es com o todo representado pela pessoa. A teoria walloniana advoga que:I. os est\u00e1gios do desenvolvimento humano s\u00e3o sequencialmente: impulsivo-emocional, sens\u00f3rio-motor e projetivo, personalismo, categorial e adolesc\u00eancia.II. no est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor e projetivo, o ato mental se apoia no ato motor, isto \u00e9, as palavras precisam do apoio dos gestos.III. no est\u00e1gio do personalismo, predomina a segunda etapa da forma\u00e7\u00e3o do eu corporal com a integra\u00e7\u00e3o do corpo das sensa\u00e7\u00f5es ao corpo visual.IV. no est\u00e1gio categorial, ocorre a consolida\u00e7\u00e3o das disciplinas mentais mediante o controle volunt\u00e1rio dos movimentos cin\u00e9ticos.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":50172,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1515478,"hashId":"4af46816da3cd33942aebc73c378a60b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscando compreender o psiquismo humano, Wallon volta sua aten\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a, pois por meio dela \u00e9 poss\u00edvel ter acesso \u00e0 g\u00eanese dos processos ps\u00edquicos. De uma perspectiva abrangente e global, enfoca o desenvolvimento em seus dom\u00ednios afetivo, cognitivo e motor, procurando mostrar quais s\u00e3o, nas diferentes etapas, os v\u00ednculos entre cada campo e suas implica\u00e7\u00f5es com o todo representado pela pessoa. A teoria walloniana advoga que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. os est\u00e1gios do desenvolvimento humano s\u00e3o sequencialmente: impulsivo-emocional, sens\u00f3rio-motor e projetivo, personalismo, categorial e adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. no est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor e projetivo, o ato mental se apoia no ato motor, isto \u00e9, as palavras precisam do apoio dos gestos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. no est\u00e1gio do personalismo, predomina a segunda etapa da forma\u00e7\u00e3o do eu corporal com a integra\u00e7\u00e3o do corpo das sensa\u00e7\u00f5es ao corpo visual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. no est\u00e1gio categorial, ocorre a consolida\u00e7\u00e3o das disciplinas mentais mediante o controle volunt\u00e1rio dos movimentos cin\u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5660025,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5660025,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":5660026,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5660027,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":5660028,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1515478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a escola \u00e9 um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento n\u00e3o apenas para o aluno, mas para todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o que nela trabalham, a a\u00e7\u00e3o do psicopedagogo nessa institui\u00e7\u00e3o passa pela constru\u00e7\u00e3o de uma din\u00e2mica relacional sadia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem e ao conhecimento.Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho do psicopedagogo na escola, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando cada uma das etapas do mapeamento institucional aos procedimentos mencionados por Porto (2011).COLUNA I1. Diagn\u00f3stico institucional2. An\u00e1lise dos dados institucionais3. Interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica institucionalCOLUNA II( ) Nessa etapa, visa-se a auxiliar o resgate da identidade da institui\u00e7\u00e3o escolar com o saber e, portanto, com a possibilidade de aprender objetivando, sobretudo, a preven\u00e7\u00e3o do fracasso escolar e das dificuldades de aprendizagem.( ) Nessa etapa, o objetivo \u00e9 identificar as potencialidades, as dificuldades e as rela\u00e7\u00f5es dos sujeitos da escola com o processo de ensino-aprendizagem mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de observa\u00e7\u00e3o, entrevista e consulta a documentos, por exemplo.( ) Nessa etapa, devem-se mapear os pap\u00e9is sociais desempenhados pelos integrantes do grupo, compreendendo a l\u00f3gica subjacente ao conte\u00fado de suas percep\u00e7\u00f5es sobre a escola e o processo de ensino-aprendizagem.( ) Uma das propostas poss\u00edveis nessa etapa \u00e9 a de implementar cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada para os professores, priorizando-se o estudo e a reflex\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50172,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1515496,"hashId":"0b0e9bdd45d2085f93c2666071d9ff29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a escola \u00e9 um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento n\u00e3o apenas para o aluno, mas para todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o que nela trabalham, a a\u00e7\u00e3o do psicopedagogo nessa institui\u00e7\u00e3o passa pela constru\u00e7\u00e3o de uma din\u00e2mica relacional sadia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem e ao conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho do psicopedagogo na escola, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando cada uma das etapas do mapeamento institucional aos procedimentos mencionados por Porto (2011).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Diagn\u00f3stico institucional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. An\u00e1lise dos dados institucionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica institucional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nessa etapa, visa-se a auxiliar o resgate da identidade da institui\u00e7\u00e3o escolar com o saber e, portanto, com a possibilidade de aprender objetivando, sobretudo, a preven\u00e7\u00e3o do fracasso escolar e das dificuldades de aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nessa etapa, o objetivo \u00e9 identificar as potencialidades, as dificuldades e as rela\u00e7\u00f5es dos sujeitos da escola com o processo de ensino-aprendizagem mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de observa\u00e7\u00e3o, entrevista e consulta a documentos, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nessa etapa, devem-se mapear os pap\u00e9is sociais desempenhados pelos integrantes do grupo, compreendendo a l\u00f3gica subjacente ao conte\u00fado de suas percep\u00e7\u00f5es sobre a escola e o processo de ensino-aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das propostas poss\u00edveis nessa etapa \u00e9 a de implementar cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada para os professores, priorizando-se o estudo e a reflex\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5660109,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 3 1 2","id":5660107,"corpo":"<p>3 3 1 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 1 3 1","id":5660108,"corpo":"<p>2 1 3 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 1 2 3","id":5660109,"corpo":"<p>3 1 2 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 2 1 3","id":5660110,"corpo":"<p>1 2 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1515496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional de 1996, a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) traz importantes avan\u00e7os para a pol\u00edtica educacional brasileira. Segundo a BNCC, na educa\u00e7\u00e3o infantil devem ser assegurados seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento.Assinale a alternativa que apresenta tais direitos de aprendizagem e desenvolvimento.","provas":[{"id":50175,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1515600,"hashId":"adb06692555e9e8e60b45e548575a8ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional de 1996, a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) traz importantes avan\u00e7os para a pol\u00edtica educacional brasileira. Segundo a BNCC, na educa\u00e7\u00e3o infantil devem ser assegurados seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta tais direitos de aprendizagem e desenvolvimento.<\/p>","resposta":5660571,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimentar-se, brincar, conhecer-se, conviver, expressar-se, ser amado.","id":5660568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentar-se, brincar, conhecer-se, conviver, expressar-se, ser amado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprender, alimentar-se, brincar, falar, ser amado, expressar-se.","id":5660569,"corpo":"<p>Aprender, alimentar-se, brincar, falar, ser amado, expressar-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprender, conhecer-se, conviver, falar, explorar, participar.","id":5660570,"corpo":"<p>Aprender, conhecer-se, conviver, falar, explorar, participar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brincar, conhecer-se, conviver, explorar, expressar-se, participar.","id":5660571,"corpo":"<p>Brincar, conhecer-se, conviver, explorar, expressar-se, participar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1515600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Freire foi um educador brasileiro com atua\u00e7\u00e3o e reconhecimento internacionais.De acordo com a obra Pedagogia da Autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa, s\u00e3o concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o do autor, exceto:","provas":[{"id":50175,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1515605,"hashId":"da7ead596feb346856f230460e0bbaac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire foi um educador brasileiro com atua\u00e7\u00e3o e reconhecimento internacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a obra <em>Pedagogia da Autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa<\/em>, s\u00e3o concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o do autor, exceto:<\/p>","resposta":5660590,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade coerentemente democr\u00e1tica est\u00e1 convicta de que disciplina verdadeira n\u00e3o existe na estagna\u00e7\u00e3o, no sil\u00eancio dos silenciados, mas no alvoro\u00e7o dos inquietos, na d\u00favida que instiga, na esperan\u00e7a que desperta.","id":5660588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade coerentemente democr\u00e1tica est\u00e1 convicta de que disciplina verdadeira n\u00e3o existe na estagna\u00e7\u00e3o, no sil\u00eancio dos silenciados, mas no alvoro\u00e7o dos inquietos, na d\u00favida que instiga, na esperan\u00e7a que desperta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 imposs\u00edvel neutralidade na educa\u00e7\u00e3o, pois a qualidade de ser pol\u00edtica \u00e9 inerente \u00e0 sua natureza. A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se torna pol\u00edtica por causa da decis\u00e3o deste ou daquele educador. Ela \u00e9 pol\u00edtica.","id":5660589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imposs\u00edvel neutralidade na educa\u00e7\u00e3o, pois a qualidade de ser pol\u00edtica \u00e9 inerente \u00e0 sua natureza. A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se torna pol\u00edtica por causa da decis\u00e3o deste ou daquele educador. Ela \u00e9 pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensinar \u00e9 transferir conhecimento, por isso exige capacidade de arriscar-se ou aventurar-se a fim de \u201cimunizar\u201d o educando contra uma educa\u00e7\u00e3o inquiridora.","id":5660590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensinar \u00e9 transferir conhecimento, por isso exige capacidade de arriscar-se ou aventurar-se a fim de \u201cimunizar\u201d o educando contra uma educa\u00e7\u00e3o inquiridora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 doc\u00eancia sem disc\u00eancia; as duas se explicam e seus sujeitos, apesar das diferen\u00e7as que possuem, n\u00e3o se reduzem \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de objeto um do outro. Quem ensina aprende ao ensinar e quem aprende ensina ao aprender.","id":5660591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 doc\u00eancia sem disc\u00eancia; as duas se explicam e seus sujeitos, apesar das diferen\u00e7as que possuem, n\u00e3o se reduzem \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de objeto um do outro. Quem ensina aprende ao ensinar e quem aprende ensina ao aprender.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1515605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lev Vygotsky (1896 \u2013 1934) prop\u00f5e que atividades em duplas ou pequenos grupos devem fazer parte das estrat\u00e9gias de ensino de educadores que trabalham com crian\u00e7as e adolescentes. Segundo Vygotsky, esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o das atividades escolares \u00e9 fundamental para que os processos de ensino e aprendizagem ocorram de forma bem-sucedida.Analise as afirmativas a seguir sobre a teoria de Vygotsky, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas:( ) A aprendizagem que acontece na escola desperta, segundo Vygotsky, processos internos de desenvolvimento que s\u00e3o capazes de operar quando a crian\u00e7a lida de forma exclusiva com os pr\u00f3prios conhecimentos.( ) Segundo Vygotsky, antes de entrar na escola a crian\u00e7a j\u00e1 possui conhecimentos sobre o mundo que interferem na elabora\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos.( ) Para Vygotsky, a Zona de Desenvolvimento Proximal indica um conjunto de habilidades \u00e0s quais o sujeito pode ter acesso independentemente da intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas.( ) A intera\u00e7\u00e3o cotidiana do sujeito com o mundo f\u00edsico, segundo Vygotsky, leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de conceitos espont\u00e2neos.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1515720,"hashId":"0df56da850fbeb0165b139feaba24e9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lev Vygotsky (1896 \u2013 1934) prop\u00f5e que atividades em duplas ou pequenos grupos devem fazer parte das estrat\u00e9gias de ensino de educadores que trabalham com crian\u00e7as e adolescentes. Segundo Vygotsky, esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o das atividades escolares \u00e9 fundamental para que os processos de ensino e aprendizagem ocorram de forma bem-sucedida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a teoria de Vygotsky, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aprendizagem que acontece na escola desperta, segundo Vygotsky, processos internos de desenvolvimento que s\u00e3o capazes de operar quando a crian\u00e7a lida de forma exclusiva com os pr\u00f3prios conhecimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Segundo Vygotsky, antes de entrar na escola a crian\u00e7a j\u00e1 possui conhecimentos sobre o mundo que interferem na elabora\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para Vygotsky, a Zona de Desenvolvimento Proximal indica um conjunto de habilidades \u00e0s quais o sujeito pode ter acesso independentemente da intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A intera\u00e7\u00e3o cotidiana do sujeito com o mundo f\u00edsico, segundo Vygotsky, leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de conceitos espont\u00e2neos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5661071,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":5661071,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5661072,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V","id":5661073,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F","id":5661074,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1515720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Escolares","id":3001,"slug":"agente-de-servicos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 7.611, de 17 de novembro de 2011, disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.De acordo com esse Decreto, s\u00e3o objetivos do atendimento educacional especializado, exceto:","provas":[{"id":50238,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Escolares","id":3001,"slug":"agente-de-servicos-escolares"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-agente-de-servicos-escolares","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente de Servi\u00e7os Escolares - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517319,"hashId":"8d517b9d6025057b445635013eab21ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 7.611, de 17 de novembro de 2011, disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com esse Decreto, s\u00e3o objetivos do atendimento educacional especializado, exceto:<\/p>","resposta":5668216,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fomentar o desenvolvimento de recursos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos que eliminem as barreiras no processo de ensino e aprendizagem.","id":5668215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar o desenvolvimento de recursos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos que eliminem as barreiras no processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desestimular a transversalidade das a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o especial no ensino regular.","id":5668216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desestimular a transversalidade das a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o especial no ensino regular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prover condi\u00e7\u00f5es de acesso, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem no ensino regular e garantir servi\u00e7os de apoio especializados de acordo com as necessidades individuais dos estudantes.","id":5668217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover condi\u00e7\u00f5es de acesso, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem no ensino regular e garantir servi\u00e7os de apoio especializados de acordo com as necessidades individuais dos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assegurar condi\u00e7\u00f5es para a continuidade de estudos nos demais n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino.","id":5668218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar condi\u00e7\u00f5es para a continuidade de estudos nos demais n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1517319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial para crian\u00e7as e adolescentes, um enfermeiro avaliou que uma crian\u00e7a que se encontrava com o percentual de 95 a 99 mais 5 mmHg (hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1). Sendo assim, a conduta correta do profissional seria:","provas":[{"id":51370,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1551803,"hashId":"ac2e1467faed9796ca9052037ca1c2ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial para crian\u00e7as e adolescentes, um enfermeiro avaliou que uma crian\u00e7a que se encontrava com o percentual de 95 a 99 mais 5 mmHg (hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1). Sendo assim, a conduta correta do profissional seria:<\/p>","resposta":5812573,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reavaliar a crian\u00e7a em 1 ou 2 semanas","id":5812573,"corpo":"<p>Reavaliar a crian\u00e7a em 1 ou 2 semanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o reavaliar","id":5812574,"corpo":"<p>N\u00e3o reavaliar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reavaliar a crian\u00e7a em um intervalo de 1 hora","id":5812575,"corpo":"<p>Reavaliar a crian\u00e7a em um intervalo de 1 hora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reavaliar em 6 meses","id":5812576,"corpo":"<p>Reavaliar em 6 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1551803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os usu\u00e1rios mudam seu estilo de vida e garantem uma redu\u00e7\u00e3o de peso que mant\u00e9m o seu IMC entre 18,5 e 24,9, consequentemente h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial em mmHg.Esta redu\u00e7\u00e3o representa valores de:","provas":[{"id":51371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551828,"hashId":"8ffb2602fc86fede9a5919f8cd7ea716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os usu\u00e1rios mudam seu estilo de vida e garantem uma redu\u00e7\u00e3o de peso que mant\u00e9m o seu IMC entre 18,5 e 24,9, consequentemente h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial em mmHg.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta redu\u00e7\u00e3o representa valores de:<\/p>","resposta":5812673,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 a 20 mmHg","id":5812673,"corpo":"<p>5 a 20 mmHg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 mmHg","id":5812674,"corpo":"<p>1 mmHg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 a 4 mmHg","id":5812675,"corpo":"<p>2 a 4 mmHg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2mmHg","id":5812676,"corpo":"<p>2mmHg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/1551828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale qual alternativa n\u00e3o \u00e9 considerada como elemento cl\u00ednico na suspeita de DM:","provas":[{"id":51371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551829,"hashId":"0e6792eb1b92d0581387a0bdeaebdde9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual alternativa n\u00e3o \u00e9 considerada como elemento cl\u00ednico na suspeita de DM:<\/p>","resposta":5812679,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poli\u00faria","id":5812677,"corpo":"<p>Poli\u00faria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vis\u00e3o turva","id":5812678,"corpo":"<p>Vis\u00e3o turva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertrofia","id":5812679,"corpo":"<p>Hipertrofia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polifagia","id":5812680,"corpo":"<p>Polifagia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1551829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente o conceito que abarca a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de problemas com drogas e \u00e1lcool, \u00e9 titulado de:","provas":[{"id":51371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551834,"hashId":"6e8b2b103bd7c4b640df459bdf6f48e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente o conceito que abarca a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de problemas com drogas e \u00e1lcool, \u00e9 titulado de:<\/p>","resposta":5812697,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de danos","id":5812697,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o de danos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o de danos","id":5812698,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o de danos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de uso","id":5812699,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o de uso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o de uso","id":5812700,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o de uso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"}],"slug":"enfermagem\/1551834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Escolares","id":3001,"slug":"agente-de-servicos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 3.357, de 28 de dezembro de 2012, que institui e altera o Programa de Educa\u00e7\u00e3o Integral em Tempo Integral, al\u00e9m de estabelecer normas para seu funcionamento, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":50238,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Escolares","id":3001,"slug":"agente-de-servicos-escolares"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-agente-de-servicos-escolares","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente de Servi\u00e7os Escolares - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:06:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517292,"hashId":"7ac20ee9ccf99ffbd3a1d1556c225005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 3.357, de 28 de dezembro de 2012, que institui e altera o Programa de Educa\u00e7\u00e3o Integral em Tempo Integral, al\u00e9m de estabelecer normas para seu funcionamento, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":5668087,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o regime de tempo integral obedecer\u00e1 \u00e0 carga hor\u00e1ria de no m\u00ednimo sete horas di\u00e1rias, permanecendo o aluno na escola no hor\u00e1rio do almo\u00e7o, que ser\u00e1 ofertado no pr\u00f3prio estabelecimento escolar, mesmo que a escola n\u00e3o ofere\u00e7a o Tempo Integral.","id":5668087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o regime de tempo integral obedecer\u00e1 \u00e0 carga hor\u00e1ria de no m\u00ednimo sete horas di\u00e1rias, permanecendo o aluno na escola no hor\u00e1rio do almo\u00e7o, que ser\u00e1 ofertado no pr\u00f3prio estabelecimento escolar, mesmo que a escola n\u00e3o ofere\u00e7a o Tempo Integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o regime ora estabelecido n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio para todos os discentes da rede, por\u00e9m, as fam\u00edlias que desejarem o atendimento em tempo integral aos seus filhos, regularmente matriculados na rede municipal, dever\u00e3o atender a crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.","id":5668088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o regime ora estabelecido n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio para todos os discentes da rede, por\u00e9m, as fam\u00edlias que desejarem o atendimento em tempo integral aos seus filhos, regularmente matriculados na rede municipal, dever\u00e3o atender a crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a jornada escolar di\u00e1ria ser\u00e1 ampliada com o desenvolvimento das atividades de acompanhamento pedag\u00f3gico, cultura e artes, esporte e lazer, cultura digital, meio ambiente, pr\u00e1ticas de preven\u00e7\u00e3o aos agravos \u00e0 sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, entre outras atividades.","id":5668089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jornada escolar di\u00e1ria ser\u00e1 ampliada com o desenvolvimento das atividades de acompanhamento pedag\u00f3gico, cultura e artes, esporte e lazer, cultura digital, meio ambiente, pr\u00e1ticas de preven\u00e7\u00e3o aos agravos \u00e0 sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, entre outras atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades poder\u00e3o ser desenvolvidas dentro do espa\u00e7o escolar, de acordo com a disponibilidade da escola e sob sua orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, ou fora dela, mediante o uso de equipamentos p\u00fablicos e do estabelecimento de parcerias com \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es locais.","id":5668090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as atividades poder\u00e3o ser desenvolvidas dentro do espa\u00e7o escolar, de acordo com a disponibilidade da escola e sob sua orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, ou fora dela, mediante o uso de equipamentos p\u00fablicos e do estabelecimento de parcerias com \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1517292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A influ\u00eancia do estruturalismo nas ci\u00eancias sociais e sua repercuss\u00e3o no estudo das organiza\u00e7\u00f5es foi um dos aspectos da origem da Teoria Estruturalista. O estruturalismo trouxe novas concep\u00e7\u00f5es sobre o estudo das organiza\u00e7\u00f5es sociais.Quanto a isso, marque V verdadeiro ou F falso nas afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) Estruturalismo abstrato de Gurwitch: a estrutura \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o abstrata de modelos para representar a realidade emp\u00edrica.( ) Estruturalismo concreto de L\u00e9vi-Strauss e de Radcliff-Brown: a estrutura \u00e9 o conjunto de rela\u00e7\u00f5es sociais num dado momento.( ) Estruturalismo fenomenol\u00f3gico de Merton: a estrutura \u00e9 um conjunto que se constitui, se organiza e se altera e os seus elementos t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o sob uma certa rela\u00e7\u00e3o, o que impede o tipo ideal de estrutura de retratar fiel e integralmente a diversidade e a varia\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno real.( ) Estruturalismo dial\u00e9tico de Karl Marx: a estrutura \u00e9 constitu\u00edda de partes que, ao longo do desenvolvimento do todo, se descobrem, se diferenciam e, de uma forma dial\u00e9tica, ganham autonomia umas sobre as outras, mantendo a integra\u00e7\u00e3o e a totalidade sem fazer soma ou reuni\u00e3o entre si, mas pela reciprocidade institu\u00edda entre elas.","provas":[{"id":57700,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:07:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1735037,"hashId":"f024303e2dbd0fa2a2054b44785253e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A influ\u00eancia do estruturalismo nas ci\u00eancias sociais e sua repercuss\u00e3o no estudo das organiza\u00e7\u00f5es foi um dos aspectos da origem da Teoria Estruturalista. O estruturalismo trouxe novas concep\u00e7\u00f5es sobre o estudo das organiza\u00e7\u00f5es sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a isso, marque V verdadeiro ou F falso nas afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estruturalismo abstrato de Gurwitch: a estrutura \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o abstrata de modelos para representar a realidade emp\u00edrica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estruturalismo concreto de L\u00e9vi-Strauss e de Radcliff-Brown: a estrutura \u00e9 o conjunto de rela\u00e7\u00f5es sociais num dado momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estruturalismo fenomenol\u00f3gico de Merton: a estrutura \u00e9 um conjunto que se constitui, se organiza e se altera e os seus elementos t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o sob uma certa rela\u00e7\u00e3o, o que impede o tipo ideal de estrutura de retratar fiel e integralmente a diversidade e a varia\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno real.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estruturalismo dial\u00e9tico de Karl Marx: a estrutura \u00e9 constitu\u00edda de partes que, ao longo do desenvolvimento do todo, se descobrem, se diferenciam e, de uma forma dial\u00e9tica, ganham autonomia umas sobre as outras, mantendo a integra\u00e7\u00e3o e a totalidade sem fazer soma ou reuni\u00e3o entre si, mas pela reciprocidade institu\u00edda entre elas.<\/p>","resposta":6591352,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013F \u2013V ","id":6591352,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013F \u2013V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013V \u2013F","id":6591353,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013V \u2013F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013V \u2013V \u2013F","id":6591354,"corpo":"<p>F \u2013V \u2013V \u2013F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013V \u2013F \u2013V","id":6591355,"corpo":"<p>V \u2013V \u2013F \u2013V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria estruturalista","oab":false,"nome":"Teoria estruturalista","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404584,"slug":"administracao-geral-teoria-estruturalista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de Curr\u00edculo, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa. ( ) Associa-se ao conjunto de esfor\u00e7os pedag\u00f3gicos desenvolvidos com inten\u00e7\u00f5es educativas. ( ) Envolve uma dimens\u00e3o de atitudes e valores transmitidos, subliminarmente, pelas rela\u00e7\u00f5es sociais e pelas rotinas do cotidiano escolar. ( ) Envolve predominantemente os processos de avalia\u00e7\u00e3o. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":47948,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":47985,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":47997,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:07:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1455207,"hashId":"292b43be3b1f875a46cf650c95acfd90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de <em>Curr\u00edculo<\/em>, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Associa-se ao conjunto de esfor\u00e7os pedag\u00f3gicos desenvolvidos com inten\u00e7\u00f5es educativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Envolve uma dimens\u00e3o de atitudes e valores transmitidos, subliminarmente, pelas rela\u00e7\u00f5es sociais e pelas rotinas do cotidiano escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Envolve predominantemente os processos de avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":5395583,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5395583,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5395584,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":5395585,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":5395586,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":5395587,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1455207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia da defini\u00e7\u00e3o adequada dos objetivos estrat\u00e9gicos pode contribuir para o esclarecimento do principal bem ou servi\u00e7o que a institui\u00e7\u00e3o proporciona diretamente a seus usu\u00e1rios. Considere o seguinte enunciado: \u201cProduzir, aplicar, preservar e difundir ideias e conhecimentos, pesquisar, propor solu\u00e7\u00f5es e abrir caminhos para a sociedade, atuando como um centro din\u00e2mico de progresso e desenvolvimento regional, nacional e internacional, comprometido com a forma\u00e7\u00e3o de alta qualifica\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os \u00e9ticos, socialmente respons\u00e1veis e com vis\u00e3o a frente do seu tempo\u201d. MATIAS-PEREIRA, J. Manual de gest\u00e3o p\u00fablica contempor\u00e2nea. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012. p. 158 O trecho acima representa um exemplo de: ","provas":[{"id":49172,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-administrador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1486802,"hashId":"065c49b12e8d37d90bfd0217402f03b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da defini\u00e7\u00e3o adequada dos objetivos estrat\u00e9gicos pode contribuir para o esclarecimento do principal bem ou servi\u00e7o que a institui\u00e7\u00e3o proporciona diretamente a seus usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte enunciado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cProduzir, aplicar, preservar e difundir ideias e conhecimentos, pesquisar, propor solu\u00e7\u00f5es e abrir caminhos para a sociedade, atuando como um centro din\u00e2mico de progresso e desenvolvimento regional, nacional e internacional, comprometido com a forma\u00e7\u00e3o de alta qualifica\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os \u00e9ticos, socialmente respons\u00e1veis e com vis\u00e3o a frente do seu tempo\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\" class=\"ql-direction-rtl\">MATIAS-PEREIRA, J. <em>Manual de gest\u00e3o p\u00fablica contempor\u00e2nea<\/em>. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2012. p. 158 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima representa um exemplo de: <\/p>","resposta":5534725,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valores. ","id":5534723,"corpo":"<p>Valores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vis\u00e3o. ","id":5534724,"corpo":"<p>Vis\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Miss\u00e3o. ","id":5534725,"corpo":"<p>Miss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano de a\u00e7\u00e3o.","id":5534726,"corpo":"<p>Plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":"administracao-geral\/1486802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A junta comercial de um estado tem os registros das empresas em atividades, as quais est\u00e3o enumeradas de 22335 a 50780. Deve-se selecionar uma amostra aleat\u00f3ria de 350 empresas. Qual \u00e9 o n\u00famero de elementos dessa popula\u00e7\u00e3o e qual \u00e9 o melhor m\u00e9todo de amostragem nesse caso?","provas":[{"id":46967,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-metodos-quantitativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:09:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1430836,"hashId":"a32fd191dbb217bfd8b289900b6ab23b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A junta comercial de um estado tem os registros das empresas em atividades, as quais est\u00e3o enumeradas de 22335 a 50780. Deve-se selecionar uma amostra aleat\u00f3ria de 350 empresas. Qual \u00e9 o n\u00famero de elementos dessa popula\u00e7\u00e3o e qual \u00e9 o melhor m\u00e9todo de amostragem nesse caso?<\/p>","resposta":5282029,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28447; amostragem aleat\u00f3ria simples.","id":5282027,"corpo":"<p>28447; amostragem aleat\u00f3ria simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28447; amostragem sistem\u00e1tica.","id":5282028,"corpo":"<p>28447; amostragem sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28446; amostragem sistem\u00e1tica.","id":5282029,"corpo":"<p>28446; amostragem sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28446; amostragem por conglomerado.","id":5282030,"corpo":"<p>28446; amostragem por conglomerado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28447; amostragem estratificada.","id":5282031,"corpo":"<p>28447; amostragem estratificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Amostragem","oab":false,"nome":"Tipos de Amostragem","pai":7132,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7133,"slug":"estatistica-tipos-de-amostragem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tamanho da Amostra e Erro M\u00e1ximo","oab":false,"nome":"Tamanho da Amostra e Erro M\u00e1ximo","pai":7233,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416539,"slug":"estatistica-tamanho-da-amostra-e-erro-maximo"}],"slug":"estatistica\/1430836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escola Cl\u00e1ssica de Administra\u00e7\u00e3o d\u00e1 evid\u00eancia \u00e0s quest\u00f5es internas e estruturais das organiza\u00e7\u00f5es. Para os principais te\u00f3ricos dessa abordagem, quando a organiza\u00e7\u00e3o tem estruturas adequadas e otimizadas, todos os outros problemas podem se resolver. Analise as afirmativas sobre a administra\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica: I \u2013 Frank e Lilian Gilbreth, considerados contempor\u00e2neos de Taylor e Fayol, escreveram diversos trabalhos sobre a aplica\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. Essas publica\u00e7\u00f5es deram \u00eanfase nos estudos de tempo e movimento e em aplica\u00e7\u00f5es da psicologia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o. II \u2013 Na divis\u00e3o de compet\u00eancias, proposta por Taylor, os administradores e engenheiros, em conjunto com os oper\u00e1rios, formulavam a \u201cmelhor maneira\u201d de executar a tarefa. Caso a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o atingisse o n\u00edvel almejado, todos os envolvidos eram responsabilizados pelo resultado. III \u2013 O pensamento central da Escola de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica ou Escola Cl\u00e1ssica pode ser resumido na declara\u00e7\u00e3o de que algu\u00e9m ser\u00e1 um bom administrador \u00e0 medida que seus passos forem planejados, organizados e coordenados de maneira cuidadosa e racional. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):","provas":[{"id":49172,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-administrador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:17:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1486699,"hashId":"117cdb4d113213363421440660e752ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escola Cl\u00e1ssica de Administra\u00e7\u00e3o d\u00e1 evid\u00eancia \u00e0s quest\u00f5es internas e estruturais das organiza\u00e7\u00f5es. Para os principais te\u00f3ricos dessa abordagem, quando a organiza\u00e7\u00e3o tem estruturas adequadas e otimizadas, todos os outros problemas podem se resolver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre a administra\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Frank e Lilian Gilbreth, considerados contempor\u00e2neos de Taylor e Fayol, escreveram diversos trabalhos sobre a aplica\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. Essas publica\u00e7\u00f5es deram \u00eanfase nos estudos de tempo e movimento e em aplica\u00e7\u00f5es da psicologia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Na divis\u00e3o de compet\u00eancias, proposta por Taylor, os administradores e engenheiros, em conjunto com os oper\u00e1rios, formulavam a \u201cmelhor maneira\u201d de executar a tarefa. Caso a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o atingisse o n\u00edvel almejado, todos os envolvidos eram responsabilizados pelo resultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O pensamento central da Escola de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica ou Escola Cl\u00e1ssica pode ser resumido na declara\u00e7\u00e3o de que algu\u00e9m ser\u00e1 um bom administrador \u00e0 medida que seus passos forem planejados, organizados e coordenados de maneira cuidadosa e racional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):<\/p>","resposta":5534249,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5534249,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":5534250,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":5534251,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5534252,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/1486699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional","id":21198,"slug":"cuidador-da-sala-regular-de-ensino-e-sala-de-recurso-multifuncional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 58, da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB N\u00ba 9394\/96), \u201centende-se por educa\u00e7\u00e3o especial a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.\u201d Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao que determinam os respectivos par\u00e1grafos deste artigo, de modo a avaliar a sua veracidade. 1. Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de educa\u00e7\u00e3o especial. 2. O atendimento educacional ser\u00e1 feito em classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, sempre que, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas dos alunos, n\u00e3o for poss\u00edvel a sua integra\u00e7\u00e3o nas classes comuns de ensino regular. 3. A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial, nos termos do caput deste artigo, tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida. A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9: ","provas":[{"id":51072,"cargo":{"descricao":"Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional","id":21198,"slug":"cuidador-da-sala-regular-de-ensino-e-sala-de-recurso-multifuncional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:17:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541973,"hashId":"f2f44e1d3f8a66a93eae0d7414bde800","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 58, da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB N\u00ba 9394\/96), \u201centende-se por educa\u00e7\u00e3o especial a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao que determinam os respectivos par\u00e1grafos deste artigo, de modo a avaliar a sua veracidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de educa\u00e7\u00e3o especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O atendimento educacional ser\u00e1 feito em classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, sempre que, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas dos alunos, n\u00e3o for poss\u00edvel a sua integra\u00e7\u00e3o nas classes comuns de ensino regular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 3. A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial, nos termos do caput deste artigo, tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9: <\/p>","resposta":5769794,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" III apenas. ","id":5769791,"corpo":"<p> III apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II.","id":5769792,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I apenas.","id":5769793,"corpo":"<p> I apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":5769794,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II e III. ","id":5769795,"corpo":"<p> II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1541973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (CAPS) s\u00e3o regulamentados pela Portaria n\u00ba 336\/GM, de 19 de fevereiro de 2002, e fazem parte da rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).Sobre os CAPS, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50408,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:25:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1521776,"hashId":"296d4c7dff4ab12f22f5bbfe48588b25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (CAPS) s\u00e3o regulamentados pela Portaria n\u00ba 336\/GM, de 19 de fevereiro de 2002, e fazem parte da rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os CAPS, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5685573,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam como miss\u00e3o oferecer um atendimento diuturno \u00e0s pessoas que sofrem com transtornos mentais severos e persistentes, oportunizando cuidados cl\u00ednicos e de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia.","id":5685570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como miss\u00e3o oferecer um atendimento diuturno \u00e0s pessoas que sofrem com transtornos mentais severos e persistentes, oportunizando cuidados cl\u00ednicos e de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As oficinas expressivas, as geradoras de renda e as de alfabetiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas oficinas terap\u00eauticas, uma das principais formas de tratamento ofertadas nos CAPS.","id":5685571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As oficinas expressivas, as geradoras de renda e as de alfabetiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas oficinas terap\u00eauticas, uma das principais formas de tratamento ofertadas nos CAPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as atividades desenvolvidas nos CAPS, podem ser citadas: o tratamento medicamentoso, o atendimento a grupo de familiares, a orienta\u00e7\u00e3o, as atividades de suporte social e o atendimento psicoter\u00e1pico.","id":5685572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as atividades desenvolvidas nos CAPS, podem ser citadas: o tratamento medicamentoso, o atendimento a grupo de familiares, a orienta\u00e7\u00e3o, as atividades de suporte social e o atendimento psicoter\u00e1pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os CAPS s\u00e3o iguais quanto \u00e0 especificidade da demanda, estrutura f\u00edsica, atividades terap\u00eauticas oferecidas e quantidade de profissionais.","id":5685573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os CAPS s\u00e3o iguais quanto \u00e0 especificidade da demanda, estrutura f\u00edsica, atividades terap\u00eauticas oferecidas e quantidade de profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1521776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":9662,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a crian\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o infantil e suas m\u00faltiplas linguagens, podemos afirmar que \u00e9 uma abordagem inovadora e possibilita o desenvolvimento intelectual das crian\u00e7as atrav\u00e9s do foco sistem\u00e1tico no perfil simb\u00f3lico, levando as crian\u00e7as pequenas a uma condi\u00e7\u00e3o surpreendente de desenvolturas simb\u00f3licas e \u00e0 criatividade:","provas":[{"id":46815,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":9662,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:24:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1424080,"hashId":"f06c75e727a12a6c4dcdfc19f1688756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a crian\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o infantil e suas m\u00faltiplas linguagens, podemos afirmar que \u00e9 uma abordagem inovadora e possibilita o desenvolvimento intelectual das crian\u00e7as atrav\u00e9s do foco sistem\u00e1tico no perfil simb\u00f3lico, levando as crian\u00e7as pequenas a uma condi\u00e7\u00e3o surpreendente de desenvolturas simb\u00f3licas e \u00e0 criatividade:<\/p>","resposta":5253719,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Pedagogia Inovadora.","id":5253718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pedagogia Inovadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Pedagogia da Escuta.","id":5253719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pedagogia da Escuta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Pedagogia Simb\u00f3lica.","id":5253720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pedagogia Simb\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Pedagogia Criativa.","id":5253721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pedagogia Criativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405531,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1424080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama \u00e9 imprescind\u00edvel para seu controle, principalmente, em decorr\u00eancia das altas taxas de morbimortalidade e do diagn\u00f3stico tardio presentes no Brasil. A atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro para a detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 fundamental para estimular a ades\u00e3o da mulher, incluindo a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e at\u00e9 de tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o, devendo ser aproveitadas as oportunidades em todos os atendimentos feitos nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS). Neste sentido, quanto ao c\u00e2ncer de mama assinale o que se pede:I) S\u00e3o considerados alguns fatores de risco para o c\u00e2ncer de mama: fatores end\u00f3crinos (menarca precoce e menopausa tardia), obesidade, sedentarismo e idade.II) Alguns principais achados no Exame cl\u00ednico das Mamas (ECM) que necessitam de refer\u00eancia urgente para investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica s\u00e3o a presen\u00e7a de n\u00f3dulo mam\u00e1rio de consist\u00eancia endurecida e fixo, independente da idade; n\u00f3dulo mam\u00e1rio persistente por mais de tr\u00eas ciclos menstruais em mulheres com mais de 30 anos ou presente depois da menopausa e descarga papilar sanguinolenta unilateral e espont\u00e2nea.III) S\u00e3o considerados grupos populacionais com risco muito elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama: mulheres com hist\u00f3ria familiar de pelo menos um parente de primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha) com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama bilateral ou c\u00e2ncer de ov\u00e1rio, em qualquer faixa et\u00e1ria.IV) Para as mulheres de 40 a 49 anos, a recomenda\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do ECM anual e mamografia a cada dois anos.V) Estimula-se que cada mulher realize a autopalpa\u00e7\u00e3o das mamas sempre que se sentir confort\u00e1vel para tal (seja no banho, no momento da troca de roupa ou em outra situa\u00e7\u00e3o do cotidiano), sem qualquer recomenda\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica espec\u00edfica, valorizando-se a descoberta casual de pequenas altera\u00e7\u00f5es mam\u00e1rias, que devem chamar sua aten\u00e7\u00e3o.S\u00e3o consideradas falsas as:","provas":[{"id":48219,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462204,"hashId":"0588982beeca22894ecabc50699415bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama \u00e9 imprescind\u00edvel para seu controle, principalmente, em decorr\u00eancia das altas taxas de morbimortalidade e do diagn\u00f3stico tardio presentes no Brasil. A atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro para a detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 fundamental para estimular a ades\u00e3o da mulher, incluindo a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e at\u00e9 de tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o, devendo ser aproveitadas as oportunidades em todos os atendimentos feitos nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS). Neste sentido, quanto ao c\u00e2ncer de mama assinale o que se pede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) S\u00e3o considerados alguns fatores de risco para o c\u00e2ncer de mama: fatores end\u00f3crinos (menarca precoce e menopausa tardia), obesidade, sedentarismo e idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Alguns principais achados no Exame cl\u00ednico das Mamas (ECM) que necessitam de refer\u00eancia urgente para investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica s\u00e3o a presen\u00e7a de n\u00f3dulo mam\u00e1rio de consist\u00eancia endurecida e fixo, independente da idade; n\u00f3dulo mam\u00e1rio persistente por mais de tr\u00eas ciclos menstruais em mulheres com mais de 30 anos ou presente depois da menopausa e descarga papilar sanguinolenta unilateral e espont\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) S\u00e3o considerados grupos populacionais com risco muito elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama: mulheres com hist\u00f3ria familiar de pelo menos um parente de primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha) com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama bilateral ou c\u00e2ncer de ov\u00e1rio, em qualquer faixa et\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Para as mulheres de 40 a 49 anos, a recomenda\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do ECM anual e mamografia a cada dois anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) Estimula-se que cada mulher realize a autopalpa\u00e7\u00e3o das mamas sempre que se sentir confort\u00e1vel para tal (seja no banho, no momento da troca de roupa ou em outra situa\u00e7\u00e3o do cotidiano), sem qualquer recomenda\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica espec\u00edfica, valorizando-se a descoberta casual de pequenas altera\u00e7\u00f5es mam\u00e1rias, que devem chamar sua aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas falsas as:<\/p>","resposta":5427925,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V","id":5427922,"corpo":"<p>I, II, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":5427923,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":5427924,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":5427925,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V","id":5427926,"corpo":"<p>IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":"enfermagem\/1462204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC) tem por objetivo promover e proteger a sa\u00fade da crian\u00e7a e o aleitamento materno, mediante a aten\u00e7\u00e3o e cuidados integrais e integrados da gesta\u00e7\u00e3o aos 9 anos de vida, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira inf\u00e2ncia e \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de maior vulnerabilidade. A PNAISC considera primeira inf\u00e2ncia o per\u00edodo de zero a","provas":[{"id":48270,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:25:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1463960,"hashId":"2c985c5d0747549c59954b1d95291eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC) tem por objetivo promover e proteger a sa\u00fade da crian\u00e7a e o aleitamento materno, mediante a aten\u00e7\u00e3o e cuidados integrais e integrados da gesta\u00e7\u00e3o aos 9 anos de vida, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira inf\u00e2ncia e \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de maior vulnerabilidade. A PNAISC considera primeira inf\u00e2ncia o per\u00edodo de zero a<\/p>","resposta":5435991,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos, ou seja, de zero a 72 meses.","id":5435991,"corpo":"<p>5 anos, ou seja, de zero a 72 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 anos, ou seja, de zero a 24 meses.","id":5435992,"corpo":"<p>2 anos, ou seja, de zero a 24 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 anos, ou seja, de zero a 120 meses.","id":5435993,"corpo":"<p>9 anos, ou seja, de zero a 120 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 anos, ou seja, de zero a 84 meses.","id":5435994,"corpo":"<p>7 anos, ou seja, de zero a 84 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413314,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc-portaria-1-1130-2015"}],"slug":"enfermagem\/1463960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como fun\u00e7\u00e3o...Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51367,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:24:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551736,"hashId":"5eac51e983a9c619320dfceddc914330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como fun\u00e7\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5812308,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser resolutiva","id":5812305,"corpo":"<p>Ser resolutiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser assistencialista","id":5812306,"corpo":"<p>Ser assistencialista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenar o cuidado","id":5812307,"corpo":"<p>Coordenar o cuidado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a A e C est\u00e3o corretas.","id":5812308,"corpo":"<p>Apenas a A e C est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1551736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A partir da d\u00e9cada de 90, o Brasil vem desenvolvendo pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o institucional tendo como par\u00e2metros indicadores de qualidade para avaliar a educa\u00e7\u00e3o brasileira em todos os n\u00edveis. O exame que avalia o Ensino Fundamental \u00e9: ","provas":[{"id":51070,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:23:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1541908,"hashId":"eadd9ec8cf707c0e3e24d770a5d334c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A partir da d\u00e9cada de 90, o Brasil vem desenvolvendo pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o institucional tendo como par\u00e2metros indicadores de qualidade para avaliar a educa\u00e7\u00e3o brasileira em todos os n\u00edveis. O exame que avalia o Ensino Fundamental \u00e9: <\/p>","resposta":5769505,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ENADE. ","id":5769502,"corpo":"<p>ENADE. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IDEB. ","id":5769503,"corpo":"<p>IDEB. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ENEM. ","id":5769504,"corpo":"<p> ENEM. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prova Brasil. ","id":5769505,"corpo":"<p>Prova Brasil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ENEJA. ","id":5769506,"corpo":"<p> ENEJA. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1541908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o curr\u00edculo, Sacristan (2013) N\u00c3O concorda que:","provas":[{"id":38812,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:29:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1132144,"hashId":"767a289da5aade58926a36185bba312a","enunciado":"<p align=justify>Sobre o curr\u00edculo, Sacristan (2013) N\u00c3O concorda que:<\/p>","resposta":4028516,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia fundamental do curr\u00edculo para a escolaridade reside no fato de que ele n\u00e3o significa a express\u00e3o do projeto cultural e educacional que as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o dizem que ir\u00e3o desenvolver com e para os alunos.","id":4028516,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A import\u00e2ncia fundamental do curr\u00edculo para a escolaridade reside no fato de que ele n\u00e3o significa\r\na express\u00e3o do projeto cultural e educacional que as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o dizem que ir\u00e3o\r\ndesenvolver com e para os alunos.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os curr\u00edculos s\u00e3o complexos, pois existem varia\u00e7\u00f5es entre os pa\u00edses quando da sua formula\u00e7\u00e3o e, tamb\u00e9m, s\u00e3o distintos. Afirmar que s\u00e3o distintos n\u00e3o significa tanto que seus conte\u00fados variam, o que \u00e9 verdade, mas que, por exemplo, eles s\u00e3o valorizados de maneira desigual, recebem press\u00f5es de diferentes frentes, se dirigem a p\u00fablicos distintos.","id":4028517,"corpo":"<p align=justify>Os curr\u00edculos s\u00e3o complexos, pois existem varia\u00e7\u00f5es entre os pa\u00edses quando da sua formula\u00e7\u00e3o e,\r\ntamb\u00e9m, s\u00e3o distintos. Afirmar que s\u00e3o distintos n\u00e3o significa tanto que seus conte\u00fados variam, o\r\nque \u00e9 verdade, mas que, por exemplo, eles s\u00e3o valorizados de maneira desigual, recebem\r\npress\u00f5es de diferentes frentes, se dirigem a p\u00fablicos distintos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do contato ou encontro entre o sujeito e o conte\u00fado, pode-se esperar e desejar que o sujeito desenvolva determinados processos.","id":4028518,"corpo":"<p align=justify>Do contato ou encontro entre o sujeito e o conte\u00fado, pode-se esperar e desejar que o sujeito\r\ndesenvolva determinados processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo recebeu o papel decisivo de ordenar os conte\u00fados a ensinar, estabelecendo n\u00edveis e tipos de exig\u00eancias e ordena tamb\u00e9m o tempo escolar.","id":4028519,"corpo":"<p align=justify>O curr\u00edculo recebeu o papel decisivo de ordenar os conte\u00fados a ensinar, estabelecendo n\u00edveis e\r\ntipos de exig\u00eancias e ordena tamb\u00e9m o tempo escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podemos esquecer que entre a cultura mais elaborada feita pelos especialistas e a recep\u00e7\u00e3o do saber pelos estudantes, existem agentes culturais mediadores, como os professores, os livros did\u00e1ticos e demais materiais did\u00e1ticos.","id":4028520,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podemos esquecer que entre a cultura mais elaborada feita pelos especialistas e a recep\u00e7\u00e3o\r\ndo saber pelos estudantes, existem agentes culturais mediadores, como os professores, os livros\r\ndid\u00e1ticos e demais materiais did\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1132144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular \u00e9 um documento de car\u00e1ter normativo que redefine as aprendizagens essenciais que todo aluno deve desenvolver ao longo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento, avalie as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, assinalando V para verdadeiro e F para falso.( ) Selecionar, produzir, aplicar e avaliar recursos did\u00e1ticos e tecnol\u00f3gicos para apoiar o processo de ensinar e aprender \u00e9 uma das compet\u00eancias da BNCC.( ) Demonstrar empatia pelos outros, percebendo que as pessoas t\u00eam diferentes sentimentos, necessidades e maneiras de pensar e agir \u00e9 um objetivo de aprendizagem e desenvolvimento de crian\u00e7as bem pequenas (1 ano e 7 meses a 3 anos e 11 meses de idade).( ) Desenvolver o senso est\u00e9tico para reconhecer, fruir e respeitar as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, das locais \u00e0s mundiais inclusive aquelas pertencentes ao patrim\u00f4nio cultural da humanidade, bem como participar de pr\u00e1ticas diversificadas, individuais e coletivas, da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural, com respeito \u00e0 diversidade de saberes. Identidades e culturas \u00e9 uma compet\u00eancia espec\u00edfica da \u00c1rea de Linguagens para o Ensino Fundamental.( ) Mat\u00e9ria e energia, vida e evolu\u00e7\u00e3o, terra e universo s\u00e3o unidades tem\u00e1ticas que se repetem ao longo do Ensino Fundamental.A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":51339,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-borborema-pb-2019-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"UEPB - Prefeitura de Borborema - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:28:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1550925,"hashId":"c0e75803f8750e385b258fae7b9815bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular \u00e9 um documento de car\u00e1ter normativo que redefine as aprendizagens essenciais que todo aluno deve desenvolver ao longo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento, avalie as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, assinalando<strong> V<\/strong> para verdadeiro e <strong>F<\/strong> para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Selecionar, produzir, aplicar e avaliar recursos did\u00e1ticos e tecnol\u00f3gicos para apoiar o processo de ensinar e aprender \u00e9 uma das compet\u00eancias da BNCC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Demonstrar empatia pelos outros, percebendo que as pessoas t\u00eam diferentes sentimentos, necessidades e maneiras de pensar e agir \u00e9 um objetivo de aprendizagem e desenvolvimento de crian\u00e7as bem pequenas (1 ano e 7 meses a 3 anos e 11 meses de idade).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenvolver o senso est\u00e9tico para reconhecer, fruir e respeitar as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, das locais \u00e0s mundiais inclusive aquelas pertencentes ao patrim\u00f4nio cultural da humanidade, bem como participar de pr\u00e1ticas diversificadas, individuais e coletivas, da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural, com respeito \u00e0 diversidade de saberes. Identidades e culturas \u00e9 uma compet\u00eancia espec\u00edfica da \u00c1rea de Linguagens para o Ensino Fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mat\u00e9ria e energia, vida e evolu\u00e7\u00e3o, terra e universo s\u00e3o unidades tem\u00e1ticas que se repetem ao longo do Ensino Fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":5808484,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V e F.","id":5808483,"corpo":"<p>F, V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V e V.","id":5808484,"corpo":"<p>F, F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F e V.","id":5808485,"corpo":"<p>V, V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F e F.","id":5808486,"corpo":"<p>V, F, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V e F.","id":5808487,"corpo":"<p>V, V, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1550925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui-se um crime contra a propriedade intelectual:","provas":[{"id":39141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 12:28:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144311,"hashId":"87a2a1d9329ad9ebb1bed53685d08ec5","enunciado":"<p align=justify>Constitui-se um crime contra a propriedade intelectual:<\/p>","resposta":4081785,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixar um filme disponibilizado na licen\u00e7a Creative Commons.","id":4081782,"corpo":"<p align=justify>baixar um filme disponibilizado na licen\u00e7a Creative Commons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instalar o sistema operacional linux sem adquirir uma licen\u00e7a.","id":4081783,"corpo":"<p align=justify>instalar o sistema operacional linux sem adquirir uma licen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tirar c\u00f3pia de um cap\u00edtulo de um livro na universidade.","id":4081784,"corpo":"<p align=justify>tirar c\u00f3pia de um cap\u00edtulo de um livro na universidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"copiar um livro PDF sem autoriza\u00e7\u00e3o do autor.","id":4081785,"corpo":"<p align=justify>copiar um livro PDF sem autoriza\u00e7\u00e3o do autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enviar um trabalho escolar pr\u00f3prio a outra pessoa.","id":4081786,"corpo":"<p align=justify>enviar um trabalho escolar pr\u00f3prio a outra pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Propriedade Imaterial","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Propriedade Imaterial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406340,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-propriedade-imaterial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Propriedade Intelectual","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Propriedade Intelectual","pai":406340,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413986,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-propriedade-intelectual"}],"slug":"direito-penal\/1144311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s fontes do direito administrativo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39393,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-pr-pr-2019-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF PR - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 11:14:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1155507,"hashId":"f2319d019246611adae70f94faf4c25a","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s fontes do direito administrativo, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4128740,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe nenhuma esp\u00e9cie de hierarquia entre as fontes do direito administrativo; todas elas s\u00e3o pass\u00edveis e capazes de inovar na ordem jur\u00eddica.","id":4128738,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe nenhuma esp\u00e9cie de hierarquia entre as\r\nfontes do direito administrativo; todas elas s\u00e3o\r\npass\u00edveis e capazes de inovar na ordem jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei como fonte do direito administrativo deve ser entendida de forma ampla, contemplando todas as esp\u00e9cies normativas, inclu\u00eddas as secund\u00e1rias, como capazes e aptas a estabelecer direitos e deveres.","id":4128739,"corpo":"<p align=justify>A lei como fonte do direito administrativo deve ser\r\nentendida de forma ampla, contemplando todas as\r\nesp\u00e9cies normativas, inclu\u00eddas as secund\u00e1rias, como\r\ncapazes e aptas a estabelecer direitos e deveres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doutrina ostenta papel importante como fonte do direito administrativo, esclarecendo e elucidando normas de modo a fomentar a sua observ\u00e2ncia e aplica\u00e7\u00e3o.","id":4128740,"corpo":"<p align=justify>A doutrina ostenta papel importante como fonte do\r\ndireito administrativo, esclarecendo e elucidando\r\nnormas de modo a fomentar a sua observ\u00e2ncia e\r\naplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualmente, com uma cada vez maior judicializa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, a jurisprud\u00eancia passou a ocupar a mesma for\u00e7a cogente que a lei, ambas fontes do direito administrativo.","id":4128741,"corpo":"<p align=justify>Atualmente, com uma cada vez maior judicializa\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas p\u00fablicas, a jurisprud\u00eancia passou a ocupar a\r\nmesma for\u00e7a cogente que a lei, ambas fontes do direito\r\nadministrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os costumes desempenham papel importante e, a bem da seguran\u00e7a jur\u00eddica, podem, eventualmente, quando contrariarem lei, sobre ela prevalecer.","id":4128742,"corpo":"<p align=justify>Os costumes desempenham papel importante e, a bem\r\nda seguran\u00e7a jur\u00eddica, podem, eventualmente, quando\r\ncontrariarem lei, sobre ela prevalecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404341,"slug":"direito-administrativo-fontes-do-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1155507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"jaru-previ-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos tr\u00eas poderes do estado e nas suas fun\u00e7\u00f5es, afirma-se que ao:","provas":[{"id":42969,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"jaru-previ-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 15:33:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1283439,"hashId":"ff904358fc62a0fd9b4da0c9abb73c7b","enunciado":"<p align=justify>Com base nos tr\u00eas poderes do estado e nas suas fun\u00e7\u00f5es, afirma-se que ao:<\/p>","resposta":4663342,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legislativo: cabe a ele criar leis em cada uma das tr\u00eas esferas e fiscalizar e controlar os atos do poder executivo.","id":4663342,"corpo":"<p align=justify>legislativo: cabe a ele criar leis em cada uma das tr\u00eas esferas e fiscalizar e controlar os atos do poder executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executivo: estabelece normas que regem a sociedade.","id":4663343,"corpo":"<p align=justify>executivo: estabelece normas que regem a sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"judici\u00e1rio: respons\u00e1vel pela regula\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o dos interesses p\u00fablicos.","id":4663344,"corpo":"<p align=justify>judici\u00e1rio: respons\u00e1vel pela regula\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o dos interesses p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legislativo: poder exercido pelos secret\u00e1rios do Estado.","id":4663345,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>legislativo: poder exercido pelos secret\u00e1rios do Estado.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executivo: sua principal tarefa \u00e9 a de controle de constitucionalidade.","id":4663346,"corpo":"<p align=justify>executivo: sua principal tarefa \u00e9 a de controle de constitucionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1283439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}