{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6190,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto CG3A3-II, os pa\u00edses desenvolvidos, em compara\u00e7\u00e3o com os pa\u00edses pobres,","provas":[{"id":38052,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38080,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Controle Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1169326,"hashId":"8e41ed5ef2db72d724e9eecd764c218e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto CG3A3-II, os pa\u00edses desenvolvidos,\r\nem compara\u00e7\u00e3o com os pa\u00edses pobres,<\/p>","resposta":4185262,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contam com um passado hist\u00f3rico de alta produtividade no setor agr\u00edcola.","id":4185259,"corpo":"<p align=justify>contam com um passado hist\u00f3rico de alta produtividade\r\nno setor agr\u00edcola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o mais aptos a enfrentar as mudan\u00e7as econ\u00f4micas do mundo atual.","id":4185260,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o mais aptos a enfrentar as mudan\u00e7as econ\u00f4micas\r\ndo mundo atual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gastam mais com capital f\u00edsico do que com capital humano.","id":4185261,"corpo":"<p align=justify>gastam mais com capital f\u00edsico do que com capital humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despendem mais capital na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.","id":4185262,"corpo":"<p align=justify>despendem mais capital na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demandam da popula\u00e7\u00e3o mais gastos com educa\u00e7\u00e3o.","id":4185263,"corpo":"<p align=justify>demandam da popula\u00e7\u00e3o mais gastos com educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG3A3-II1 ____Nascido em 1902, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica,Theodore Schultz foi o primeiro acad\u00eamico que efetivamentesistematizou a rela\u00e7\u00e3o existente entre aumento de investimentos4 em educa\u00e7\u00e3o e aumento de produtividade e sal\u00e1rios no setoragr\u00edcola \u2014 e, claro, na economia como um todo.Em seus estudos, o economista comparou a situa\u00e7\u00e3o7 de desequil\u00edbrio entre pa\u00edses pobres, cuja capacidade deprodu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 baixa, e pa\u00edses ricos, de alta capacidadeprodutiva. Nessa an\u00e1lise, percebeu-se que os pa\u00edses10 desenvolvidos possu\u00edam muito mais dinheiro investido nochamado capital humano, mais especificamente em educa\u00e7\u00e3o.Notavelmente, educa\u00e7\u00e3o traz desenvolvimento13 econ\u00f4mico e social, al\u00e9m de gerar, em um contexto micro,habilidades para o indiv\u00edduo que possam ser aproveitadastanto por ele quanto por outros ao seu redor \u2014 fato j\u00e116 conhecido por Schultz. Contudo, o pesquisador foi al\u00e9me sistematizou a influ\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o sobre a riquezade uma na\u00e7\u00e3o. Ele analisou a economia norte-americana19 e percebeu que a maior parte do crescimento econ\u00f4micodo pa\u00eds estava associada ao capital humano, materializadoem investimentos em educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o no capital f\u00edsico.22 ____Ainda nesse estudo, Schultz analisou os custosda educa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do \u00f3bvio custo material (professores,infraestrutura e material escolar), h\u00e1 outros custos que25 envolvem, principalmente, tempo: pessoas que trabalhariampassam a estudar \u2014 n\u00e3o produzindo, nem ganhando sal\u00e1rios.Assim, Schultz concluiu que h\u00e1 custos para as pessoas28 (deixar de ganhar dinheiro com trabalho para estudar)e eventualmente para o governo (pagar a educa\u00e7\u00e3o daspessoas sem que elas produzam).31 ____Seu trabalho o levou \u00e0 conclus\u00e3o de que pa\u00edsesque investem mais em educa\u00e7\u00e3o tendem a ser mais ricos.Segundo ele, mesmo que isso tenha um custo, quanto mais34 se investir na capacita\u00e7\u00e3o das pessoas, mais produtiva e ricauma na\u00e7\u00e3o ser\u00e1, de modo que os efeitos tendem a ser maispositivos que negativos.Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":393180,"enunciado":"<p><strong>Texto CG3A3-II<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>Nascido em 1902, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Theodore Schultz foi o primeiro acad\u00eamico que efetivamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sistematizou a rela\u00e7\u00e3o existente entre aumento de investimentos<\/p><p><em>4 <\/em>em educa\u00e7\u00e3o e aumento de produtividade e sal\u00e1rios no setor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">agr\u00edcola \u2014 e, claro, na economia como um todo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Em seus estudos, o economista comparou a situa\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>7 <\/em>de desequil\u00edbrio entre pa\u00edses pobres, cuja capacidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 baixa, e pa\u00edses ricos, de alta capacidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">produtiva. Nessa an\u00e1lise, percebeu-se que os pa\u00edses<\/p><p><em>10 <\/em>desenvolvidos possu\u00edam muito mais dinheiro investido no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">chamado capital humano, mais especificamente em educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Notavelmente, educa\u00e7\u00e3o traz desenvolvimento<\/p><p><em>13 <\/em>econ\u00f4mico e social, al\u00e9m de gerar, em um contexto micro,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">habilidades para o indiv\u00edduo que possam ser aproveitadas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tanto por ele quanto por outros ao seu redor \u2014 fato j\u00e1<\/p><p><em>16 <\/em>conhecido por Schultz. Contudo, o pesquisador foi al\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">e sistematizou a influ\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o sobre a riqueza<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">de uma na\u00e7\u00e3o. Ele analisou a economia norte-americana<\/p><p><em>19 <\/em>e percebeu que a maior parte do crescimento econ\u00f4mico<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">do pa\u00eds estava associada ao capital humano, materializado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">em investimentos em educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o no capital f\u00edsico.<\/p><p><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>Ainda nesse estudo, Schultz analisou os custos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">da educa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do \u00f3bvio custo material (professores,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">infraestrutura e material escolar), h\u00e1 outros custos que<\/p><p><em>25 <\/em>envolvem, principalmente, tempo: pessoas que trabalhariam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">passam a estudar \u2014 n\u00e3o produzindo, nem ganhando sal\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Assim, Schultz concluiu que h\u00e1 custos para as pessoas<\/p><p><em>28 <\/em>(deixar de ganhar dinheiro com trabalho para estudar)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">e eventualmente para o governo (pagar a educa\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pessoas sem que elas produzam).<\/p><p><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>Seu trabalho o levou \u00e0 conclus\u00e3o de que pa\u00edses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">que investem mais em educa\u00e7\u00e3o tendem a ser mais ricos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Segundo ele, mesmo que isso tenha um custo, quanto mais<\/p><p><em>34 <\/em>se investir na capacita\u00e7\u00e3o das pessoas, mais produtiva e rica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">uma na\u00e7\u00e3o ser\u00e1, de modo que os efeitos tendem a ser mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">positivos que negativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se do texto CG3A3-II que o investimento em educa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":38052,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38080,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Controle Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1169334,"hashId":"b641eb3de5da72b81519089f2ab53219","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto CG3A3-II que o investimento em educa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4185297,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"envolve mais custos materiais, como gastos com professores e infraestrutura, que custos de outra natureza.","id":4185294,"corpo":"<p align=justify>envolve mais custos materiais, como gastos com professores\r\ne infraestrutura, que custos de outra natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provoca, em curto prazo, aumento de sal\u00e1rio para o indiv\u00edduo em processo de capacita\u00e7\u00e3o.","id":4185295,"corpo":"<p align=justify>provoca, em curto prazo, aumento de sal\u00e1rio para o indiv\u00edduo\r\nem processo de capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garante a inser\u00e7\u00e3o dos melhores profissionais no mercado de trabalho em diversos setores da economia.","id":4185296,"corpo":"<p align=justify>garante a inser\u00e7\u00e3o dos melhores profissionais no mercado\r\nde trabalho em diversos setores da economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribui positivamente para a riqueza de uma na\u00e7\u00e3o, apesar de eventuais impactos negativos que possam dele decorrer.","id":4185297,"corpo":"<p align=justify>contribui positivamente para a riqueza de uma na\u00e7\u00e3o, apesar\r\nde eventuais impactos negativos que possam dele decorrer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o crescimento socioecon\u00f4mico de pa\u00edses pouco desenvolvidos.","id":4185298,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o crescimento socioecon\u00f4mico\r\nde pa\u00edses pouco desenvolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG3A3-II1 ____Nascido em 1902, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica,Theodore Schultz foi o primeiro acad\u00eamico que efetivamentesistematizou a rela\u00e7\u00e3o existente entre aumento de investimentos4 em educa\u00e7\u00e3o e aumento de produtividade e sal\u00e1rios no setoragr\u00edcola \u2014 e, claro, na economia como um todo.Em seus estudos, o economista comparou a situa\u00e7\u00e3o7 de desequil\u00edbrio entre pa\u00edses pobres, cuja capacidade deprodu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 baixa, e pa\u00edses ricos, de alta capacidadeprodutiva. Nessa an\u00e1lise, percebeu-se que os pa\u00edses10 desenvolvidos possu\u00edam muito mais dinheiro investido nochamado capital humano, mais especificamente em educa\u00e7\u00e3o.Notavelmente, educa\u00e7\u00e3o traz desenvolvimento13 econ\u00f4mico e social, al\u00e9m de gerar, em um contexto micro,habilidades para o indiv\u00edduo que possam ser aproveitadastanto por ele quanto por outros ao seu redor \u2014 fato j\u00e116 conhecido por Schultz. Contudo, o pesquisador foi al\u00e9me sistematizou a influ\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o sobre a riquezade uma na\u00e7\u00e3o. Ele analisou a economia norte-americana19 e percebeu que a maior parte do crescimento econ\u00f4micodo pa\u00eds estava associada ao capital humano, materializadoem investimentos em educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o no capital f\u00edsico.22 ____Ainda nesse estudo, Schultz analisou os custosda educa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do \u00f3bvio custo material (professores,infraestrutura e material escolar), h\u00e1 outros custos que25 envolvem, principalmente, tempo: pessoas que trabalhariampassam a estudar \u2014 n\u00e3o produzindo, nem ganhando sal\u00e1rios.Assim, Schultz concluiu que h\u00e1 custos para as pessoas28 (deixar de ganhar dinheiro com trabalho para estudar)e eventualmente para o governo (pagar a educa\u00e7\u00e3o daspessoas sem que elas produzam).31 ____Seu trabalho o levou \u00e0 conclus\u00e3o de que pa\u00edsesque investem mais em educa\u00e7\u00e3o tendem a ser mais ricos.Segundo ele, mesmo que isso tenha um custo, quanto mais34 se investir na capacita\u00e7\u00e3o das pessoas, mais produtiva e ricauma na\u00e7\u00e3o ser\u00e1, de modo que os efeitos tendem a ser maispositivos que negativos.Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":393180,"enunciado":"<p><strong>Texto CG3A3-II<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>Nascido em 1902, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Theodore Schultz foi o primeiro acad\u00eamico que efetivamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sistematizou a rela\u00e7\u00e3o existente entre aumento de investimentos<\/p><p><em>4 <\/em>em educa\u00e7\u00e3o e aumento de produtividade e sal\u00e1rios no setor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">agr\u00edcola \u2014 e, claro, na economia como um todo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Em seus estudos, o economista comparou a situa\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>7 <\/em>de desequil\u00edbrio entre pa\u00edses pobres, cuja capacidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 baixa, e pa\u00edses ricos, de alta capacidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">produtiva. Nessa an\u00e1lise, percebeu-se que os pa\u00edses<\/p><p><em>10 <\/em>desenvolvidos possu\u00edam muito mais dinheiro investido no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">chamado capital humano, mais especificamente em educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Notavelmente, educa\u00e7\u00e3o traz desenvolvimento<\/p><p><em>13 <\/em>econ\u00f4mico e social, al\u00e9m de gerar, em um contexto micro,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">habilidades para o indiv\u00edduo que possam ser aproveitadas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tanto por ele quanto por outros ao seu redor \u2014 fato j\u00e1<\/p><p><em>16 <\/em>conhecido por Schultz. Contudo, o pesquisador foi al\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">e sistematizou a influ\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o sobre a riqueza<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">de uma na\u00e7\u00e3o. Ele analisou a economia norte-americana<\/p><p><em>19 <\/em>e percebeu que a maior parte do crescimento econ\u00f4mico<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">do pa\u00eds estava associada ao capital humano, materializado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">em investimentos em educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o no capital f\u00edsico.<\/p><p><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>Ainda nesse estudo, Schultz analisou os custos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">da educa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do \u00f3bvio custo material (professores,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">infraestrutura e material escolar), h\u00e1 outros custos que<\/p><p><em>25 <\/em>envolvem, principalmente, tempo: pessoas que trabalhariam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">passam a estudar \u2014 n\u00e3o produzindo, nem ganhando sal\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Assim, Schultz concluiu que h\u00e1 custos para as pessoas<\/p><p><em>28 <\/em>(deixar de ganhar dinheiro com trabalho para estudar)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">e eventualmente para o governo (pagar a educa\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pessoas sem que elas produzam).<\/p><p><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>Seu trabalho o levou \u00e0 conclus\u00e3o de que pa\u00edses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">que investem mais em educa\u00e7\u00e3o tendem a ser mais ricos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Segundo ele, mesmo que isso tenha um custo, quanto mais<\/p><p><em>34 <\/em>se investir na capacita\u00e7\u00e3o das pessoas, mais produtiva e rica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">uma na\u00e7\u00e3o ser\u00e1, de modo que os efeitos tendem a ser mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">positivos que negativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leitura e escrita de textos","oab":false,"nome":"Leitura e escrita de textos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409590,"slug":"lingua-portuguesa-leitura-e-escrita-de-textos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a g\u00eanero e tipologia textuais, \u00e9 correto considerar o texto CG1A1-I como","provas":[{"id":38059,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1169374,"hashId":"a6bee5d4d8c3d65a6fa79325896506eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a g\u00eanero e tipologia textuais, \u00e9 correto considerar o texto CG1A1-I como<\/p>","resposta":4185478,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma pe\u00e7a publicit\u00e1ria amparada na tipologia narrativa.","id":4185476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pe\u00e7a publicit\u00e1ria amparada na tipologia narrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma reportagem sustentada principalmente na descri\u00e7\u00e3o.","id":4185477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma reportagem sustentada principalmente na descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um artigo em que predomina a tipologia expositiva.","id":4185478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um artigo em que predomina a tipologia expositiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um verbete que combina narra\u00e7\u00e3o com descri\u00e7\u00e3o.","id":4185479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um verbete que combina narra\u00e7\u00e3o com descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um pref\u00e1cio que combina argumenta\u00e7\u00e3o com descri\u00e7\u00e3o.","id":4185480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pref\u00e1cio que combina argumenta\u00e7\u00e3o com descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393184,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38059\/Q1a10.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cEmpresas que antes pensavam s\u00f3 em lucro agora otimizam seus processos por meio da sustentabilidade empresarial\u201d (L. 4 a 6) do texto CG1A1-I, os verbos pensar e otimizar s\u00e3o sin\u00f4nimos, respectivamente, de","provas":[{"id":38059,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1169377,"hashId":"6a1e42707ea42729451fa2d866782e5b","enunciado":"No trecho \u201cEmpresas que antes pensavam s\u00f3 em lucro agora\r\notimizam seus processos por meio da sustentabilidade empresarial\u201d\r\n(L. 4 a 6) do texto CG1A1-I, os verbos <strong>pensar<\/strong> e <strong>otimizar<\/strong> s\u00e3o\r\nsin\u00f4nimos, respectivamente, de","resposta":4185492,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imaginar e reduzir.","id":4185490,"corpo":"<p align=justify>imaginar e reduzir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refletir e ampliar.","id":4185491,"corpo":"<p align=justify>refletir e ampliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pretender e aperfei\u00e7oar.","id":4185492,"corpo":"<p align=justify>pretender e aperfei\u00e7oar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projetar e intensificar.","id":4185493,"corpo":"<p align=justify>projetar e intensificar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"engendrar e refor\u00e7ar.","id":4185494,"corpo":"<p align=justify>engendrar e refor\u00e7ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393184,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38059\/Q1a10.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta uma proposta de reescrita para o seguinte trecho do texto CG1A1-I: \u201cQual \u00e9 o motivo de a sustentabilidade ser t\u00e3o importante para a economia?\u201d (L. 24 e 25). Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta indicada mant\u00e9m os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":38059,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1169379,"hashId":"a59c00377451efd8da0c69a382706230","enunciado":"<p align=\"justify\">Cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta uma proposta de reescrita\r\npara o seguinte trecho do texto CG1A1-I: \u201cQual \u00e9 o motivo de a\r\nsustentabilidade ser t\u00e3o importante para a economia?\u201d (L. 24 e 25).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta indicada mant\u00e9m os sentidos\r\ne a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":4185502,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?","id":4185499,"corpo":"<p align=justify>Porque a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por qu\u00ea a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?","id":4185500,"corpo":"<p align=justify>Por qu\u00ea a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porqu\u00ea a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?","id":4185501,"corpo":"<p align=justify>Porqu\u00ea a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por que a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?","id":4185502,"corpo":"<p align=justify>Por que a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pra qu\u00ea a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?","id":4185503,"corpo":"<p align=justify>Pra qu\u00ea a sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o importante para a economia?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393184,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38059\/Q1a10.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto CG1A1-I, o termo \u201cconceitos econ\u00f4micos\u201d (L.30) \u00e9","provas":[{"id":38059,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1169382,"hashId":"f9bf973c61622075b4f519b70e2c171d","enunciado":"<p align=justify>No texto CG1A1-I, o termo \u201cconceitos econ\u00f4micos\u201d (L.30) \u00e9<\/p>","resposta":4185515,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito sint\u00e1tico de \u201cprop\u00f5em\u201d (L.31).","id":4185512,"corpo":"<p align=justify>sujeito sint\u00e1tico de \u201cprop\u00f5em\u201d (L.31).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complemento de \u201cmobilizam-se\u201d (L.30).","id":4185513,"corpo":"<p align=justify>complemento de \u201cmobilizam-se\u201d (L.30).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agente da a\u00e7\u00e3o expressa por \u201cmobilizam-se\u201d (L.30).","id":4185514,"corpo":"<p align=justify>agente da a\u00e7\u00e3o expressa por \u201cmobilizam-se\u201d (L.30).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sujeito sint\u00e1tico de \u201cmobilizam-se\u201d (L.30).","id":4185515,"corpo":"<p align=justify>sujeito sint\u00e1tico de \u201cmobilizam-se\u201d (L.30).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sujeito sint\u00e1tico tanto de \u201cmobilizam-se\u201d (L.30) quanto de \u201cprop\u00f5em\u201d (L.31).","id":4185516,"corpo":"<p align=justify>sujeito sint\u00e1tico tanto de \u201cmobilizam-se\u201d (L.30) quanto de\r\n\u201cprop\u00f5em\u201d (L.31).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393184,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38059\/Q1a10.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto CG1A1-I seriam mantidos se a express\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d (L. 49 e 50) fosse substitu\u00edda por","provas":[{"id":38059,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1169391,"hashId":"823edbc02c4c409dc1a51b81c042a3f0","enunciado":"<p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto CG1A1-I seriam\r\nmantidos se a express\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d (L. 49 e 50) fosse\r\nsubstitu\u00edda por<\/p>","resposta":4185556,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto quanto.","id":4185553,"corpo":"<p align=justify>tanto quanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclusive.","id":4185554,"corpo":"<p align=justify>inclusive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assim como.","id":4185555,"corpo":"<p align=justify>assim como.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sen\u00e3o tamb\u00e9m.","id":4185556,"corpo":"<p align=justify>sen\u00e3o tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por\u00e9m.","id":4185557,"corpo":"<p align=justify>por\u00e9m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393184,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38059\/Q1a10.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","provas":[{"id":42978,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-de-controle-interno-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1284151,"hashId":"a657b6cf7a04ec85b6ca44f59186e5af","enunciado":"<p align=justify>A Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","resposta":4666889,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nem sempre dever\u00e1 constar da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, ou obter autoriza\u00e7\u00e3o do legislativo.","id":4666885,"corpo":"<p align=justify>nem sempre dever\u00e1 constar da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nAnual, ou obter autoriza\u00e7\u00e3o do legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um consumo inesperado de recursos como, por exemplo, uma perda de material estocado.","id":4666886,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um consumo inesperado de recursos como, por\r\nexemplo, uma perda de material estocado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 prevista, porque \u00e9 contabilizada em regime de caixa.","id":4666887,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 prevista, porque \u00e9 contabilizada em regime de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 imut\u00e1vel, n\u00e3o havendo possibilidade de novas despesas, ou altera\u00e7\u00f5es ap\u00f3s sua fixa\u00e7\u00e3o, porque geraria d\u00e9ficit.","id":4666888,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 imut\u00e1vel, n\u00e3o havendo possibilidade de novas\r\ndespesas, ou altera\u00e7\u00f5es ap\u00f3s sua fixa\u00e7\u00e3o, porque\r\ngeraria\r\nd\u00e9ficit.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um conjunto de despesas, no qual a despesa com deprecia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 planejada.","id":4666889,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conjunto de despesas, no qual a despesa com\r\ndeprecia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 planejada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1284151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cComo havia v\u00e1rias outras sugest\u00f5es...\u201d est\u00e1 reescrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa e com o sentido preservado em: Como v\u00e1rias outras sugest\u00f5es","provas":[{"id":42990,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1284279,"hashId":"ee18b9d5daf5d5541c661d4f8f5e43e6","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cComo havia v\u00e1rias outras sugest\u00f5es...\u201d est\u00e1\r\nreescrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da\r\nl\u00edngua\r\nportuguesa e com o sentido preservado em: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Como v\u00e1rias outras sugest\u00f5es<\/p><\/p>","resposta":4667512,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houvera sido dadas...","id":4667509,"corpo":"<p align=justify>houvera sido dadas...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"havia sido dadas...","id":4667510,"corpo":"<p align=justify>havia sido dadas...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haja sido dado...","id":4667511,"corpo":"<p align=justify>haja sido dado...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houvessem sido dadas...","id":4667512,"corpo":"<p align=justify>houvessem sido dadas...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"haveriam de ser dado...","id":4667513,"corpo":"<p align=justify>haveriam de ser dado...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. Pouco antes de eu completar quatro anos de idade, nasceu nossa irm\u00e3 mais nova, para quem eu escolhera o nome de Maria Beth\u00e2nia, por causa de uma bela valsa do compositor pernambucano Capiba. Mas ningu\u00e9m se sentia com coragem de realmente p\u00f4r esse nome \u201ct\u00e3o pesado\u201d num beb\u00ea. Como havia v\u00e1rias outras sugest\u00f5es, meu pai resolveu escrever todos os nomes em pedacinhos de papel que, depois de dobrados, ele jogou na copa de meu pequeno chap\u00e9u de explorador e me deu para tirar na sorte. Saiu o da minha escolha. Meu pai ent\u00e3o p\u00f4s um ar resignado que era uma ordem para que todos tamb\u00e9m se resignassem e disse: \u201cPronto. Agora tem que ser Maria Beth\u00e2nia\u201d. E saiu para registrar a rec\u00e9m-nascida com esse nome. Recentemente, ouvi de minhas irm\u00e3s mais velhas uma vers\u00e3o que diz que meu pai escrevera Maria Beth\u00e2nia em todos os pap\u00e9is. N\u00e3o \u00e9 de todo improv\u00e1vel. E, de fato, na express\u00e3o resignada de meu pai era vis\u00edvel \u2013 ainda hoje o \u00e9, na lembran\u00e7a \u2013 um intrigante toque de humor. Mas, embora me encha de orgulho o pensamento de que meu pai possa ter trapaceado para me agradar, eu sempre preferi crer na autenticidade do sorteio: essa interven\u00e7\u00e3o do acaso parece conferir mais realidade a tudo o que veio a se passar desde ent\u00e3o, pois ela faz crescerem ao mesmo tempo as magias (que nos d\u00e3o a impress\u00e3o de se exclu\u00edrem mutuamente) do press\u00e1gio e da unicidade absolutamente gratuita de cada acontecimento. (Caetano Veloso. Verdade tropical. S\u00e3o Paulo, Companhia das Letras, 1997. Adaptado) ","id":406005,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 01 a 06. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Pouco antes de \r\neu completar quatro anos de \r\nidade, nasceu\r\nnossa irm\u00e3 mais nova, para quem eu escolhera \r\no nome\r\nde Maria Beth\u00e2nia, por causa de uma bela \r\nvalsa do compositor\r\npernambucano Capiba. Mas ningu\u00e9m se sentia \r\ncom\r\ncoragem de realmente p\u00f4r esse nome \u201ct\u00e3o \r\npesado\u201d num\r\nbeb\u00ea. Como havia v\u00e1rias outras sugest\u00f5es, \r\nmeu pai resolveu\r\nescrever todos os nomes em pedacinhos de \r\npapel que,\r\ndepois de dobrados, ele jogou na copa de meu \r\npequeno chap\u00e9u\r\nde explorador e me deu para tirar na sorte. \r\nSaiu o da\r\nminha escolha. Meu pai ent\u00e3o p\u00f4s um ar \r\nresignado que era\r\numa ordem para que todos tamb\u00e9m se \r\nresignassem e disse:\r\n\u201cPronto. Agora tem que ser Maria Beth\u00e2nia\u201d. \r\nE saiu para\r\nregistrar a rec\u00e9m-nascida com esse nome. \r\nRecentemente,\r\nouvi de minhas irm\u00e3s mais velhas uma vers\u00e3o \r\nque diz que\r\nmeu pai escrevera Maria Beth\u00e2nia em todos os \r\npap\u00e9is. N\u00e3o\r\n\u00e9 de todo improv\u00e1vel. E, de fato, na \r\nexpress\u00e3o resignada de\r\nmeu pai era vis\u00edvel \u2013 ainda hoje o \u00e9, na \r\nlembran\u00e7a \u2013 um intrigante\r\ntoque de humor. Mas, embora me encha de \r\norgulho o\r\npensamento de que meu pai possa ter \r\ntrapaceado para me\r\nagradar, eu sempre preferi crer na \r\nautenticidade do sorteio:\r\nessa interven\u00e7\u00e3o do acaso parece conferir \r\nmais realidade a\r\ntudo o que veio a se passar desde ent\u00e3o, \r\npois ela faz crescerem\r\nao mesmo tempo as magias (que nos d\u00e3o a \r\nimpress\u00e3o\r\nde se exclu\u00edrem mutuamente) do press\u00e1gio e \r\nda unicidade\r\nabsolutamente gratuita de cada \r\nacontecimento. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(Caetano Veloso. \r\n<i>Verdade tropical<\/i>. S\u00e3o \r\nPaulo,\r\nCompanhia das Letras, 1997. Adaptado)<\/p>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1284279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que diz respeito \u00e0 seguridade social, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43006,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-psicologo-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1284965,"hashId":"4a98fb08c5ab3d968b4c506f15777565","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que diz respeito\r\n\u00e0 seguridade social, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4670747,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as entidades sociais e beneficentes de assist\u00eancia social n\u00e3o s\u00e3o isentas de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social.","id":4670745,"corpo":"<p align=justify>as entidades sociais e beneficentes de assist\u00eancia\r\nsocial n\u00e3o s\u00e3o isentas de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade\r\nsocial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica, que mesmo em d\u00e9bito com o sistema de seguridade social, poder\u00e1 receber do Poder P\u00fablico, incentivos fiscais ou credit\u00edcios.","id":4670746,"corpo":"<p align=justify>a pessoa jur\u00eddica, que mesmo em d\u00e9bito com o sistema\r\nde seguridade social, poder\u00e1 receber do Poder\r\nP\u00fablico, incentivos fiscais ou credit\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Poder P\u00fablico, nos termos de lei, \u00e9 competente para organizar a seguridade social tendo, por base, entre outros, o objetivo da uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","id":4670747,"corpo":"<p align=justify>o Poder P\u00fablico, nos termos de lei, \u00e9 competente\r\npara organizar a seguridade social tendo, por base,\r\nentre outros, o objetivo da uniformidade e equival\u00eancia\r\ndos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas\r\ne rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os benef\u00edcios ou servi\u00e7os da seguridade social poder\u00e3o ser majorados ou estendidos, independentemente da indica\u00e7\u00e3o da fonte de custeio total.","id":4670748,"corpo":"<p align=justify>os benef\u00edcios ou servi\u00e7os da seguridade social poder\u00e3o\r\nser majorados ou estendidos, independentemente\r\nda indica\u00e7\u00e3o da fonte de custeio total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as receitas dos Munic\u00edpios destinadas \u00e0 seguridade social constar\u00e3o do or\u00e7amento, integrado ao or\u00e7amento da Uni\u00e3o.","id":4670749,"corpo":"<p align=justify>as receitas dos Munic\u00edpios destinadas \u00e0 seguridade\r\nsocial constar\u00e3o do or\u00e7amento, integrado ao or\u00e7amento\r\nda Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1284965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"esef-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que os verbos est\u00e3o empregados de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":43008,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"esef-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esef-sp-2019-vunesp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - ESEF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1284994,"hashId":"ed73203d14b3e650ae5eef124750caf0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que os verbos est\u00e3o empregados\r\nde acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":4670890,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tocaremos o projeto se todos os benefici\u00e1rios se disporem a ajudar.","id":4670889,"corpo":"<p align=justify>Tocaremos o projeto se todos os benefici\u00e1rios se\r\ndisporem a ajudar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em vez de concluir o relat\u00f3rio, ele se entreteve nas redes sociais.","id":4670890,"corpo":"<p align=justify>Em vez de concluir o relat\u00f3rio, ele se entreteve nas\r\nredes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com protestos, a popula\u00e7\u00e3o interviu para que a obra fosse executada.","id":4670891,"corpo":"<p align=justify>Com protestos, a popula\u00e7\u00e3o interviu para que a obra\r\nfosse executada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se n\u00f3s vermos que os recursos s\u00e3o insuficientes, tomaremos provid\u00eancias.","id":4670892,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00f3s vermos que os recursos s\u00e3o insuficientes,\r\ntomaremos provid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Far\u00e3o as mudan\u00e7as nas regras de aposentadoria quando lhes convir.","id":4670893,"corpo":"<p align=justify>Far\u00e3o as mudan\u00e7as nas regras de aposentadoria\r\nquando lhes convir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1284994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"esef-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas de uma planilha que est\u00e1 sendo elaborada com o programa MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, foram preenchidas conforme mostrado na figura a seguir. Em seguida, a f\u00f3rmula =EXT.TEXTO(A1;3;2) foi digitada na c\u00e9lula B1. Continuando, a c\u00e9lula B1 foi selecionada e copiada para as c\u00e9lulas B2 e B3. Finalmente, a f\u00f3rmula =CONCATENAR(B2;B1;B3) foi digitada na c\u00e9lula B4. O valor obtido em B4 ser\u00e1:","provas":[{"id":43008,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"esef-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esef-sp-2019-vunesp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - ESEF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1285110,"hashId":"0494050309a184d88923b73749f46941","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas de uma planilha que est\u00e1 sendo elaborada\r\ncom o programa MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, foram preenchidas conforme mostrado na figura\r\na seguir. <div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43008\/45.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Em seguida, a f\u00f3rmula =EXT.TEXTO(A1;3;2) foi digitada\r\nna c\u00e9lula B1. Continuando, a c\u00e9lula B1 foi selecionada e\r\ncopiada para as c\u00e9lulas B2 e B3. Finalmente, a f\u00f3rmula\r\n=CONCATENAR(B2;B1;B3) foi digitada na c\u00e9lula B4. O\r\nvalor obtido em B4 ser\u00e1:<\/div><\/p>","resposta":4671440,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"casada","id":4671439,"corpo":"<p align=justify>casada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comida","id":4671440,"corpo":"<p align=justify>comida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesada","id":4671441,"corpo":"<p align=justify>mesada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salada","id":4671442,"corpo":"<p align=justify>salada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"salame","id":4671443,"corpo":"<p align=justify>salame<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1285110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"esef-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o destacada nas passagens \u2013 Sucesso estrondoso, por ser mais perfeito, mais barato e eliminar o trabalho mon\u00f3tono. \/ \u2026 inform\u00e1tica misteriosa e tripulada por humanos \u2026 \u2013 introduz, nos respectivos contextos, informa\u00e7\u00f5es que expressam","provas":[{"id":43014,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"esef-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esef-sp-2019-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - ESEF - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1285143,"hashId":"8be7d70290b936a7db212bfe712e8e79","enunciado":"<p align=justify>A preposi\u00e7\u00e3o destacada nas passagens \u2013 Sucesso\r\nestrondoso,\r\n<b>por<\/b> ser mais perfeito, mais barato e eliminar\r\no trabalho mon\u00f3tono. \/ \u2026 inform\u00e1tica misteriosa e tripulada\r\n<b>por<\/b> humanos \u2026 \u2013 introduz, nos respectivos contextos,\r\ninforma\u00e7\u00f5es que expressam<\/p>","resposta":4671594,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa e agente.","id":4671594,"corpo":"<p align=justify>causa e agente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa e modo.","id":4671595,"corpo":"<p align=justify>causa e modo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modo e agente.","id":4671596,"corpo":"<p align=justify>modo e agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o e modo.","id":4671597,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o e modo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o e causa.","id":4671598,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o e causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. Ah, os orgulhosos computadores A cada dia que passa, os computadores devoram mais tarefas. No in\u00edcio, eram folha de pagamento, contabilidade e estat\u00edstica. Sucesso estrondoso, por ser mais perfeito, mais barato e eliminar o trabalho mon\u00f3tono. Mas certas tarefas permanecem inating\u00edveis: devo me casar com a Mariquinha? \u00c9 resposta que nem mesmo a intelig\u00eancia artificial consegue dar. Para achar im\u00f3veis, a internet \u00e9 imbat\u00edvel. Mas, buscando um apartamento para alugar, vivi as agruras de uma imobili\u00e1ria que migrou a burocracia para seus orgulhosos computadores. No meu caso, ela se atrapalhou. S\u00e3o tr\u00eas empresas encadeadas. Onde est\u00e3o as portas de entrada? Foram muitos dias e mais de cinquenta e- mails, esgrimindo com uma inform\u00e1tica misteriosa e tripulada por humanos que n\u00e3o usam o dom da voz ou da intelig\u00eancia. Muito menos o da cortesia. O veredicto foi sumariado pela lapidar frase (via e-mail): \u201cO seu cadastro n\u00e3o foi aprovado, t\u00e1?\u201d Inovadores pagam o pre\u00e7o dos erros. Mas ser\u00e1 que eu tamb\u00e9m o tenho de pagar? Fui vitimado pela combina\u00e7\u00e3o de inform\u00e1tica velha \u2013 com sites que travam e labirintos misteriosos \u2013 com um algoritmo novo que se perdeu na complexidade do meu caso, que n\u00e3o \u00e9 tanta. Ao reduzir o papel dos humanos, o computador fica \u00e0 merc\u00ea de algum programador simpl\u00f3rio, perdido por a\u00ed. Pobres das cobaias que sofrem com os titubeios dos computadores. Imagino que a empresa do futuro conseguir\u00e1 manejar situa\u00e7\u00f5es simples e lidar\u00e1 bem com as suas falhas humanas e inform\u00e1ticas \u2013 que se atrapalham entre si. A intelig\u00eancia artificial avan\u00e7a, pela via de uma longa curva de aprendizado com os humanos. Mas, se os humanos s\u00e3o burros ou bob\u00f5es, mais tempo isso levar\u00e1. \u00c9 a regra do jogo. (Claudio de Moura Castro. Veja, 16.10.2019. Adaptado)","id":406090,"enunciado":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde n\u00fameros <b>01<\/b> a <b>09<\/b>. \r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><i>Ah, os orgulhosos \r\ncomputadores <\/i><\/div><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       A \r\ncada dia que passa, os computadores \r\ndevoram mais\r\ntarefas. No in\u00edcio, eram folha de \r\npagamento, contabilidade e\r\nestat\u00edstica. Sucesso estrondoso, por ser \r\nmais perfeito, mais\r\nbarato e eliminar o trabalho mon\u00f3tono. \r\n<b>Mas<\/b> \r\ncertas tarefas permanecem\r\ninating\u00edveis: devo me casar com a \r\nMariquinha? \u00c9\r\nresposta que nem mesmo a intelig\u00eancia \r\nartificial consegue dar. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n   Para achar im\u00f3veis, a \r\ninternet \u00e9 \r\nimbat\u00edvel. <b>Mas<\/b>, buscando\r\num apartamento para alugar, vivi as \r\nagruras de uma imobili\u00e1ria\r\nque migrou a burocracia para seus \r\norgulhosos computadores.\r\nNo meu caso, ela se atrapalhou. S\u00e3o tr\u00eas \r\nempresas\r\nencadeadas. Onde est\u00e3o as portas de \r\nentrada? <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\n  Foram muitos dias e mais de \r\ncinquenta e-\r\nmails, esgrimindo\r\ncom uma inform\u00e1tica misteriosa e tripulada \r\npor humanos\r\nque n\u00e3o usam o dom da voz ou da \r\nintelig\u00eancia. Muito menos\r\no da cortesia. O veredicto foi sumariado \r\npela lapidar frase (via\r\ne-mail): \u201cO seu cadastro n\u00e3o foi aprovado, \r\nt\u00e1?\u201d <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">        \r\nInovadores pagam o pre\u00e7o dos erros. \r\n<b>Mas<\/b> \r\nser\u00e1 que eu\r\ntamb\u00e9m o tenho de pagar? Fui vitimado pela \r\ncombina\u00e7\u00e3o de\r\ninform\u00e1tica velha \u2013 com sites que travam e \r\nlabirintos misteriosos\r\n\u2013 com um algoritmo novo que se perdeu na \r\ncomplexidade\r\ndo meu caso, que n\u00e3o \u00e9 tanta. Ao reduzir o \r\npapel dos\r\nhumanos, o computador fica \u00e0 merc\u00ea de \r\nalgum programador\r\nsimpl\u00f3rio, perdido por a\u00ed. Pobres das \r\ncobaias que sofrem\r\ncom os titubeios dos computadores. \r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">        \r\nImagino que a empresa do futuro conseguir\u00e1 \r\nmanejar\r\nsitua\u00e7\u00f5es\r\nsimples e lidar\u00e1 bem com as suas falhas \r\nhumanas\r\ne inform\u00e1ticas \u2013 que se atrapalham entre \r\nsi. A intelig\u00eancia\r\nartificial avan\u00e7a, pela via de uma longa \r\ncurva de aprendizado\r\ncom os humanos. <b>Mas<\/b>, se os humanos \r\ns\u00e3o \r\nburros ou\r\nbob\u00f5es,\r\nmais tempo isso levar\u00e1. \u00c9 a regra do \r\njogo. <\/div><div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: right;\">(Claudio de \r\nMoura Castro. <i>Veja<\/i>, \r\n16.10.2019. Adaptado)<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1285143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"esef-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Companhia KK adquiriu 80% do patrim\u00f4nio l\u00edquido cont\u00e1bil da Companhia JJ por R$ 5.600.000,00 em 2017. Em 2018, a Companhia JJ declarou um lucro l\u00edquido de R$ 600.000,00 e um lucro abrangente no valor de R$ 780.000,00. Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais da Companhia KK, referentes ao exerc\u00edcio de 2018, h\u00e1","provas":[{"id":43014,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"esef-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esef-sp-2019-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - ESEF - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1285239,"hashId":"ab3793810e6884f85b0126fdeb1acca7","enunciado":"<p align=justify>A <i>Companhia KK<\/i> adquiriu 80% do patrim\u00f4nio l\u00edquido cont\u00e1bil\r\nda <i>Companhia JJ <\/i>por R$ 5.600.000,00 em 2017.\r\nEm 2018, a <i>Companhia JJ <\/i>declarou um lucro l\u00edquido\r\nde R$ 600.000,00 e um lucro abrangente no valor de\r\nR$ 780.000,00. <div><br><\/div><div>Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais da <i>Companhia\r\nKK<\/i>, referentes ao exerc\u00edcio de 2018, h\u00e1<\/div><\/p>","resposta":4672083,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um investimento permanente no valor de R$ 4.480.000,00.","id":4672079,"corpo":"<p align=justify>um investimento permanente no valor de\r\nR$ 4.480.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma receita de equival\u00eancia patrimonial no valor de R$ 624.000,00 em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais.","id":4672080,"corpo":"<p align=justify>uma receita de equival\u00eancia patrimonial no valor de\r\nR$ 624.000,00 em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\r\nindividuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma receita com dividendos no valor de R$ 624.000,00 em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais.","id":4672081,"corpo":"<p align=justify>uma receita com dividendos no valor de R$ 624.000,00\r\nem suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma receita de dividendos no valor de R$ 480.000,00 em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais.","id":4672082,"corpo":"<p align=justify>uma receita de dividendos no valor de R$ 480.000,00\r\nem suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um resultado abrangente em seu patrim\u00f4nio l\u00edquido no valor de R$ 144.000,00.","id":4672083,"corpo":"<p align=justify>um resultado abrangente em seu patrim\u00f4nio l\u00edquido\r\nno valor de R$ 144.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente - DRA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente - DRA","pai":4393,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416811,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-abrangente-dra"}],"slug":"contabilidade-geral\/1285239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 vista da constru\u00e7\u00e3o \u2013 Vende-se esta casa \u2013, assinale a alternativa contendo constru\u00e7\u00e3o an\u00e1loga e de acordo com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal e nominal.","provas":[{"id":43031,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":43089,"cargo":{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-educador-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Educador de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1286226,"hashId":"9147e2e00fc767b46ce1a0ff95873a7e","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 vista da constru\u00e7\u00e3o \u2013 Vende-se esta casa \u2013, assinale\r\na alternativa contendo constru\u00e7\u00e3o an\u00e1loga e de acordo\r\ncom a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal e nominal.<\/p>","resposta":4676330,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planeja-se a\u00e7\u00f5es de combate ao desmatamento; por\u00e9m, tratam-se de a\u00e7\u00f5es isoladas de pouca repercuss\u00e3o.","id":4676328,"corpo":"<p align=justify>Planeja-se a\u00e7\u00f5es de combate ao desmatamento;\r\npor\u00e9m, tratam-se de a\u00e7\u00f5es isoladas de pouca repercuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 medidas que se faz necess\u00e1rio, haja visto as recentes normas pela qual o infrator \u00e9 punido.","id":4676329,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 medidas que se faz necess\u00e1rio, haja visto as\r\nrecentes normas pela qual o infrator \u00e9 punido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Destroem-se florestas, em a\u00e7\u00f5es de desmatamento com as quais se comprometem as gera\u00e7\u00f5es presente e futura.","id":4676330,"corpo":"<p align=justify>Destroem-se florestas, em a\u00e7\u00f5es de desmatamento\r\ncom as quais se comprometem as gera\u00e7\u00f5es presente\r\ne futura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode subestimar as consequ\u00eancias de a\u00e7\u00f5es predat\u00f3rias, que se evita com bastante medidas preventivas.","id":4676331,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se pode subestimar as consequ\u00eancias de a\u00e7\u00f5es\r\npredat\u00f3rias, que se evita com bastante medidas\r\npreventivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o se encontra devidamente consolidadas pol\u00edticas p\u00fablicas destinado a combater a devasta\u00e7\u00e3o de florestas.","id":4676332,"corpo":"<p align=justify>Ainda n\u00e3o se encontra devidamente consolidadas\r\npol\u00edticas p\u00fablicas destinado a combater a devasta\u00e7\u00e3o\r\nde florestas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 e 07. ","id":406208,"enunciado":"<p align=justify>Leia a charge, para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros\r\n<b>06<\/b> e <b>07<\/b>.<div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43031\/6.gif\"><\/div>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1286226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem do texto em que a express\u00e3o destacada introduz uma contraposi\u00e7\u00e3o entre concep\u00e7\u00f5es acerca da prote\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9:","provas":[{"id":43031,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":43089,"cargo":{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-educador-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Educador de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1286377,"hashId":"6c6f9c778a48e00daf0301911f902400","enunciado":"<p align=justify>A passagem do texto em que a express\u00e3o destacada\r\nintroduz uma contraposi\u00e7\u00e3o entre concep\u00e7\u00f5es acerca da\r\nprote\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9:<\/p>","resposta":4677052,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por outro lado, e este \u00e9 o meu argumento, quando muito, e agora utilizo uma categoria freudiana...","id":4677052,"corpo":"<p align=\"justify\"><b>Por outro lado<\/b>, e este \u00e9 o meu argumento, quando\r\nmuito, e agora utilizo uma categoria freudiana...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qual um tigre mergulhamos no passado, e apenas apreendemos o que interessa para nossa argumenta\u00e7\u00e3o.","id":4677053,"corpo":"<p align=\"justify\">Qual um tigre mergulhamos no passado, e <b>apenas<\/b>\r\napreendemos o que interessa para nossa argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 nesse sentido que a chamada internaliza\u00e7\u00e3o da externalidade negativa exige justificativa para uma atua\u00e7\u00e3o contra-f\u00e1tica.","id":4677054,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 <b>nesse sentido<\/b> que a chamada internaliza\u00e7\u00e3o da\r\nexternalidade negativa exige justificativa para uma\r\natua\u00e7\u00e3o contra-f\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim, numa dimens\u00e3o qualitativa, e n\u00e3o quantitativa, \u00e9 que se deveria enfrentar a quest\u00e3o...","id":4677055,"corpo":"<p align=\"justify\"><b>Assim<\/b>, numa dimens\u00e3o qualitativa, e n\u00e3o quantitativa,\r\n\u00e9 que se deveria enfrentar a quest\u00e3o...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... a pretens\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ambiental seria pulsional, dado que resiste a uma press\u00e3o cont\u00ednua...","id":4677056,"corpo":"<p align=\"justify\">... a pretens\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ambiental seria pulsional,\r\n<b>dado que<\/b> resiste a uma press\u00e3o cont\u00ednua...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14. Certo discurso ambientalista tradicional recorrentemente busca ind\u00edcios de que o problema ambiental seja universal (e de fato \u00e9), atemporal (nem tanto) e generalizado (o que \u00e9 desej\u00e1vel). Alguma ingenuidade conceitual poderia marcar o ambientalismo apolog\u00e9tico; haveria dilemas ambientais em todos os lugares, tempos, culturas. \u00c9 a bambifica\u00e7\u00e3o(*) da natureza. Necess\u00e1ria, no entanto, como condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia. H\u00e1 quem tenha encontrado normas ambientais na B\u00edblia, no Direito grego, e at\u00e9 no Direito romano. S\u00e3o Francisco de Assis, nessa linha, prosaica, seria o santo padroeiro das causas ambientais; falava com plantas e animais. A prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente seria, nesse contexto, instintiva, predeterminando objeto e objetivo. Por outro lado, e este \u00e9 o meu argumento, quando muito, e agora utilizo uma categoria freudiana, a pretens\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ambiental seria pulsional, dado que resiste a uma press\u00e3o cont\u00ednua, vari\u00e1vel na intensidade. Assim, numa dimens\u00e3o qualitativa, e n\u00e3o quantitativa, \u00e9 que se deveria enfrentar a quest\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 cultural. E que culturalmente pode ser abordada. O problema, no entanto, \u00e9 substancialmente econ\u00f4mico. O dilema ambiental s\u00f3 se revela como tal quando o meio ambiente passa a ser limite para o avan\u00e7o da atividade econ\u00f4mica. \u00c9 nesse sentido que a chamada internaliza\u00e7\u00e3o da externalidade negativa exige justificativa para uma atua\u00e7\u00e3o contra-f\u00e1tica. Uma nuvem de problematiza\u00e7\u00e3o supostamente filos\u00f3fica tamb\u00e9m rondaria a discuss\u00e3o. Antropoc\u00eantricos acreditam que a prote\u00e7\u00e3o ambiental seria narcis\u00edstica, centrada e referenciada no pr\u00f3prio homem. Os geoc\u00eantricos piamente entendem que a natureza deva ser protegida por pr\u00f3prios e intr\u00ednsecos fundamentos e caracter\u00edsticas. Posi\u00e7\u00f5es se radicalizam. A linha de argumento do ambientalista ing\u00eanuo lembra- -nos o \u201csalto do tigre\u201d enunciado pelo fil\u00f3sofo da cultura Walter Benjamin, em uma de suas teses sobre a filosofia da hist\u00f3ria. Qual um tigre mergulhamos no passado, e apenas apreendemos o que interessa para nossa argumenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que se faz, a todo tempo. (Arnaldo Sampaio de Moraes Godoy. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.conjur.com.br\/2011. Acesso em: 10.08.2019. Adaptado) (*) Refer\u00eancia ao personagem Bambi, filhote de cervo conhecido como \u201cPr\u00edncipe da Floresta\u201d, em sua saga pela sobreviv\u00eancia na natureza.","id":406222,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto, para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde n\u00fameros\r\n<b>08<\/b> a <b>14<\/b>. <div><br>\r\n<\/div><div>      Certo \r\ndiscurso ambientalista tradicional \r\nrecorrentemente\r\nbusca ind\u00edcios de que o problema ambiental \r\nseja universal\r\n(e de fato \u00e9), atemporal (nem tanto) e \r\ngeneralizado (o que \u00e9 desej\u00e1vel).\r\nAlguma ingenuidade conceitual poderia \r\nmarcar o ambientalismo\r\napolog\u00e9tico; haveria dilemas ambientais em \r\ntodos\r\nos lugares, tempos, culturas. \u00c9 a \r\nbambifica\u00e7\u00e3o(*) da natureza.\r\nNecess\u00e1ria, no entanto, como condi\u00e7\u00e3o de \r\nsobreviv\u00eancia. H\u00e1\r\nquem tenha encontrado normas ambientais na \r\nB\u00edblia, no Direito\r\ngrego, e at\u00e9 no Direito romano. S\u00e3o \r\nFrancisco de Assis, nessa\r\nlinha, prosaica, seria o santo padroeiro \r\ndas causas ambientais;\r\nfalava com plantas e animais. <\/div>\r\n<div>       A prote\u00e7\u00e3o \r\ndo meio ambiente seria, nesse \r\ncontexto, instintiva,\r\npredeterminando objeto e objetivo. Por \r\noutro lado, e este \u00e9\r\no meu argumento, quando muito, e agora \r\nutilizo uma categoria\r\nfreudiana, a pretens\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o \r\nambiental seria pulsional,\r\ndado que resiste a uma press\u00e3o cont\u00ednua, \r\nvari\u00e1vel na intensidade.\r\nAssim, numa dimens\u00e3o qualitativa, e n\u00e3o \r\nquantitativa, \u00e9 que\r\nse deveria enfrentar a quest\u00e3o, que tamb\u00e9m \r\n\u00e9 cultural. E que\r\nculturalmente pode ser abordada. \r\n<\/div><div>       O \r\nproblema, no entanto, \u00e9 substancialmente \r\necon\u00f4mico.\r\nO dilema ambiental s\u00f3 se revela como tal \r\nquando o meio ambiente\r\npassa a ser limite para o avan\u00e7o da \r\natividade econ\u00f4mica.\r\n\u00c9 nesse sentido que a chamada \r\ninternaliza\u00e7\u00e3o da externalidade\r\nnegativa exige justificativa para uma \r\natua\u00e7\u00e3o contra-f\u00e1tica. <\/div>\r\n<div>       Uma nuvem \r\nde problematiza\u00e7\u00e3o supostamente \r\nfilos\u00f3fica\r\ntamb\u00e9m rondaria a discuss\u00e3o. \r\nAntropoc\u00eantricos acreditam que\r\na prote\u00e7\u00e3o ambiental seria narcis\u00edstica, \r\ncentrada e referenciada\r\nno pr\u00f3prio homem. Os geoc\u00eantricos piamente \r\nentendem que a\r\nnatureza deva ser protegida por pr\u00f3prios e \r\nintr\u00ednsecos fundamentos\r\ne caracter\u00edsticas. Posi\u00e7\u00f5es se \r\nradicalizam. <\/div><div>    \r\n   A linha de argumento do \r\nambientalista \r\ning\u00eanuo lembra-\r\n-nos o \u201csalto do tigre\u201d enunciado pelo \r\nfil\u00f3sofo da cultura Walter\r\nBenjamin, em uma de suas teses sobre a \r\nfilosofia da hist\u00f3ria.\r\nQual um tigre mergulhamos no passado, e \r\napenas apreendemos\r\no que interessa para nossa argumenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 \r\no que se faz,\r\na todo tempo. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>(Arnaldo Sampaio de Moraes Godoy. \r\nDispon\u00edvel em:\r\n<i>https:\/\/www.conjur.com.br\/2011<\/i>. \r\nAcesso em: \r\n10.08.2019. Adaptado) <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>(*) Refer\u00eancia ao personagem \r\nBambi, \r\nfilhote de cervo conhecido como\r\n\u201cPr\u00edncipe da Floresta\u201d, em sua saga pela \r\nsobreviv\u00eancia na natureza.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1286377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287190,"hashId":"1651983b18e2b95dd4a50e371fb19051","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a seguridade social\r\ncompreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa<\/p>","resposta":4680585,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusiva dos Poderes P\u00fablicos, destinadas a assegurar os direitos inerentes apenas \u00e0 previd\u00eancia.","id":4680583,"corpo":"<p align=justify>exclusiva dos Poderes P\u00fablicos, destinadas a assegurar\r\nos direitos inerentes apenas \u00e0 previd\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00fablico-privada, destinadas a assegurar os direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0s liberdades individuais.","id":4680584,"corpo":"<p align=justify>p\u00fablico-privada, destinadas a assegurar os direitos\r\ne obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0s\r\nliberdades individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social.","id":4680585,"corpo":"<p align=justify>dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a\r\nassegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia\r\ne \u00e0 assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclusiva dos Poderes P\u00fablicos, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social.","id":4680586,"corpo":"<p align=justify>exclusiva dos Poderes P\u00fablicos, destinadas a assegurar\r\nos direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0\r\nassist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 previd\u00eancia, ao esporte e \u00e0 fam\u00edlia.","id":4680587,"corpo":"<p align=justify>dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas\r\na assegurar os direitos relativos \u00e0 previd\u00eancia, ao\r\nesporte e \u00e0 fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1287190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que a reg\u00eancia est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u00e9:","provas":[{"id":43073,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-desenhista-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Desenhista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1287882,"hashId":"891d03c5e94917dbb786a8cc5aa108fc","enunciado":"<p align=justify>A frase em que a reg\u00eancia est\u00e1 em conformidade com a\r\nnorma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u00e9:<\/p>","resposta":4683908,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Andar descal\u00e7o pode contribuir para a melhora da sa\u00fade dos nossos p\u00e9s.","id":4683908,"corpo":"<p align=justify>Andar descal\u00e7o pode contribuir para a melhora da\r\nsa\u00fade dos nossos p\u00e9s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nossos antepassados tinham p\u00e9s aos quais eram mais saud\u00e1veis que os nossos.","id":4683909,"corpo":"<p align=justify>Nossos antepassados tinham p\u00e9s aos quais eram\r\nmais saud\u00e1veis que os nossos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Surpreende o fato sob que quase 80% dos corredores lesionam anualmente. ","id":4683910,"corpo":"<p align=justify>Surpreende o fato sob que quase 80% dos corredores\r\nlesionam anualmente.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi nos anos 70 que as pessoas passaram a interessar mais para a corrida.","id":4683911,"corpo":"<p align=justify>Foi nos anos 70 que as pessoas passaram a interessar\r\nmais para a corrida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ficar mais sentados certamente influiu ao enfraquecimento dos nossos p\u00e9s.","id":4683912,"corpo":"<p align=justify>Ficar mais sentados certamente influiu ao enfraquecimento\r\ndos nossos p\u00e9s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. Durante quase dois milh\u00f5es de anos, os seres humanos evolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. Mas h\u00e1 250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e mudou tudo. Embora a inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo fen\u00f4meno tenham gerado muitos benef\u00edcios para a humanidade, nossos corpos tiveram de pagar um alto custo f\u00edsico nesse processo. Os trabalhos que faz\u00edamos, que antes envolviam tarefas manuais, realizadas ao ar livre, passaram a ser feitos a portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos a maior parte do dia sentados e parados, fosse em uma f\u00e1brica, em um escrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por exemplo. Isso teve um impacto enorme sobre nossos corpos, e um dos primeiros afetados foram nossos p\u00e9s. Hoje, nossos p\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e mais planos do que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia para a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de efici\u00eancia dos nossos p\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: quase 80% das pessoas que praticam corridas sofrem algum tipo de les\u00e3o todos os anos. Hannah Rice, da Universidade de Exeter, deu como exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que pratica o esporte tr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o restante do tempo sentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, para explicar que o que realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas o que fazemos quando n\u00e3o estamos correndo. Foi a partir dos anos 70, quando correr virou moda, que a dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s come\u00e7ou a se revelar. A loucura por corridas acrescentou um novo problema: a moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez voc\u00ea ache que isso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que muitos desses cal\u00e7ados s\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que oferecem aos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos nosso caso de amor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s chatos tem aumentado em muitas partes do mundo, especialmente no Ocidente. Uma das coisas mais simples (e baratas) que podemos fazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 caminhar. Idealmente, descal\u00e7os. Vybarr Cregan- Reid, da Universidade de Kent, acredita que devemos \u201credescobrir nossos p\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. Pequenos h\u00e1bitos como tirar os sapatos dentro de casa e tentar se mover mais podem ajudar. (Como o sedentarismo mudou nossos p\u00e9s, 21.05.2019. www.bbc.com. Adaptado)","id":406369,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Durante quase \r\ndois milh\u00f5es de anos, os seres \r\nhumanos\r\nevolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. \r\nMas h\u00e1\r\n250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e \r\nmudou tudo.\r\nEmbora\r\na inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo \r\nfen\u00f4meno\r\ntenham\r\ngerado muitos benef\u00edcios para a humanidade,\r\nnossos corpos tiveram de pagar um alto custo \r\nf\u00edsico nesse\r\nprocesso. Os trabalhos que faz\u00edamos, que \r\nantes envolviam\r\ntarefas\r\nmanuais,\r\nrealizadas ao ar livre, passaram a ser \r\nfeitos\r\na portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos \r\na maior parte\r\ndo dia sentados e parados, fosse em uma \r\nf\u00e1brica, em um\r\nescrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por \r\nexemplo. Isso teve um\r\nimpacto enorme sobre nossos corpos, e um dos \r\nprimeiros\r\nafetados foram nossos p\u00e9s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Hoje, nossos \r\np\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e \r\nmais planos\r\ndo que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 \r\numa m\u00e1 not\u00edcia\r\npara a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de \r\nefici\u00eancia dos nossos\r\np\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: \r\nquase 80% das\r\npessoas que praticam corridas sofrem algum \r\ntipo de les\u00e3o\r\ntodos os anos. Hannah Rice, da Universidade \r\nde Exeter, deu\r\ncomo exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que \r\npratica o esporte\r\ntr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o \r\nrestante do tempo\r\nsentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, \r\npara explicar que o\r\nque realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas \r\no que fazemos\r\nquando n\u00e3o estamos correndo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Foi a partir \r\ndos anos 70, quando correr \r\nvirou moda, que\r\na dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s \r\ncome\u00e7ou a se\r\nrevelar.\r\nA loucura por corridas acrescentou um novo \r\nproblema:\r\na moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez \r\nvoc\u00ea ache que\r\nisso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que \r\nmuitos desses cal\u00e7ados\r\ns\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que \r\noferecem\r\naos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos \r\nnosso caso de\r\namor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s \r\nchatos tem aumentado\r\nem muitas partes do mundo, especialmente no \r\nOcidente. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Uma das coisas mais simples (e \r\nbaratas) que \r\npodemos\r\nfazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 \r\ncaminhar.\r\n<b>Idealmente<\/b>, descal\u00e7os. Vybarr Cregan-\r\nReid, \r\nda Universidade\r\nde Kent, acredita que devemos \u201credescobrir \r\nnossos\r\np\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. \r\nPequenos h\u00e1bitos\r\ncomo tirar os sapatos dentro de casa e \r\ntentar se mover mais\r\npodem ajudar. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(<i>Como o \r\nsedentarismo mudou nossos p\u00e9s<\/i>, \r\n21.05.2019.\r\nwww.bbc.com. Adaptado)<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1287882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que um mecanismo que em tudo parece levar _____ conex\u00e3o entre pessoas e, por conseguinte, melhorar a vida humana \u00e9, ao mesmo tempo, produtor de sofrimento, frustra\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia? Uma hip\u00f3tese _____ ser considerada \u00e9 que o ambiente digital, por natureza desumano, mais impede as rela\u00e7\u00f5es do que _____ favorece. Cuidar da qualidade das rela\u00e7\u00f5es na \u00e9poca em que tudo vale pela quantidade \u00e9 um caminho de cura contra ______ oferta venenosa da coletividade ______ qualquer pre\u00e7o. (Cult, junho de 2019. Adaptado) De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":43108,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-administrativo-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1289219,"hashId":"5ba774e9cb5f8128f415b5375a5b4a89","enunciado":"<p align=\"justify\">Por que um mecanismo que em tudo parece levar _____ conex\u00e3o entre pessoas e, por conseguinte, melhorar\r\na vida humana \u00e9, ao mesmo tempo, produtor de sofrimento,\r\nfrustra\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia? Uma hip\u00f3tese _____ ser\r\nconsiderada \u00e9 que o ambiente digital, por natureza\r\ndesumano, mais impede as rela\u00e7\u00f5es do que _____ favorece.\r\nCuidar da qualidade das rela\u00e7\u00f5es na \u00e9poca em\r\nque tudo vale pela quantidade \u00e9 um caminho de cura contra ______ oferta venenosa da coletividade ______ qualquer\r\npre\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: right;\">(<i>Cult<\/i>, junho de 2019. Adaptado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto\r\ndevem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":4690232,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ... \u00e0 ... \u00e0s ... \u00e0 ... a","id":4690228,"corpo":"<p align=justify>a ... \u00e0 ... \u00e0s ... \u00e0 ... a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ... a ... a ... \u00e0 ... \u00e0","id":4690229,"corpo":"<p align=justify>a ... a ... a ... \u00e0 ... \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... \u00e0 ... as ... \u00e0 ... \u00e0","id":4690230,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ... \u00e0 ... as ... \u00e0 ... \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... a ... \u00e0s ... a ... a","id":4690231,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ... a ... \u00e0s ... a ... a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... a ... as ... a ... a","id":4690232,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ... a ... as ... a ... a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1289219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-contador-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1289938,"hashId":"280ac7c397be594bfe7d16947719255b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4693677,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 dividida em dois est\u00e1gios, planejamento e execu\u00e7\u00e3o, e em tr\u00eas previs\u00f5es, empenho, arrecada\u00e7\u00e3o e pagamento.","id":4693675,"corpo":"<p align=justify>A despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 dividida em dois est\u00e1gios,\r\nplanejamento e execu\u00e7\u00e3o, e em tr\u00eas previs\u00f5es, empenho,\r\narrecada\u00e7\u00e3o e pagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o classificados em cr\u00e9ditos especiais, extraordin\u00e1rios e superavit\u00e1rios.","id":4693676,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o classificados em cr\u00e9ditos\r\nespeciais, extraordin\u00e1rios e superavit\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A despesa or\u00e7ament\u00e1ria envolve os disp\u00eandios realizados pelos entes p\u00fablicos para o funcionamento e para a manuten\u00e7\u00e3o dos produtos e\/ou servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade.","id":4693677,"corpo":"<p align=justify>A despesa or\u00e7ament\u00e1ria envolve os disp\u00eandios realizados\r\npelos entes p\u00fablicos para o funcionamento e\r\npara a manuten\u00e7\u00e3o dos produtos e\/ou servi\u00e7os prestados\r\n\u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9dito adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de valor adicionado n\u00e3o computadas ou insuficientemente computadas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).","id":4693678,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9dito adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o\r\nde valor adicionado n\u00e3o computadas ou insuficientemente\r\ncomputadas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias\r\n(LDO).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio realizado \u00e9 aquele aprovado pela Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) e est\u00e1 presente nos or\u00e7amentos fiscal, da seguridade social e de investimento das empresas estatais n\u00e3o dependentes.","id":4693679,"corpo":"<p align=justify>O cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio realizado \u00e9 aquele aprovado\r\npela Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) e est\u00e1 presente\r\nnos or\u00e7amentos fiscal, da seguridade social e de investimento\r\ndas empresas estatais n\u00e3o dependentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1289938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 garantido ao defensor de investigado o pleno acesso aos documentos j\u00e1 anexados ao procedimento investigat\u00f3rio, mesmo que o inqu\u00e9rito policial esteja classificado como sigiloso.","provas":[{"id":38475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Assistente de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1118571,"hashId":"2a2c765c0d0651256f35b88d5e293885","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 garantido ao defensor de investigado o pleno acesso aos\r\ndocumentos j\u00e1 anexados ao procedimento investigat\u00f3rio,\r\nmesmo que o inqu\u00e9rito policial esteja classificado como\r\nsigiloso.<\/p>","resposta":3974788,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3974788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3974789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos direitos individuais e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, julgue os itens a seguir.","id":387003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos direitos individuais e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421036,"slug":"direito-processual-penal-caracteristicas-do-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1118571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 nula a senten\u00e7a condenat\u00f3ria fundamentada exclusivamente em elementos colhidos em inqu\u00e9rito policial.","provas":[{"id":38475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Assistente de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1118572,"hashId":"d17a92fbeaf7a2b4d2ef033f96bf99c1","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 nula a senten\u00e7a condenat\u00f3ria fundamentada exclusivamente\r\nem elementos colhidos em inqu\u00e9rito policial.<\/p>","resposta":3974790,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3974790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3974791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos direitos individuais e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, julgue os itens a seguir.","id":387003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos direitos individuais e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1118572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por gozar de autonomia, o Distrito Federal pode auto-organizar-se por meio de lei org\u00e2nica pr\u00f3pria.","provas":[{"id":38475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Assistente de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1118576,"hashId":"241e8efe298a8a71436c612cb4168e6b","enunciado":"<p align=justify>Por gozar de autonomia, o Distrito Federal pode\r\nauto-organizar-se por meio de lei org\u00e2nica pr\u00f3pria.<\/p>","resposta":3974798,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3974798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3974799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil nos moldes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens subsecutivos.","id":387005,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil nos moldes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal (artigo 32 da CF)","oab":false,"nome":"Distrito Federal (artigo 32 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421775,"slug":"direito-constitucional-distrito-federal-artigo-32-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1118576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente da natureza e do ramo de organiza\u00e7\u00f5es distintas, seus processos centrais s\u00e3o id\u00eanticos, uma vez que se referem sempre ao atendimento ao cliente.","provas":[{"id":38475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Assistente de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1118674,"hashId":"b89500a1c1900781b5e863e8574ee763","enunciado":"<p align=justify>Independentemente da natureza e do ramo de organiza\u00e7\u00f5es\r\ndistintas, seus processos centrais s\u00e3o id\u00eanticos, uma vez que\r\nse referem sempre ao atendimento ao cliente.<\/p>","resposta":3975013,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3975012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3975013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de processos e contratos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o de processos e contratos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos Administrativos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426474,"slug":"administracao-publica-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Contratos","oab":false,"nome":"Conceito de Contratos","pai":426474,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426475,"slug":"administracao-publica-conceito-de-contratos"}],"slug":"administracao-publica\/1118674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 palavra ou express\u00e3o em sentido figurado.","provas":[{"id":38505,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120162,"hashId":"c6f119caabc3e7615d3b50f112c38fc6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que h\u00e1 palavra ou express\u00e3o\r\nem sentido figurado.<\/p>","resposta":3980570,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 hoje vemos crian\u00e7as em idades cada vez mais precoces com um Ipad na m\u00e3o.","id":3980566,"corpo":"<p align=justify>\u2026 hoje vemos crian\u00e7as em idades cada vez mais\r\nprecoces com um Ipad na m\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2026 uma compensa\u00e7\u00e3o pelas frustra\u00e7\u00f5es enfrentadas ao longo do dia.","id":3980567,"corpo":"<p align=justify>\u2026 uma compensa\u00e7\u00e3o pelas frustra\u00e7\u00f5es enfrentadas\r\nao longo do dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2026 \u00e9 tarefa para a vida inteira e exige disposi\u00e7\u00e3o, tempo, vitalidade e dedica\u00e7\u00e3o\u2026","id":3980568,"corpo":"<p align=justify>\u2026 \u00e9 tarefa para a vida inteira e exige disposi\u00e7\u00e3o,\r\ntempo, vitalidade e dedica\u00e7\u00e3o\u2026<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 porque passamos a nos tornar indispon\u00edveis ao outro.","id":3980569,"corpo":"<p align=justify>\u2026 porque passamos a nos tornar indispon\u00edveis ao\r\noutro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exaustos, ao chegarmos a casa, s\u00f3 queremos ficar mergulhados no nosso mundo\u2026","id":3980570,"corpo":"<p align=justify>Exaustos, ao chegarmos a casa, s\u00f3 queremos ficar\r\nmergulhados no nosso mundo\u2026<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387270,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38505\/Q1a7.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pauta jur\u00eddica mais importante dos Estados constitucionais, que elegem a democracia como corol\u00e1rio fundamental da vida em sociedade, levou o Supremo Tribunal Federal a editar S\u00famula Vinculante no 13 que proibiu as pr\u00e1ticas nepotistas para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em decorr\u00eancia da obrigatoriedade de se observar os princ\u00edpios constitucionais da","provas":[{"id":38505,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120196,"hashId":"1d280b819b7d431ec414fd15ebe8b1d3","enunciado":"<p align=justify>A pauta jur\u00eddica mais importante dos Estados constitucionais,\r\nque elegem a democracia como corol\u00e1rio fundamental\r\nda vida em sociedade, levou o Supremo Tribunal\r\nFederal a editar S\u00famula Vinculante no 13 que proibiu as\r\npr\u00e1ticas nepotistas para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em\r\ndecorr\u00eancia da obrigatoriedade de se observar os princ\u00edpios\r\nconstitucionais da<\/p>","resposta":3980730,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade e da publicidade administrativa.","id":3980726,"corpo":"<p align=justify>legalidade e da publicidade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade e da efic\u00e1cia administrativa.","id":3980727,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade e da efic\u00e1cia administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicidade e da moralidade administrativa.","id":3980728,"corpo":"<p align=justify>publicidade e da moralidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia, da supremacia do interesse p\u00fablico e da publicidade.","id":3980729,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia, da supremacia do interesse p\u00fablico e da\r\npublicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moralidade, da efici\u00eancia e da impessoalidade no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o.","id":3980730,"corpo":"<p align=justify>moralidade, da efici\u00eancia e da impessoalidade no\r\n\u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1120196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a pol\u00edtica de desenvolvimento urbano envolve","provas":[{"id":38505,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120200,"hashId":"47c3850557003e1fa13c2ae76093fe10","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que a pol\u00edtica de desenvolvimento\r\nurbano\r\nenvolve<\/p>","resposta":3980741,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o de um plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, como instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana.","id":3980741,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o de um plano diretor, aprovado pela\r\nC\u00e2mara\r\nMunicipal, como instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica\r\nde desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o de um plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, que \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com, no m\u00ednimo, quarenta mil habitantes.","id":3980742,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o de um plano diretor, aprovado pela\r\nC\u00e2mara\r\nMunicipal, que \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades\r\ncom, no m\u00ednimo, quarenta mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a faculdade do Poder P\u00fablico Municipal de impor exig\u00eancias ao propriet\u00e1rio de solo urbano n\u00e3o edificado e depende de aprova\u00e7\u00e3o por meio de lei estadual.","id":3980743,"corpo":"<p align=justify>a faculdade do Poder P\u00fablico Municipal de impor exig\u00eancias\r\nao propriet\u00e1rio de solo urbano n\u00e3o edificado\r\ne depende de aprova\u00e7\u00e3o por meio de lei estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a desapropria\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, que \u00e9 feita com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.","id":3980744,"corpo":"<p align=justify>a desapropria\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, que \u00e9 feita\r\ncom pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a do IPTU progressiva e gradual, subindo ao longo do tempo, e podendo gerar confisco.","id":3980745,"corpo":"<p align=justify>a cobran\u00e7a do IPTU progressiva e gradual, subindo\r\nao longo do tempo, e podendo gerar confisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1120200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as defini\u00e7\u00f5es a seguir, assinale aquela que melhor conceitua a autarquia.","provas":[{"id":38505,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120260,"hashId":"923064a06c82e99f7dac26fe6b4d3faa","enunciado":"<p align=justify>Dentre as defini\u00e7\u00f5es a seguir, assinale aquela que melhor\r\nconceitua a autarquia.<\/p>","resposta":3981017,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, criada ou n\u00e3o por lei, com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico ou Privado, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, podendo ou n\u00e3o ser dotada de gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","id":3981014,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, criada\r\nou n\u00e3o por lei, com personalidade jur\u00eddica de Direito\r\nP\u00fablico ou Privado, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios,\r\npara executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\npodendo ou n\u00e3o ser dotada de gest\u00e3o administrativa\r\ne financeira descentralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, criada por lei, com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico, sem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeira, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa descentralizada.","id":3981015,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta,\r\ncriada por lei, com personalidade jur\u00eddica de Direito\r\nP\u00fablico, sem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, para executar\r\natividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeira,\r\npara seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa\r\ndescentralizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, com personalidade jur\u00eddica de Direito Privado, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios, para executar, descentralizadamente, atividades estabelecidas por lei.","id":3981016,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta,\r\ncom personalidade jur\u00eddica de Direito Privado,\r\npatrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios, para executar, descentralizadamente,\r\natividades estabelecidas por lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, criada por lei, com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeira, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","id":3981017,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta,\r\ncriada por lei, com personalidade jur\u00eddica de\r\nDireito P\u00fablico, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios, para\r\nexecutar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\nque requeira, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o\r\nadministrativa e financeira descentralizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, criada por lei, com personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, caracterizada pela aus\u00eancia de controle, de tutela ou de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e pela autonomia funcional, decis\u00f3ria, administrativa e financeira.","id":3981018,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta,\r\ncriada por lei, com personalidade jur\u00eddica de\r\nDireito P\u00fablico, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios, para\r\nexecutar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\ncaracterizada pela aus\u00eancia de controle, de tutela ou\r\nde subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e pela autonomia funcional,\r\ndecis\u00f3ria, administrativa e financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1120260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito da concess\u00e3o de direito real de uso sobre im\u00f3vel.","provas":[{"id":38505,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120276,"hashId":"efa3d606a99c85ca6e50dd1a6bc9d32d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta a respeito da concess\u00e3o de\r\ndireito real de uso sobre im\u00f3vel.<\/p>","resposta":3981089,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se tratando de aliena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, independentemente do ente p\u00fablico que a outorgue, exigindo t\u00e3o somente licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses de dispensa previstas em lei.","id":3981087,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se tratando de aliena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa, independentemente do ente p\u00fablico\r\nque a outorgue, exigindo t\u00e3o somente licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas\r\nas hip\u00f3teses de dispensa previstas em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 esp\u00e9cie de contrato administrativo que confere direito real resol\u00favel ao concession\u00e1rio, pass\u00edvel de registro no registro p\u00fablico competente e de institui\u00e7\u00e3o de hipoteca, desde que n\u00e3o vedada pelo respectivo contrato, e a ser utilizada em conformidade com a destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica prevista no seu instrumento contratual ou ato que o tenha aprovado.","id":3981089,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 esp\u00e9cie de contrato administrativo que confere direito\r\nreal resol\u00favel ao concession\u00e1rio, pass\u00edvel de registro\r\nno registro p\u00fablico competente e de institui\u00e7\u00e3o\r\nde hipoteca, desde que n\u00e3o vedada pelo respectivo\r\ncontrato, e a ser utilizada em conformidade com a\r\ndestina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica prevista no seu instrumento\r\ncontratual ou ato que o tenha aprovado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser outorgada com prazo certo ou indeterminado, dependendo sempre de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e procedimento licitat\u00f3rio, na modalidade concorr\u00eancia, ressalvadas as hip\u00f3teses de dispensa previstas em lei.","id":3981091,"corpo":"<p align=justify>Pode ser outorgada com prazo certo ou indeterminado,\r\ndependendo sempre de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa\r\ne procedimento licitat\u00f3rio, na modalidade concorr\u00eancia,\r\nressalvadas as hip\u00f3teses de dispensa previstas\r\nem lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 tamb\u00e9m apta \u00e0 delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e obras p\u00fablicas, nos termos da Lei no 8.987\/1995, desde que a sua presta\u00e7\u00e3o esteja ligada \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel concedido, em conformidade com a destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica prevista no seu instrumento contratual.","id":3981093,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 tamb\u00e9m apta \u00e0 delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos\r\ne obras p\u00fablicas, nos termos da Lei no 8.987\/1995,\r\ndesde que a sua presta\u00e7\u00e3o esteja ligada \u00e0 explora\u00e7\u00e3o\r\ndo im\u00f3vel concedido, em conformidade com a\r\ndestina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica prevista no seu instrumento\r\ncontratual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 esp\u00e9cie de contrato administrativo que confere direito real resol\u00favel ao concession\u00e1rio; atendida em qualquer hip\u00f3tese a sua destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pode ser transferida por sucess\u00e3o, mas a sua transfer\u00eancia por ato inter vivos pressup\u00f5e novo procedimento licitat\u00f3rio.","id":3981095,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 esp\u00e9cie de contrato administrativo que confere direito\r\nreal resol\u00favel ao concession\u00e1rio; atendida em\r\nqualquer hip\u00f3tese a sua destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pode\r\nser transferida por sucess\u00e3o, mas a sua transfer\u00eancia\r\npor ato inter vivos pressup\u00f5e novo procedimento\r\nlicitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de direito real de uso","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de direito real de uso","pai":404424,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408503,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-direito-real-de-uso"}],"slug":"direito-administrativo\/1120276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de sociedades que podem qualificar-se como sociedades empres\u00e1rias ou, a depender de seu objeto, n\u00e3o-empres\u00e1rias:","provas":[{"id":38505,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120319,"hashId":"3e1ab085756dfc7ec6a64ad74f86fb14","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de sociedades que podem qualificar-se\r\ncomo sociedades empres\u00e1rias ou, a depender de seu\r\nobjeto, n\u00e3o-empres\u00e1rias:<\/p>","resposta":3981298,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sociedade an\u00f4nima e a sociedade limitada.","id":3981297,"corpo":"<p align=justify>a sociedade an\u00f4nima e a sociedade limitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sociedade limitada e a sociedade em comandita simples.","id":3981298,"corpo":"<p align=justify>a sociedade limitada e a sociedade em comandita\r\nsimples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cooperativa e a empresa individual de responsabilidade limitada.","id":3981299,"corpo":"<p align=justify>a cooperativa e a empresa individual de responsabilidade\r\nlimitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o e a sociedade em comandita simples.","id":3981300,"corpo":"<p align=justify>a associa\u00e7\u00e3o e a sociedade em comandita simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sociedade simples e a sociedade em nome coletivo.","id":3981301,"corpo":"<p align=justify>a sociedade simples e a sociedade em nome coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1120319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cParece-me absurdo que as leis, que s\u00e3o a express\u00e3o da vontade p\u00fablica, que abominam e punem o homic\u00eddio, o cometam elas mesmas e que, para dissuadir o cidad\u00e3o do assass\u00ednio, ordenem um assass\u00ednio p\u00fablico\u201d. (Beccaria) Esse pensamento pretende condenar:","provas":[{"id":38516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1120831,"hashId":"f9dcc867484f88f42ba873151bd46f47","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cParece-me absurdo que as leis, que s\u00e3o a express\u00e3o da vontade p\u00fablica, que abominam e punem o homic\u00eddio, o cometam elas mesmas e que, para dissuadir o cidad\u00e3o do assass\u00ednio, ordenem um assass\u00ednio p\u00fablico\u201d. (Beccaria)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Esse pensamento pretende condenar:<\/p>","resposta":3983623,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o esp\u00edrito mal\u00e9volo do ser humano;","id":3983622,"corpo":"o esp\u00edrito mal\u00e9volo do ser humano;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o da pena de morte;","id":3983623,"corpo":"a ado\u00e7\u00e3o da pena de morte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tend\u00eancia homicida do homem;","id":3983624,"corpo":"a tend\u00eancia homicida do homem;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as leis distantes da realidade;","id":3983625,"corpo":"as leis distantes da realidade;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a crueldade da maioria das leis.","id":3983626,"corpo":"a crueldade da maioria das leis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um c\u00e9lebre cr\u00edtico disse certa vez sobre um pol\u00edtico: \u201cEra um deputado conservador. Seu \u00fanico programa pol\u00edtico era conservar sua cadeira na C\u00e2mara\u201d. O humor dessa frase est\u00e1 no(a):","provas":[{"id":38516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1120850,"hashId":"918b882bf20a63820e913c9a5136bd2e","enunciado":"<p align=\"justify\">Um c\u00e9lebre cr\u00edtico disse certa vez sobre um pol\u00edtico: \u201cEra um deputado conservador. Seu \u00fanico programa pol\u00edtico era conservar sua cadeira na C\u00e2mara\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O humor dessa frase est\u00e1 no(a):<\/p>","resposta":3983726,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtica ao apego exagerado ao cargo;","id":3983722,"corpo":"cr\u00edtica ao apego exagerado ao cargo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pobreza da a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do deputado;","id":3983723,"corpo":"<p align=justify>pobreza da a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do deputado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fato de ser conservador num momento de renova\u00e7\u00e3o;","id":3983724,"corpo":"<p align=justify>fato de ser conservador num momento de renova\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"circunst\u00e2ncia de seu programa pol\u00edtico ter um s\u00f3 item;","id":3983725,"corpo":"<p align=justify>circunst\u00e2ncia de seu programa pol\u00edtico ter um s\u00f3 item;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sentido inesperado dado ao termo \u201cconservador\u201d.","id":3983726,"corpo":"<p align=justify>sentido inesperado dado ao termo \u201cconservador\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cH\u00e1 uma esp\u00e9cie de conforto na autocondena\u00e7\u00e3o. Quando nos condenamos, pensamos que ningu\u00e9m mais tem o direito de faz\u00ea-lo\u201d. A frase abaixo em que o voc\u00e1bulo \u201cmais\u201d mostra o mesmo valor que na frase acima \u00e9:","provas":[{"id":38516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1120859,"hashId":"99ebe6c238789a82e0f0262285200920","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cH\u00e1 uma esp\u00e9cie de conforto na autocondena\u00e7\u00e3o. Quando nos condenamos, pensamos que ningu\u00e9m <u>mais<\/u> tem o direito de faz\u00ea-lo\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A frase abaixo em que o voc\u00e1bulo \u201cmais\u201d mostra o mesmo valor que na frase acima \u00e9:<\/p>","resposta":3983776,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A certeza de um castigo \u00e9 sempre mais intensa que o temor de outro mais severo;","id":3983772,"corpo":"<p align=\"justify\">A certeza de um castigo \u00e9 sempre <u>mais<\/u> intensa que o temor de outro mais severo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A certeza de um castigo \u00e9 sempre mais intensa que o temor de outro mais severo;","id":3983773,"corpo":"<p align=\"justify\">A certeza de um castigo \u00e9 sempre mais intensa que o temor de outro <u>mais<\/u> severo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto mais a pena for r\u00e1pida e pr\u00f3xima do delito, tanto mais justa e \u00fatil ela ser\u00e1;","id":3983774,"corpo":"<p align=\"justify\">Quanto <u>mais<\/u> a pena for r\u00e1pida e pr\u00f3xima do delito, tanto mais justa e \u00fatil ela ser\u00e1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se enforca um homem por ele ter roubado cavalos, mas para que cavalos n\u00e3o sejam mais roubados;","id":3983775,"corpo":"<p align=\"justify\">N\u00e3o se enforca um homem por ele ter roubado cavalos, mas para que cavalos n\u00e3o sejam <u>mais<\/u> roubados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A leitura de um livro mais n\u00e3o modificar\u00e1 a vis\u00e3o que temos da Justi\u00e7a.","id":3983776,"corpo":"<p align=\"justify\">A leitura de um livro <u>mais<\/u> n\u00e3o modificar\u00e1 a vis\u00e3o que temos da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo lexical e campo sem\u00e2ntico","oab":false,"nome":"Campo lexical e campo sem\u00e2ntico","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409320,"slug":"lingua-portuguesa-campo-lexical-e-campo-semantico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 disp\u00f5e que o Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 dirigido pelo Presidente, pelo Vice-Presidente e pelo Corregedor-Geral da Justi\u00e7a. De acordo com o citado diploma legal, \u00e9 a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da Corregedoria-Geral da Justi\u00e7a:","provas":[{"id":38516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1120874,"hashId":"ff182802bb77886937d955599541521c","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 disp\u00f5e que o Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 dirigido pelo Presidente, pelo Vice-Presidente e pelo Corregedor-Geral da Justi\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com o citado diploma legal, \u00e9 a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da Corregedoria-Geral da Justi\u00e7a:<\/p>","resposta":3983843,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordenar a restaura\u00e7\u00e3o de autos de processos administrativos, quando desaparecidos no Tribunal de Justi\u00e7a;","id":3983842,"corpo":"<p align=justify>ordenar a restaura\u00e7\u00e3o de autos de processos administrativos, quando desaparecidos no Tribunal de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar o desempenho dos ju\u00edzes em est\u00e1gio probat\u00f3rio para o fim de vitaliciamento;","id":3983843,"corpo":"<p align=justify>avaliar o desempenho dos ju\u00edzes em est\u00e1gio probat\u00f3rio para o fim de vitaliciamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relatar exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o n\u00e3o reconhecida, oposta ao Presidente do Tribunal;","id":3983844,"corpo":"<p align=justify>relatar exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o n\u00e3o reconhecida, oposta ao Presidente do Tribunal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conceder licen\u00e7a e f\u00e9rias ao Presidente do Tribunal e autorizar seu afastamento, quando o prazo for superior a 15 (quinze) dias;","id":3983845,"corpo":"<p align=justify>conceder licen\u00e7a e f\u00e9rias ao Presidente do Tribunal e autorizar seu afastamento, quando o prazo for superior a 15 (quinze) dias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determinar a remo\u00e7\u00e3o, disponibilidade e aposentadoria de magistrados, por motivo de interesse p\u00fablico, mediante processo administrativo disciplinar.","id":3983846,"corpo":"<p align=justify>determinar a remo\u00e7\u00e3o, disponibilidade e aposentadoria de magistrados, por motivo de interesse p\u00fablico, mediante processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 16.397\/2017 -Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 16.397\/2017 -Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1.","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-16-397-2017-dispoe-sobre-a-organizacao-judiciaria-do-estado-do-ceara"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1120874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proposta a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em face de uma sociedade empres\u00e1ria, com base em nota promiss\u00f3ria vencida e n\u00e3o paga, o exequente requereu, al\u00e9m da cita\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica, a de seu s\u00f3cio majorit\u00e1rio, por entender ser cab\u00edvel, no caso, a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica. Nesse contexto, deve o juiz:","provas":[{"id":38516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1120973,"hashId":"76760e1e90423c620e91df42c2e463f6","enunciado":"<p align=\"justify\">Proposta a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em face de uma sociedade empres\u00e1ria, com base em nota promiss\u00f3ria vencida e n\u00e3o paga, o exequente requereu, al\u00e9m da cita\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica, a de seu s\u00f3cio majorit\u00e1rio, por entender ser cab\u00edvel, no caso, a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse contexto, deve o juiz:<\/p>","resposta":3984339,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeferir de plano a peti\u00e7\u00e3o inicial, diante do descabimento do pleito de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica em sede de processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial;","id":3984337,"corpo":"<p align=justify>indeferir de plano a peti\u00e7\u00e3o inicial, diante do descabimento do pleito de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica em sede de processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar que o exequente emende a peti\u00e7\u00e3o inicial, a fim de que dela conste o requerimento de instaura\u00e7\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica;","id":3984338,"corpo":"<p align=justify>determinar que o exequente emende a peti\u00e7\u00e3o inicial, a fim de que dela conste o requerimento de instaura\u00e7\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda executiva, determinando a realiza\u00e7\u00e3o da cita\u00e7\u00e3o requerida, caso entenda cab\u00edvel a desconsidera\u00e7\u00e3o pleiteada;","id":3984339,"corpo":"<p align=justify>proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda executiva, determinando a realiza\u00e7\u00e3o da cita\u00e7\u00e3o requerida, caso entenda cab\u00edvel a desconsidera\u00e7\u00e3o pleiteada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determinar a suspens\u00e3o do feito at\u00e9 que seja aferida, na via processual pr\u00f3pria, a solvabilidade da pessoa jur\u00eddica executada;","id":3984340,"corpo":"<p align=justify>determinar a suspens\u00e3o do feito at\u00e9 que seja aferida, na via processual pr\u00f3pria, a solvabilidade da pessoa jur\u00eddica executada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determinar que o exequente emende a peti\u00e7\u00e3o inicial, a fim de nela incluir todos os s\u00f3cios da pessoa jur\u00eddica executada, eis que se trata de litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio.","id":3984341,"corpo":"<p align=justify>determinar que o exequente emende a peti\u00e7\u00e3o inicial, a fim de nela incluir todos os s\u00f3cios da pessoa jur\u00eddica executada, eis que se trata de litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402119,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formalidades Materiais dos Atos e Termos Processuais","oab":true,"nome":"Formalidades Materiais dos Atos e Termos Processuais","pai":402129,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402135,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-formalidades-materiais-dos-atos-e-termos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":402119,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422869,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o","pai":422869,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422871,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-instauracao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1120973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alan, funcion\u00e1rio p\u00fablico de determinado Tribunal de Justi\u00e7a, estava sendo investigado, em inqu\u00e9rito policial, pela suposta pr\u00e1tica dos crimes de associa\u00e7\u00e3o criminosa e corrup\u00e7\u00e3o passiva. Decorrido o prazo das investiga\u00e7\u00f5es, a autoridade policial encaminhou os autos ao Poder Judici\u00e1rio solicitando novo prazo para prosseguimento dos atos investigat\u00f3rios. O Minist\u00e9rio P\u00fablico apenas concordou com o requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo, n\u00e3o apresentando qualquer outro requerimento. O magistrado, por sua vez, ao receber os autos, concedeu mais 15 (quinze) dias para investiga\u00e7\u00f5es e, na mesma decis\u00e3o, decretou a pris\u00e3o tempor\u00e1ria de Alan pelo prazo de 05 (cinco) dias, argumentando que a cautelar seria imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial. Alan foi preso temporariamente e mantido separado dos demais detentos da unidade penitenci\u00e1ria. Ao final do 4\u00ba dia de pris\u00e3o, a autoridade judicial prorrogou por mais 05 (cinco) dias a pris\u00e3o tempor\u00e1ria, esclarecendo que os motivos que justificaram a decis\u00e3o permaneciam inalterados, ainda sendo necess\u00e1ria a medida dr\u00e1stica para as investiga\u00e7\u00f5es. Procurado pela fam\u00edlia do preso, o advogado de Alan dever\u00e1 esclarecer que:","provas":[{"id":38516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1120993,"hashId":"261c5db4f45f665c5efca220292c40fd","enunciado":"<p align=\"justify\">Alan, funcion\u00e1rio p\u00fablico de determinado Tribunal de Justi\u00e7a, estava sendo investigado, em inqu\u00e9rito policial, pela suposta pr\u00e1tica dos crimes de associa\u00e7\u00e3o criminosa e corrup\u00e7\u00e3o passiva. Decorrido o prazo das investiga\u00e7\u00f5es, a autoridade policial encaminhou os autos ao Poder Judici\u00e1rio solicitando novo prazo para prosseguimento dos atos investigat\u00f3rios. O Minist\u00e9rio P\u00fablico apenas concordou com o requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo, n\u00e3o apresentando qualquer outro requerimento. O magistrado, por sua vez, ao receber os autos, concedeu mais 15 (quinze) dias para investiga\u00e7\u00f5es e, na mesma decis\u00e3o, decretou a pris\u00e3o tempor\u00e1ria de Alan pelo prazo de 05 (cinco) dias, argumentando que a cautelar seria imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Alan foi preso temporariamente e mantido separado dos demais detentos da unidade penitenci\u00e1ria. Ao final do 4\u00ba dia de pris\u00e3o, a autoridade judicial prorrogou por mais 05 (cinco) dias a pris\u00e3o tempor\u00e1ria, esclarecendo que os motivos que justificaram a decis\u00e3o permaneciam inalterados, ainda sendo necess\u00e1ria a medida dr\u00e1stica para as investiga\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Procurado pela fam\u00edlia do preso, o advogado de Alan dever\u00e1 esclarecer que:<\/p>","resposta":3984434,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pris\u00e3o tempor\u00e1ria foi decretada e prorrogada de maneira v\u00e1lida, mas houve ilegalidade na sua execu\u00e7\u00e3o, tendo em vista que os presos tempor\u00e1rios n\u00e3o podem ser mantidos separados dos demais detentos;","id":3984432,"corpo":"<p align=justify>a pris\u00e3o tempor\u00e1ria foi decretada e prorrogada de maneira v\u00e1lida, mas houve ilegalidade na sua execu\u00e7\u00e3o, tendo em vista que os presos tempor\u00e1rios n\u00e3o podem ser mantidos separados dos demais detentos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o tempor\u00e1ria n\u00e3o poderia ter sido prorrogada pelo prazo de 05 (cinco) dias, j\u00e1 que essa cautelar somente tem prazo m\u00e1ximo total de 05 (cinco) dias, que foi o per\u00edodo inicialmente fixado;","id":3984433,"corpo":"<p align=justify>a pris\u00e3o tempor\u00e1ria n\u00e3o poderia ter sido prorrogada pelo prazo de 05 (cinco) dias, j\u00e1 que essa cautelar somente tem prazo m\u00e1ximo total de 05 (cinco) dias, que foi o per\u00edodo inicialmente fixado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o tempor\u00e1ria, mesmo que presentes os requisitos legais, n\u00e3o poderia ter sido decretada de of\u00edcio pela autoridade judicial;","id":3984434,"corpo":"<p align=justify>a pris\u00e3o tempor\u00e1ria, mesmo que presentes os requisitos legais, n\u00e3o poderia ter sido decretada de of\u00edcio pela autoridade judicial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o tempor\u00e1ria foi decretada e prorrogada de maneira v\u00e1lida, n\u00e3o havendo tamb\u00e9m qualquer ilegalidade em sua execu\u00e7\u00e3o;","id":3984435,"corpo":"<p align=justify>a pris\u00e3o tempor\u00e1ria foi decretada e prorrogada de maneira v\u00e1lida, n\u00e3o havendo tamb\u00e9m qualquer ilegalidade em sua execu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o crime de associa\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o admite a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria por n\u00e3o estar previsto no rol da Lei n\u00ba 7.960\/89.","id":3984436,"corpo":"<p align=justify>o crime de associa\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o admite a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria por n\u00e3o estar previsto no rol da Lei n\u00ba 7.960\/89.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos ou Requisitos da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pressupostos ou Requisitos da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":406675,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414757,"slug":"direito-processual-penal-pressupostos-ou-requisitos-da-prisao-temporaria"}],"slug":"direito-processual-penal\/1120993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um desembargador respons\u00e1vel por um \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio constatou que era necess\u00e1rio rever a estrutura e os processos internos do referido \u00f3rg\u00e3o. Ap\u00f3s diagn\u00f3stico profissional e planejamento, come\u00e7aram as mudan\u00e7as e v\u00e1rias atividades e recursos foram redistribu\u00eddos. A fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de tarefas e recursos na organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o(a):","provas":[{"id":38522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1121426,"hashId":"f0f5699b81b89e54252f1ff45d3a485c","enunciado":"<p align=\"justify\">Um desembargador respons\u00e1vel por um \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio constatou que era necess\u00e1rio rever a estrutura e os processos internos do referido \u00f3rg\u00e3o. Ap\u00f3s diagn\u00f3stico profissional e planejamento, come\u00e7aram as mudan\u00e7as e v\u00e1rias atividades e recursos foram redistribu\u00eddos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de tarefas e recursos na organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":3986275,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo decis\u00f3rio;","id":3986272,"corpo":"processo decis\u00f3rio;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento t\u00e1tico;","id":3986273,"corpo":"planejamento t\u00e1tico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento estrat\u00e9gico;","id":3986274,"corpo":"planejamento estrat\u00e9gico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o;","id":3986275,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"departamentaliza\u00e7\u00e3o.","id":3986276,"corpo":"departamentaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1121426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando isoladamente as informa\u00e7\u00f5es sobre despesas correntes e despesas de capital apresentadas no Quadro I, o montante de recursos aplicado no programa que representa despesa efetiva corresponde a:","provas":[{"id":38522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1121468,"hashId":"c9eac3d5354c7ca79a1e9dde7bc1be3f","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando isoladamente as informa\u00e7\u00f5es sobre despesas correntes e despesas de capital apresentadas no Quadro I, o montante de recursos aplicado no programa que representa despesa efetiva corresponde a:<\/p>","resposta":3986423,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"310.000,00;","id":3986422,"corpo":"310.000,00;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"585.000,00;","id":3986423,"corpo":"585.000,00;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.565.000,00;","id":3986424,"corpo":"1.565.000,00;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.730.000,00;","id":3986425,"corpo":"2.730.000,00;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.315.000,00.","id":3986426,"corpo":"3.315.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es do Quadro I a seguir, com valores expressos em milhares de reais, originados da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de um ente da federa\u00e7\u00e3o.","id":387387,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as informa\u00e7\u00f5es do Quadro I a seguir, com valores expressos em milhares de reais, originados da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de um ente da federa\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38522\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Efetivas","oab":false,"nome":"Despesas Efetivas","pai":412203,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412206,"slug":"contabilidade-publica-despesas-efetivas"}],"slug":"contabilidade-publica\/1121468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com vistas a permitir que as pessoas se defendam do crescimento vertiginoso da viol\u00eancia na Cidade Alfa, algumas dezenas de pessoas decidem criar, com esse objetivo social, a Associa\u00e7\u00e3o Beta. Foram estabelecidos como requisitos, para o ingresso na associa\u00e7\u00e3o, que a pessoa tivesse direito ao porte de arma, que seria usada diariamente nas atividades internas e externas dos associados, e aceitasse vestir o uniforme da associa\u00e7\u00e3o. Considerando a sistem\u00e1tica constitucional, a Associa\u00e7\u00e3o Beta:","provas":[{"id":38522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1121486,"hashId":"2963e6bed85c097f363ec229977275bf","enunciado":"<p align=\"justify\">Com vistas a permitir que as pessoas se defendam do crescimento vertiginoso da viol\u00eancia na Cidade Alfa, algumas dezenas de pessoas decidem criar, com esse objetivo social, a Associa\u00e7\u00e3o Beta. Foram estabelecidos como requisitos, para o ingresso na associa\u00e7\u00e3o, que a pessoa tivesse direito ao porte de arma, que seria usada diariamente nas atividades internas e externas dos associados, e aceitasse vestir o uniforme da associa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a sistem\u00e1tica constitucional, a Associa\u00e7\u00e3o Beta:<\/p>","resposta":3986517,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia funcionar, em raz\u00e3o do seu n\u00edtido car\u00e1ter paramilitar;","id":3986517,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poderia funcionar, em raz\u00e3o do seu n\u00edtido car\u00e1ter paramilitar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poderia funcionar mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico;","id":3986518,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poderia funcionar mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poderia funcionar independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 assegurada a liberdade de associa\u00e7\u00e3o;","id":3986519,"corpo":"<p align=justify>poderia funcionar independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 assegurada a liberdade de associa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia funcionar, pois a ordem constitucional atualmente n\u00e3o reconhece o direito de associa\u00e7\u00e3o;","id":3986520,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poderia funcionar, pois a ordem constitucional atualmente n\u00e3o reconhece o direito de associa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poderia funcionar caso fosse previamente editada lei disciplinando o funcionamento de associa\u00e7\u00f5es como essa.","id":3986521,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poderia funcionar caso fosse previamente editada lei disciplinando o funcionamento de associa\u00e7\u00f5es como essa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1121486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tatiana aju\u00edza a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria em face da empresa de Telefonia Al\u00f4, pleiteando R$ 5.000,00 a t\u00edtulo de danos morais, por ter a r\u00e9 negativado seu nome indevidamente. A demanda \u00e9 julgada procedente e o juiz concede R$ 15.000,00 como indeniza\u00e7\u00e3o moral. Nesse caso, ter\u00e1 sido ferido o princ\u00edpio da","provas":[{"id":38550,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122375,"hashId":"0bde806097b2b7fe27276c4eb3dd91e1","enunciado":"<p align=\"justify\">Tatiana aju\u00edza a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria em face da empresa de Telefonia Al\u00f4, pleiteando R$ 5.000,00 a t\u00edtulo de danos morais, por ter\r\na r\u00e9 negativado seu nome indevidamente. A demanda \u00e9 julgada procedente e o juiz concede R$ 15.000,00 como indeniza\u00e7\u00e3o\r\nmoral. Nesse caso, ter\u00e1 sido ferido o princ\u00edpio da<\/p>","resposta":3990435,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia.","id":3990435,"corpo":"<p align=justify>adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eventualidade.","id":3990436,"corpo":"<p align=justify>eventualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionalidade ou razoabilidade.","id":3990437,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade ou razoabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imparcialidade.","id":3990438,"corpo":"<p align=justify>imparcialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isonomia ou igualdade.","id":3990439,"corpo":"<p align=justify>isonomia ou igualdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402091,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principios-do-direito-processual-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Congru\u00eancia (correla\u00e7\u00e3o, adstri\u00e7\u00e3o ou vincula\u00e7\u00e3o ao pedido)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Congru\u00eancia (correla\u00e7\u00e3o, adstri\u00e7\u00e3o ou vincula\u00e7\u00e3o ao pedido)","pai":402091,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415423,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principio-da-congruencia-correlacao-adstricao-ou-vinculacao-ao-pedido"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1122375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo","id":17142,"slug":"tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as metodologias consagradas para administra\u00e7\u00e3o de materiais e gest\u00e3o de estoques est\u00e1 a denominada Curva ABC,","provas":[{"id":38555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo","id":17142,"slug":"tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1122437,"hashId":"b83c566a60741dd541a3f0bf86647d2f","enunciado":"<p align=justify>Entre as metodologias consagradas para administra\u00e7\u00e3o de materiais e gest\u00e3o de estoques est\u00e1 a denominada Curva ABC,<\/p>","resposta":3990726,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que busca o denominado estoque zero, com base no conceito just in time, segundo o qual os itens devem ser adquiridos conforme a demanda efetiva.","id":3990724,"corpo":"<p align=justify>que busca o denominado estoque zero, com base no conceito just in time, segundo o qual os itens devem ser adquiridos\r\nconforme a demanda efetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a qual prop\u00f5e uma matriz, conhecida como SWOT, onde s\u00e3o apresentados os tr\u00eas itens de maior relev\u00e2ncia na produ\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3990725,"corpo":"<p align=justify>a qual prop\u00f5e uma matriz, conhecida como SWOT, onde s\u00e3o apresentados os tr\u00eas itens de maior relev\u00e2ncia na produ\u00e7\u00e3o\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m conhecida como an\u00e1lise de Pareto, segundo a qual 80% dos problemas de estoque s\u00e3o causados por 20% dos fatores.","id":3990726,"corpo":"<p align=justify>tamb\u00e9m conhecida como an\u00e1lise de Pareto, segundo a qual 80% dos problemas de estoque s\u00e3o causados por 20% dos\r\nfatores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que se baseia na perecibilidade dos itens de estoque, propondo que a gest\u00e3o deve ser mais efetiva conforme o maior risco de perda de validade.","id":3990727,"corpo":"<p align=justify>que se baseia na perecibilidade dos itens de estoque, propondo que a gest\u00e3o deve ser mais efetiva conforme o maior risco\r\nde perda de validade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fundada na import\u00e2ncia econ\u00f4mica dos itens de estoque, de acordo com a equa\u00e7\u00e3o Kanban, que prop\u00f5e a concentra\u00e7\u00e3o em 30% dos itens.","id":3990728,"corpo":"<p align=justify>fundada na import\u00e2ncia econ\u00f4mica dos itens de estoque, de acordo com a equa\u00e7\u00e3o Kanban, que prop\u00f5e a concentra\u00e7\u00e3o\r\nem 30% dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Kanban","oab":false,"nome":"Kanban","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427698,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-kanban"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1122437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":18024,"slug":"assistente-tecnico-de-nutricao"},{"descricao":"Auxiliar de Atendimento Educacional","id":18025,"slug":"auxiliar-de-atendimento-educacional"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira frase do segundo par\u00e1grafo, o pronome destacado em \u2013 ... que era de 35% em 1990... \u2013 retoma a ideia expressa pela palavra","provas":[{"id":43138,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Agente de Defesa Civil - 2019"},{"id":43150,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":43155,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":18024,"slug":"assistente-tecnico-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-assistente-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":43159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atendimento Educacional","id":18025,"slug":"auxiliar-de-atendimento-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-atendimento-educacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Auxiliar de Atendimento Educacional - 2019"},{"id":43162,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":43165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1290202,"hashId":"6c068d7d392b1c6945bf48516542643a","enunciado":"<p align=justify>Na primeira frase do segundo par\u00e1grafo, o pronome destacado\r\nem \u2013 ... <b>que<\/b> era de 35% em 1990... \u2013 retoma a\r\nideia expressa pela palavra<\/p>","resposta":4694948,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medida.","id":4694946,"corpo":"<p align=justify>medida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mundo.","id":4694947,"corpo":"<p align=justify>mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o.","id":4694948,"corpo":"<p align=justify>propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terr\u00e1queos.","id":4694949,"corpo":"<p align=justify>terr\u00e1queos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pobreza.","id":4694950,"corpo":"<p align=justify>pobreza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. O bom combate Apesar dos extremismos discursivos e de retrocessos democr\u00e1ticos registrados em v\u00e1rios pa\u00edses nos \u00faltimos tempos, n\u00e3o d\u00e1 para negar que a humanidade melhora a olhos vistos. Por qualquer medida objetiva que adotemos, o mundo evoluiu nos \u00faltimos 30 anos, e a propor\u00e7\u00e3o de terr\u00e1queos vivendo em pobreza extrema, que era de 35% em 1990, est\u00e1 agora abaixo dos 10%. A expectativa de vida ao nascer, que batia nos 65 anos em 1990, saltou para mais de 72. Tamb\u00e9m observamos melhoras importantes nos \u00edndices globais de escolariza\u00e7\u00e3o e na disponibilidade de itens como \u00e1gua tratada e eletricidade. \u00c9 dif\u00edcil de acreditar, mas at\u00e9 a intelig\u00eancia dos humanos tem avan\u00e7ado. O fen\u00f4meno, bem documentado, atende pelo nome de efeito Flynn. Se trocarmos a lente das d\u00e9cadas pela dos s\u00e9culos e ampliarmos a no\u00e7\u00e3o de riqueza para incluir n\u00e3o s\u00f3 renda, mas acesso a servi\u00e7os e bens de consumo, os progressos s\u00e3o ainda mais significativos. Nas contas da economista americana Deirdre McCloskey, nos \u00faltimos dois s\u00e9culos, o habitante m\u00e9dio do planeta viu sua riqueza multiplicar-se por dez, chegando a 30 nos pa\u00edses desenvolvidos. O mundo ainda est\u00e1 muito longe de ser um lugar bom para todos ou razoavelmente justo, mas \u00e9 preciso estar cego para n\u00e3o ver que estamos melhorando. Os dois motores principais desses sucessos s\u00e3o o saber t\u00e9cnico, alimentado pela ci\u00eancia, e a dissemina\u00e7\u00e3o das democracias, cujo n\u00famero mais do que dobrou de 1990 para c\u00e1. Democracia, aqui, deve ser compreendida em seu conceito mais amplo, que inclui a busca por benef\u00edcios expressa pela vontade popular, mas traz, tamb\u00e9m, uma defesa intransigente de direitos universais que abarcam as minorias, mas n\u00e3o se restringem a elas. S\u00e3o justamente o saber t\u00e9cnico e a democracia que est\u00e3o sob ataque em v\u00e1rios pa\u00edses. Defend\u00ea-los \u00e9 o dever das for\u00e7as pr\u00f3-civiliza\u00e7\u00e3o neste momento delicado. (H\u00e9lio Schwartsman. Folha de S.Paulo, 05.05.2019. Adaptado)","id":406613,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros <b>01<\/b> a <b>07<\/b>. <div>\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><i>O bom combate <\/i><\/div>\r\n<div><br><\/div><div>      \r\n Apesar dos extremismos discursivos e \r\nde \r\nretrocessos democr\u00e1ticos\r\nregistrados em v\u00e1rios pa\u00edses nos \u00faltimos \r\ntempos,\r\nn\u00e3o d\u00e1 para negar que a humanidade melhora \r\na olhos vistos. <\/div><div>  \r\n     Por qualquer medida \r\nobjetiva que adotemos, \r\no mundo\r\nevoluiu nos \u00faltimos 30 anos, e a propor\u00e7\u00e3o \r\nde terr\u00e1queos\r\nvivendo em pobreza extrema, que era de 35% \r\nem 1990, est\u00e1\r\nagora abaixo dos 10%. A expectativa de \r\nvida ao nascer, que\r\nbatia nos 65 anos em 1990, saltou para \r\nmais de 72. <\/div><div>    \r\n  Tamb\u00e9m observamos melhoras \r\nimportantes nos \r\n\u00edndices\r\nglobais de escolariza\u00e7\u00e3o e na \r\ndisponibilidade de itens como\r\n\u00e1gua tratada e eletricidade. \u00c9 dif\u00edcil de \r\nacreditar, mas at\u00e9 a\r\nintelig\u00eancia dos humanos tem avan\u00e7ado. O \r\nfen\u00f4meno, bem\r\ndocumentado, atende pelo nome de efeito \r\nFlynn. <\/div><div>    \r\n  Se trocarmos a lente das d\u00e9cadas \r\npela dos \r\ns\u00e9culos e ampliarmos\r\na no\u00e7\u00e3o de riqueza para incluir n\u00e3o s\u00f3 \r\nrenda, mas\r\nacesso a servi\u00e7os e bens de consumo, os \r\nprogressos s\u00e3o\r\nainda mais significativos. Nas contas da \r\neconomista americana\r\nDeirdre McCloskey, nos \u00faltimos dois \r\ns\u00e9culos, o habitante\r\nm\u00e9dio do planeta viu sua riqueza \r\nmultiplicar-se por dez, chegando\r\na 30 nos pa\u00edses desenvolvidos. <\/div>\r\n<div>      O mundo ainda \r\nest\u00e1 muito longe de ser um \r\nlugar bom\r\npara todos ou razoavelmente justo, mas \u00e9 \r\npreciso estar cego\r\npara n\u00e3o ver que estamos melhorando. \r\n<\/div><div>      Os dois \r\nmotores principais desses sucessos \r\ns\u00e3o o saber\r\nt\u00e9cnico, alimentado pela ci\u00eancia, e a \r\ndissemina\u00e7\u00e3o das democracias,\r\ncujo n\u00famero mais do que dobrou de 1990 \r\npara c\u00e1.\r\nDemocracia, aqui, deve ser compreendida em \r\nseu conceito\r\nmais amplo, que inclui a busca por \r\nbenef\u00edcios expressa pela\r\nvontade popular, mas traz, tamb\u00e9m, uma \r\ndefesa intransigente\r\nde direitos universais que abarcam as \r\nminorias, mas n\u00e3o\r\nse restringem a elas. <\/div>\r\n<div>      S\u00e3o justamente o \r\nsaber t\u00e9cnico e a \r\ndemocracia que est\u00e3o\r\nsob ataque em v\u00e1rios pa\u00edses. Defend\u00ea-los \u00e9 \r\no dever das\r\nfor\u00e7as pr\u00f3-civiliza\u00e7\u00e3o neste momento \r\ndelicado. <\/div><div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: right;\">(H\u00e9lio \r\nSchwartsman. <i>Folha de S.Paulo<\/i>, \r\n05.05.2019. Adaptado)<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1290202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor Surdo","id":18020,"slug":"instrutor-surdo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadrinho, o garoto quer dizer que os utens\u00edlios b\u00e1sicos trabalham","provas":[{"id":43131,"cargo":{"descricao":"Instrutor Surdo","id":18020,"slug":"instrutor-surdo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-instrutor-surdo-10","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Instrutor Surdo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1290206,"hashId":"e7226d1584233d92d30e69fa32cafa6d","enunciado":"<p align=justify>No \u00faltimo quadrinho, o garoto quer dizer que os utens\u00edlios\r\nb\u00e1sicos trabalham<\/p>","resposta":4694967,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bem.","id":4694966,"corpo":"<p align=justify>bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mal.","id":4694967,"corpo":"<p align=justify>mal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devagar.","id":4694968,"corpo":"<p align=justify>devagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eficazmente.","id":4694969,"corpo":"<p align=justify>eficazmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"r\u00e1pido.","id":4694970,"corpo":"<p align=justify>r\u00e1pido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os quadrinhos para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 e 03.\u00a0 (Bill Watterson. Calvin & Haroldo. Adaptado) ","id":406615,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os quadrinhos \r\npara responder \u00e0s quest\u00f5es de\r\nn\u00fameros\r\n02 e 03.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43131\/2.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Bill Watterson. <i>Calvin \r\n& Haroldo<\/i>. Adaptado)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 e 3","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1290206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":18024,"slug":"assistente-tecnico-de-nutricao"},{"descricao":"Auxiliar de Atendimento Educacional","id":18025,"slug":"auxiliar-de-atendimento-educacional"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que as alternativas revelem o pensamento de Cebolinha no segundo quadrinho, assinale a que est\u00e1 correta de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":43138,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Agente de Defesa Civil - 2019"},{"id":43150,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":43155,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":18024,"slug":"assistente-tecnico-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-assistente-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":43159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atendimento Educacional","id":18025,"slug":"auxiliar-de-atendimento-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-atendimento-educacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Auxiliar de Atendimento Educacional - 2019"},{"id":43162,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":43165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1290233,"hashId":"fbf4c1983ed246e94dc1a174ad3bdc0e","enunciado":"<p align=justify>Supondo que as alternativas revelem o pensamento de Cebolinha no segundo quadrinho, assinale a que est\u00e1 correta de\r\nacordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":4695100,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Volto o mais r\u00e1pido que poderia para casa!","id":4695096,"corpo":"<p align=justify>A tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Volto o mais r\u00e1pido que poderia para casa!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Voltarei o mais r\u00e1pido que posso para casa!","id":4695097,"corpo":"<p align=justify>A tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Voltarei o mais r\u00e1pido que posso para casa!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Volto o mais r\u00e1pido que podia para casa!","id":4695098,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Volto o mais r\u00e1pido que podia para casa!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Voltei o mais r\u00e1pido que posso para casa!","id":4695099,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Voltei o mais r\u00e1pido que posso para casa!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Voltarei o mais r\u00e1pido que puder para casa!","id":4695100,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 tempos n\u00e3o chove t\u00e3o forte! Voltarei o mais r\u00e1pido que puder para casa!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15. ","id":406621,"enunciado":"<p align=justify>Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <b>14<\/b> e <b>15<\/b>. <div><br>\r\n<\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43130\/14.gif\"><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1290233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certos setores, a qualidade se imp\u00f5e _________ quantidade, com o objetivo de aumentar a produtividade e reduzir os custos. Nesse sentido, os indiv\u00edduos com maior n\u00edvel de escolaridade encontram maior facilidade para conseguir e manter seu emprego. N\u00e3o ________ toa, a Regi\u00e3o Sudeste foi ________ que mais teve contrata\u00e7\u00f5es de janeiro _________ abril, exatamente porque ela possui m\u00e3o de obra mais qualificada e economia mais desenvolvida quando comparada _________ outras regi\u00f5es do pa\u00eds. (Lucas Cunha, \u201cOnde est\u00e3o os empregos\u201d. Veja, 19.06.2019. Adaptado) De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":43149,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1291128,"hashId":"8648b532eec74aaa90c96f7edc1f39fb","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em certos setores, a qualidade se imp\u00f5e _________ quantidade,\r\ncom o objetivo de aumentar a produtividade e reduzir\r\nos custos. Nesse sentido, os indiv\u00edduos com maior\r\nn\u00edvel de escolaridade encontram maior facilidade para\r\nconseguir e manter seu emprego. N\u00e3o ________ toa,\r\na Regi\u00e3o Sudeste foi ________ que mais teve contrata\u00e7\u00f5es\r\nde janeiro _________ abril, exatamente porque ela\r\npossui m\u00e3o de obra mais qualificada e economia mais\r\ndesenvolvida quando comparada _________ outras regi\u00f5es\r\ndo pa\u00eds. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(Lucas Cunha, \u201cOnde est\u00e3o os empregos\u201d. <i>Veja<\/i>, 19.06.2019. Adaptado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem\r\nser preenchidas, respectivamente, com:<\/p><\/p>","resposta":4698250,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ... a ... \u00e0 ... \u00e0 ... as","id":4698247,"corpo":"<p align=justify>a ... a ... \u00e0 ... \u00e0 ... as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... \u00e0 ... a ... a ... \u00e0","id":4698248,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ... \u00e0 ... a ... a ... \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... a ... \u00e0 ... \u00e0 ... \u00e0","id":4698249,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ... a ... \u00e0 ... \u00e0 ... \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... \u00e0 ... a ... a ... \u00e0s","id":4698250,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ... \u00e0 ... a ... a ... \u00e0s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ... \u00e0 ... \u00e0 ... a ... a","id":4698251,"corpo":"<p align=justify>a ... \u00e0 ... \u00e0 ... a ... a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1291128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola, h\u00e1 um total de 800 alunos, dos quais, est\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil. Entre os demais alunos, 350 est\u00e3o no ensino fundamental, e os alunos restantes, no ensino m\u00e9dio. Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero total de alunos dessa escola, aqueles que est\u00e3o no ensino m\u00e9dio representam","provas":[{"id":43154,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1291352,"hashId":"83d2d1590bfa1d34fb0ab73766add010","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em uma escola, h\u00e1 um total de 800 alunos, dos quais, <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43154\/6.gif\"> est\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil. Entre os demais alunos, 350\r\nest\u00e3o no ensino fundamental, e os alunos restantes, no ensino\r\nm\u00e9dio. Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero total de alunos dessa\r\nescola, aqueles que est\u00e3o no ensino m\u00e9dio representam<\/p><\/p>","resposta":4699300,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1 16","id":4699296,"corpo":"<p align=justify><u> 1 <\/u><div>16<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14","id":4699297,"corpo":"<p align=justify><u>1<\/u><div>4<\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":4699298,"corpo":"<p align=justify><u>1<\/u><div>8<\/div><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 5 16","id":4699299,"corpo":"<p align=justify><u> 5 <\/u><div>16<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 3 16","id":4699300,"corpo":"<p align=justify><u> 3 <\/u><div>16<\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1291352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atendimento Educacional","id":18025,"slug":"auxiliar-de-atendimento-educacional"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma imobili\u00e1ria ir\u00e1 dividir um b\u00f4nus de R$ 7.500,00 entre os vendedores Manoel e Pedro, por serem os que mais vendas realizaram durante o \u00faltimo ano. Esse b\u00f4nus ser\u00e1 dividido de forma diretamente proporcional ao n\u00famero de anos que esses vendedores trabalham na imobili\u00e1ria. Sabendo que o n\u00famero de anos que Manoel e Pedro trabalham nessa imobili\u00e1ria s\u00e3o, respectivamente, 2 e 3, ent\u00e3o, a diferen\u00e7a entre os valores recebidos por eles foi","provas":[{"id":43159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atendimento Educacional","id":18025,"slug":"auxiliar-de-atendimento-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-atendimento-educacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Auxiliar de Atendimento Educacional - 2019"},{"id":43162,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1291550,"hashId":"b22d4e0eaca794bbf558c649c8a4ad0d","enunciado":"<p align=justify>Uma imobili\u00e1ria ir\u00e1 dividir um b\u00f4nus de R$ 7.500,00 entre os vendedores Manoel e Pedro, por serem os que mais\r\nvendas realizaram durante o \u00faltimo ano. Esse b\u00f4nus ser\u00e1\r\ndividido de forma diretamente proporcional ao n\u00famero de\r\nanos que esses vendedores trabalham na imobili\u00e1ria.\r\nSabendo que o n\u00famero de anos que Manoel e Pedro\r\ntrabalham nessa imobili\u00e1ria s\u00e3o, respectivamente, 2 e 3,\r\nent\u00e3o, a diferen\u00e7a entre os valores recebidos por eles foi<\/p>","resposta":4700232,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.300,00.","id":4700229,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.300,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.000,00.","id":4700230,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.800,00.","id":4700231,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00.","id":4700232,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00.","id":4700233,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.200,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Proporcional","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Proporcional","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408571,"slug":"matematica-divisao-proporcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1291550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola, ser\u00e3o escolhidos 5 jogadores de xadrez para compor a equipe que participar\u00e1 de um campeonato entre col\u00e9gios. No per\u00edodo da manh\u00e3, h\u00e1 6 jogadores e, no per\u00edodo da noite, h\u00e1 8 jogadores. Todos esses jogadores desejam e t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para participar desse campeonato. Do per\u00edodo da manh\u00e3, ser\u00e3o selecionados 2 jogadores, enquanto o per\u00edodo da noite ceder\u00e1 3 para a equipe. O n\u00famero de equipes diferentes que podem ser formadas \u00e9 igual a","provas":[{"id":43160,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-iii-matematica-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1291556,"hashId":"a4ac2dea261b0359d58328bd95099142","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma escola, ser\u00e3o escolhidos 5 jogadores de xadrez para compor a equipe que participar\u00e1 de um campeonato\r\nentre col\u00e9gios. No per\u00edodo da manh\u00e3, h\u00e1 6 jogadores\r\ne, no per\u00edodo da noite, h\u00e1 8 jogadores. Todos esses\r\njogadores\r\ndesejam e t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para participar desse\r\ncampeonato. Do per\u00edodo da manh\u00e3, ser\u00e3o selecionados\r\n2 jogadores, enquanto o per\u00edodo da noite ceder\u00e1 3 para a\r\nequipe. O n\u00famero de equipes diferentes que podem ser\r\nformadas \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4700253,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360.","id":4700252,"corpo":"<p align=justify>360.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"840.","id":4700253,"corpo":"<p align=justify>840.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"450.","id":4700254,"corpo":"<p align=justify>450.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"760.","id":4700255,"corpo":"<p align=justify>760.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"240.","id":4700256,"corpo":"<p align=justify>240.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1291556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o verbo destacado est\u00e1 no tempo futuro.","provas":[{"id":43172,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292060,"hashId":"bb2744803a6205622e81527078cae17d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o verbo destacado est\u00e1 no\r\ntempo futuro.<\/p>","resposta":4701889,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprender a dirigir j\u00e1 n\u00e3o desperta a mesma paix\u00e3o entre os jovens.","id":4701886,"corpo":"<p align=\"justify\">Aprender a dirigir j\u00e1 n\u00e3o <b>desperta<\/b> a mesma paix\u00e3o\r\nentre os jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... morriam de alegria ao conseguir ter um carro...","id":4701887,"corpo":"<p align=\"justify\">... <b>morriam<\/b> de alegria ao conseguir ter um carro...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... acostumados que foram a ver um ve\u00edculo pr\u00f3prio como s\u00edmbolo da independ\u00eancia.","id":4701888,"corpo":"<p align=\"justify\">... acostumados que <b>foram<\/b> a ver um ve\u00edculo pr\u00f3prio\r\ncomo s\u00edmbolo da independ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa mudan\u00e7a de mentalidade ainda demorar\u00e1 algum tempo para ser percebida...","id":4701889,"corpo":"<p align=\"justify\">Essa mudan\u00e7a de mentalidade ainda <b>demorar\u00e1\r\n<\/b>algum tempo para ser percebida...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... come\u00e7a a pensar em estrat\u00e9gias para reconquistar o p\u00fablico jovem.","id":4701890,"corpo":"<p align=\"justify\">... <b>come\u00e7a<\/b> a pensar em estrat\u00e9gias para reconquistar\r\no p\u00fablico jovem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. Uma gera\u00e7\u00e3o sem carro Aprender a dirigir j\u00e1 n\u00e3o desperta a mesma paix\u00e3o entre os jovens. A queda nas emiss\u00f5es de carteiras de motorista mostra que eles t\u00eam encontrado op\u00e7\u00f5es capazes de oferecer a mesma sensa\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia antes associada aos ve\u00edculos. O custo envolvido no processo de tirar uma habilita\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 um dos fatores que afastam os jovens dos carros. O valor varia de acordo com o Estado, mas pode chegar a R$ 2 mil reais. Ter um carro tamb\u00e9m \u00e9 caro: modelos populares sa\u00eddos das lojas est\u00e3o na faixa dos R$ 40 mil, al\u00e9m dos custos de manuten\u00e7\u00e3o, combust\u00edvel e estacionamentos. Mas n\u00e3o s\u00f3 o dinheiro tem sido o fator determinante para que muitos jovens n\u00e3o queiram dirigir. Esse desinteresse passa pela quantidade de op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis a todos e que oferecem a mesma sensa\u00e7\u00e3o de liberdade sem os encargos de manter um carro na garagem. A decis\u00e3o de n\u00e3o aprender a dirigir ainda desperta curiosidade dos mais velhos, que morriam de alegria ao conseguir ter um carro, acostumados que foram a ver um ve\u00edculo pr\u00f3prio como s\u00edmbolo da independ\u00eancia. Essa mudan\u00e7a de mentalidade ainda demorar\u00e1 algum tempo para ser percebida em todos os setores da ind\u00fastria automobil\u00edstica, que, preocupada, come\u00e7a a pensar em estrat\u00e9gias para reconquistar o p\u00fablico jovem. (Andr\u00e9 Sollitto. Uma gera\u00e7\u00e3o sem carro. Revista Isto \u00e9. 26.9.2018. Adaptado)","id":406882,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros <b>01<\/b> a <b>07<\/b>. <div>\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><i>Uma gera\u00e7\u00e3o sem carro \r\n<\/i><\/div><div><br><\/div><div>  \r\n     Aprender a dirigir j\u00e1 \r\nn\u00e3o desperta a mesma \r\npaix\u00e3o entre\r\nos jovens. A queda nas emiss\u00f5es de \r\ncarteiras de motorista\r\nmostra que eles t\u00eam encontrado op\u00e7\u00f5es \r\ncapazes de oferecer\r\na mesma sensa\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia antes \r\nassociada aos\r\nve\u00edculos. <\/div><div>    \r\n   O custo envolvido no processo \r\nde tirar uma \r\nhabilita\u00e7\u00e3o\r\nno Brasil \u00e9 um dos fatores que afastam os \r\njovens dos carros.\r\nO valor varia de acordo com o Estado, mas \r\npode chegar a\r\nR$ 2 mil reais. Ter um carro tamb\u00e9m \u00e9 \r\ncaro: modelos populares\r\nsa\u00eddos das lojas est\u00e3o na faixa dos R$ 40 \r\nmil, al\u00e9m dos\r\ncustos de manuten\u00e7\u00e3o, combust\u00edvel e \r\nestacionamentos. Mas\r\nn\u00e3o s\u00f3 o dinheiro tem sido o fator \r\ndeterminante para que muitos\r\njovens n\u00e3o queiram dirigir. Esse \r\ndesinteresse passa pela\r\nquantidade de op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis a todos e \r\nque oferecem a\r\nmesma sensa\u00e7\u00e3o de liberdade sem os \r\nencargos de manter\r\num carro na garagem. <\/div>\r\n<div>       A decis\u00e3o \r\nde n\u00e3o aprender a dirigir ainda \r\ndesperta curiosidade\r\ndos mais velhos, que morriam de alegria ao \r\nconseguir\r\nter um carro, acostumados que foram a ver \r\num ve\u00edculo\r\npr\u00f3prio como s\u00edmbolo da independ\u00eancia. \r\nEssa mudan\u00e7a de\r\nmentalidade ainda demorar\u00e1 algum tempo \r\npara ser percebida\r\nem todos os setores da ind\u00fastria \r\nautomobil\u00edstica, que, preocupada,\r\ncome\u00e7a a pensar em estrat\u00e9gias para \r\nreconquistar\r\no p\u00fablico jovem. <\/div><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: right;\">\r\n(Andr\u00e9 Sollitto. <i>Uma gera\u00e7\u00e3o sem \r\ncarro<\/i>. \r\nRevista Isto \u00e9. 26.9.2018.\r\nAdaptado)<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para encher com \u00e1gua a piscina de pl\u00e1stico de seus filhos, Carlos utilizou uma mangueira que despejava 8 litros por minuto. Sabendo que foram necess\u00e1rias 6 horas e 15 minutos para encher essa piscina, ent\u00e3o, o n\u00famero de litros de \u00e1gua colocados na piscina foi","provas":[{"id":43172,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292137,"hashId":"dec287391859f61ac49bcdcafe4fe24d","enunciado":"<p align=justify>Para encher com \u00e1gua a piscina de pl\u00e1stico de seus\r\nfilhos,\r\nCarlos utilizou uma mangueira que despejava\r\n8 litros\r\npor minuto. Sabendo que foram necess\u00e1rias\r\n6 horas e 15 minutos para encher essa piscina, ent\u00e3o, o\r\nn\u00famero de litros de \u00e1gua colocados na piscina foi<\/p>","resposta":4702153,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 500.","id":4702152,"corpo":"<p align=justify>3 500.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 000.","id":4702153,"corpo":"<p align=justify>3 000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 500.","id":4702154,"corpo":"<p align=justify>2 500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 000.","id":4702155,"corpo":"<p align=justify>2 000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 500.","id":4702156,"corpo":"<p align=justify>1 500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1292137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 flagrante emprego de linguagem figurada na seguinte passagem:","provas":[{"id":43184,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Arquivista - 2019"},{"id":43191,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-designer-grafico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":43194,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Administrador de Redes - 2019"},{"id":43195,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":43198,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1292619,"hashId":"27e1c39b2e37ac19fb16a95d9370bfb8","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 flagrante emprego de linguagem figurada na seguinte\r\npassagem:<\/p>","resposta":4703841,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao fil\u00f3sofo americano Daniel Dennett, os editores da revista Edge perguntaram... (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":4703837,"corpo":"<p align=justify>Ao fil\u00f3sofo americano Daniel Dennett, os editores da\r\nrevista <i>Edge <\/i>perguntaram... (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEm 2013, o que deve nos preocupar?\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":4703838,"corpo":"<p align=justify>\u201cEm 2013, o que deve nos preocupar?\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... os pa\u00edses pobres, que n\u00e3o teriam acesso \u00e0 nova tecnologia e a seus aparelhos. (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":4703839,"corpo":"<p align=justify>... os pa\u00edses pobres, que n\u00e3o teriam acesso \u00e0 nova\r\ntecnologia e a seus aparelhos. (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E citou a lista daquilo com que devemos nos preocupar... (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4703840,"corpo":"<p align=justify>E citou a lista daquilo com que devemos nos preocupar...\r\n(2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... milhares de Davis, por\u00e9m, est\u00e3o rapidamente aprendendo o que precisam. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4703841,"corpo":"<p align=justify>... milhares de Davis, por\u00e9m, est\u00e3o rapidamente\r\naprendendo o que precisam. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. Ao fil\u00f3sofo americano Daniel Dennett, os editores da revista Edge perguntaram: \u201cEm 2013, o que deve nos preocupar?\u201d. Ele contou que em 1980 se temia que a revolu\u00e7\u00e3o do computador aumentasse a dist\u00e2ncia entre os pa\u00edses ricos \u201cdo Ocidente\u201d e os pa\u00edses pobres, que n\u00e3o teriam acesso \u00e0 nova tecnologia e a seus aparelhos. A verdade \u00e9 que a inform\u00e1tica criou fortunas enormes, mas permitiu tamb\u00e9m a mais profunda dissemina\u00e7\u00e3o niveladora da tecnologia que j\u00e1 se viu na hist\u00f3ria. \u201cCelulares e laptops e, agora, smartphones e tablets puseram a conectividade nas m\u00e3os de bilh\u00f5es\u201d, afirmou Dennett. O planeta, segundo o fil\u00f3sofo, ficou mais transparente na informa\u00e7\u00e3o como ningu\u00e9m imaginaria h\u00e1 40 anos. Isso \u00e9 maravilhoso, disse Dennett, mas n\u00e3o \u00e9 o para\u00edso. E citou a lista daquilo com que devemos nos preocupar: ficamos dependentes e vulner\u00e1veis neste novo mundo, com amea\u00e7as \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 privacidade. E sobre as desigualdades, ele disse que Golias ainda n\u00e3o caiu; milhares de Davis*, por\u00e9m, est\u00e3o rapidamente aprendendo o que precisam. Os \u201cde baixo\u201d t\u00eam agora meios para confrontar os \u201cde cima\u201d. O conselho do fil\u00f3sofo \u00e9 que os ricos devem come\u00e7ar a pensar em como reduzir as dist\u00e2ncias criadas pelo poder e pela riqueza de poucos. * refer\u00eancia ao epis\u00f3dio b\u00edblico em que Davi, aparentemente mais fraco, derrota o gigante Golias. (M\u00edriam Leit\u00e3o. Hist\u00f3ria do futuro: o horizonte do Brasil no s\u00e9culo XXI. Rio de Janeiro, Intr\u00ednseca, 2015)","id":406977,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Ao fil\u00f3sofo \r\namericano Daniel Dennett, os \r\neditores da\r\nrevista <i>Edge <\/i>perguntaram: \u201cEm 2013, o \r\nque \r\ndeve nos preocupar?\u201d.\r\nEle contou que em 1980 se temia que a \r\nrevolu\u00e7\u00e3o do\r\ncomputador aumentasse a dist\u00e2ncia entre os \r\npa\u00edses ricos \u201cdo\r\nOcidente\u201d e os pa\u00edses pobres, que n\u00e3o teriam \r\nacesso \u00e0 nova\r\ntecnologia e a seus aparelhos. A verdade \u00e9 \r\nque a inform\u00e1tica\r\ncriou fortunas enormes, mas permitiu tamb\u00e9m \r\na mais profunda\r\ndissemina\u00e7\u00e3o niveladora da tecnologia que j\u00e1 \r\nse viu na hist\u00f3ria.\r\n\u201cCelulares e <i>laptops <\/i>e, agora, \r\n<i>smartphones <\/i>e \r\n<i>tablets <\/i>puseram\r\na conectividade nas m\u00e3os de bilh\u00f5es\u201d, \r\nafirmou Dennett. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O planeta, \r\nsegundo o fil\u00f3sofo, ficou mais \r\ntransparente\r\nna informa\u00e7\u00e3o como ningu\u00e9m imaginaria h\u00e1 40 \r\nanos. Isso\r\n\u00e9 maravilhoso, disse Dennett, mas n\u00e3o \u00e9 o \r\npara\u00edso. E citou\r\na lista daquilo com que devemos nos \r\npreocupar: ficamos\r\ndependentes\r\ne vulner\u00e1veis neste novo mundo, com amea\u00e7as\r\n\u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 privacidade. E sobre as \r\ndesigualdades, ele\r\ndisse que Golias ainda n\u00e3o caiu; milhares de \r\nDavis*, por\u00e9m,\r\nest\u00e3o rapidamente aprendendo o que precisam. \r\nOs \u201cde\r\nbaixo\u201d t\u00eam agora meios para confrontar os \r\n\u201cde cima\u201d. O conselho\r\ndo fil\u00f3sofo \u00e9 que os ricos devem come\u00e7ar a \r\npensar em\r\ncomo reduzir as dist\u00e2ncias criadas pelo \r\npoder e pela riqueza\r\nde poucos. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">* refer\u00eancia ao \r\nepis\u00f3dio b\u00edblico em que \r\nDavi, aparentemente mais fraco,\r\nderrota o gigante Golias. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(M\u00edriam Leit\u00e3o. <i>Hist\u00f3ria do futuro<\/i>: \r\n<i>o \r\nhorizonte do Brasil no s\u00e9culo XXI<\/i>.\r\nRio de Janeiro, Intr\u00ednseca, 2015)<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos s\u00e3o constitu\u00eddos por elementos internos e externos, sendo que alguns te\u00f3ricos incluem, tamb\u00e9m, elementos intermedi\u00e1rios e de utiliza\u00e7\u00e3o. Quando se classifica um documento em pr\u00e9-original, original ou p\u00f3s-original \u00e9 o mesmo que classific\u00e1-lo segundo","provas":[{"id":43184,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1292710,"hashId":"a6263e6adbb289195b794756f37f45cc","enunciado":"<p align=justify>Os documentos s\u00e3o constitu\u00eddos por elementos internos\r\ne externos, sendo que alguns te\u00f3ricos incluem, tamb\u00e9m,\r\nelementos intermedi\u00e1rios e de utiliza\u00e7\u00e3o. Quando se classifica\r\num documento em pr\u00e9-original, original ou p\u00f3s-original\r\n\u00e9 o mesmo que classific\u00e1-lo segundo<\/p>","resposta":4704257,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o espa\u00e7o.","id":4704256,"corpo":"<p align=justify>o espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma.","id":4704257,"corpo":"<p align=justify>a forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o formato.","id":4704258,"corpo":"<p align=justify>o formato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o g\u00eanero.","id":4704259,"corpo":"<p align=justify>o g\u00eanero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o suporte.","id":4704260,"corpo":"<p align=justify>o suporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 forma","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 forma","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404692,"slug":"arquivologia-quanto-a-forma"}],"slug":"arquivologia\/1292710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo fixado em tabela de temporalidade ao fim do qual descartam-se os documentos n\u00e3o considerados de valor permanente \u00e9 chamado de","provas":[{"id":43184,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1292761,"hashId":"c7bbbaf729475035d5f4c5abd8431d25","enunciado":"<p align=justify>O prazo fixado em tabela de temporalidade ao fim do qual\r\ndescartam-se os documentos n\u00e3o considerados de valor\r\npermanente \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":4704471,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o.","id":4704471,"corpo":"<p align=justify>elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guarda.","id":4704472,"corpo":"<p align=justify>guarda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"precau\u00e7\u00e3o.","id":4704473,"corpo":"<p align=justify>precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o.","id":4704474,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vig\u00eancia.","id":4704475,"corpo":"<p align=justify>vig\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1292761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome dado ao recurso de comunica\u00e7\u00e3o utilizado no processo de microfilmagem, para informar ao pesquisador tanto as imperfei\u00e7\u00f5es que existem nos originais microfilmados no rolo, como, tamb\u00e9m, outros dados considerados importantes, anotados pela equipe durante o preparo, \u00e9","provas":[{"id":43184,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1292769,"hashId":"cc8df018349183f901720c772ccfe30f","enunciado":"<p align=justify>O nome dado ao recurso de comunica\u00e7\u00e3o utilizado no\r\nprocesso de microfilmagem, para informar ao pesquisador\r\ntanto as imperfei\u00e7\u00f5es que existem nos originais microfilmados\r\nno rolo, como, tamb\u00e9m, outros dados considerados\r\nimportantes, anotados pela equipe durante o preparo, \u00e9<\/p>","resposta":4704514,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espelho.","id":4704511,"corpo":"<p align=justify>espelho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imagem de abertura.","id":4704512,"corpo":"<p align=justify>imagem de abertura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imagem flash.","id":4704513,"corpo":"<p align=justify>imagem flash.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinal\u00e9tica.","id":4704514,"corpo":"<p align=justify>sinal\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imagem de encerramento.","id":4704515,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>imagem de encerramento.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinal\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Sinal\u00e9ticas","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417004,"slug":"arquivologia-sinaleticas"}],"slug":"arquivologia\/1292769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fala do segundo mosquito caracteriza-se por conter termos empregados em sentido","provas":[{"id":43193,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-atendente-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Atendente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292870,"hashId":"9f92e05edf15ee1ce4b9a0ebda71cca1","enunciado":"<p align=justify>A fala do segundo mosquito caracteriza-se por conter\r\ntermos empregados em sentido<\/p>","resposta":4704836,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"figurado, os quais refor\u00e7am a ideia de prolifera\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.","id":4704836,"corpo":"<p align=justify>figurado, os quais refor\u00e7am a ideia de prolifera\u00e7\u00e3o\r\ndas doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coloquial, os quais mostram o bom humor na refer\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as.","id":4704837,"corpo":"<p align=justify>coloquial, os quais mostram o bom humor na refer\u00eancia\r\n\u00e0s doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prio, os quais enfatizam a falta de combate \u00e0s novas doen\u00e7as.","id":4704838,"corpo":"<p align=justify>pr\u00f3prio, os quais enfatizam a falta de combate \u00e0s\r\nnovas doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amb\u00edguo, os quais ironizam o perigo que as doen\u00e7as representam.","id":4704839,"corpo":"<p align=justify>amb\u00edguo, os quais ironizam o perigo que as doen\u00e7as\r\nrepresentam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formal, os quais apregoam a necessidade de se evitarem as doen\u00e7as.","id":4704840,"corpo":"<p align=justify>formal, os quais apregoam a necessidade de se\r\nevitarem as doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04. ","id":407006,"enunciado":"<p align=justify>Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros \r\n<b>01<\/b> a <b>04<\/b>.<div><br><\/div><div><div style=\"text-align: center;\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43193\/1.gif\"><\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","oab":false,"nome":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409576,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-denotativo-proprio-ou-literal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na recep\u00e7\u00e3o de um consult\u00f3rio m\u00e9dico, h\u00e1 um recipiente de \u00e1gua, que est\u00e1 com 60% de sua capacidade total preenchida. Ap\u00f3s o consumo de 2\/3 dessa \u00e1gua, ainda restavam 3 litros no recipiente. A capacidade total desse recipiente \u00e9 de","provas":[{"id":43193,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-atendente-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Atendente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292983,"hashId":"4b1ed83c70c355ccfea9327d7c4007b9","enunciado":"<p align=justify>Na recep\u00e7\u00e3o de um consult\u00f3rio m\u00e9dico, h\u00e1 um recipiente\r\nde \u00e1gua, que est\u00e1 com 60% de sua capacidade total\r\npreenchida.\r\nAp\u00f3s o consumo de 2\/3 dessa \u00e1gua, ainda\r\nrestavam 3 litros no recipiente. A capacidade total desse\r\nrecipiente \u00e9 de<\/p>","resposta":4705302,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 litros.","id":4705302,"corpo":"<p align=justify>15 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 litros.","id":4705303,"corpo":"<p align=justify>18 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 litros.","id":4705304,"corpo":"<p align=justify>20 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23 litros.","id":4705305,"corpo":"<p align=justify>23 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 litros.","id":4705306,"corpo":"<p align=justify>25 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1292983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha a seguir foi elaborada por meio do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para registrar as datas (coluna A) e a quantidade de atendimentos realizados no dia (coluna B). Assinale a alternativa que apresenta o valor que ser\u00e1 exibido na c\u00e9lula A7, ap\u00f3s esta ser preenchida com a f\u00f3rmula =M\u00c9DIA(B2:B6)","provas":[{"id":43193,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-atendente-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Atendente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293033,"hashId":"b8f3c2930e58c995fed7867772ec058c","enunciado":"<p align=justify>A planilha a seguir foi elaborada por meio do MS-Excel\r\n2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para registrar as\r\ndatas\r\n(coluna A) e a quantidade de atendimentos realizados\r\nno dia (coluna B). <div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43193\/23.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que apresenta o valor que ser\u00e1 exibido\r\nna c\u00e9lula A7, ap\u00f3s esta ser preenchida com a f\u00f3rmula\r\n=M\u00c9DIA(B2:B6)<\/div><\/p>","resposta":4705524,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":4705522,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25","id":4705523,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26","id":4705524,"corpo":"<p align=justify>26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29","id":4705525,"corpo":"<p align=justify>29<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40","id":4705526,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1293033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u2013 Tem coisa que n\u00e3o pode cancelar. \u2013, o voc\u00e1bulo destacado \u00e9 um pronome relativo, retomando o substantivo \u201ccoisa\u201d. Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo em destaque tamb\u00e9m exerce fun\u00e7\u00e3o pronominal, retomando um substantivo.","provas":[{"id":43198,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1293227,"hashId":"b10e41fde725ab89735b5021f3fe16f8","enunciado":"<p align=justify>Na frase \u2013 Tem coisa <b>que <\/b>n\u00e3o pode cancelar. \u2013, o voc\u00e1bulo\r\ndestacado \u00e9 um pronome relativo, retomando o\r\nsubstantivo \u201ccoisa\u201d. Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo\r\nem destaque tamb\u00e9m exerce fun\u00e7\u00e3o pronominal,\r\nretomando um substantivo.<\/p>","resposta":4706036,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela tem uma sapucaia, que produz um ouri\u00e7o usado no cultivo de algumas esp\u00e9cies.","id":4706036,"corpo":"<p align=justify>Ela tem uma sapucaia, <b>que <\/b>produz um ouri\u00e7o usado\r\nno cultivo de algumas esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dona Terezinha, eu vi que a senhora tem uma sapucaia.","id":4706037,"corpo":"<p align=justify>Dona Terezinha, eu vi <b>que <\/b>a senhora tem uma sapucaia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas quando \u00e9 que vou poder colher o ouri\u00e7o?","id":4706038,"corpo":"<p align=justify>Mas quando \u00e9 <b>que <\/b>vou poder colher o ouri\u00e7o?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No final da vida, depois de tanta filosofia, escreveu que o mais importante era rir.","id":4706039,"corpo":"<p align=justify>No final da vida, depois de tanta filosofia, escreveu\r\n<b>que <\/b>o mais importante era rir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2013 Com o rompimento da barragem, tivemos que reduzir custos.","id":4706040,"corpo":"<p align=justify>\u2013 Com o rompimento da barragem, tivemos <b>que <\/b>reduzir\r\ncustos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15. Com Bernardo, Lenine e Grassi, num s\u00e1bado de outono, no Inhotim \u201cSabe de uma coisa? N\u00f3s vivemos muito pouco\u201d, disse Bernardo. Lenine tocou de leve em seu antebra\u00e7o, e concordou, emendando com uma hist\u00f3ria da Dona Terezinha, vizinha de seu s\u00edtio no Vale das Videiras, em Petr\u00f3polis, onde instalou o seu orquid\u00e1rio. Ela tem uma sapucaia, que produz um ouri\u00e7o usado no cultivo de algumas esp\u00e9cies. Bateu na sua casa: \u2013 Dona Terezinha, eu vi que a senhora tem uma sapucaia. A senhora pode me ceder uma muda? Preciso do ouri\u00e7o para algumas orqu\u00eddeas. \u2013 Posso! Mas quem planta sou eu. Dona Terezinha colheu a muda, levou, plantou, fez a reza e molhou. Ia embora, ouviu, pelas costas: \u2013 Dona Terezinha, muito obrigado. Mas quando \u00e9 que vou poder colher o ouri\u00e7o? Pensou, co\u00e7ou a cabe\u00e7a, e... \u201cdaqui a uns 60 ou 70 anos, meu filho\u201d. Uma longa gargalhada explodiu na mesa. O show do Lenine em Inhotim, neste s\u00e1bado, trouxe um sopro de vida eterna ao ambiente. A conversa pausada, cheia de casos e hist\u00f3rias, era observada por Grassi com aten\u00e7\u00e3o. Inhotim est\u00e1 vivo, cada vez mais vivo, era a mensagem, era o astral no meio daquele para\u00edso que de perdido n\u00e3o tem nada. Lembrando a pol\u00eamica sobre a filosofia, Lenine mandou: \u2013 Arist\u00f3teles jogou a toalha. No final da vida, depois de tanta filosofia, escreveu que o mais importante era rir. E se o riso precede a felicidade e, com ela, os horm\u00f4nios da longevidade, viveremos um pouco mais depois deste s\u00e1bado musical e iluminado de outono, em Inhotim. Com a noite chegando, os cora\u00e7\u00f5es se juntaram naquela mesa. A vegeta\u00e7\u00e3o nos acolheu, luz e sombra bordando os contrastes, pensamentos voando. Um sombrio Bernardo se revelou. Retirado desde os \u00faltimos acontecimentos, vive serenando as reflex\u00f5es, salvando lembran\u00e7as. Mas n\u00e3o desiste do sonho: \u2013 Com o rompimento da barragem, tivemos que reduzir custos. Outro dia descobri que acabaram com o Coral e a Orquestra formada por gente da regi\u00e3o. Mandei voltar. Tem coisa que n\u00e3o pode cancelar. Bernardo, neste ponto, se afasta da gest\u00e3o e olha para a transcend\u00eancia da arte como solu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adianta cortar custo de coisas que s\u00e3o para sempre. M\u00fasica, canto, arte. O Inhotim tem, agora, responsabilidade dobrada: a revitaliza\u00e7\u00e3o de toda uma regi\u00e3o devastada pela trag\u00e9dia. (Afonso Borges. https:\/\/blogs.oglobo.globo.com, 28.04.2019. Adaptado)","id":407080,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>Com Bernardo, \r\nLenine e Grassi, <\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<i>num s\u00e1bado de outono, no Inhotim \r\n<\/i><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center;\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u201cSabe de uma \r\ncoisa? N\u00f3s vivemos muito \r\npouco\u201d, disse\r\nBernardo. Lenine tocou de leve em seu \r\nantebra\u00e7o, e concordou,\r\nemendando com uma hist\u00f3ria da Dona \r\nTerezinha, vizinha\r\nde seu s\u00edtio no Vale das Videiras, em \r\nPetr\u00f3polis, onde instalou\r\no seu orquid\u00e1rio. Ela tem uma sapucaia, que \r\nproduz um ouri\u00e7o\r\nusado no cultivo de algumas esp\u00e9cies. Bateu \r\nna sua casa: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u2013 Dona \r\nTerezinha, eu vi que a senhora tem \r\numa sapucaia.\r\nA senhora pode me ceder uma muda? Preciso do \r\nouri\u00e7o\r\npara algumas orqu\u00eddeas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u2013 Posso! Mas \r\nquem planta sou eu. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Dona Terezinha \r\ncolheu a muda, levou, \r\nplantou, fez a reza\r\ne molhou. Ia embora, ouviu, pelas \r\ncostas: <\/p><p align=\"justify\">  \r\n \u2013 Dona Terezinha, muito obrigado. Mas \r\nquando \r\n\u00e9 que\r\nvou poder colher o ouri\u00e7o? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Pensou, co\u00e7ou a \r\ncabe\u00e7a, e... \u201cdaqui a uns 60 \r\nou 70 anos,\r\nmeu filho\u201d. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Uma longa \r\ngargalhada explodiu na mesa. O \r\nshow do\r\nLenine em Inhotim, neste s\u00e1bado, trouxe um \r\nsopro de vida\r\neterna ao ambiente. A conversa pausada, \r\ncheia de casos\r\ne hist\u00f3rias, era observada por Grassi com \r\naten\u00e7\u00e3o. Inhotim\r\nest\u00e1 vivo, cada vez mais vivo, era a \r\nmensagem, era o astral\r\nno meio daquele para\u00edso que de perdido n\u00e3o \r\ntem nada. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Lembrando a pol\u00eamica sobre a \r\nfilosofia, \r\nLenine mandou: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u2013 Arist\u00f3teles \r\njogou a toalha. No final da \r\nvida, depois de\r\ntanta filosofia, escreveu que o mais \r\nimportante era rir. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   E se o riso \r\nprecede a felicidade e, com ela, \r\nos horm\u00f4nios\r\nda longevidade, viveremos um pouco mais \r\ndepois deste s\u00e1bado\r\nmusical e iluminado de outono, em \r\nInhotim. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Com a noite chegando, os cora\u00e7\u00f5es se \r\njuntaram naquela\r\nmesa. A vegeta\u00e7\u00e3o nos acolheu, luz e sombra \r\nbordando os contrastes,\r\npensamentos voando. Um sombrio Bernardo se \r\nrevelou.\r\nRetirado desde os \u00faltimos acontecimentos, \r\nvive serenando\r\nas reflex\u00f5es, salvando lembran\u00e7as. Mas n\u00e3o \r\ndesiste do sonho: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u2013 Com o \r\nrompimento da barragem, tivemos que \r\nreduzir\r\ncustos. Outro dia descobri que acabaram com \r\no Coral e a\r\nOrquestra formada por gente da regi\u00e3o. \r\nMandei voltar. Tem\r\ncoisa que n\u00e3o pode cancelar. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Bernardo, neste \r\nponto, se afasta da gest\u00e3o e \r\nolha para\r\na transcend\u00eancia da arte como solu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \r\nadianta cortar\r\ncusto de coisas que s\u00e3o para sempre. M\u00fasica, \r\ncanto, arte. O\r\nInhotim tem, agora, responsabilidade \r\ndobrada: a revitaliza\u00e7\u00e3o\r\nde toda uma regi\u00e3o devastada pela \r\ntrag\u00e9dia. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Afonso Borges. \r\nhttps:\/\/blogs.oglobo.globo.com, 28.04.2019. \r\nAdaptado)<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409449,"slug":"lingua-portuguesa-classes-morfologicas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1293227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e expressamente a Lei n\u00ba 10.520\/2002, poder\u00e1 ser adotada a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o para","provas":[{"id":43203,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Agente Administrativo - 2019"},{"id":43209,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293811,"hashId":"fc9f33cac9aa1d5657c0d7ca1b37a518","enunciado":"<p align=justify>Conforme disp\u00f5e expressamente a Lei n\u00ba 10.520\/2002,\r\npoder\u00e1 ser adotada a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o\r\npara<\/p>","resposta":4707907,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de baixo valor.","id":4707905,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de baixo valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4707906,"corpo":"<p align=justify>aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns.","id":4707907,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compras de bens e servi\u00e7os de empresas previamente cadastradas.","id":4707908,"corpo":"<p align=justify>compras de bens e servi\u00e7os de empresas previamente\r\ncadastradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de empresas altamente especializadas.","id":4707909,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de empresas altamente\r\nespecializadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408299,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-pregao"}],"slug":"direito-administrativo\/1293811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Rep\u00f3rter Fot\u00f3grafo","id":18032,"slug":"reporter-fotografo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional foi contratado para assentar piso em um estabelecimento. Ficou acordado que o profissional cobrar\u00e1 um valor por metro quadrado de \u00e1rea trabalhada e que o custo do material ficar\u00e1 por conta do contratante. Ao final desse servi\u00e7o, o custo total da obra foi de R$ 5.200,00, sendo que desse valor correspondeu ao custo do material. Dado que o servi\u00e7o foi feito em uma \u00e1rea de 60 m2, o valor que o profissional cobrou por metro quadrado foi igual a","provas":[{"id":43211,"cargo":{"descricao":"Rep\u00f3rter Fot\u00f3grafo","id":18032,"slug":"reporter-fotografo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-reporter-fotografo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Rep\u00f3rter Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":43215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":43222,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-programador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1294039,"hashId":"bc6568fe46ceadcc55f08d3747bcf6e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Um profissional foi contratado para assentar piso em um\r\nestabelecimento. Ficou acordado que o profissional\r\ncobrar\u00e1\r\num valor por metro quadrado de \u00e1rea trabalhada\r\ne que o custo do material ficar\u00e1 por conta do contratante.\r\nAo final desse servi\u00e7o, o custo total da obra foi de\r\nR$ 5.200,00, sendo que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43211\/4.gif\"> desse valor correspondeu ao\r\ncusto do material. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Dado que o servi\u00e7o foi feito em uma \u00e1rea de 60 m<sup>2<\/sup>, o\r\nvalor que o profissional cobrou por metro quadrado foi\r\nigual a<\/p>","resposta":4708960,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 45,00.","id":4708956,"corpo":"<p align=justify>R$ 45,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 50,00.","id":4708957,"corpo":"<p align=justify>R$ 50,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 55,00.","id":4708958,"corpo":"<p align=justify>R$ 55,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 60,00.","id":4708959,"corpo":"<p align=justify>R$ 60,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 65,00.","id":4708960,"corpo":"<p align=justify>R$ 65,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1294039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Rep\u00f3rter Fot\u00f3grafo","id":18032,"slug":"reporter-fotografo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio est\u00e1 editando um projeto de lei no MS-Word 2010 e percebe que a formata\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo est\u00e1 diferente do restante do documento, especificamente, o espa\u00e7amento entre as linhas e o tamanho da fonte. Para corrigir estas distor\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio pode utilizar o recurso __________ do grupo \u201c\u00c1rea de Transfer\u00eancia\u201d, da guia \u201cP\u00e1gina Inicial\u201d, que copia a formata\u00e7\u00e3o de um local, no caso, um par\u00e1grafo com a formata\u00e7\u00e3o correta, e aplica esta formata\u00e7\u00e3o a outro local, no caso, o par\u00e1grafo com as distor\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do enunciado.","provas":[{"id":43211,"cargo":{"descricao":"Rep\u00f3rter Fot\u00f3grafo","id":18032,"slug":"reporter-fotografo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-reporter-fotografo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Rep\u00f3rter Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":43215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1294048,"hashId":"08e40e49e15d8e603e6e7fe7176c1202","enunciado":"<p align=\"justify\">Um usu\u00e1rio est\u00e1 editando um projeto de lei no MS-Word\r\n2010 e percebe que a formata\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo est\u00e1\r\ndiferente do restante do documento, especificamente, o\r\nespa\u00e7amento entre as linhas e o tamanho da fonte. <\/p><p align=\"justify\">Para corrigir estas distor\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio pode utilizar o\r\nrecurso __________ do grupo \u201c\u00c1rea de Transfer\u00eancia\u201d,\r\nda guia \u201cP\u00e1gina Inicial\u201d, que copia a formata\u00e7\u00e3o de\r\num local, no caso, um par\u00e1grafo com a formata\u00e7\u00e3o correta,\r\ne aplica esta formata\u00e7\u00e3o a outro local, no caso, o\r\npar\u00e1grafo com as distor\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna\r\ndo enunciado.<\/p>","resposta":4709002,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpar Formata\u00e7\u00e3o","id":4709001,"corpo":"<p align=justify>Limpar Formata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o","id":4709002,"corpo":"<p align=justify>Pincel de Formata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alterar Estilos","id":4709003,"corpo":"<p align=justify>Alterar Estilos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar Fonte","id":4709004,"corpo":"<p align=justify>Aumentar Fonte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7amento de Linha e Par\u00e1grafo","id":4709005,"corpo":"<p align=justify>Espa\u00e7amento de Linha e Par\u00e1grafo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 26 a 30.","id":407224,"enunciado":"<p align=justify>Considere os softwares em sua \r\nconfigura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 26 a 30.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"}],"slug":"informatica\/1294048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 passa a ser determinante estabelecer de forma regionalizada, objetivos e metas para as despesas de capital e outras delas decorrentes por interm\u00e9dio","provas":[{"id":43215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1294080,"hashId":"7a79b58996a4fdbde76143b9a24d2aeb","enunciado":"<p align=justify>A partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 passa a ser determinante\r\nestabelecer de forma regionalizada, objetivos\r\ne metas para as despesas de capital e outras delas decorrentes\r\npor interm\u00e9dio<\/p>","resposta":4709164,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da LDO.","id":4709161,"corpo":"<p align=justify>da LDO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":4709162,"corpo":"<p align=justify>da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":4709163,"corpo":"<p align=justify>da Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Lei do Plano Plurianual.","id":4709164,"corpo":"<p align=justify>da Lei do Plano Plurianual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Lei do Or\u00e7amento Base Zero.","id":4709165,"corpo":"<p align=justify>da Lei do Or\u00e7amento Base Zero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1294080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, segundo a sua natureza, \u00e9 composta de","provas":[{"id":43215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1294084,"hashId":"76d9ba2a390a54f6a4da1dc7e0d0f8ca","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, segundo a sua\r\nnatureza, \u00e9 composta de<\/p>","resposta":4709181,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica, natureza da despesa e elemento de despesa.","id":4709181,"corpo":"<p align=justify>categoria econ\u00f4mica, natureza da despesa e elemento\r\nde despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica, fun\u00e7\u00e3o, projeto e atividade.","id":4709182,"corpo":"<p align=justify>categoria econ\u00f4mica, fun\u00e7\u00e3o, projeto e atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa, fun\u00e7\u00e3o, projeto e atividade.","id":4709183,"corpo":"<p align=justify>programa, fun\u00e7\u00e3o, projeto e atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade, projeto e opera\u00e7\u00f5es especiais.","id":4709184,"corpo":"<p align=justify>atividade, projeto e opera\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"natureza da despesa e elemento de despesa.","id":4709185,"corpo":"<p align=justify>natureza da despesa e elemento de despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","oab":false,"nome":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411869,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-natureza-da-despesa-ou-por-categorias-economicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424769,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1294084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas da frase a seguir. A ajuda psicol\u00f3gica \u00e9 respons\u00e1vel _______ beneficiar muitas pessoas no que diz respeito _______ mudan\u00e7a de comportamento. Por\u00e9m nem sempre \u00e9 f\u00e1cil convenc\u00ea-las de que isso ______ far\u00e1 bem.","provas":[{"id":43217,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1294151,"hashId":"48d489254cc0f2c95f8b16e0389fc640","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Considerando a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa,\r\nassinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente,\r\nas lacunas da frase a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ajuda psicol\u00f3gica \u00e9 respons\u00e1vel _______ beneficiar\r\nmuitas pessoas no que diz respeito _______ mudan\u00e7a de\r\ncomportamento. Por\u00e9m nem sempre \u00e9 f\u00e1cil convenc\u00ea-las\r\nde que isso ______ far\u00e1 bem.<\/p><\/p>","resposta":4709495,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em \u2026 a \u2026 lhes","id":4709493,"corpo":"<p align=justify>em \u2026 a \u2026 lhes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de \u2026 \u00e0 \u2026 os","id":4709494,"corpo":"<p align=justify>de \u2026 \u00e0 \u2026 os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por \u2026 \u00e0 \u2026 lhes","id":4709495,"corpo":"<p align=justify>por \u2026 \u00e0 \u2026 lhes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2026 a \u2026 os","id":4709496,"corpo":"<p align=justify>a \u2026 a \u2026 os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com \u2026 a \u2026 lhes","id":4709497,"corpo":"<p align=justify>com \u2026 a \u2026 lhes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1294151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para abastecer os ve\u00edculos de uma empresa foram utilizados 200 litros de gasolina e determinado n\u00famero de litros de etanol. A raz\u00e3o entre o n\u00famero de litros de etanol e o n\u00famero de litros de gasolina utilizados nesse abastecimento foi . Sabendo que cada ve\u00edculo foi abastecido, ou com gasolina, ou com etanol, o n\u00famero de litros de etanol utilizados foi","provas":[{"id":43217,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1294175,"hashId":"67215ecf18cb1b104c5d2e12cdc74c3c","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Para abastecer os ve\u00edculos de uma empresa foram utilizados\r\n200 litros de gasolina e determinado n\u00famero de\r\nlitros de etanol. A raz\u00e3o entre o n\u00famero de litros de etanol\r\ne o n\u00famero de litros de gasolina utilizados nesse abastecimento\r\nfoi <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43217\/4.gif\"> . <\/p><p align=\"justify\">Sabendo que cada ve\u00edculo foi abastecido,\r\nou com gasolina, ou com etanol, o n\u00famero de litros de\r\netanol utilizados foi<\/p><\/p>","resposta":4709602,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120.","id":4709602,"corpo":"<p align=justify>120.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125.","id":4709603,"corpo":"<p align=justify>125.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"130.","id":4709604,"corpo":"<p align=justify>130.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135.","id":4709605,"corpo":"<p align=justify>135.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140.","id":4709606,"corpo":"<p align=justify>140.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/1294175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marta comprou um pacote de biscoitos, comeu deles no per\u00edodo da manh\u00e3, no per\u00edodo da tarde, e ainda sobram alguns biscoitos no pacote. No total, Marta comeu 15 biscoitos. O n\u00famero total de biscoitos desse pacote era","provas":[{"id":43217,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1294177,"hashId":"41ab37ea2af4f6f772f0df2e6e7ffb58","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Marta comprou um pacote de biscoitos, comeu <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43217\/5.gif\"> deles\r\nno per\u00edodo da manh\u00e3, <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43217\/6.gif\"> no per\u00edodo da tarde, e ainda\r\nsobram alguns biscoitos no pacote. No total, Marta\r\ncomeu 15 biscoitos. O n\u00famero total de biscoitos desse\r\npacote era<\/p><\/p>","resposta":4709617,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":4709617,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24.","id":4709618,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":4709619,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36.","id":4709620,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"42.","id":4709621,"corpo":"<p align=justify>42.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1294177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas, em cent\u00edmetros, dos lados de um tri\u00e2ngulo s\u00e3o expressas por x+1 , 2x e x\u00b2 - 5 e est\u00e3o em progress\u00e3o aritm\u00e9tica, nessa ordem. Calcule o per\u00edmetro do tri\u00e2ngulo.","provas":[{"id":72981,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2019-esa-sargento-especialidade-geral-aviacao","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:02:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2218021,"hashId":"3fc7565180979585141abe5a50cf7c95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas, em cent\u00edmetros, dos lados de um tri\u00e2ngulo s\u00e3o expressas por x+1 , 2x e x\u00b2 - 5 e est\u00e3o em progress\u00e3o aritm\u00e9tica, nessa ordem. Calcule o per\u00edmetro do tri\u00e2ngulo.<\/p>","resposta":8715825,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 cm.","id":8715821,"corpo":"<p>18 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 cm.","id":8715822,"corpo":"<p>25 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 cm.","id":8715823,"corpo":"<p>15 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 cm.","id":8715824,"corpo":"<p>20 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 cm.","id":8715825,"corpo":"<p>24 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2218021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que z=(5+i)\/(a-2i) seja um imagin\u00e1rio puro, o valor de a deve ser:","provas":[{"id":72981,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2019-esa-sargento-especialidade-geral-aviacao","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:02:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2218024,"hashId":"9b722aca7316d1cac6b41b696512af5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que z=(5+i)\/(a-2i) seja um imagin\u00e1rio puro, o valor de a deve ser:<\/p>","resposta":8715838,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-2\/5.","id":8715836,"corpo":"<p>-2\/5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0.","id":8715837,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/5.","id":8715838,"corpo":"<p>2\/5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":8715839,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-10.","id":8715840,"corpo":"<p>-10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408692,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-complexos-ou-imaginarios"}],"slug":"matematica\/2218024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A embriaguez alco\u00f3lica aguda se caracteriza por um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es psiconeurossom\u00e1ticas resultantes da intoxica\u00e7\u00e3o et\u00edlica imediata, epis\u00f3dica e passageira. A disartria se manifesta pelo dist\u00farbio da","provas":[{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1051658,"hashId":"77df65b20d84169f2a1ef765f4c2e90c","enunciado":"A embriaguez alco\u00f3lica aguda se\r\ncaracteriza por um conjunto de\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es psiconeurossom\u00e1ticas\r\nresultantes da intoxica\u00e7\u00e3o et\u00edlica\r\nimediata, epis\u00f3dica e passageira. A\r\ndisartria se manifesta pelo dist\u00farbio da","resposta":3682292,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vis\u00e3o. ","id":3682289,"corpo":"vis\u00e3o.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"audi\u00e7\u00e3o.","id":3682290,"corpo":"audi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"olfa\u00e7\u00e3o. ","id":3682291,"corpo":"olfa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" fala. ","id":3682292,"corpo":" fala.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" marcha.","id":3682293,"corpo":" marcha.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378446,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1051658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No excerto \u201c[...] a seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 apenas dever do Estado e direito dos cidad\u00e3os, mas responsabilidade de todos.\u201d, o termo em destaque indica uma rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":36728,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1051755,"hashId":"0eed98605fe3b4d0f7d7774970f598ac","enunciado":"No excerto \u201c[...] a seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 apenas dever do Estado e direito dos cidad\u00e3os,\r\n<u>mas <\/u>responsabilidade de todos.\u201d, o termo em destaque indica uma rela\u00e7\u00e3o de","resposta":3682777,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":3682774,"corpo":"oposi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sequencialidade.","id":3682775,"corpo":"sequencialidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conformidade.","id":3682776,"corpo":"conformidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":3682777,"corpo":"adi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contradi\u00e7\u00e3o.","id":3682778,"corpo":"contradi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378455,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36728\/6.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409305,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-aditivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1051755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cO que me surpreende \u00e9 que haja vida neste planeta.\u201d, os termos em destaque funcionam, respectivamente, como","provas":[{"id":36728,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1051762,"hashId":"ca6907a003c575eabe8c29a0e6902654","enunciado":"Em \u201cO <u>que <\/u>me surpreende \u00e9 <u>que <\/u>haja vida\r\nneste planeta.\u201d, os termos em destaque\r\nfuncionam, respectivamente, como","resposta":3682809,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome indefinido e conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.","id":3682809,"corpo":"pronome indefinido e conjun\u00e7\u00e3o\r\nsubordinativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivo e part\u00edcula expletiva.","id":3682810,"corpo":"substantivo e part\u00edcula expletiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome relativo e conjun\u00e7\u00e3o coordenativa.","id":3682811,"corpo":"pronome relativo e conjun\u00e7\u00e3o coordenativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome demonstrativo e pronome relativo.","id":3682812,"corpo":"pronome demonstrativo e pronome relativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome pessoal e part\u00edcula expletiva.","id":3682813,"corpo":"pronome pessoal e part\u00edcula expletiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378456,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36728\/7.gif\">","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome indefinido","oab":false,"nome":"Emprego do pronome indefinido","pai":403648,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409179,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-indefinido"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1051762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cUma auto-biografia revisionista\u201d, o termo em destaque \u00e9 um","provas":[{"id":36728,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1051766,"hashId":"6c7a6a35f5f0f3d14c0e0c6969cd08d6","enunciado":"Em \u201cUma auto-biografia<u> revisionista<\/u>\u201d, o termo em destaque \u00e9 um","resposta":3682829,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivo de dois g\u00eaneros.","id":3682829,"corpo":"adjetivo de dois g\u00eaneros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetivo masculino flexionado para o feminino.","id":3682830,"corpo":"adjetivo masculino flexionado para o feminino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetivo feminino.","id":3682831,"corpo":"adjetivo feminino.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivo funcionando como adjetivo.","id":3682832,"corpo":"substantivo funcionando como adjetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantivo de dois g\u00eaneros.","id":3682833,"corpo":"substantivo de dois g\u00eaneros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378457,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36728\/8.gif\">","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1051766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Adilson est\u00e3o em uma reuni\u00e3o com todos os outros supervisores da empresa em que trabalham. Eles est\u00e3o sentados juntos a uma mesa retangular, cada um (Jo\u00e3o e Adilson) em uma ponta. Entre eles, de um lado, h\u00e1 tr\u00eas pessoas e, do outro, duas pessoas. Um gar\u00e7om coloca, aleatoriamente, 7 pratos na mesa, um na frente de cada lugar. Em um desses pratos, est\u00e1 colado um envelope com a quantia de R$ 1.000,00. Qual \u00e9 a probabilidade de Jo\u00e3o ou Adilson receberem o prato com o envelope?","provas":[{"id":36728,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1051772,"hashId":"3f1c73920327f0caa982e0553c08eb7b","enunciado":"Jo\u00e3o e Adilson est\u00e3o em uma reuni\u00e3o\r\ncom todos os outros supervisores da\r\nempresa em que trabalham. Eles est\u00e3o\r\nsentados juntos a uma mesa retangular,\r\ncada um (Jo\u00e3o e Adilson) em uma ponta.\r\nEntre eles, de um lado, h\u00e1 tr\u00eas pessoas\r\ne, do outro, duas pessoas. Um gar\u00e7om\r\ncoloca, aleatoriamente, 7 pratos na\r\nmesa, um na frente de cada lugar. Em um\r\ndesses pratos, est\u00e1 colado um envelope\r\ncom a quantia de R$ 1.000,00. Qual \u00e9\r\na probabilidade de Jo\u00e3o ou Adilson\r\nreceberem o prato com o envelope?","resposta":3682861,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \/ 14","id":3682859,"corpo":"1 \/ 14","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/7","id":3682860,"corpo":"1\/7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/7","id":3682861,"corpo":"2\/7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/14","id":3682862,"corpo":"3\/14","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4\/7","id":3682863,"corpo":"4\/7","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378458,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1051772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos pol\u00edticos e suas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36728,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1051828,"hashId":"8700b11869c3cdc8b96fc29f050467d9","enunciado":"Acerca dos direitos pol\u00edticos e suas\r\ndisposi\u00e7\u00f5es constitucionais, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3683142,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos para os maiores de 65 anos.","id":3683139,"corpo":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o\r\nfacultativos para os maiores de 65 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podem alistar-se como eleitores os estrangeiros. ","id":3683140,"corpo":"Podem alistar-se como eleitores os\r\nestrangeiros.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o eleg\u00edveis os inalist\u00e1veis.","id":3683141,"corpo":"S\u00e3o eleg\u00edveis os inalist\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.","id":3683142,"corpo":"O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado\r\nante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze\r\ndias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda\r\na a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder\r\necon\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato tramitar\u00e1 sob a tutela do princ\u00edpio da publicidade, respondendo o autor, na forma da lei, se temer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9.","id":3683143,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato tramitar\u00e1\r\nsob a tutela do princ\u00edpio da publicidade,\r\nrespondendo o autor, na forma da lei, se\r\ntemer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378461,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1051828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de formalidade, \u00e9 conveniente evitar o uso de linguagem informal; a frase abaixo que se mostra inteiramente formal \u00e9:","provas":[{"id":36761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-juridico-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1052005,"hashId":"ec17293fdf9bc960ae62f09d5a2b444a","enunciado":"Em situa\u00e7\u00f5es de formalidade, \u00e9 conveniente evitar o uso de\r\nlinguagem informal; a frase abaixo que se mostra inteiramente\r\nformal \u00e9:","resposta":3684028,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gente n\u00e3o precisa ganhar muito para ser feliz;","id":3684024,"corpo":"A gente n\u00e3o precisa ganhar muito para ser feliz;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se eu tivesse l\u00e1, visitaria mais museus;","id":3684025,"corpo":"Se eu tivesse l\u00e1, visitaria mais museus;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Me diga toda a verdade sobre o acidente;","id":3684026,"corpo":"Me diga toda a verdade sobre o acidente;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viajasse eu mais vezes, comprava mais roupas;","id":3684027,"corpo":"Viajasse eu mais vezes, comprava mais roupas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Sempre que podemos, n\u00f3s os visitamos.","id":3684028,"corpo":" Sempre que podemos, n\u00f3s os visitamos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378489,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem formal","oab":false,"nome":"Linguagem formal","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419157,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-formal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1052005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito do Munic\u00edpio Alfa comunicou \u00e0 sua assessoria que almejava criar um servi\u00e7o de assist\u00eancia social destinado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente. Ao analisar os tr\u00eas bens p\u00fablicos dispon\u00edveis, consistentes em (I) uma pra\u00e7a p\u00fablica; (II) uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de Fazenda, em pleno funcionamento; e (III) um pr\u00e9dio desocupado, que h\u00e1 muitas d\u00e9cadas sediara uma inspetoria fiscal, determinou que o servi\u00e7o fosse instalado no bem dominical. Preenche(m) a caracter\u00edstica indicada pelo Prefeito Municipal o(s) bem(ns) referido(s) somente em:","provas":[{"id":36761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-juridico-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1052026,"hashId":"3bf098ab922bff41cd583e04ea883a11","enunciado":"O Prefeito do Munic\u00edpio Alfa comunicou \u00e0 sua assessoria que\r\nalmejava criar um servi\u00e7o de assist\u00eancia social destinado \u00e0\r\npopula\u00e7\u00e3o carente. Ao analisar os tr\u00eas bens p\u00fablicos dispon\u00edveis,\r\nconsistentes em (I) uma pra\u00e7a p\u00fablica; (II) uma reparti\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de Fazenda, em pleno\r\nfuncionamento; e (III) um pr\u00e9dio desocupado, que h\u00e1 muitas\r\nd\u00e9cadas sediara uma inspetoria fiscal, determinou que o servi\u00e7o\r\nfosse instalado no bem dominical.\r\nPreenche(m) a caracter\u00edstica indicada pelo Prefeito Municipal o(s)\r\nbem(ns) referido(s) somente em:","resposta":3684131,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":3684129,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":3684130,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":3684131,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II;","id":3684132,"corpo":" I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3684133,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378491,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":true,"nome":"Bens Dominicais","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408469,"slug":"direito-administrativo-bens-dominicais"}],"slug":"direito-administrativo\/1052026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anast\u00e1cia intentou determinada demanda em face de Otto, que, regularmente citado, aduziu em contesta\u00e7\u00e3o que a autora n\u00e3o havia observado o prazo decadencial, o qual, na \u00f3tica do r\u00e9ucontestante, era de tr\u00eas anos. O juiz da causa, concluindo, equivocadamente, que o prazo da decad\u00eancia era o trienal, em vez do quinquenal, como previsto na lei civil, acabou por acolher a tese defensiva, pondo fim \u00e0 fase cognitiva do procedimento. Por lapso de seu advogado, Anast\u00e1cia perdeu o prazo para interpor recurso, assim permitindo que a senten\u00e7a transitasse em julgado. Tr\u00eas meses depois disso, procurou ela a Defensoria P\u00fablica, solicitando orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. A medida judicial adequada para se lograr a desconstitui\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a proferida em desfavor de Anast\u00e1cia \u00e9:","provas":[{"id":36761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-juridico-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1052050,"hashId":"dffb17660fee82de6bb82a56d0462b1e","enunciado":"Anast\u00e1cia intentou determinada demanda em face de Otto, que,\r\nregularmente citado, aduziu em contesta\u00e7\u00e3o que a autora n\u00e3o\r\nhavia observado o prazo decadencial, o qual, na \u00f3tica do r\u00e9ucontestante,\r\nera de tr\u00eas anos. O juiz da causa, concluindo,\r\nequivocadamente, que o prazo da decad\u00eancia era o trienal, em\r\nvez do quinquenal, como previsto na lei civil, acabou por acolher\r\na tese defensiva, pondo fim \u00e0 fase cognitiva do procedimento.\r\nPor lapso de seu advogado, Anast\u00e1cia perdeu o prazo para\r\ninterpor recurso, assim permitindo que a senten\u00e7a transitasse em\r\njulgado. Tr\u00eas meses depois disso, procurou ela a Defensoria\r\nP\u00fablica, solicitando orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.\r\nA medida judicial adequada para se lograr a desconstitui\u00e7\u00e3o da\r\nsenten\u00e7a proferida em desfavor de Anast\u00e1cia \u00e9:","resposta":3684250,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a;","id":3684249,"corpo":"mandado de seguran\u00e7a;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria;","id":3684250,"corpo":"a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" querela nullitatis;","id":3684251,"corpo":" querela nullitatis;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o;","id":3684252,"corpo":"reclama\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma, j\u00e1 que o fato de a senten\u00e7a n\u00e3o ter sido impugnada pelo recurso pr\u00f3prio a torna insuscet\u00edvel de qualquer revis\u00e3o.","id":3684253,"corpo":"nenhuma, j\u00e1 que o fato de a senten\u00e7a n\u00e3o ter sido impugnada\r\npelo recurso pr\u00f3prio a torna insuscet\u00edvel de qualquer revis\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378493,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402219,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":402219,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424428,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-cabimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1052050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 apela\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":36761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-juridico-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1052051,"hashId":"52ddc7c5b3f9f0095a6ca982ae799d64","enunciado":"No que concerne \u00e0 apela\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3684258,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o recurso cab\u00edvel para impugnar senten\u00e7as e decis\u00f5es interlocut\u00f3rias de m\u00e9rito;","id":3684254,"corpo":"\u00e9 o recurso cab\u00edvel para impugnar senten\u00e7as e decis\u00f5es\r\ninterlocut\u00f3rias de m\u00e9rito;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso n\u00e3o se observe pelo menos um de seus requisitos de admissibilidade, o ju\u00edzo a quo poder\u00e1 deixar de receb\u00ea-la;","id":3684255,"corpo":"caso n\u00e3o se observe pelo menos um de seus requisitos de\r\nadmissibilidade, o ju\u00edzo a quo poder\u00e1 deixar de receb\u00ea-la;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em regra, \u00e9 esp\u00e9cie recursal desprovida de efeito suspensivo;","id":3684256,"corpo":"em regra, \u00e9 esp\u00e9cie recursal desprovida de efeito suspensivo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 insuscet\u00edvel de interposi\u00e7\u00e3o na modalidade adesiva, caso haja sucumb\u00eancia rec\u00edproca;","id":3684257,"corpo":" \u00e9 insuscet\u00edvel de interposi\u00e7\u00e3o na modalidade adesiva, caso\r\nhaja sucumb\u00eancia rec\u00edproca;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inserem-se no seu efeito devolutivo todos os fundamentos do pedido, ainda que o juiz tenha acolhido apenas um deles.","id":3684258,"corpo":"inserem-se no seu efeito devolutivo todos os fundamentos do\r\npedido, ainda que o juiz tenha acolhido apenas um deles.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378493,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da apela\u00e7\u00e3o","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402224,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-apelacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais dos Recursais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais dos Recursais","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424455,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-aspectos-gerais-dos-recursais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos dos Recursos","oab":false,"nome":"Efeitos dos Recursos","pai":424455,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424497,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-efeitos-dos-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeito Devolutivo","oab":false,"nome":"Efeito Devolutivo","pai":424497,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424499,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-efeito-devolutivo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1052051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16554,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o X e Y. X \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o. Y \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de engenharia, cujo limite \u00e9 de at\u00e9 R$ 330.000,00 (trezentos e trinta mil reais), segundo o Decreto n\u00ba 9.412, de 18 de junho de 2018. Analisando o modelo de gest\u00e3o de cada uma, conclui-se que:","provas":[{"id":36762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16554,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1052108,"hashId":"4550468c98ebe0d38fbb0bdf2af6aede","enunciado":"<p>Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre as modalidades de\r\nlicita\u00e7\u00e3o X e Y.\r\n<\/p><p>X \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente\r\ncadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas\r\npara cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do\r\nrecebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nY \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de\r\nengenharia, cujo limite \u00e9 de at\u00e9 R$ 330.000,00 (trezentos e trinta\r\nmil reais), segundo o Decreto n\u00ba 9.412, de 18 de junho de 2018.<\/p><p>\r\nAnalisando o modelo de gest\u00e3o de cada uma, conclui-se que:<\/p>","resposta":3684539,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y \u00e9 um convite;","id":3684539,"corpo":"Y \u00e9 um convite;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X \u00e9 uma concorr\u00eancia;","id":3684540,"corpo":"X \u00e9 uma concorr\u00eancia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X \u00e9 um leil\u00e3o;","id":3684541,"corpo":"X \u00e9 um leil\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X e Y s\u00e3o um concurso;","id":3684542,"corpo":"X e Y s\u00e3o um concurso;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X e Y s\u00e3o uma tomada de pre\u00e7os.","id":3684543,"corpo":"X e Y s\u00e3o uma tomada de pre\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378502,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1052108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":16558,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos na \u00e1rea de preven\u00e7\u00e3o ressaltam a import\u00e2ncia do papel da fam\u00edlia, desempenhando tanto um fator de risco como de prote\u00e7\u00e3o ao uso de drogas psicoativas na adolesc\u00eancia. Dentre os itens elencados abaixo, constitui fator de prote\u00e7\u00e3o para o uso de drogas:","provas":[{"id":36790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":16558,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1052315,"hashId":"cf26e0a46e6d5a8e97e038a32287f62e","enunciado":"Estudos na \u00e1rea de preven\u00e7\u00e3o ressaltam a import\u00e2ncia do papel\r\nda fam\u00edlia, desempenhando tanto um fator de risco como de\r\nprote\u00e7\u00e3o ao uso de drogas psicoativas na adolesc\u00eancia.\r\nDentre os itens elencados abaixo, constitui fator de prote\u00e7\u00e3o\r\npara o uso de drogas:","resposta":3685537,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descriminaliza\u00e7\u00e3o do uso de drogas;","id":3685534,"corpo":"descriminaliza\u00e7\u00e3o do uso de drogas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atmosfera familiar tolerante e permissiva;","id":3685535,"corpo":"atmosfera familiar tolerante e permissiva;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abuso f\u00edsico e\/ou sexual;","id":3685536,"corpo":"abuso f\u00edsico e\/ou sexual;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monitoramento dos pais no processo de desenvolvimento do adolescente;","id":3685537,"corpo":"monitoramento dos pais no processo de desenvolvimento do\r\nadolescente;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vulnerabilidade social da fam\u00edlia.","id":3685538,"corpo":"vulnerabilidade social da fam\u00edlia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378527,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/1052315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":16558,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho de Piaget sobre o desenvolvimento infantil, analise as afirmativas a seguir. I. Todas as crian\u00e7as passam pelos quatro est\u00e1gios de desenvolvimento na mesma ordem, mas algumas o fazem com maior rapidez. II. Esquemas s\u00e3o categorias mentais que organizam a experi\u00eancia, com base em a\u00e7\u00f5es na inf\u00e2ncia e em propriedades abstratas na adolesc\u00eancia. III. O est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor se estende do nascimento at\u00e9 os dois anos, em que se progride das a\u00e7\u00f5es reflexas para o processamento simb\u00f3lico. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":36790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":16558,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1052331,"hashId":"5457fa80cabd83c415283608b5151dbb","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho de Piaget sobre o desenvolvimento\r\ninfantil, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Todas as crian\u00e7as passam pelos quatro est\u00e1gios de\r\ndesenvolvimento na mesma ordem, mas algumas o fazem com\r\nmaior rapidez.\r\n<\/p><p>II. Esquemas s\u00e3o categorias mentais que organizam a experi\u00eancia,\r\ncom base em a\u00e7\u00f5es na inf\u00e2ncia e em propriedades abstratas na\r\nadolesc\u00eancia.\r\n<\/p><p>III. O est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor se estende do nascimento at\u00e9 os\r\ndois anos, em que se progride das a\u00e7\u00f5es reflexas para o\r\nprocessamento simb\u00f3lico.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3685618,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":3685614,"corpo":"somente I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":3685615,"corpo":"somente II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":3685616,"corpo":"somente I e II;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":3685617,"corpo":"somente II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3685618,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378528,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1052331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16559,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme consagrado na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u00e0 Defensoria P\u00fablica cabe:","provas":[{"id":36822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16559,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-servico-social-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1052607,"hashId":"7024a0ad1b8840619b4108157c28ca2e","enunciado":"Conforme consagrado na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u00e0\r\nDefensoria P\u00fablica cabe:","resposta":3686887,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar os modelos de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos para as popula\u00e7\u00f5es pobres;","id":3686884,"corpo":"ampliar os modelos de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos para\r\nas popula\u00e7\u00f5es pobres;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionar como elemento de controle social, absorvendo tens\u00f5es e mediando conflitos;","id":3686885,"corpo":"funcionar como elemento de controle social, absorvendo\r\ntens\u00f5es e mediando conflitos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor projetos de lei que amparem os hipossuficientes em seus direitos sociais;","id":3686886,"corpo":"propor projetos de lei que amparem os hipossuficientes em\r\nseus direitos sociais;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar aqueles que comprovarem insufici\u00eancia de recursos nos seus problemas jur\u00eddicos e na defesa de seus direitos;","id":3686887,"corpo":"orientar aqueles que comprovarem insufici\u00eancia de recursos\r\nnos seus problemas jur\u00eddicos e na defesa de seus direitos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer normas jur\u00eddicas que guardam um arranjo l\u00f3gico para proteger os direitos dos cidad\u00e3os.","id":3686888,"corpo":"estabelecer normas jur\u00eddicas que guardam um arranjo l\u00f3gico\r\npara proteger os direitos dos cidad\u00e3os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378567,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1052607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16560,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gerente recebe diariamente cerca de 200 e-mails com as mais variadas informa\u00e7\u00f5es: not\u00edcias selecionadas de jornal, comunica\u00e7\u00f5es internas, comunica\u00e7\u00f5es do sindicato, al\u00e9m dos emails do seu chefe, de seus subordinados e de outros clientes internos e externos. Recentemente, seu chefe perguntou por que ela n\u00e3o havia respondido adequadamente a uma determinada mensagem, em que eram solicitadas informa\u00e7\u00f5es para um novo projeto. A barreira \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o que melhor explica o que pode ter havido \u00e9:","provas":[{"id":36823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16560,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1052647,"hashId":"bf3a900e6cd4c17c16241b5a43855150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gerente recebe diariamente cerca de 200 e-mails com as mais variadas informa\u00e7\u00f5es: not\u00edcias selecionadas de jornal, comunica\u00e7\u00f5es internas, comunica\u00e7\u00f5es do sindicato, al\u00e9m dos emails do seu chefe, de seus subordinados e de outros clientes internos e externos. Recentemente, seu chefe perguntou por que ela n\u00e3o havia respondido adequadamente a uma determinada mensagem, em que eram solicitadas informa\u00e7\u00f5es para um novo projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A barreira \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o que melhor explica o que pode ter havido \u00e9:<\/p>","resposta":3687087,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"canal inadequado;","id":3687084,"corpo":"<p>canal inadequado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o seletiva;","id":3687085,"corpo":"<p>percep\u00e7\u00e3o seletiva;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linguagem;","id":3687086,"corpo":"<p>linguagem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es;","id":3687087,"corpo":"<p>sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"filtragem.","id":3687088,"corpo":"<p>filtragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1052647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16560,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diretor de recursos humanos de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico de grande porte est\u00e1 considerando a implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho 360 graus, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o por comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, atualmente adotada no \u00f3rg\u00e3o. O diretor considera que a avalia\u00e7\u00e3o 360 graus permite uma perspectiva mais ampla do desempenho do avaliado. No entanto, o m\u00e9todo apresenta, entre suas desvantagens:","provas":[{"id":36823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16560,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1052652,"hashId":"90556379b94dfc4e5104800149490eb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor de recursos humanos de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico de grande porte est\u00e1 considerando a implanta\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho 360 graus, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o por comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, atualmente adotada no \u00f3rg\u00e3o. O diretor considera que a avalia\u00e7\u00e3o 360 graus permite uma perspectiva mais ampla do desempenho do avaliado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, o m\u00e9todo apresenta, entre suas <u>desvantagens<\/u>:<\/p>","resposta":3687113,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propens\u00e3o ao efeito halo; n\u00e3o favorecer o planejamento de a\u00e7\u00f5es para melhoria do desempenho;","id":3687109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propens\u00e3o ao efeito halo; n\u00e3o favorecer o planejamento de a\u00e7\u00f5es para melhoria do desempenho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"categoriza\u00e7\u00e3o dos avaliados por curva normal; complexidade de operacionaliza\u00e7\u00e3o;","id":3687110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">categoriza\u00e7\u00e3o dos avaliados por curva normal; complexidade de operacionaliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propens\u00e3o ao efeito de tend\u00eancia central; sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o;","id":3687111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propens\u00e3o ao efeito de tend\u00eancia central; sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pouca participa\u00e7\u00e3o do avaliado; propens\u00e3o ao efeito halo;","id":3687112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pouca participa\u00e7\u00e3o do avaliado; propens\u00e3o ao efeito halo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complexidade de operacionaliza\u00e7\u00e3o; poder gerar informa\u00e7\u00f5es conflitivas.","id":3687113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complexidade de operacionaliza\u00e7\u00e3o; poder gerar informa\u00e7\u00f5es conflitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicadores de desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417298,"slug":"administracao-geral-indicadores-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1052652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16560,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o opera em um ambiente est\u00e1vel e previs\u00edvel. Nesse tipo de ambiente, \u00e9 recomendado que a organiza\u00e7\u00e3o adote, no \u00e2mbito da gest\u00e3o de sua cadeia de valor:","provas":[{"id":36823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16560,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1052654,"hashId":"0ca09fc4d799ab9341678d74f62c5bd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o opera em um ambiente est\u00e1vel e previs\u00edvel. Nesse tipo de ambiente, \u00e9 recomendado que a organiza\u00e7\u00e3o adote, no \u00e2mbito da gest\u00e3o de sua cadeia de valor:<\/p>","resposta":3687119,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de baixos n\u00edveis de estoque e redu\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o;","id":3687119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o de baixos n\u00edveis de estoque e redu\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolha de fornecedores flex\u00edveis e sistemas just in time;","id":3687120,"corpo":"<p>escolha de fornecedores flex\u00edveis e sistemas<em> just in time;<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de estoques na cadeia e busca de fornecedores de baixo custo;","id":3687121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o de estoques na cadeia e busca de fornecedores de baixo custo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura organizacional por processos e prioriza\u00e7\u00e3o da flexibilidade na entrega dos produtos;","id":3687122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura organizacional por processos e prioriza\u00e7\u00e3o da flexibilidade na entrega dos produtos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o do processo de compras e prioriza\u00e7\u00e3o da rapidez na entrega dos produtos.","id":3687123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o do processo de compras e prioriza\u00e7\u00e3o da rapidez na entrega dos produtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comakership","oab":false,"nome":"Comakership","pai":427736,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427743,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-comakership"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1052654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As preposi\u00e7\u00f5es, em l\u00edngua portuguesa, ora s\u00e3o empregadas por uma exig\u00eancia gramatical de um termo anterior, ora por necessidades sem\u00e2nticas, n\u00e3o sendo de emprego obrigat\u00f3rio. No texto 2, o \u00fanico exemplo de emprego obrigat\u00f3rio, exigido gramaticalmente, \u00e9:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052816,"hashId":"284bc093e8cc4c9139ff9dbb78621cf9","enunciado":"As preposi\u00e7\u00f5es, em l\u00edngua portuguesa, ora s\u00e3o empregadas por\r\numa exig\u00eancia gramatical de um termo anterior, ora por\r\nnecessidades sem\u00e2nticas, n\u00e3o sendo de emprego obrigat\u00f3rio.\r\nNo texto 2, o \u00fanico exemplo de emprego obrigat\u00f3rio, exigido\r\ngramaticalmente, \u00e9:","resposta":3687932,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cboa tradi\u00e7\u00e3o da arquitetura portuguesa\u201d;","id":3687929,"corpo":"\u201cboa tradi\u00e7\u00e3o <u>da <\/u>arquitetura portuguesa\u201d;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDe Portugal, desde o descobrimento do Brasil\u201d;","id":3687930,"corpo":"<u>\u201cDe<\/u> Portugal, desde o descobrimento do Brasil\u201d;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cfundamentos t\u00edpicos da arquitetura colonial\u201d;","id":3687931,"corpo":"\u201cfundamentos t\u00edpicos <u>da <\/u>arquitetura colonial\u201d;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctransplanta\u00e7\u00e3o integral de gosto\u201d;","id":3687932,"corpo":"\u201ctransplanta\u00e7\u00e3o integral <u>de <\/u>gosto\u201d;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cuma fei\u00e7\u00e3o um tanto diferente da arquitetura genuinamente portuguesa\u201d.","id":3687933,"corpo":"\u201cuma fei\u00e7\u00e3o um tanto diferente <u>da<\/u> arquitetura genuinamente\r\nportuguesa\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378590,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36827\/296.gif\">","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelas preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelas preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409292,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-estabelecidas-pelas-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1052816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos sublinhados no texto 3 s\u00e3o conectores; o sentido INADEQUADO de um desses conectores \u00e9:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052818,"hashId":"001703ca5a8f6a6267f2db7c6be4fc41","enunciado":"Os termos sublinhados no texto 3 s\u00e3o conectores; o sentido\r\nINADEQUADO de um desses conectores \u00e9:","resposta":3687941,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo \/ agente de a\u00e7\u00e3o;","id":3687939,"corpo":"pelo \/ agente de a\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos \/ lugar;","id":3687940,"corpo":"nos \/ lugar;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com \/ companhia;","id":3687941,"corpo":"com \/ companhia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e \/ adi\u00e7\u00e3o;","id":3687942,"corpo":"e \/ adi\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por \/ meio.","id":3687943,"corpo":"por \/ meio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378591,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36827\/297.gif\">","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1052818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego do tempo verbal (texto 4) \u201cabalaria\u201d mostra o seguinte valor sem\u00e2ntico:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052819,"hashId":"568abe427e84d760398cf27f78d284aa","enunciado":"O emprego do tempo verbal (texto 4) \u201cabalaria\u201d mostra o\r\nseguinte valor sem\u00e2ntico:","resposta":3687944,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denota\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o passada vista como futura;","id":3687944,"corpo":"denota\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o passada vista como futura;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"express\u00e3o de incerteza sobre fatos atuais;","id":3687945,"corpo":"express\u00e3o de incerteza sobre fatos atuais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinaliza\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o que ocorreu antes de outra a\u00e7\u00e3o passada;","id":3687946,"corpo":"sinaliza\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o que ocorreu antes de outra a\u00e7\u00e3o\r\npassada;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de um fato que seria consequ\u00eancia certa e imediata de outro, que n\u00e3o ocorreu;","id":3687947,"corpo":"indica\u00e7\u00e3o de um fato que seria consequ\u00eancia certa e imediata\r\nde outro, que n\u00e3o ocorreu;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anuncia\u00e7\u00e3o de um fato atual, que ocorre no momento em que se fala.","id":3687948,"corpo":"anuncia\u00e7\u00e3o de um fato atual, que ocorre no momento em\r\nque se fala.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378592,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36827\/298.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1052819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm todas essas profecias havia uma constante: o mundo novo n\u00e3o conheceria mais a liberdade, pelo menos com a latitude e o conceito que dela ent\u00e3o se tinha\u201d(texto 4). O voc\u00e1bulo sublinhado aparece com o mesmo sentido em:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052821,"hashId":"ae02fae87192fbaa4b97c40a8ffb2ac3","enunciado":"<p>\u201cEm todas essas profecias havia uma constante: o mundo novo\r\nn\u00e3o conheceria <u>mais<\/u> a liberdade, pelo menos com a latitude e o\r\nconceito que dela ent\u00e3o se tinha\u201d(texto 4).\r\n<\/p><p>O voc\u00e1bulo sublinhado aparece com o mesmo sentido em:<\/p>","resposta":3687954,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A liberdade n\u00e3o mais existir\u00e1 no mundo futuro;","id":3687954,"corpo":"A liberdade n\u00e3o mais existir\u00e1 no mundo futuro;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos ter\u00e3o mais liberdade que agora;","id":3687955,"corpo":"Todos ter\u00e3o mais liberdade que agora;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sociedade futura ter\u00e1 mais tempo dispon\u00edvel;","id":3687956,"corpo":"A sociedade futura ter\u00e1 mais tempo dispon\u00edvel;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois mais dois ser\u00e3o sempre quatro;","id":3687957,"corpo":"Dois mais dois ser\u00e3o sempre quatro;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No futuro, viajaremos mais que agora.","id":3687958,"corpo":"No futuro, viajaremos mais que agora.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378592,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36827\/298.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1052821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto descritivo abaixo que se fundamenta predominantemente em elementos gustativos \u00e9:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052828,"hashId":"bec89aef133906f58f0ced6b604e87e8","enunciado":"O texto descritivo abaixo que se fundamenta\r\npredominantemente em elementos gustativos \u00e9:","resposta":3687990,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cDe uma mesa distante no restaurante, a \u00fanica ocupada ainda, vinha o ru\u00eddo de vozes de homens. Uma gargalhada rebentou sonora em meio de vozes exaltadas. E a palavra cabrito saltou dentre as outras que se arrastavam pastosas\u201d. (Lygia Fagundes Telles, A ceia)","id":3687989,"corpo":"\u201cDe uma mesa distante no restaurante, a \u00fanica ocupada\r\nainda, vinha o ru\u00eddo de vozes de homens. Uma gargalhada\r\nrebentou sonora em meio de vozes exaltadas. E a palavra\r\ncabrito saltou dentre as outras que se arrastavam pastosas\u201d.\r\n(Lygia Fagundes Telles, A ceia)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Deitado, ele beliscou dois ou tr\u00eas gr\u00e3os. Chupou o sumo azedo, deixou cair a casca no prato. Apanhou outro bago, mais doce\u201d.(Dalton Trevisan, As uvas)","id":3687990,"corpo":"\"Deitado, ele beliscou dois ou tr\u00eas gr\u00e3os. Chupou o sumo\r\nazedo, deixou cair a casca no prato. Apanhou outro bago,\r\nmais doce\u201d.(Dalton Trevisan, As uvas)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNas barcas, os armaz\u00e9ns tresandavam a lixo e peixe podre, a latas vazias de \u00f3leo, como cheiro de homens esfarrapados\u201d. (Autran Dourado, A barca dos homens)","id":3687991,"corpo":"\u201cNas barcas, os armaz\u00e9ns tresandavam a lixo e peixe podre, a\r\nlatas vazias de \u00f3leo, como cheiro de homens esfarrapados\u201d.\r\n(Autran Dourado, A barca dos homens)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO pai comprou o sapato de couro \u00e1spero, dois n\u00fameros maiores (....) Enfiou no p\u00e9 frio o sapato branco de t\u00eanis. Ao pentear-lhe o louro cabelo, a cabe\u00e7a ainda em fogo\u201d. (Dalton Trevisan, Pedrinho)","id":3687992,"corpo":"\u201cO pai comprou o sapato de couro \u00e1spero, dois n\u00fameros\r\nmaiores (....) Enfiou no p\u00e9 frio o sapato branco de t\u00eanis. Ao\r\npentear-lhe o louro cabelo, a cabe\u00e7a ainda em fogo\u201d. (Dalton\r\nTrevisan, Pedrinho)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA dona era uma velha balofa, de peruca mais negra que a asa da gra\u00fana. Vestia um pijama desbotado de seda japonesa e tinha as unhas aduncas recobertas por uma crosta de esmalte vermelho-escuro, descascado nas pontas encardidas\u201d. (Lygia Fagundes Telles, As formigas)","id":3687993,"corpo":"\u201cA dona era uma velha balofa, de peruca mais negra que a\r\nasa da gra\u00fana. Vestia um pijama desbotado de seda japonesa\r\ne tinha as unhas aduncas recobertas por uma crosta de\r\nesmalte vermelho-escuro, descascado nas pontas\r\nencardidas\u201d. (Lygia Fagundes Telles, As formigas)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378593,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto descritivo","oab":false,"nome":"Texto descritivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409517,"slug":"lingua-portuguesa-texto-descritivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1052828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sistem\u00e1tica constitucional, existem mat\u00e9rias que podem ser disciplinadas por leis da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal. Nesse caso, a Uni\u00e3o se limita \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de normas gerais. Trata-se de compet\u00eancia legislativa:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052843,"hashId":"2c31619014d31bc4b2332d2835507448","enunciado":"Na sistem\u00e1tica constitucional, existem mat\u00e9rias que podem ser\r\ndisciplinadas por leis da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.\r\nNesse caso, a Uni\u00e3o se limita \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de normas gerais.\r\nTrata-se de compet\u00eancia legislativa:","resposta":3688064,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" concorrente;","id":3688064,"corpo":" concorrente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privativa;","id":3688065,"corpo":"privativa;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusiva;","id":3688066,"corpo":"exclusiva;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"livre;","id":3688067,"corpo":"livre;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" partilhada.","id":3688068,"corpo":" partilhada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378595,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1052843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, aplica\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es e recursos pr\u00f3prios e ren\u00fancia de receitas, \u00e9 exercida pelo Poder:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052856,"hashId":"7ff478db42ccba7540f691cbcfc92fb6","enunciado":"<p>Em mat\u00e9ria de controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, aplica\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es e recursos pr\u00f3prios e ren\u00fancia de receitas, \u00e9 exercida pelo Poder:<\/p>","resposta":3688130,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, mediante controle externo, bem como pelo seu sistema de controle interno;","id":3688129,"corpo":"<p>Judici\u00e1rio, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, mediante controle externo, bem como pelo seu sistema de controle interno;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legislativo, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, mediante controle externo, bem como pelo seu sistema de controle interno;","id":3688130,"corpo":"<p>Legislativo, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, mediante controle externo, bem como pelo seu sistema de controle interno;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executivo, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, mediante controle externo, bem como pelo seu sistema de controle interno;","id":3688131,"corpo":"<p>Executivo, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, mediante controle externo, bem como pelo seu sistema de controle interno;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executivo, com aux\u00edlio da Controladoria-Geral do Estado, mediante controle externo, e o Governador deve repassar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 Defensoria at\u00e9 o dia 30 (trinta) de cada m\u00eas;","id":3688132,"corpo":"<p>Executivo, com aux\u00edlio da Controladoria-Geral do Estado, mediante controle externo, e o Governador deve repassar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 Defensoria at\u00e9 o dia 30 (trinta) de cada m\u00eas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executivo, com aux\u00edlio do Defensor P\u00fablico-Geral do Estado, mediante controle misto, e o Governador deve repassar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 Defensoria at\u00e9 o dia 10 (dez) de cada m\u00eas.","id":3688133,"corpo":"<p>Executivo, com aux\u00edlio do Defensor P\u00fablico-Geral do Estado, mediante controle misto, e o Governador deve repassar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 Defensoria at\u00e9 o dia 10 (dez) de cada m\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378596,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1052856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro prop\u00f4s demanda em face de Jo\u00e3o, imputando-lhe o fato de t\u00ea-lo agredido fisicamente, o que, alegadamente, lhe gerou danos materiais e morais, cujas indeniza\u00e7\u00f5es pleiteia. Est\u00e1-se diante de cumula\u00e7\u00e3o de pedidos:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052866,"hashId":"655ec4dd70c7089a1e7462e10762dd6e","enunciado":"Pedro prop\u00f4s demanda em face de Jo\u00e3o, imputando-lhe o fato de\r\nt\u00ea-lo agredido fisicamente, o que, alegadamente, lhe gerou danos\r\nmateriais e morais, cujas indeniza\u00e7\u00f5es pleiteia.\r\nEst\u00e1-se diante de cumula\u00e7\u00e3o de pedidos:","resposta":3688182,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sucessiva; ","id":3688179,"corpo":"sucessiva;\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" alternativa;","id":3688180,"corpo":" alternativa;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subsidi\u00e1ria; ","id":3688181,"corpo":"subsidi\u00e1ria;\r\n\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" simples; ","id":3688182,"corpo":" simples;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" impr\u00f3pria.","id":3688183,"corpo":" impr\u00f3pria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378597,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Elementos da A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422658,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-elementos-da-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedido","oab":false,"nome":"Pedido","pai":422658,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422660,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cumula\u00e7\u00e3o de Pedidos","oab":false,"nome":"Cumula\u00e7\u00e3o de Pedidos","pai":422660,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422664,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumulacao-de-pedidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Cumula\u00e7\u00e3o de Pedidos","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Cumula\u00e7\u00e3o de Pedidos","pai":422664,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422666,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-especies-de-cumulacao-de-pedidos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1052866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":17853,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":17854,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-gestao-da-informacao"},{"descricao":"Profissional N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":17856,"slug":"profissional-nivel-universitario-jr-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Pedagogia","id":17857,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para caracterizar o princ\u00edpio de funcionamento do GPS, o autor cita a contribui\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":36856,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36857,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36858,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36859,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":37043,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37044,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37045,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37046,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":41636,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":17853,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2019"},{"id":41642,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":17854,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-gestao-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-gestao-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41644,"cargo":{"descricao":"Profissional N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":17856,"slug":"profissional-nivel-universitario-jr-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-nivel-universitario-jr-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2019"},{"id":41647,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Pedagogia","id":17857,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1053092,"hashId":"e1c3a8f106ce993e75e896fccc0cdb05","enunciado":"Para caracterizar o princ\u00edpio de funcionamento do GPS, o autor cita a contribui\u00e7\u00e3o de:","resposta":3689316,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u00e1reas distintas do conhecimento.","id":3689314,"corpo":"2 \u00e1reas distintas do conhecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u00e1reas distintas do conhecimento.","id":3689315,"corpo":"3 \u00e1reas distintas do conhecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 4 \u00e1reas distintas do conhecimento.","id":3689316,"corpo":" 4 \u00e1reas distintas do conhecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u00e1reas distintas do conhecimento.","id":3689317,"corpo":"5 \u00e1reas distintas do conhecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 \u00e1reas distintas do conhecimento.","id":3689318,"corpo":"6 \u00e1reas distintas do conhecimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378630,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36856\/330.gif\">","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1053092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cEsse estudo\u201d (linha 29) \u00e9 empregada em refer\u00eancia ao estudo realizado no pr\u00f3prio texto, que cria os indicadores usados na compara\u00e7\u00e3o da desigualdade citada.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053593,"hashId":"bad744e53e9185a592c188316979e878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cEsse estudo\u201d (linha 29) \u00e9 empregada em refer\u00eancia ao estudo realizado no pr\u00f3prio texto, que cria os indicadores usados na compara\u00e7\u00e3o da desigualdade citada.<\/p>","resposta":3691727,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691726,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691727,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 12. ----.1-----------------Um dos dilemas atuais do setor de sa\u00fade no mundo----.\u00e9 a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade entre \u00e1reas----.rurais e urbanas, e entre capitais e interior, com destaque4---para os profissionais m\u00e9dicos. A elucida\u00e7\u00e3o desse problema----.e as evid\u00eancias sobre os caminhos poss\u00edveis para enfrentar----.esse desafio motivaram a formula\u00e7\u00e3o de recomenda\u00e7\u00f5es7---por parte da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para----.pol\u00edticas de recrutamento e fixa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos em \u00e1reas----.rurais ou remotas, com vistas ao aumento do acesso \u00e0 sa\u00fade10--para essas popula\u00e7\u00f5es.-------------------No Brasil, al\u00e9m dessas mesmas disparidades entre os----.meios rural e urbano, e capitais e interior, est\u00e1 bem13--estabelecida e mapeada a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de----.m\u00e9dicos e de escolas m\u00e9dicas entre as regi\u00f5es,----.prevalecendo uma concentra\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es Sudeste e Sul.16--Embora tenham sido realizados alguns programas de n\u00edvel----.nacional para interioriza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos, como o Projeto----.Rondon, o Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade19--e Saneamento (Piass) e o Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o do----.Trabalho em Sa\u00fade (Pits), essa m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o pouco se----.alterou em praticamente meio s\u00e9culo de iniciativas.22---------------.Recentemente, o Conselho Federal de Medicina----.publicou a segunda edi\u00e7\u00e3o de uma pesquisa denominada de----.Demografia M\u00e9dica no Brasil, dando n\u00fameros atuais do25--problema da m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o. O principal indicador usado na----.compara\u00e7\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos por mil habitantes. As----.an\u00e1lises s\u00e3o realizadas considerando\u2010se os estados e as28--capitais e utilizando\u2010se fontes para quantificar os m\u00e9dicos----.registrados, contratados e cadastrados. Esse estudo----.mostra que essa rela\u00e7\u00e3o, no Brasil como um todo, \u00e931--de 1,9 m\u00e9dicos por mil habitantes, n\u00e3o havendo, ainda, um----.consenso quanto ao fato de ser adequada ou estar aqu\u00e9m----.das necessidades do Pa\u00eds. Comparando com outras34--realidades em n\u00edvel mundial, essa rela\u00e7\u00e3o fica abaixo de----.pa\u00edses como Inglaterra (2,74), Austr\u00e1lia (2,99), Argentina----.(3,16) e Uruguai (3,74) e acima de outros, como Chile (1,09),37--Bol\u00edvia (1,2) e Peru (0,9). Em n\u00edvel nacional, a regi\u00e3o Norte \u00e9----.a que possui os piores indicadores, com todos os estados----.abaixo de 1,4 m\u00e9dicos por mil habitantes, e suas capitais40--est\u00e3o entre as com as piores rela\u00e7\u00f5es no Brasil. Esses----.n\u00fameros evidenciam um panorama de maior----.vulnerabilidade, com importantes dificuldades no acesso a43--m\u00e9dicos na regi\u00e3o.----.Rodrigo Pinheiro Silveira e Roseni Pinheiro. Entendendo a necessidade de m\u00e9dicos no interior da Amaz\u00f4nia. In: Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica [on\u2010line], Brasil, v. 38, n.\u00ba 4, 2014, p. 452 (com adapta\u00e7\u00f5es).----.No que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens de 7 a 12.","id":378711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 12. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------<\/em>Um dos dilemas atuais do setor de sa\u00fade no mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>\u00e9 a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade entre \u00e1reas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>rurais e urbanas, e entre capitais e interior, com destaque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>para os profissionais m\u00e9dicos. A elucida\u00e7\u00e3o desse problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>e as evid\u00eancias sobre os caminhos poss\u00edveis para enfrentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>esse desafio motivaram a formula\u00e7\u00e3o de recomenda\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>por parte da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>pol\u00edticas de recrutamento e fixa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos em \u00e1reas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>rurais ou remotas, com vistas ao aumento do acesso \u00e0 sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>para essas popula\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/em>No Brasil, al\u00e9m dessas mesmas disparidades entre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>meios rural e urbano, e capitais e interior, est\u00e1 bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>estabelecida e mapeada a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>m\u00e9dicos e de escolas m\u00e9dicas entre as regi\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>prevalecendo uma concentra\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es Sudeste e Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Embora tenham sido realizados alguns programas de n\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>nacional para interioriza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos, como o Projeto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>Rondon, o Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>e Saneamento (Piass) e o Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>Trabalho em Sa\u00fade (Pits), essa m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o pouco se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>alterou em praticamente meio s\u00e9culo de iniciativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------.<\/em>Recentemente, o Conselho Federal de Medicina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>publicou a segunda edi\u00e7\u00e3o de uma pesquisa denominada de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><strong>Demografia M\u00e9dica no Brasil<\/strong>, dando n\u00fameros atuais do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>problema da m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o. O principal indicador usado na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>compara\u00e7\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos por mil habitantes. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>an\u00e1lises s\u00e3o realizadas considerando\u2010se os estados e as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>capitais e utilizando\u2010se fontes para quantificar os m\u00e9dicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>registrados, contratados e cadastrados. Esse estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>mostra que essa rela\u00e7\u00e3o, no Brasil como um todo, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>de 1,9 m\u00e9dicos por mil habitantes, n\u00e3o havendo, ainda, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>consenso quanto ao fato de ser adequada ou estar aqu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>das necessidades do Pa\u00eds. Comparando com outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>realidades em n\u00edvel mundial, essa rela\u00e7\u00e3o fica abaixo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>pa\u00edses como Inglaterra (2,74), Austr\u00e1lia (2,99), Argentina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>(3,16) e Uruguai (3,74) e acima de outros, como Chile (1,09),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Bol\u00edvia (1,2) e Peru (0,9). Em n\u00edvel nacional, a regi\u00e3o Norte \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>a que possui os piores indicadores, com todos os estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>abaixo de 1,4 m\u00e9dicos por mil habitantes, e suas capitais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>est\u00e3o entre as com as piores rela\u00e7\u00f5es no Brasil. Esses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>n\u00fameros evidenciam um panorama de maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>vulnerabilidade, com importantes dificuldades no acesso a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>m\u00e9dicos na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rodrigo Pinheiro Silveira e Roseni Pinheiro. <strong>Entendendo a necessidade de m\u00e9dicos no interior da Amaz\u00f4nia.<\/strong> <em>In<\/em>: <strong>Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica [<em>on\u2010line<\/em>]<\/strong>, Brasil, v. 38, n.\u00ba 4, 2014, p. 452 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens de <strong>7 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1053593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As PANs (Personal Area Networks) s\u00e3o consideradas como um tipo de rede de computadores em que os dispositivos transportados pelo usu\u00e1rio, sejam eles eletr\u00f4nicos ou digitais, s\u00e3o conectados por uma rede de baixo custo e baixa energia.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053599,"hashId":"938733a9e9935ae80a66bd39c2999a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As PANs (<em>Personal Area Networks<\/em>) s\u00e3o consideradas como um tipo de rede de computadores em que os dispositivos transportados pelo usu\u00e1rio, sejam eles eletr\u00f4nicos ou digitais, s\u00e3o conectados por uma rede de baixo custo e baixa energia.<\/p>","resposta":3691738,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de redes de computadores e dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas, julgue os itens de 18 a 22.","id":378713,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de redes de computadores e dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas, julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PAN (Personal Area Network)","oab":false,"nome":"PAN (Personal Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405167,"slug":"informatica-pan-personal-area-network"}],"slug":"informatica\/1053599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando copy c:\\cro_am\\clinicas.xls c:\\backup_cro_am\\, quando executado no prompt de comando do Windows, tem a fun\u00e7\u00e3o de copiar (restaurar) o arquivo clinicas.xls da pasta backup_cro_am para a pasta cro_am, ambas armazenadas em c:\\.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053601,"hashId":"ee5bd041b892bba3823879d8f0947e6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando <span class=\"ql-font-monospace\">copy c:\\cro_am\\clinicas.xls c:\\backup_cro_am\\<\/span>, quando executado no prompt de comando do Windows, tem a fun\u00e7\u00e3o de copiar (restaurar) o arquivo<span class=\"ql-font-monospace\"> clinicas.xls<\/span> da pasta <span class=\"ql-font-monospace\">backup_cro_am<\/span> para a pasta <span class=\"ql-font-monospace\">cro_am<\/span>, ambas armazenadas em <span class=\"ql-font-monospace\">c:\\<\/span>.<\/p>","resposta":3691743,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691742,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691743,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de redes de computadores e dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas, julgue os itens de 18 a 22.","id":378713,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de redes de computadores e dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas, julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1053601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lideran\u00e7a democr\u00e1tica pode ser dividida em consultiva e participativa e a diferen\u00e7a de classifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 em quem tomar\u00e1 a decis\u00e3o final.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053651,"hashId":"c3ce7dd04acd072cb47d1699f7efb8d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a democr\u00e1tica pode ser dividida em consultiva e participativa e a diferen\u00e7a de classifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 em quem tomar\u00e1 a decis\u00e3o final.<\/p>","resposta":3691842,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691842,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691843,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de comportamento organizacional (conceitos, teorias e relacionamentos), julgue os itens de 66 a 70.","id":378724,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de comportamento organizacional (conceitos, teorias e relacionamentos), julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1053651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Equipes apresentam sinergia entre seus membros, visam a um desempenho coletivo e possuem relacionamento informal e livre.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053662,"hashId":"c21ee45594ba24b14fb87c2652cb0fb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipes apresentam sinergia entre seus membros, visam a um desempenho coletivo e possuem relacionamento informal e livre.<\/p>","resposta":3691865,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691864,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691865,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que equipes superem os grupos normais quando as atividades demandem m\u00faltiplas habilidades, julgue os itens de 81 a 83.","id":378727,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que equipes superem os grupos normais quando as atividades demandem m\u00faltiplas habilidades, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>83<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empoderamento (Empowerment)","oab":false,"nome":"Empoderamento (Empowerment)","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417260,"slug":"administracao-geral-empoderamento-empowerment"}],"slug":"administracao-geral\/1053662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os resultados alcan\u00e7ados pelos servidores p\u00fablicos e suas equipes geram, em escala diretamente proporcional, a forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica. Assim, \u00e0 medida que o atendimento gerado pelo servidor melhora, a opini\u00e3o sobre o servidor, o \u00f3rg\u00e3o e o servi\u00e7o p\u00fablico tende a ser positiva.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053664,"hashId":"c87399620c63471c0b64afbe96758ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados alcan\u00e7ados pelos servidores p\u00fablicos e suas equipes geram, em escala diretamente proporcional, a forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica. Assim, \u00e0 medida que o atendimento gerado pelo servidor melhora, a opini\u00e3o sobre o servidor, o \u00f3rg\u00e3o e o servi\u00e7o p\u00fablico tende a ser positiva.<\/p>","resposta":3691868,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691868,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691869,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que equipes superem os grupos normais quando as atividades demandem m\u00faltiplas habilidades, julgue os itens de 81 a 83.","id":378727,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que equipes superem os grupos normais quando as atividades demandem m\u00faltiplas habilidades, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>83<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1053664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}