{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":620,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA de acordo com o texto: ","provas":[{"id":74593,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74599,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2022"},{"id":74597,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2022"},{"id":74587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Auxiliar de Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2245139,"hashId":"84e9de4421e7c5445827f31e3246c21f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA de acordo com o texto: <\/p>","resposta":8834379,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diego Rivera foi o marido de Frida Kahlo.","id":8834376,"corpo":"<p>Diego Rivera foi o marido de Frida Kahlo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frida Kahlo sofreu um acidente de tr\u00e2nsito na juventude.","id":8834377,"corpo":"<p>Frida Kahlo sofreu um acidente de tr\u00e2nsito na juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frida Kahlo era mexicana e alcan\u00e7ou fama internacional ap\u00f3s sua morte.","id":8834378,"corpo":"<p>Frida Kahlo era mexicana e alcan\u00e7ou fama internacional ap\u00f3s sua morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frida Kahlo faleceu em 1949. ","id":8834379,"corpo":"<p>Frida Kahlo faleceu em 1949. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autorretratos eram constantes nas obras de Frida Kahlo.","id":8834380,"corpo":"<p>Autorretratos eram constantes nas obras de Frida Kahlo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pintura de Frida Kahlo \u00e9 leiloada por valor recorde para obra latino-americana ___Um autorretrato da artista mexicana Frida Kahlo com seu marido, o artista Diego Rivera, foi vendido em um leil\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (16) por US $ 34,9 milh\u00f5es (cerca de R$ 190 milh\u00f5es), o maior pre\u00e7o j\u00e1 pago por uma pintura de um artista latino-americano. ___Conclu\u00eddo em 1949, cinco anos antes da morte de Frida, \u201cDiego y yo\u201d (Diego e eu) foi arrematado em um leil\u00e3o da hist\u00f3rica Sotheby\u2019s, em Nova York. \u201cEsta \u00e9 uma das obras mais importantes de Kahlo a chegar a leil\u00e3o e estamos animados por ela estar na Sotheby\u2019s\u201d, disse Oliver Barker, diretor s\u00eanior da casa de leil\u00e3o ao apresentar a obra. ___A pintura mostra a artista com os olhos marejados e o cabelo solto, com um retrato de Rivera com um terceiro olho acima de sua sobrancelha. ___Frida, que passou longos per\u00edodos acamada ap\u00f3s um acidente de tr\u00e2nsito na juventude, produziu cerca de 200 pinturas, esbo\u00e7os e desenhos \u2013 autorretratos em sua maioria \u2013 nos quais transformou seu infort\u00fanio em obras de cores ousadas e for\u00e7a emblem\u00e1tica. ___Ela alcan\u00e7ou fama internacional ap\u00f3s sua morte em 1954 e, ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1970, tornou-se um \u00edcone feminista. Fonte: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/estilo\/pintura-de-frida-kahlo-eleiloada-por-valor-recorde-para-obra-latino-americana\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.","id":515134,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pintura de Frida Kahlo \u00e9 leiloada por valor recorde para obra latino-americana <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Um autorretrato da artista mexicana Frida Kahlo com seu marido, o artista Diego Rivera, foi vendido em um leil\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (16) por US $ 34,9 milh\u00f5es (cerca de R$ 190 milh\u00f5es), o maior pre\u00e7o j\u00e1 pago por uma pintura de um artista latino-americano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Conclu\u00eddo em 1949, cinco anos antes da morte de Frida, \u201cDiego y yo\u201d (Diego e eu) foi arrematado em um leil\u00e3o da hist\u00f3rica Sotheby\u2019s, em Nova York. \u201cEsta \u00e9 uma das obras mais importantes de Kahlo a chegar a leil\u00e3o e estamos animados por ela estar na Sotheby\u2019s\u201d, disse Oliver Barker, diretor s\u00eanior da casa de leil\u00e3o ao apresentar a obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A pintura mostra a artista com os olhos marejados e o cabelo solto, com um retrato de Rivera com um terceiro olho acima de sua sobrancelha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frida, que passou longos per\u00edodos acamada ap\u00f3s um acidente de tr\u00e2nsito na juventude, produziu cerca de 200 pinturas, esbo\u00e7os e desenhos \u2013 autorretratos em sua maioria \u2013 nos quais transformou seu infort\u00fanio em obras de cores ousadas e for\u00e7a emblem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ela alcan\u00e7ou fama internacional ap\u00f3s sua morte em 1954 e, ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1970, tornou-se um \u00edcone feminista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\"><u>https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/estilo\/pintura-de-frida-kahlo-eleiloada-por-valor-recorde-para-obra-latino-americana\/<\/u><\/strong><span style=\"font-size: 10px;\"> Acesso em 13 de dezembro de 2021.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alterativa cuja palavra possua mais de quatro s\u00edlabas: ","provas":[{"id":74593,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74599,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2022"},{"id":74597,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2022"},{"id":74587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Auxiliar de Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2245148,"hashId":"622d3a94c1067e06495be16d887282e6","enunciado":"<p>Assinale a alterativa cuja palavra possua mais de quatro s\u00edlabas: <\/p>","resposta":8834414,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Animados.","id":8834412,"corpo":"<p>Animados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acamada. ","id":8834413,"corpo":"<p>Acamada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emblem\u00e1ticos. ","id":8834414,"corpo":"<p>Emblem\u00e1ticos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marejados.","id":8834415,"corpo":"<p>Marejados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juventude.","id":8834416,"corpo":"<p>Juventude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pintura de Frida Kahlo \u00e9 leiloada por valor recorde para obra latino-americana ___Um autorretrato da artista mexicana Frida Kahlo com seu marido, o artista Diego Rivera, foi vendido em um leil\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (16) por US $ 34,9 milh\u00f5es (cerca de R$ 190 milh\u00f5es), o maior pre\u00e7o j\u00e1 pago por uma pintura de um artista latino-americano. ___Conclu\u00eddo em 1949, cinco anos antes da morte de Frida, \u201cDiego y yo\u201d (Diego e eu) foi arrematado em um leil\u00e3o da hist\u00f3rica Sotheby\u2019s, em Nova York. \u201cEsta \u00e9 uma das obras mais importantes de Kahlo a chegar a leil\u00e3o e estamos animados por ela estar na Sotheby\u2019s\u201d, disse Oliver Barker, diretor s\u00eanior da casa de leil\u00e3o ao apresentar a obra. ___A pintura mostra a artista com os olhos marejados e o cabelo solto, com um retrato de Rivera com um terceiro olho acima de sua sobrancelha. ___Frida, que passou longos per\u00edodos acamada ap\u00f3s um acidente de tr\u00e2nsito na juventude, produziu cerca de 200 pinturas, esbo\u00e7os e desenhos \u2013 autorretratos em sua maioria \u2013 nos quais transformou seu infort\u00fanio em obras de cores ousadas e for\u00e7a emblem\u00e1tica. ___Ela alcan\u00e7ou fama internacional ap\u00f3s sua morte em 1954 e, ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1970, tornou-se um \u00edcone feminista. Fonte: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/estilo\/pintura-de-frida-kahlo-eleiloada-por-valor-recorde-para-obra-latino-americana\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.","id":515134,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pintura de Frida Kahlo \u00e9 leiloada por valor recorde para obra latino-americana <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Um autorretrato da artista mexicana Frida Kahlo com seu marido, o artista Diego Rivera, foi vendido em um leil\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (16) por US $ 34,9 milh\u00f5es (cerca de R$ 190 milh\u00f5es), o maior pre\u00e7o j\u00e1 pago por uma pintura de um artista latino-americano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Conclu\u00eddo em 1949, cinco anos antes da morte de Frida, \u201cDiego y yo\u201d (Diego e eu) foi arrematado em um leil\u00e3o da hist\u00f3rica Sotheby\u2019s, em Nova York. \u201cEsta \u00e9 uma das obras mais importantes de Kahlo a chegar a leil\u00e3o e estamos animados por ela estar na Sotheby\u2019s\u201d, disse Oliver Barker, diretor s\u00eanior da casa de leil\u00e3o ao apresentar a obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A pintura mostra a artista com os olhos marejados e o cabelo solto, com um retrato de Rivera com um terceiro olho acima de sua sobrancelha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frida, que passou longos per\u00edodos acamada ap\u00f3s um acidente de tr\u00e2nsito na juventude, produziu cerca de 200 pinturas, esbo\u00e7os e desenhos \u2013 autorretratos em sua maioria \u2013 nos quais transformou seu infort\u00fanio em obras de cores ousadas e for\u00e7a emblem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ela alcan\u00e7ou fama internacional ap\u00f3s sua morte em 1954 e, ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1970, tornou-se um \u00edcone feminista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\"><u>https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/estilo\/pintura-de-frida-kahlo-eleiloada-por-valor-recorde-para-obra-latino-americana\/<\/u><\/strong><span style=\"font-size: 10px;\"> Acesso em 13 de dezembro de 2021.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra feminista, derivada do substantivo feminino, \u00e9 formada por processo de: ","provas":[{"id":74593,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74599,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2022"},{"id":74597,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2022"},{"id":74587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Auxiliar de Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2245169,"hashId":"85876aa9279bed0a0df2bb9725a809ed","enunciado":"<p>A palavra <em>feminista<\/em>, derivada do substantivo feminino, \u00e9 formada por processo de: <\/p>","resposta":8834499,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":8834499,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o. ","id":8834500,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":8834501,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":8834502,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva.","id":8834503,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o regressiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pintura de Frida Kahlo \u00e9 leiloada por valor recorde para obra latino-americana ___Um autorretrato da artista mexicana Frida Kahlo com seu marido, o artista Diego Rivera, foi vendido em um leil\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (16) por US $ 34,9 milh\u00f5es (cerca de R$ 190 milh\u00f5es), o maior pre\u00e7o j\u00e1 pago por uma pintura de um artista latino-americano. ___Conclu\u00eddo em 1949, cinco anos antes da morte de Frida, \u201cDiego y yo\u201d (Diego e eu) foi arrematado em um leil\u00e3o da hist\u00f3rica Sotheby\u2019s, em Nova York. \u201cEsta \u00e9 uma das obras mais importantes de Kahlo a chegar a leil\u00e3o e estamos animados por ela estar na Sotheby\u2019s\u201d, disse Oliver Barker, diretor s\u00eanior da casa de leil\u00e3o ao apresentar a obra. ___A pintura mostra a artista com os olhos marejados e o cabelo solto, com um retrato de Rivera com um terceiro olho acima de sua sobrancelha. ___Frida, que passou longos per\u00edodos acamada ap\u00f3s um acidente de tr\u00e2nsito na juventude, produziu cerca de 200 pinturas, esbo\u00e7os e desenhos \u2013 autorretratos em sua maioria \u2013 nos quais transformou seu infort\u00fanio em obras de cores ousadas e for\u00e7a emblem\u00e1tica. ___Ela alcan\u00e7ou fama internacional ap\u00f3s sua morte em 1954 e, ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1970, tornou-se um \u00edcone feminista. Fonte: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/estilo\/pintura-de-frida-kahlo-eleiloada-por-valor-recorde-para-obra-latino-americana\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.","id":515134,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pintura de Frida Kahlo \u00e9 leiloada por valor recorde para obra latino-americana <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Um autorretrato da artista mexicana Frida Kahlo com seu marido, o artista Diego Rivera, foi vendido em um leil\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (16) por US $ 34,9 milh\u00f5es (cerca de R$ 190 milh\u00f5es), o maior pre\u00e7o j\u00e1 pago por uma pintura de um artista latino-americano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Conclu\u00eddo em 1949, cinco anos antes da morte de Frida, \u201cDiego y yo\u201d (Diego e eu) foi arrematado em um leil\u00e3o da hist\u00f3rica Sotheby\u2019s, em Nova York. \u201cEsta \u00e9 uma das obras mais importantes de Kahlo a chegar a leil\u00e3o e estamos animados por ela estar na Sotheby\u2019s\u201d, disse Oliver Barker, diretor s\u00eanior da casa de leil\u00e3o ao apresentar a obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A pintura mostra a artista com os olhos marejados e o cabelo solto, com um retrato de Rivera com um terceiro olho acima de sua sobrancelha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frida, que passou longos per\u00edodos acamada ap\u00f3s um acidente de tr\u00e2nsito na juventude, produziu cerca de 200 pinturas, esbo\u00e7os e desenhos \u2013 autorretratos em sua maioria \u2013 nos quais transformou seu infort\u00fanio em obras de cores ousadas e for\u00e7a emblem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ela alcan\u00e7ou fama internacional ap\u00f3s sua morte em 1954 e, ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1970, tornou-se um \u00edcone feminista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\"><u>https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/estilo\/pintura-de-frida-kahlo-eleiloada-por-valor-recorde-para-obra-latino-americana\/<\/u><\/strong><span style=\"font-size: 10px;\"> Acesso em 13 de dezembro de 2021.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seu rel\u00f3gio \u00e9 muito vintage, e al\u00e9m disso, ainda tem sua r\u00fabrica gravada atr\u00e1s. Muito cool, man! Na frase acima, percebe-se a presen\u00e7a de:","provas":[{"id":74348,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2241205,"hashId":"261892b45ef1b3eddb35e186125671fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu rel\u00f3gio \u00e9 muito <em>vintage<\/em>, e al\u00e9m disso, ainda tem sua r\u00fabrica gravada atr\u00e1s. Muito <em>cool<\/em>, <em>man<\/em>! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frase acima, percebe-se a presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":8819280,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleonasmo e ambiguidade.","id":8819278,"corpo":"<p>Pleonasmo e ambiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cacofonia e eco.","id":8819279,"corpo":"<p>Cacofonia e eco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrangeirismo e barbarismo.","id":8819280,"corpo":"<p>Estrangeirismo e barbarismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solecismo e redund\u00e2ncia.","id":8819281,"corpo":"<p>Solecismo e redund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Direito","id":25834,"slug":"analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da CLT, assinale a alternativa que trata corretamente sobre a prote\u00e7\u00e3o do trabalho da mulher.","provas":[{"id":85426,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Direito","id":25834,"slug":"analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-direito-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Analista de Planejamento Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:17:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2488524,"hashId":"ab58e03a50203c0f909560289818378c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da CLT, assinale a alternativa que trata corretamente sobre a prote\u00e7\u00e3o do trabalho da mulher.<\/p>","resposta":9888887,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao empregador \u00e9 vedado empregar a mulher em servi\u00e7o que demande o emprego de for\u00e7a muscular superior a 10 (dez) quilos para o trabalho cont\u00ednuo, ou 25 (quinze) quilos para o trabalho ocasional.","id":9888883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao empregador \u00e9 vedado empregar a mulher em servi\u00e7o que demande o emprego de for\u00e7a muscular superior a 10 (dez) quilos para o trabalho cont\u00ednuo, ou 25 (quinze) quilos para o trabalho ocasional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos em que trabalharem pelo menos 20 (vinte) mulheres com mais de 18 (dezoito) anos de idade ter\u00e3o local apropriado onde seja permitido \u00e0s empregadas guardar sob vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia os seus filhos no per\u00edodo da amamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo suprir essa exig\u00eancia por meio de creches mantidas diretamente com entidade p\u00fablica em regime comunit\u00e1rio.","id":9888884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos em que trabalharem pelo menos 20 (vinte) mulheres com mais de 18 (dezoito) anos de idade ter\u00e3o local apropriado onde seja permitido \u00e0s empregadas guardar sob vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia os seus filhos no per\u00edodo da amamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo suprir essa exig\u00eancia por meio de creches mantidas diretamente com entidade p\u00fablica em regime comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda empresa \u00e9 obrigada a instalar vesti\u00e1rios com arm\u00e1rios individuais privativos das mulheres, inclusive os estabelecimentos comerciais, escrit\u00f3rios e atividades afins, ainda que n\u00e3o seja exigida a troca de roupa e outros, n\u00e3o admitindo-se como suficientes as gavetas ou escaninhos.","id":9888885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda empresa \u00e9 obrigada a instalar vesti\u00e1rios com arm\u00e1rios individuais privativos das mulheres, inclusive os estabelecimentos comerciais, escrit\u00f3rios e atividades afins, ainda que n\u00e3o seja exigida a troca de roupa e outros, n\u00e3o admitindo-se como suficientes as gavetas ou escaninhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o ou guarda judicial conjunta ensejar\u00e1 a concess\u00e3o de licen\u00e7a-maternidade a ambos os adotantes ou guardi\u00e3es, empregado ou empregada.","id":9888886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o ou guarda judicial conjunta ensejar\u00e1 a concess\u00e3o de licen\u00e7a-maternidade a ambos os adotantes ou guardi\u00e3es, empregado ou empregada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para amamentar seu filho, inclusive se advindo de ado\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que este complete 6 (seis) meses de idade, a mulher ter\u00e1 direito, durante a jornada de trabalho, a 2 (dois) descansos especiais de meia hora cada um, podendo esse per\u00edodo ser dilatado quando a sa\u00fade do filho o exigir, a crit\u00e9rio da autoridade competente.","id":9888887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para amamentar seu filho, inclusive se advindo de ado\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que este complete 6 (seis) meses de idade, a mulher ter\u00e1 direito, durante a jornada de trabalho, a 2 (dois) descansos especiais de meia hora cada um, podendo esse per\u00edodo ser dilatado quando a sa\u00fade do filho o exigir, a crit\u00e9rio da autoridade competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2488524","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o familiar na sociedade da Am\u00e9rica lusa do s\u00e9culo 18 esteve pautada por concep\u00e7\u00f5es corporativas e estamentais de Antigo Regime. A din\u00e2mica social de uma monarquia pluricontinental como a portuguesa permitia a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es de parentesco extensas, reunindo, al\u00e9m dos consangu\u00edneos, colaterais, criados e escravizados, classificados e organizados por uma hierarquia rigidamente vinculada ao nascimento.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:53:12","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2378937,"hashId":"7f1e13bc53c5be373122ba3b2e5271ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o familiar na sociedade da Am\u00e9rica lusa do s\u00e9culo 18 esteve pautada por concep\u00e7\u00f5es corporativas e estamentais de Antigo Regime. A din\u00e2mica social de uma monarquia pluricontinental como a portuguesa permitia a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es de parentesco extensas, reunindo, al\u00e9m dos consangu\u00edneos, colaterais, criados e escravizados, classificados e organizados por uma hierarquia rigidamente vinculada ao nascimento.<\/p>","resposta":9414636,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9414635,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9414636,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas da Am\u00e9rica portuguesa no s\u00e9culo 18, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529818,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas da Am\u00e9rica portuguesa no s\u00e9culo 18, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme relato de Osvaldo Aranha a Vargas acerca do encontro do ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores com Roosevelt, o presidente norte-americano teria apresentado o cen\u00e1rio dos alinhamentos que enredariam as principais na\u00e7\u00f5es europeias frente ao expansionismo alem\u00e3o e ao perigo da presen\u00e7a de agentes nazistas em pa\u00edses sul-americanos, al\u00e9m da discord\u00e2ncia argentina de se alinhar aos EUA na proclamada unidade continental celebrada na Confer\u00eancia de Lima.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:54:18","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2378976,"hashId":"74ebf6fccbfa2d7183ce35cb5c59d2ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme relato de Osvaldo Aranha a Vargas acerca do encontro do ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores com Roosevelt, o presidente norte-americano teria apresentado o cen\u00e1rio dos alinhamentos que enredariam as principais na\u00e7\u00f5es europeias frente ao expansionismo alem\u00e3o e ao perigo da presen\u00e7a de agentes nazistas em pa\u00edses sul-americanos, al\u00e9m da discord\u00e2ncia argentina de se alinhar aos EUA na proclamada unidade continental celebrada na Confer\u00eancia de Lima.<\/p>","resposta":9414790,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9414790,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9414791,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um mundo em plena convuls\u00e3o e \u00e0s v\u00e9speras da Segunda Guerra Mundial, em dezembro de 1938, ocorreu a VIII Confer\u00eancia Internacional Americana, em Lima, que deliberou pela amplia\u00e7\u00e3o do sistema de consultas criado na confer\u00eancia de Buenos Aires e firmou uma declara\u00e7\u00e3o de solidariedade continental, apesar dos dissensos entre Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) e Argentina a respeito da reda\u00e7\u00e3o final do documento. Com base nas rela\u00e7\u00f5es entre os governos Roosevelt e Vargas nesse per\u00edodo, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um mundo em plena convuls\u00e3o e \u00e0s v\u00e9speras da Segunda Guerra Mundial, em dezembro de 1938, ocorreu a VIII Confer\u00eancia Internacional Americana, em Lima, que deliberou pela amplia\u00e7\u00e3o do sistema de consultas criado na confer\u00eancia de Buenos Aires e firmou uma declara\u00e7\u00e3o de solidariedade continental, apesar dos dissensos entre Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) e Argentina a respeito da reda\u00e7\u00e3o final do documento. Com base nas rela\u00e7\u00f5es entre os governos Roosevelt e Vargas nesse per\u00edodo, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416724,"slug":"historia-periodo-entre-guerras-totalitarismos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de projeto e desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os, o principal prop\u00f3sito dos m\u00e9todos Taguchi \u00e9","provas":[{"id":70935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:51:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2164332,"hashId":"87ccdb25f757d1a07285ec2871736fc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de projeto e desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os, o principal prop\u00f3sito dos m\u00e9todos Taguchi \u00e9<\/p>","resposta":8485181,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"testar a robustez de um projeto.","id":8485181,"corpo":"<p>testar a robustez de um projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simular a aceita\u00e7\u00e3o de mercado de um produto ou servi\u00e7o.","id":8485182,"corpo":"<p>simular a aceita\u00e7\u00e3o de mercado de um produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar a adequa\u00e7\u00e3o de um projeto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":8485183,"corpo":"<p>avaliar a adequa\u00e7\u00e3o de um projeto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimar os custos de produ\u00e7\u00e3o de um novo produto.","id":8485184,"corpo":"<p>estimar os custos de produ\u00e7\u00e3o de um novo produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elencar requisitos de diferentes categorias de potenciais usu\u00e1rios.","id":8485185,"corpo":"<p>elencar requisitos de diferentes categorias de potenciais usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, de modo a associar as formas t\u00edpicas de estrutura organizacional com suas defini\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas.(1) Forma de M(2) Em rede(3) Matricial(4) Forma de U( ) Recursos agrupados de modo combinado em pelo menos duas linhas de autoridade ou responsabilidade.( ) Agrupamentos de recursos relacionados entre si a partir de relativamente pouco controle e subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, com a intensidade relativa das rela\u00e7\u00f5es dependentes de circunst\u00e2ncias temporais e organizacionais espec\u00edficas.( ) Recursos organizacionais agrupados primeiramente de acordo com produtos, servi\u00e7os ou mercados geogr\u00e1ficos.( ) Recursos organizacionais agrupados de acordo com sua finalidade funcional prim\u00e1ria.A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":70935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:00:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2164496,"hashId":"95d2d827ee33fe8f6dab27ce2adbde61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, de modo a associar as formas t\u00edpicas de estrutura organizacional com suas defini\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Forma de M<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Em rede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Matricial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Forma de U<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recursos agrupados de modo combinado em pelo menos duas linhas de autoridade ou responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Agrupamentos de recursos relacionados entre si a partir de relativamente pouco controle e subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, com a intensidade relativa das rela\u00e7\u00f5es dependentes de circunst\u00e2ncias temporais e organizacionais espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recursos organizacionais agrupados primeiramente de acordo com produtos, servi\u00e7os ou mercados geogr\u00e1ficos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recursos organizacionais agrupados de acordo com sua finalidade funcional prim\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8485923,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8485921,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":8485922,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":8485923,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.","id":8485924,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8485925,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402654,"slug":"engenharia-de-producao-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre abordagens t\u00edpicas para redu\u00e7\u00e3o de complexidade no projeto de produtos ou servi\u00e7os.I - A padroniza\u00e7\u00e3o objetiva racionalizar a defini\u00e7\u00e3o de um conjunto de componentes de projeto com diferentes caracter\u00edsticas funcionais que podem ser usadas para atender requisitos de natureza similar.II - A modularidade \u00e9 uma abordagem de redu\u00e7\u00e3o de complexidade restrita ao projeto de produtos, enquanto a comunalidade \u00e9 empregada exclusivamente no projeto de servi\u00e7os.III - Benef\u00edcios do emprego de modularidade incluem economias de escala derivadas do uso de componentes comuns em diferentes fam\u00edlias de produtos e aumento da variedade de produtos a partir de um mesmo conjunto comum de componentes.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:58:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2164474,"hashId":"cf0b63e5331873ac122c2c21001e96cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas sobre abordagens t\u00edpicas para redu\u00e7\u00e3o de complexidade no projeto de produtos ou servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A padroniza\u00e7\u00e3o objetiva racionalizar a defini\u00e7\u00e3o de um conjunto de componentes de projeto com diferentes caracter\u00edsticas funcionais que podem ser usadas para atender requisitos de natureza similar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A modularidade \u00e9 uma abordagem de redu\u00e7\u00e3o de complexidade restrita ao projeto de produtos, enquanto a comunalidade \u00e9 empregada exclusivamente no projeto de servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Benef\u00edcios do emprego de modularidade incluem economias de escala derivadas do uso de componentes comuns em diferentes fam\u00edlias de produtos e aumento da variedade de produtos a partir de um mesmo conjunto comum de componentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8485836,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8485833,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8485834,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8485835,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8485836,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8485837,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402645,"slug":"engenharia-de-producao-avaliacao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tomada de decis\u00e3o com incerteza, o crit\u00e9rio ______ pressup\u00f5e determinar o _______ cen\u00e1rio de resultado poss\u00edvel para cada alternativa e busca selecionar a alternativa com _______ resultado dentre os cen\u00e1rios, o que caracteriza uma estrat\u00e9gia ________ de tomada de decis\u00e3o.Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.","provas":[{"id":70935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:58:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2164475,"hashId":"d2178a8b58bfea793d8ad8b3d19d2baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tomada de decis\u00e3o com incerteza, o crit\u00e9rio ______ pressup\u00f5e determinar o _______ cen\u00e1rio de resultado poss\u00edvel para cada alternativa e busca selecionar a alternativa com _______ resultado dentre os cen\u00e1rios, o que caracteriza uma estrat\u00e9gia ________ de tomada de decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.<\/p>","resposta":8485842,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maximin \u2013 pior \u2013 menor \u2013 pessimista","id":8485838,"corpo":"<p>maximin \u2013 pior \u2013 menor \u2013 pessimista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maximin \u2013 melhor \u2013 menor \u2013 otimista","id":8485839,"corpo":"<p>maximin \u2013 melhor \u2013 menor \u2013 otimista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"minimax \u2013 pior \u2013 menor \u2013 pessimista","id":8485840,"corpo":"<p>minimax \u2013 pior \u2013 menor \u2013 pessimista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"minimax \u2013 melhor \u2013 maior \u2013 otimista","id":8485841,"corpo":"<p>minimax \u2013 melhor \u2013 maior \u2013 otimista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maximin \u2013 pior \u2013 maior \u2013 pessimista","id":8485842,"corpo":"<p>maximin \u2013 pior \u2013 maior \u2013 pessimista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, associando os tipos de custos da qualidade, segundo a abordagem da Gest\u00e3o da Qualidade Total, com seus exemplos.(1) Custo de Preven\u00e7\u00e3o(2) Custo de Falha Interna(3) Custo de Falha Externa(4) Custo de Avalia\u00e7\u00e3o( ) Custos com inspe\u00e7\u00e3o total p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o( ) Custos com retrabalho e descarte( ) Custos associados a esfor\u00e7os de Controle Estat\u00eds-tico de Processo (CEP)( ) Custos com lit\u00edgio e devolu\u00e7\u00f5es de produtosA sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":70935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:56:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2164455,"hashId":"334ff60929ef6217e578c772e54f22eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, associando os tipos de custos da qualidade, segundo a abordagem da Gest\u00e3o da Qualidade Total, com seus exemplos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Custo de Preven\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Custo de Falha Interna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Custo de Falha Externa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Custo de Avalia\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custos com inspe\u00e7\u00e3o total p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custos com retrabalho e descarte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custos associados a esfor\u00e7os de Controle Estat\u00eds-tico de Processo (CEP)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custos com lit\u00edgio e devolu\u00e7\u00f5es de produtos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8485740,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":8485738,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":8485739,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8485740,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":8485741,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8485742,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lideran\u00e7a e o mando discricion\u00e1rio dos coron\u00e9is sobre um conjunto de \u201cvotos de cabresto\u201d advinham de sua ascend\u00eancia econ\u00f4mica e social como propriet\u00e1rios rurais, mas toda a organiza\u00e7\u00e3o do sistema eleitoral, incluindo o custeio de suas despesas e a log\u00edstica da apura\u00e7\u00e3o, era feita pela Justi\u00e7a Eleitoral, com sede no Distrito Federal. Essa centraliza\u00e7\u00e3o garantia a efetividade da \u201cpol\u00edtica dos estados\u201d.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:03:51","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2378927,"hashId":"1b37f56e1132544487fde65f5744db13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a e o mando discricion\u00e1rio dos coron\u00e9is sobre um conjunto de \u201cvotos de cabresto\u201d advinham de sua ascend\u00eancia econ\u00f4mica e social como propriet\u00e1rios rurais, mas toda a organiza\u00e7\u00e3o do sistema eleitoral, incluindo o custeio de suas despesas e a log\u00edstica da apura\u00e7\u00e3o, era feita pela Justi\u00e7a Eleitoral, com sede no Distrito Federal. Essa centraliza\u00e7\u00e3o garantia a efetividade da \u201cpol\u00edtica dos estados\u201d.<\/p>","resposta":9414598,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9414597,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9414598,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma relativa estabilidade permite que chegue ao fim o governo de Prudente de Morais e que se fa\u00e7a, sem maiores dificuldades, a elei\u00e7\u00e3o de seu sucessor. O escolhido \u00e9 Manuel Ferraz de Campos Sales, republicano hist\u00f3rico, membro do PRP, ministro de Deodoro, presidente de S\u00e3o Paulo e pol\u00edtico experimentado, capaz de conciliar posi\u00e7\u00f5es firmes em quest\u00f5es importantes, agir com equil\u00edbrio e manter uma imagem de neutralidade. Sales garante, na verdade, em meio ao tumultuado processo republicano, a presen\u00e7a de S\u00e3o Paulo nas decis\u00f5es mais importantes da pol\u00edtica da Rep\u00fablica.RESENDE, Maria Efig\u00eania Lage de. O processo pol\u00edtico na Primeira Rep\u00fablica e o liberalismo olig\u00e1rquico. In: FERREIRA, Jorge; DELGADO, Lucilia de Almeida Neves (orgs.). O Brasil republicano: o tempo do liberalismo olig\u00e1rquico \u2013 da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o de 1930. 10. ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2018, p. 101-102.Considerando o texto apresentado, quanto ao regime olig\u00e1rquico da Primeira Rep\u00fablica e \u00e0s suas din\u00e2micas pol\u00edticas, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529816,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma relativa estabilidade permite que chegue ao fim o governo de Prudente de Morais e que se fa\u00e7a, sem maiores dificuldades, a elei\u00e7\u00e3o de seu sucessor. O escolhido \u00e9 Manuel Ferraz de Campos Sales, republicano hist\u00f3rico, membro do PRP, ministro de Deodoro, presidente de S\u00e3o Paulo e pol\u00edtico experimentado, capaz de conciliar posi\u00e7\u00f5es firmes em quest\u00f5es importantes, agir com equil\u00edbrio e manter uma imagem de neutralidade. Sales garante, na verdade, em meio ao tumultuado processo republicano, a presen\u00e7a de S\u00e3o Paulo nas decis\u00f5es mais importantes da pol\u00edtica da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RESENDE, Maria Efig\u00eania Lage de. O processo pol\u00edtico na Primeira Rep\u00fablica e o liberalismo olig\u00e1rquico. In: FERREIRA, Jorge; DELGADO, Lucilia de Almeida Neves (orgs.). <em>O Brasil republicano<\/em>: o tempo do liberalismo olig\u00e1rquico \u2013 da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o de 1930. 10. ed. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2018, p. 101-102.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto apresentado, quanto ao regime olig\u00e1rquico da Primeira Rep\u00fablica e \u00e0s suas din\u00e2micas pol\u00edticas, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo Tratado de Paz e Amizade celebrado no Rio de Janeiro, em 29 de agosto de 1825, o rei de Portugal reconhecia a independ\u00eancia pol\u00edtica do Brasil e transferia para seu filho Pedro, de sua livre vontade, a soberania sobre o Imp\u00e9rio, reconhecendo-o como imperador. Negociado pelo experiente diplomata brit\u00e2nico Charles Stuart, enviado extraordin\u00e1rio e ministro plenipotenci\u00e1rio do rei de Portugal, o Tratado estabelecia que Jo\u00e3o VI de Portugal reservava para sua pessoa o t\u00edtulo de imperador do Brasil.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:02:06","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2378862,"hashId":"5bd39169006293bbbac22d6a9ff829ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Tratado de Paz e Amizade celebrado no Rio de Janeiro, em 29 de agosto de 1825, o rei de Portugal reconhecia a independ\u00eancia pol\u00edtica do Brasil e transferia para seu filho Pedro, de sua livre vontade, a soberania sobre o Imp\u00e9rio, reconhecendo-o como imperador. Negociado pelo experiente diplomata brit\u00e2nico Charles Stuart, enviado extraordin\u00e1rio e ministro plenipotenci\u00e1rio do rei de Portugal, o Tratado estabelecia que Jo\u00e3o VI de Portugal reservava para sua pessoa o t\u00edtulo de imperador do Brasil.<\/p>","resposta":9414320,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9414320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9414321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ruptura pol\u00edtica com Portugal e a organiza\u00e7\u00e3o do Estado nacional implicariam a elabora\u00e7\u00e3o de um aparato ideol\u00f3gico que deveria dar legitimidade ao pr\u00f3prio processo de constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o. Tratava-se agora de inventar o Brasil, n\u00e3o apenas no plano geopol\u00edtico, mas tamb\u00e9m no plano simb\u00f3lico, forjando as bases de sua identidade. [...] \u00c0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Estado nacional deveria corresponder uma produ\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica que delineasse os contornos da Na\u00e7\u00e3o e a integrasse no mundo civilizado, segundo os par\u00e2metros europeus.SANTOS, Afonso Carlos Marques dos. A inven\u00e7\u00e3o do Brasil: um problemanacional? In: A inven\u00e7\u00e3o do Brasil: ensaios de hist\u00f3ria e cultura.Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 2007, p. 59-69, p. 60.Acerca das diferentes dimens\u00f5es do processo de independ\u00eancia do Brasil, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A ruptura pol\u00edtica com Portugal e a organiza\u00e7\u00e3o do Estado nacional implicariam a elabora\u00e7\u00e3o de um aparato ideol\u00f3gico que deveria dar legitimidade ao pr\u00f3prio processo de constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o. Tratava-se agora de inventar o Brasil, n\u00e3o apenas no plano geopol\u00edtico, mas tamb\u00e9m no plano simb\u00f3lico, forjando as bases de sua identidade. [...] \u00c0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Estado nacional deveria corresponder uma produ\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica que delineasse os contornos da Na\u00e7\u00e3o e a integrasse no mundo civilizado, segundo os par\u00e2metros europeus.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANTOS, Afonso Carlos Marques dos. A inven\u00e7\u00e3o do Brasil: um problema<\/p><p style=\"text-align: right;\">nacional? In: A inven\u00e7\u00e3o do Brasil: ensaios de hist\u00f3ria e cultura.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 2007, p. 59-69, p. 60.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das diferentes dimens\u00f5es do processo de independ\u00eancia do Brasil, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como imperador e comandante das For\u00e7as Armadas, Napole\u00e3o Bonaparte liderou uma s\u00e9rie de campanhas militares para expandir os dom\u00ednios da Fran\u00e7a. Para isso, o ex\u00e9rcito franc\u00eas foi fortalecido em armas e soldados, tornando-se o mais poderoso da Europa na \u00e9poca. Em 1805, for\u00e7as francesas tentaram invadir a Inglaterra, sem sucesso. Em outubro, a marinha de guerra inglesa, comandada pelo almirante Nelson, venceu os franceses na: ","provas":[{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:13:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2170770,"hashId":"faa6ff3596944bc65df303ca9bc31a8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como imperador e comandante das For\u00e7as Armadas, Napole\u00e3o Bonaparte liderou uma s\u00e9rie de campanhas militares para expandir os dom\u00ednios da Fran\u00e7a. Para isso, o ex\u00e9rcito franc\u00eas foi fortalecido em armas e soldados, tornando-se o mais poderoso da Europa na \u00e9poca. Em 1805, for\u00e7as francesas tentaram invadir a Inglaterra, sem sucesso. Em outubro, a marinha de guerra inglesa, comandada pelo almirante Nelson, venceu os franceses na: <\/p>","resposta":8513265,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Batalha de Trafalgar.","id":8513265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Batalha de Trafalgar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Batalha de Austerlitz.","id":8513266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Batalha de Austerlitz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Batalha de Waterloo.","id":8513267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Batalha de Waterloo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Batalha de Sans-Culottes.","id":8513268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Batalha de Sans-Culottes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Napole\u00f4nico","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Napole\u00f4nico","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":418423,"slug":"historia-periodo-napoleonico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial e Ambiental","id":22263,"slug":"professor-de-educacao-patrimonial-e-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00e1reas degradadas s\u00e3o aquelas que sofreram algum tipo de modifica\u00e7\u00e3o nas suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas por interfer\u00eancia humana descontrolada nos ciclos naturais e nas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas inadequadas. Alguns fen\u00f4menos naturais como os furac\u00f5es tamb\u00e9m podem causar grandes preju\u00edzos ao meio ambiente, mas esses casos s\u00e3o por vezes inevit\u00e1veis, ao passo que a degrada\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, essa sim, pode ser evitada ou minimizada com a aplica\u00e7\u00e3o correta das t\u00e9cnicas de manejo do solo. Dessa forma, existem t\u00e9cnicas que podem ser utilizadas na recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas degradadas, sobre esse assunto, marque a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":70320,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial e Ambiental","id":22263,"slug":"professor-de-educacao-patrimonial-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial e Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:17:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2147870,"hashId":"7a08bdfa16e36116a338282a05a81051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas degradadas s\u00e3o aquelas que sofreram algum tipo de modifica\u00e7\u00e3o nas suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas por interfer\u00eancia humana descontrolada nos ciclos naturais e nas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas inadequadas. Alguns fen\u00f4menos naturais como os furac\u00f5es tamb\u00e9m podem causar grandes preju\u00edzos ao meio ambiente, mas esses casos s\u00e3o por vezes inevit\u00e1veis, ao passo que a degrada\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, essa sim, pode ser evitada ou minimizada com a aplica\u00e7\u00e3o correta das t\u00e9cnicas de manejo do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, existem t\u00e9cnicas que podem ser utilizadas na recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas degradadas, sobre esse assunto, marque a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8412745,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praticando a semeadura direta, utilizando plantas de cobertura de solo, n\u00e3o colocando gado nos restos culturais e fazendo rota\u00e7\u00e3o de culturas.","id":8412744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticando a semeadura direta, utilizando plantas de cobertura de solo, n\u00e3o colocando gado nos restos culturais e fazendo rota\u00e7\u00e3o de culturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflorestar a mata ciliar com esp\u00e9cies ex\u00f3ticas, diminuindo o tamanho da reserva legal e utilizar uma quantidade expressiva de adubos qu\u00edmicos.","id":8412745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflorestar a mata ciliar com esp\u00e9cies ex\u00f3ticas, diminuindo o tamanho da reserva legal e utilizar uma quantidade expressiva de adubos qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de terraceamento, ou seja, fazer terra\u00e7os, de base larga ou estreita, para evitar o escorrimento da \u00e1gua da chuva.","id":8412746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica de terraceamento, ou seja, fazer terra\u00e7os, de base larga ou estreita, para evitar o escorrimento da \u00e1gua da chuva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar que o gado circule nas \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s nascentes e preservar a vegeta\u00e7\u00e3o natural ao redor das margens de c\u00f3rregos e rios. ","id":8412747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar que o gado circule nas \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s nascentes e preservar a vegeta\u00e7\u00e3o natural ao redor das margens de c\u00f3rregos e rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas","oab":false,"nome":"Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402679,"slug":"engenharia-florestal-recuperacao-de-areas-degradadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amaz\u00f4nia legal \u00e9 um conceito institu\u00eddo pelo governo brasileiro que, apesar de estar vinculado a uma determinada regi\u00e3o, se aplica a quest\u00f5es sociopol\u00edticas e n\u00e3o territoriais. Qual \u00e9 o seu objetivo?","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:01:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223088,"hashId":"9e2e89b93c638f49ae997c01c6ca9b6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amaz\u00f4nia legal \u00e9 um conceito institu\u00eddo pelo governo brasileiro que, apesar de estar vinculado a uma determinada regi\u00e3o, se aplica a quest\u00f5es sociopol\u00edticas e n\u00e3o territoriais. Qual \u00e9 o seu objetivo?<\/p>","resposta":8739449,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover o bem estar da popula\u00e7\u00e3o dos estados que a integram, por meio de pol\u00edticas assistencialistas de complementa\u00e7\u00e3o de renda.","id":8739446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o bem estar da popula\u00e7\u00e3o dos estados que a integram, por meio de pol\u00edticas assistencialistas de complementa\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionar aos povos da regi\u00e3o amaz\u00f4nica as mesmas oportunidades de desenvolvimento pessoal e social dos quais usufruem as popula\u00e7\u00f5es que cresceram em grandes metr\u00f3poles do pa\u00eds.","id":8739447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar aos povos da regi\u00e3o amaz\u00f4nica as mesmas oportunidades de desenvolvimento pessoal e social dos quais usufruem as popula\u00e7\u00f5es que cresceram em grandes metr\u00f3poles do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar um subgoverno na regi\u00e3o amaz\u00f4nica para se dedicar a solucionar problemas de ordem ambiental, como as queimadas, o desmatamento, a minera\u00e7\u00e3o e o extrativismo irregular.","id":8739448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar um subgoverno na regi\u00e3o amaz\u00f4nica para se dedicar a solucionar problemas de ordem ambiental, como as queimadas, o desmatamento, a minera\u00e7\u00e3o e o extrativismo irregular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento social e econ\u00f4mico dos estados da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, que vem compartilhando desafios econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais ao longo de suas hist\u00f3rias.","id":8739449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento social e econ\u00f4mico dos estados da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, que vem compartilhando desafios econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais ao longo de suas hist\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Criar programas de conscientiza\u00e7\u00e3o para as popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas, acerca da import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o dos rios, por estes serem os principais respons\u00e1veis pelo t\u00edtulo que a regi\u00e3o amaz\u00f4nica recebe de \"pulm\u00e3o do mundo\".","id":8739450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar programas de conscientiza\u00e7\u00e3o para as popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas, acerca da import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o dos rios, por estes serem os principais respons\u00e1veis pelo t\u00edtulo que a regi\u00e3o amaz\u00f4nica recebe de \"pulm\u00e3o do mundo\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amaz\u00f5nia","oab":false,"nome":"Amaz\u00f5nia","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427819,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 1940, diversos direitos trabalhistas brasileiros foram criados ou reunidos na chamada CLT (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), tais como o sal\u00e1rio m\u00ednimo ou a aposentadoria. Recentemente, essas normas sofreram v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es. Como ficou conhecida a altera\u00e7\u00e3o sobre a aposentadoria? Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":74593,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74599,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2022"},{"id":74597,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2022"},{"id":74587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Auxiliar de Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 21:58:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2245206,"hashId":"0f952aa0af14ca9350807f3d0015c7b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos 1940, diversos direitos trabalhistas brasileiros foram criados ou reunidos na chamada CLT (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), tais como o sal\u00e1rio m\u00ednimo ou a aposentadoria. Recentemente, essas normas sofreram v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es. Como ficou conhecida a altera\u00e7\u00e3o sobre a aposentadoria? Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8834645,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reforma Administrativa.","id":8834642,"corpo":"<p>Reforma Administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio Brasil.","id":8834643,"corpo":"<p>Aux\u00edlio Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Novo Ensino M\u00e9dio.","id":8834644,"corpo":"<p>Novo Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reforma da Previd\u00eancia.","id":8834645,"corpo":"<p>Reforma da Previd\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reforma Tribut\u00e1ria.","id":8834646,"corpo":"<p>Reforma Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ritmo da cria\u00e7\u00e3o de empregos informais dobrou no Brasil em cinco anos e tem sido a principal marca da med\u00edocre recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desde 2017. De um total de 89 milh\u00f5es de ocupados, 36,3 milh\u00f5es s\u00e3o informais, segundo o IBGE. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ mercado\/2021\/10\/emprego-informal-dobra-e-ioio-na-renda-empobrece-brasileiro.shtml?utm_source=whatsapp&amp;utm_ medium=social&amp;utm_campaign=compwa. Acesso em: 7 out. 2021. O trabalho informal, que emprega cerca de 40% dos brasileiros atualmente ocupados, \u00e9 compreendido como","provas":[{"id":72844,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Agente Administrativo\/Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:02:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216193,"hashId":"e50469ef401f85b5376eaac8214d57ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ritmo da cria\u00e7\u00e3o de empregos informais dobrou no Brasil em cinco anos e tem sido a principal marca da med\u00edocre recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desde 2017. De um total de 89 milh\u00f5es de ocupados, 36,3 milh\u00f5es s\u00e3o informais, segundo o IBGE. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">mercado\/2021\/10\/emprego-informal-dobra-e-ioio-na-renda-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">empobrece-brasileiro.shtml?utm_source=whatsapp&amp;utm_ <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">medium=social&amp;utm_campaign=compwa. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 7 out. 2021. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trabalho informal, que emprega cerca de 40% dos brasileiros atualmente ocupados, \u00e9 compreendido como<\/p>","resposta":8707821,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emprego destinado \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o profissional de jovens.","id":8707820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprego destinado \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o profissional de jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o sem nenhuma prote\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":8707821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupa\u00e7\u00e3o sem nenhuma prote\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os isentos de tributos com redu\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00f5es por demiss\u00e3o.","id":8707822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os isentos de tributos com redu\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00f5es por demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalho tempor\u00e1rio, para substitui\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias.","id":8707823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalho tempor\u00e1rio, para substitui\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ponte Marechal Hermes foi tombada pelo IEPHA em 1985. Essa ponte foi constru\u00edda em 1922 com o objetivo de","provas":[{"id":72844,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Agente Administrativo\/Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:02:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216160,"hashId":"4292397bd3588c146de17bc1c5e83343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ponte Marechal Hermes foi tombada pelo IEPHA em 1985. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa ponte foi constru\u00edda em 1922 com o objetivo de<\/p>","resposta":8707724,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilitar a comunica\u00e7\u00e3o entre as cidades de Pirapora e Buritizeiro.","id":8707723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilitar a comunica\u00e7\u00e3o entre as cidades de Pirapora e Buritizeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria entre o Rio de Janeiro e Bel\u00e9m do Par\u00e1.","id":8707724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria entre o Rio de Janeiro e Bel\u00e9m do Par\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homenagear o centen\u00e1rio da Independ\u00eancia do Brasil.","id":8707725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homenagear o centen\u00e1rio da Independ\u00eancia do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registrar a for\u00e7a da metalurgia do estado de Minas Gerais.","id":8707726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar a for\u00e7a da metalurgia do estado de Minas Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2nsito e Transporte","oab":false,"nome":"Tr\u00e2nsito e Transporte","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427835,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-transito-e-transporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas foram as adapta\u00e7\u00f5es que tivemos que fazer nas nossas rotinas em decorr\u00eancia das medidas tomadas no combate ao coronav\u00edrus, sendo que uma delas impactou de forma significativa a rotina de quase todas as fam\u00edlias, pois foi necess\u00e1rio que crian\u00e7as e jovens estudassem \u00e0 dist\u00e2ncia por meios digitais. O que talvez nem todo mundo saiba \u00e9 que esta j\u00e1 \u00e9 uma modalidade de ensino que j\u00e1 \u00e9 praticada em alguns n\u00edveis ou etapas da educa\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o nome dado a esta modalidade de ensino?","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:01:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223099,"hashId":"0ee29161e5386234b6f776bd89cddeb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas foram as adapta\u00e7\u00f5es que tivemos que fazer nas nossas rotinas em decorr\u00eancia das medidas tomadas no combate ao coronav\u00edrus, sendo que uma delas impactou de forma significativa a rotina de quase todas as fam\u00edlias, pois foi necess\u00e1rio que crian\u00e7as e jovens estudassem \u00e0 dist\u00e2ncia por meios digitais. O que talvez nem todo mundo saiba \u00e9 que esta j\u00e1 \u00e9 uma modalidade de ensino que j\u00e1 \u00e9 praticada em alguns n\u00edveis ou etapas da educa\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o nome dado a esta modalidade de ensino?<\/p>","resposta":8739493,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Dist\u00e2ncia.","id":8739493,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Digital.","id":8739494,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica.","id":8739495,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensino Online.","id":8739496,"corpo":"<p>Ensino Online.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ensino Digital.","id":8739497,"corpo":"<p>Ensino Digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :Servi\u00e7o Social","id":23629,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item que apresenta uma das seguran\u00e7as afian\u00e7adas pelo Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).","provas":[{"id":86056,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :Servi\u00e7o Social","id":23629,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea :  Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 00:26:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2505356,"hashId":"870b819bc3d2451c01f19b579bb194bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item que apresenta uma das seguran\u00e7as afian\u00e7adas pelo Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).<\/p>","resposta":9962347,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intersetorialidade: integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o da rede socioassistencial com as demais pol\u00edticas e \u00f3rg\u00e3os setoriais.","id":9962345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intersetorialidade: integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o da rede socioassistencial com as demais pol\u00edticas e \u00f3rg\u00e3os setoriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equidade: respeito \u00e0s diversidades regionais, culturais, socioecon\u00f4micas, pol\u00edticas e territoriais, priorizando aqueles que estiverem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e risco pessoal e social.","id":9962346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade: respeito \u00e0s diversidades regionais, culturais, socioecon\u00f4micas, pol\u00edticas e territoriais, priorizando aqueles que estiverem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e risco pessoal e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Renda: operada por meio da concess\u00e3o de aux\u00edlios financeiros e da concess\u00e3o de benef\u00edcios continuados, nos termos da lei, para cidad\u00e3os n\u00e3o inclu\u00eddos no sistema contributivo de prote\u00e7\u00e3o social, que apresentem vulnerabilidades decorrentes do ciclo de vida e\/ou incapacidade para a vida independente e para o trabalho.","id":9962347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renda: operada por meio da concess\u00e3o de aux\u00edlios financeiros e da concess\u00e3o de benef\u00edcios continuados, nos termos da lei, para cidad\u00e3os n\u00e3o inclu\u00eddos no sistema contributivo de prote\u00e7\u00e3o social, que apresentem vulnerabilidades decorrentes do ciclo de vida e\/ou incapacidade para a vida independente e para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fortalecimento da rela\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica entre Estado e sociedade civil.","id":9962348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecimento da rela\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica entre Estado e sociedade civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/2505356","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisas e Codifica\u00e7\u00e3o","id":24902,"slug":"supervisor-censitario-area-pesquisas-e-codificacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das teorias motivacionais mais conhecidas \u00e9 a Teoria da Hierarquia das Necessidades de Maslow. Tal teoria parte do fundamento de que as necessidades humanas podem ser hierarquizadas. De acordo com essa teoria, as necessidades s\u00e3o distribu\u00eddas em uma hierarquia de import\u00e2ncia e de influ\u00eancia no comportamento das pessoas. Assinale a alternativa correta, de acordo com a ordem crescente da hierarquia das necessidades humanas, segundo Maslow.","provas":[{"id":83347,"cargo":{"descricao":"Supervisor Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisas e Codifica\u00e7\u00e3o","id":24902,"slug":"supervisor-censitario-area-pesquisas-e-codificacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2022-idecan-supervisor-censitario-area-pesquisas-e-codificacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IBGE - Supervisor Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisas e Codifica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2434214,"hashId":"bbf46faeb73b4dc63427a5f47a9a1373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das teorias motivacionais mais conhecidas \u00e9 a Teoria da Hierarquia das Necessidades de Maslow. Tal teoria parte do fundamento de que as necessidades humanas podem ser hierarquizadas. De acordo com essa teoria, as necessidades s\u00e3o distribu\u00eddas em uma hierarquia de import\u00e2ncia e de influ\u00eancia no comportamento das pessoas. Assinale a alternativa correta, de acordo com a ordem crescente da hierarquia das necessidades humanas, segundo Maslow.<\/p>","resposta":9651635,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidades de Exist\u00eancia; Necessidades Higi\u00eanicas; Necessidades de Afilia\u00e7\u00e3o; Necessidades de Realiza\u00e7\u00e3o; Necessidades Motivacionais.","id":9651633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidades de Exist\u00eancia; Necessidades Higi\u00eanicas; Necessidades de Afilia\u00e7\u00e3o; Necessidades de Realiza\u00e7\u00e3o; Necessidades Motivacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necessidades Psicol\u00f3gicas; Necessidades Sociais; Necessidades de Crescimento Pessoal; Necessidades Materiais; Necessidades de Seguran\u00e7a.","id":9651634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidades Psicol\u00f3gicas; Necessidades Sociais; Necessidades de Crescimento Pessoal; Necessidades Materiais; Necessidades de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessidades Fisiol\u00f3gicas; Necessidades de Seguran\u00e7a; Necessidades Sociais; Necessidades de Estima; Necessidades de Autorrealiza\u00e7\u00e3o.","id":9651635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidades Fisiol\u00f3gicas; Necessidades de Seguran\u00e7a; Necessidades Sociais; Necessidades de Estima; Necessidades de Autorrealiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessidades Fisiol\u00f3gicas; Necessidades Sociais; Necessidades de Poder; Necessidades de Autorrealiza\u00e7\u00e3o; Necessidades Motivacionais.","id":9651636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidades Fisiol\u00f3gicas; Necessidades Sociais; Necessidades de Poder; Necessidades de Autorrealiza\u00e7\u00e3o; Necessidades Motivacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Necessidades B\u00e1sicas; Necessidades de Afilia\u00e7\u00e3o; Necessidades de Estima; Necessidades Materiais; Necessidades Sociais.","id":9651637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidades B\u00e1sicas; Necessidades de Afilia\u00e7\u00e3o; Necessidades de Estima; Necessidades Materiais; Necessidades Sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das Necessidades de Maslow","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades de Maslow","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425449,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-de-maslow"}],"slug":"administracao-geral\/2434214","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Quadro cont\u00e9m caracter\u00edsticas dos principais tipos de desbaste utilizados em florestas naturais ou plantadas.TipoClasses afetadas (de domin\u00e2ncia)Volume e qualidade (do material extra\u00eddo)Efeito na qualidade (\u00e1rvores remanescentes)1Todas as classesMaior volume e de todo o tipo de qualidadePraticamente n\u00e3o altera2Classes inferioresPouco volume e de baixa qualidadeMelhora moderadamente3Todas as classesVolume m\u00e9dio, mas de baixa qualidadeEleva\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel4Classes superioresMaior volume e a maior parte de baixa qualidadeMelhora moderadamente5Todas as classesVolume acima da m\u00e9dia e de todo tipo de qualidadePode ser bastante vari\u00e1velAssinale a alternativa que apresenta a denomina\u00e7\u00e3o correta dos tipos, respectivamente.","provas":[{"id":74631,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2260367,"hashId":"88cb8a4b9d8ee0267a83a7c15b6fc32f","enunciado":"<p>O Quadro cont\u00e9m caracter\u00edsticas dos principais tipos de desbaste utilizados em florestas naturais ou plantadas.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 658px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"122\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"312\"><col width=\"174\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2bk5\"><td data-row=\"row-2bk5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2bk5\" data-cell=\"cell-n0wf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tipo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2bk5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2bk5\" data-cell=\"cell-awc2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Classes afetadas (de domin\u00e2ncia)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2bk5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2bk5\" data-cell=\"cell-47ns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Volume e qualidade <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2bk5\" data-cell=\"cell-47ns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(do material extra\u00eddo)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2bk5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2bk5\" data-cell=\"cell-bthq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Efeito na qualidade (\u00e1rvores remanescentes)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s3jg\"><td data-row=\"row-s3jg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s3jg\" data-cell=\"cell-v2qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-s3jg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s3jg\" data-cell=\"cell-q4xn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Todas as classes<\/p><\/td><td data-row=\"row-s3jg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s3jg\" data-cell=\"cell-219p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Maior volume e de todo o tipo de qualidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-s3jg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s3jg\" data-cell=\"cell-8jnr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Praticamente n\u00e3o altera<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xmdp\"><td data-row=\"row-xmdp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xmdp\" data-cell=\"cell-mhld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-xmdp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xmdp\" data-cell=\"cell-twaq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Classes inferiores<\/p><\/td><td data-row=\"row-xmdp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xmdp\" data-cell=\"cell-0z4b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pouco volume e de baixa qualidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-xmdp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xmdp\" data-cell=\"cell-x94r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Melhora moderadamente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w861\"><td data-row=\"row-w861\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w861\" data-cell=\"cell-c9v3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-w861\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w861\" data-cell=\"cell-rd7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Todas as classes<\/p><\/td><td data-row=\"row-w861\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w861\" data-cell=\"cell-qwce\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Volume m\u00e9dio, mas de baixa qualidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-w861\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w861\" data-cell=\"cell-6e6p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Eleva\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wyy7\"><td data-row=\"row-wyy7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wyy7\" data-cell=\"cell-88m9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-wyy7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wyy7\" data-cell=\"cell-3hzw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Classes superiores<\/p><\/td><td data-row=\"row-wyy7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wyy7\" data-cell=\"cell-bnuw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Maior volume e a maior parte de baixa qualidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-wyy7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wyy7\" data-cell=\"cell-3xin\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Melhora moderadamente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ov4n\"><td data-row=\"row-ov4n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ov4n\" data-cell=\"cell-as2t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-ov4n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ov4n\" data-cell=\"cell-oh8j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Todas as classes<\/p><\/td><td data-row=\"row-ov4n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ov4n\" data-cell=\"cell-0vmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Volume acima da m\u00e9dia e de todo tipo de qualidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-ov4n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ov4n\" data-cell=\"cell-jn0x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pode ser bastante vari\u00e1vel<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a denomina\u00e7\u00e3o correta dos tipos, respectivamente.<\/p>","resposta":8897981,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alto; Baixo; Mec\u00e2nico; Misto; Seletivo.","id":8897979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alto; Baixo; Mec\u00e2nico; Misto; Seletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Misto; Mec\u00e2nico; Seletivo; Baixo; Alto.","id":8897980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Misto; Mec\u00e2nico; Seletivo; Baixo; Alto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mec\u00e2nico; Baixo; Seletivo; Alto; Misto.","id":8897981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mec\u00e2nico; Baixo; Seletivo; Alto; Misto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mec\u00e2nico; Alto; Baixo; Seletivo; Misto.","id":8897982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mec\u00e2nico; Alto; Baixo; Seletivo; Misto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Misto; Mec\u00e2nico; Baixo; Alto; Seletivo.","id":8897983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Misto; Mec\u00e2nico; Baixo; Alto; Seletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 77","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/2260367","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre silvicultura de precis\u00e3o, analise as afirmativas.I- Silvicultura de precis\u00e3o \u00e9 um modelo de cultivo que considera as caracter\u00edsticas da esp\u00e9cie associadas \u00e0s varia\u00e7\u00f5es espaciais da \u00e1rea do plantio florestal, e auxilia as interven\u00e7\u00f5es pontuais para maior produtividade.II- \u00c1reas com menor variabilidade para fatores abi\u00f3ticos e eventual ocorr\u00eancia de fatores bi\u00f3ticos, e que pouco afetam a produtividade da esp\u00e9cie florestal plantada, s\u00e3o as mais indicadas para utilizar a silvicultura de precis\u00e3o.III- Silvicultura de precis\u00e3o resulta em uma \u00fanica medida de tend\u00eancia central e de dispers\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 silvicultura tradicional e, portanto, facilita o processo para interven\u00e7\u00e3o, para maiores produ\u00e7\u00e3o e produtividade.IV- Os mapas tem\u00e1ticos gerados com a silvicultura de precis\u00e3o apresentam as \u00e1reas distintas para os fatores estudados, como: varia\u00e7\u00f5es de solo para delimita\u00e7\u00e3o de talh\u00f5es, corre\u00e7\u00e3o\/fertiliza\u00e7\u00e3o e tratamentos silviculturais.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":74631,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2260381,"hashId":"281617859a072332b6c486902a33c77c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre silvicultura de precis\u00e3o, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Silvicultura de precis\u00e3o \u00e9 um modelo de cultivo que considera as caracter\u00edsticas da esp\u00e9cie associadas \u00e0s varia\u00e7\u00f5es espaciais da \u00e1rea do plantio florestal, e auxilia as interven\u00e7\u00f5es pontuais para maior produtividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c1reas com menor variabilidade para fatores abi\u00f3ticos e eventual ocorr\u00eancia de fatores bi\u00f3ticos, e que pouco afetam a produtividade da esp\u00e9cie florestal plantada, s\u00e3o as mais indicadas para utilizar a silvicultura de precis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Silvicultura de precis\u00e3o resulta em uma \u00fanica medida de tend\u00eancia central e de dispers\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 silvicultura tradicional e, portanto, facilita o processo para interven\u00e7\u00e3o, para maiores produ\u00e7\u00e3o e produtividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os mapas tem\u00e1ticos gerados com a silvicultura de precis\u00e3o apresentam as \u00e1reas distintas para os fatores estudados, como: varia\u00e7\u00f5es de solo para delimita\u00e7\u00e3o de talh\u00f5es, corre\u00e7\u00e3o\/fertiliza\u00e7\u00e3o e tratamentos silviculturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8898051,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":8898049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8898050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8898051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8898052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8898053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 77","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/2260381","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o levantamento topogr\u00e1fico, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.1. Acur\u00e1cia( ) Regra b\u00e1sica da Geod\u00e9sia que deve ser aplicada \u00e0 topografia, estabelecendo que cada ponto novo determinado deve ser amarrado ou relacionado a todos os pontos vizinhos mais pr\u00f3ximos j\u00e1 determinados, para que haja otimiza\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o dos erros.2. Altitude geod\u00e9sica( ) Pontos convenientemente distribu\u00eddos, que vinculam o terreno ao levantamento topogr\u00e1fico e, por isso, s\u00e3o materializados com, por exemplo, estacas, piquetes, marcos de concreto, pinos de metal ou tinta, dependendo da sua import\u00e2ncia e perman\u00eancia.3. Princ\u00edpio de vizinhan\u00e7a( ) Conjunto de pontos materializados de refer\u00eancias de n\u00edvel, que proporciona o controle de posi\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica dos levantamentos topogr\u00e1ficos e o seu referenciamento ao datum (origem) altim\u00e9trico do pa\u00eds.4. Apoio geod\u00e9sico altim\u00e9trico( ) Dist\u00e2ncia entre a superf\u00edcie f\u00edsica e a elipsoidal, observada sobre a normal do lugar, considerada sobre o plano tangente ao elipsoide.5. Pontos de apoio( ) Grau de ader\u00eancia das observa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o ao seu valor verdadeiro que, sendo desconhecido, o valor mais prov\u00e1vel \u00e9 considerado como a m\u00e9dia aritm\u00e9tica destas observa\u00e7\u00f5es.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":74629,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2260979,"hashId":"e6ed82d9a8a7477b10334eca6feb3a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o levantamento topogr\u00e1fico, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 564px;\"><colgroup><col width=\"187\"><col width=\"377\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9p74\"><td data-row=\"row-9p74\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9p74\" data-cell=\"cell-3kjf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Acur\u00e1cia<\/p><\/td><td data-row=\"row-9p74\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9p74\" data-cell=\"cell-dy8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Regra b\u00e1sica da Geod\u00e9sia que deve ser aplicada \u00e0 topografia, estabelecendo que cada ponto novo determinado deve ser amarrado ou relacionado a todos os pontos vizinhos mais pr\u00f3ximos j\u00e1 determinados, para que haja otimiza\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o dos erros.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zgg8\"><td data-row=\"row-zgg8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zgg8\" data-cell=\"cell-gvr7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Altitude geod\u00e9sica<\/p><\/td><td data-row=\"row-zgg8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zgg8\" data-cell=\"cell-gjuw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Pontos convenientemente distribu\u00eddos, que vinculam o terreno ao levantamento topogr\u00e1fico e, por isso, s\u00e3o materializados com, por exemplo, estacas, piquetes, marcos de concreto, pinos de metal ou tinta, dependendo da sua import\u00e2ncia e perman\u00eancia.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kexq\"><td data-row=\"row-kexq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kexq\" data-cell=\"cell-haes\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Princ\u00edpio de vizinhan\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-kexq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kexq\" data-cell=\"cell-hgvy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de pontos materializados de refer\u00eancias de n\u00edvel, que proporciona o controle de posi\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica dos levantamentos topogr\u00e1ficos e o seu referenciamento ao datum (origem) altim\u00e9trico do pa\u00eds.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fn7k\"><td data-row=\"row-fn7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fn7k\" data-cell=\"cell-8vsl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. Apoio geod\u00e9sico altim\u00e9trico<\/p><\/td><td data-row=\"row-fn7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fn7k\" data-cell=\"cell-x9pz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Dist\u00e2ncia entre a superf\u00edcie f\u00edsica e a elipsoidal, observada sobre a normal do lugar, considerada sobre o plano tangente ao elipsoide.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qc9m\"><td data-row=\"row-qc9m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9m\" data-cell=\"cell-mkiu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5. Pontos de apoio<\/p><\/td><td data-row=\"row-qc9m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9m\" data-cell=\"cell-8dzx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Grau de ader\u00eancia das observa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o ao seu valor verdadeiro que, sendo desconhecido, o valor mais prov\u00e1vel \u00e9 considerado como a m\u00e9dia aritm\u00e9tica destas observa\u00e7\u00f5es.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8900643,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 2, 4, 3, 1","id":8900639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 2, 4, 3, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4, 5, 2, 3","id":8900640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 4, 5, 2, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4, 5","id":8900641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2, 4, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 5, 2","id":8900642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 4, 5, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 5, 4, 2, 1","id":8900643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 5, 4, 2, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 77","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/2260979","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No per\u00edodo \u201cEla \u00e9 muito magra para usar esse tipo de roupa\u201d, o voc\u00e1bulo \u201croupa\u201d \u00e9 classificado como artigo indefinido. II. Na ora\u00e7\u00e3o \u201cDirige a empresa do pai com relativa dedica\u00e7\u00e3o\u201d, o voc\u00e1bulo \u201cempresa\u201d \u00e9 classificado como pronome demonstrativo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 06:07:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264861,"hashId":"8e2604532c73711c88c4bd9c5f492504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. No per\u00edodo \u201cEla \u00e9 muito magra para usar esse tipo de roupa\u201d, o voc\u00e1bulo \u201croupa\u201d \u00e9 classificado como artigo indefinido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Na ora\u00e7\u00e3o \u201cDirige a empresa do pai com relativa dedica\u00e7\u00e3o\u201d, o voc\u00e1bulo \u201cempresa\u201d \u00e9 classificado como pronome demonstrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917485,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8917482,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8917483,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8917484,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8917485,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 24","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ACTINOMICINA D \u00e9 um antineopl\u00e1sico do grupo dos antibi\u00f3ticos que destr\u00f3i o DNA celular e previne a replica\u00e7\u00e3o. \u00c9 um medicamento fase n\u00e3o espec\u00edfico. N\u00e3o \u00e9 absorvido pelo trato gastrintestinal, \u00e9 amplamente distribu\u00eddo por todos os tecidos, exceto SNC, e excretado inalterado pela bile e pela urina. Dentre suas aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e3o:","provas":[{"id":71219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2169663,"hashId":"e703c9f36e6d8ca236997f67d450b6ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ACTINOMICINA D \u00e9 um antineopl\u00e1sico do grupo dos antibi\u00f3ticos que destr\u00f3i o DNA celular e previne a replica\u00e7\u00e3o. \u00c9 um medicamento fase n\u00e3o espec\u00edfico. N\u00e3o \u00e9 absorvido pelo trato gastrintestinal, \u00e9 amplamente distribu\u00eddo por todos os tecidos, exceto SNC, e excretado inalterado pela bile e pela urina. Dentre suas aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e3o:<\/p>","resposta":8508019,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No tratamento de neoplasias linfoides, principalmente linfoma linfobl\u00e1stico.","id":8508018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de neoplasias linfoides, principalmente linfoma linfobl\u00e1stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tratamento de neoplasias linforreticulares, Rabdomiossarcoma, Coriocarcinoma.","id":8508019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de neoplasias linforreticulares, Rabdomiossarcoma, Coriocarcinoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tratamento de leucemias granuloc\u00edticas, Dist\u00farbios mieloproliferativos.","id":8508020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de leucemias granuloc\u00edticas, Dist\u00farbios mieloproliferativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No tratamento de tumor testicular, Carcinoma de c\u00e9lulas escamosas, Linfoma.","id":8508021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de tumor testicular, Carcinoma de c\u00e9lulas escamosas, Linfoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atua como antineopl\u00e1sico e imunossupressor.","id":8508022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua como antineopl\u00e1sico e imunossupressor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sarna noto\u00e9drica (sarna felina) \u00e9 uma dermatose intensamente pruriginosa e formadora de crostas dos gatos, causada pelo:","provas":[{"id":71219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2169667,"hashId":"a5dc3df93ebef62313fe192e9f6794fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sarna noto\u00e9drica (sarna felina) \u00e9 uma dermatose intensamente pruriginosa e formadora de crostas dos gatos, causada pelo:<\/p>","resposta":8508038,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1caro Notoedres cati.","id":8508038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1caro<em> Notoedres cati.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1caro Notoedres felis.","id":8508039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1caro <em>Notoedres felis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1caro Cytauxzoom felis.","id":8508040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1caro <em>Cytauxzoom felis<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1caro Rickettsia rickettsii.","id":8508041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1caro <em>Rickettsia rickettsii<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1caro Cheyletiella yasguri.","id":8508042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1caro <em>Cheyletiella yasguri.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fazenda Vilanova","sigla":"","id":5798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 6.437\/1977, analisar os itens abaixo:I. O resultado da infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria \u00e9 imput\u00e1vel a quem lhe deu causa ou para ela concorreu.II. Considera-se causa a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o sem a qual a infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria ocorrido.","provas":[{"id":83271,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fazenda Vilanova","sigla":"","id":5798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs-2022-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Fazenda Vilanova - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 04:27:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2461763,"hashId":"0a0ca6bb369b310d07514856ce4e0796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 6.437\/1977, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O resultado da infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria \u00e9 imput\u00e1vel a quem lhe deu causa ou para ela concorreu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considera-se causa a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o sem a qual a infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria ocorrido.<\/p>","resposta":9769540,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9769540,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9769541,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9769542,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9769543,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 6.437\/1977","oab":false,"nome":"Lei 6.437\/1977","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407297,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-437-1977"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dimensionamento de um pilar de concreto armado de se\u00e7\u00e3o retangular de 40 cm por 60 cm, armado com a\u00e7o CA50, que deve suportar uma carga concentrada de c\u00e1lculo de 115 kN, a armadura m\u00ednima a ser considerada no dimensionamento \u00e9 de","provas":[{"id":88844,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 10:48:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2559474,"hashId":"bc148b0f2df22f17a4a5ba87fd84c323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dimensionamento de um pilar de concreto armado de se\u00e7\u00e3o retangular de 40 cm por 60 cm, armado com a\u00e7o CA50, que deve suportar uma carga concentrada de c\u00e1lculo de 115 kN, a armadura m\u00ednima a ser considerada no dimensionamento \u00e9 de<\/p>","resposta":10196615,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,6 cm2","id":10196615,"corpo":"<p>9,6 cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,0 cm2","id":10196616,"corpo":"<p>12,0 cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,6 cm2","id":10196617,"corpo":"<p>13,6 cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,0 cm2","id":10196618,"corpo":"<p>15,0 cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18,0 cm2","id":10196619,"corpo":"<p>18,0 cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a c\u00e9lula vegetal, \u00e9 correto afirmar que as organelas respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o da fotoss\u00edntese s\u00e3o:","provas":[{"id":71058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 05:33:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2172786,"hashId":"12cb481992c12802f9a695ad894a3fb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a c\u00e9lula vegetal, \u00e9 correto afirmar que as organelas respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o da fotoss\u00edntese s\u00e3o:<\/p>","resposta":8522559,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os peroxissomos.","id":8522556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os peroxissomos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os centr\u00edolos.","id":8522557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os centr\u00edolos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os vac\u00faolos.","id":8522558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vac\u00faolos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cloroplastos. ","id":8522559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cloroplastos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As mitoc\u00f4ndrias.","id":8522560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mitoc\u00f4ndrias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre cal hidratada.I - A fim de evitar efeitos delet\u00e9rios na argamassa, a norma ABNT NBR 7175:2010 estabelece valores m\u00e1ximos de \u00f3xidos de c\u00e1lcio e de magn\u00e9sio n\u00e3o hidratados para as cales hidratadas CH I, CH II e CH III. II - A exig\u00eancia de incorpora\u00e7\u00e3o de areia m\u00ednima para uma cal hidratada do tipo CH I \u00e9 maior do que para uma cal hidratada do tipo CH III. III- Cal hidratada do tipo CH III possui uma exig\u00eancia de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua m\u00ednima superior \u00e0 das cales do tipo CH I e do tipo CH II. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70933,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 09:20:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2166655,"hashId":"fa7989592631c8c8d8284c61bb8858ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo sobre cal hidratada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A fim de evitar efeitos delet\u00e9rios na argamassa, a norma ABNT NBR 7175:2010 estabelece valores m\u00e1ximos de \u00f3xidos de c\u00e1lcio e de magn\u00e9sio n\u00e3o hidratados para as cales hidratadas CH I, CH II e CH III. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A exig\u00eancia de incorpora\u00e7\u00e3o de areia m\u00ednima para uma cal hidratada do tipo CH I \u00e9 maior do que para uma cal hidratada do tipo CH III. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Cal hidratada do tipo CH III possui uma exig\u00eancia de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua m\u00ednima superior \u00e0 das cales do tipo CH I e do tipo CH II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8495165,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8495162,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8495163,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8495164,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8495165,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8495166,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I \u2013 Segundo o texto, o treino e a disciplina podem tornar f\u00e1ceis as atividades que, a princ\u00edpio, pareciam dif\u00edceis. II \u2013 No artigo, o autor tenta desmistificar a vis\u00e3o de que a f\u00edsica \u00e9 entendida apenas por g\u00eanios. III \u2013 Para o autor, os cientistas arrogantes s\u00e3o os \u00fanicos respons\u00e1veis pela repulsa \u00e0 ci\u00eancia f\u00edsica. S\u00e3o incorretas as afirmativas: ","provas":[{"id":74879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74887,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-secretario","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Secret\u00e1rio - 2022"},{"id":74874,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74876,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2253321,"hashId":"c6ca02768fd69a249b70fe3300b235c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Segundo o texto, o treino e a disciplina podem tornar f\u00e1ceis as atividades que, a princ\u00edpio, pareciam dif\u00edceis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 No artigo, o autor tenta desmistificar a vis\u00e3o de que a f\u00edsica \u00e9 entendida apenas por g\u00eanios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Para o autor, os cientistas arrogantes s\u00e3o os \u00fanicos respons\u00e1veis pela repulsa \u00e0 ci\u00eancia f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o incorretas as afirmativas: <\/p>","resposta":8865675,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II.","id":8865672,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8865673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8865674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8865675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente a mat\u00e9ria a seguir, publicada no site Revista Galileu, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5....Medo das exatas? F\u00edsico desconstr\u00f3i fama dessas ci\u00eancias serem dif\u00edceis.\tFazer uma bela faxina em uma casa grande pode ser uma tarefa bem dif\u00edcil, assim como tocar piano, construir uma casa, administrar o pr\u00f3prio dinheiro, fazer uma cirurgia neurol\u00f3gica etc. Qualquer atividade humana parece bem dif\u00edcil \u00e0 primeira vista. Isso porque, para se tornar f\u00e1cil, \u00e9 preciso treino. De nada adianta ter apenas um certo talento para a coisa \u2014 ou aquela afinidade.\tAlguns chegam apenas com a curiosidade e, com disciplina, fazem coisas brilhantes. Einstein modestamente admitiu isso quando disse em uma entrevista: \u201cN\u00e3o tenho nenhum talento especial. Apenas sou apaixonadamente curioso.\u201d\tJ\u00e1 tive essa experi\u00eancia mais de uma vez. Numa roda de pessoas, em alguma festa ou encontro casual, algu\u00e9m me pergunta o que eu fa\u00e7o. Quando digo que sou f\u00edsico, a conversa muda. Tem gente que at\u00e9 torce o nariz. \u201cNossa, t\u00e1 louco, f\u00edsica? Voc\u00ea \u00e9 louco!\u201d, dizem alguns de brincadeira. Outros, mais radicais, olham como se estivessem vendo um extraterrestre na sua frente. \u00c9 bem engra\u00e7ado.\tA f\u00edsica tem essa aura de ser algo dif\u00edcil, coisa apenas para g\u00eanios. Mas isso \u00e9 uma bobagem sem tamanho. Assim como todas as atividades cient\u00edficas, a f\u00edsica necessita de dedica\u00e7\u00e3o e disciplina para que seja entendida.\tAlguns cientistas tamb\u00e9m contribuem para manter a falsa ideia dessa ci\u00eancia ser inating\u00edvel: s\u00e3o uma minoria que n\u00e3o colabora e se comporta de modo arrogante, como se fosse detentora de um c\u00f3digo secreto indecifr\u00e1vel por mentes comuns. Se acham semideuses, mas s\u00e3o s\u00f3 uns chatos.\tNa escola, principalmente no ensino m\u00e9dio, alguns professores tamb\u00e9m acabam por construir um muro entre a matem\u00e1tica e alguns alunos e alunas que tristemente passam a acreditar na mentira de que n\u00e3o nasceram para as ci\u00eancias exatas. Tudo por conta de um sistema que condena demais os erros cometidos e valoriza a velocidade com que alguns conseguem resolver os problemas propostos.\tTamb\u00e9m no ambiente da sala de aula, a f\u00edsica muitas vezes perde a sua verdadeira ess\u00eancia: ela \u00e9 uma ci\u00eancia experimental! Sem ter isso em mente (e na pr\u00e1tica), fica dif\u00edcil fazer um paralelo da f\u00edsica com o dia a dia, a natureza, a tecnologia e tudo o que nos cerca. Assim, naturalmente, a rea\u00e7\u00e3o de muitos \u00e9 se afastar, criar uma verdadeira fobia ou acreditar que ser bom em matem\u00e1tica e f\u00edsica \u00e9 quase que um dom gen\u00e9tico. Isso \u00e9 a mais pura mentira e desestimula criminosamente alguns alunos.\tAssim como toda ci\u00eancia, a f\u00edsica, que usa a matem\u00e1tica como caixa de ferramentas, \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o humana, feita a partir de muitos erros que conduziram a acertos. E assim deve ser seu aprendizado. Se o aluno fez todas as contas, resolveu todo o problema com um racioc\u00ednio correto e o resultado final est\u00e1 errado, n\u00e3o significa que toda a quest\u00e3o est\u00e1 errada! H\u00e1 de se valorizar o caminho, n\u00e3o apenas a chegada.\tA ignor\u00e2ncia \u00e9 o terreno f\u00e9rtil para a ci\u00eancia, e a curiosidade, o adubo. Para fertilizar novas perguntas, buscar novas respostas e seguir nessa aventura de conhecimento que ao fim pode melhorar a vida das pessoas e do planeta.\tA hist\u00f3ria da ci\u00eancia tem sempre grandes revolu\u00e7\u00f5es que nos levam a entender que nossa vis\u00e3o de mundo estava distorcida ou, na melhor das hip\u00f3teses, incompleta. Enxergar a parte para ver o todo muitas vezes \u00e9 tarefa \u00e1rdua, mas os resultados s\u00e3o sempre impressionantes. (Adaptado de https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2022\/01\/medo-das-exatas-fisico-desconstroifama-dessas-ciencias-serem-dificeis.html)","id":516370,"enunciado":"<p>Leia atentamente a mat\u00e9ria a seguir, publicada no site Revista Galileu, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> <strong>a<\/strong> <strong>5<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Medo das exatas? F\u00edsico desconstr\u00f3i fama dessas ci\u00eancias serem dif\u00edceis.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFazer uma bela faxina em uma casa grande pode ser uma tarefa bem dif\u00edcil, assim como tocar piano, construir uma casa, administrar o pr\u00f3prio dinheiro, fazer uma cirurgia neurol\u00f3gica etc. Qualquer atividade humana parece bem dif\u00edcil \u00e0 primeira vista. Isso porque, para se tornar f\u00e1cil, \u00e9 preciso treino. De nada adianta ter apenas um certo talento para a coisa \u2014 ou aquela afinidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAlguns chegam apenas com a curiosidade e, com disciplina, fazem coisas brilhantes. Einstein modestamente admitiu isso quando disse em uma entrevista: \u201cN\u00e3o tenho nenhum talento especial. Apenas sou apaixonadamente curioso.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 tive essa experi\u00eancia mais de uma vez. Numa roda de pessoas, em alguma festa ou encontro casual, algu\u00e9m me pergunta o que eu fa\u00e7o. Quando digo que sou f\u00edsico, a conversa muda. Tem gente que at\u00e9 torce o nariz. \u201cNossa, t\u00e1 louco, f\u00edsica? Voc\u00ea \u00e9 louco!\u201d, dizem alguns de brincadeira. Outros, mais radicais, olham como se estivessem vendo um extraterrestre na sua frente. \u00c9 bem engra\u00e7ado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA f\u00edsica tem essa aura de ser algo dif\u00edcil, coisa apenas para g\u00eanios. Mas isso \u00e9 uma bobagem sem tamanho. Assim como todas as atividades cient\u00edficas, a f\u00edsica necessita de dedica\u00e7\u00e3o e disciplina para que seja entendida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAlguns cientistas tamb\u00e9m contribuem para manter a falsa ideia dessa ci\u00eancia ser inating\u00edvel: s\u00e3o uma minoria que n\u00e3o colabora e se comporta de modo arrogante, como se fosse detentora de um c\u00f3digo secreto indecifr\u00e1vel por mentes comuns. Se acham semideuses, mas s\u00e3o s\u00f3 uns chatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa escola, principalmente no ensino m\u00e9dio, alguns professores tamb\u00e9m acabam por construir um muro entre a matem\u00e1tica e alguns alunos e alunas que tristemente passam a acreditar na mentira de que n\u00e3o nasceram para as ci\u00eancias exatas. Tudo por conta de um sistema que condena demais os erros cometidos e valoriza a velocidade com que alguns conseguem resolver os problemas propostos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTamb\u00e9m no ambiente da sala de aula, a f\u00edsica muitas vezes perde a sua verdadeira ess\u00eancia: ela \u00e9 uma ci\u00eancia experimental! Sem ter isso em mente (e na pr\u00e1tica), fica dif\u00edcil fazer um paralelo da f\u00edsica com o dia a dia, a natureza, a tecnologia e tudo o que nos cerca. Assim, naturalmente, a rea\u00e7\u00e3o de muitos \u00e9 se afastar, criar uma verdadeira fobia ou acreditar que ser bom em matem\u00e1tica e f\u00edsica \u00e9 quase que um dom gen\u00e9tico. Isso \u00e9 a mais pura mentira e desestimula criminosamente alguns alunos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssim como toda ci\u00eancia, a f\u00edsica, que usa a matem\u00e1tica como caixa de ferramentas, \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o humana, feita a partir de muitos erros que conduziram a acertos. E assim deve ser seu aprendizado. Se o aluno fez todas as contas, resolveu todo o problema com um racioc\u00ednio correto e o resultado final est\u00e1 errado, n\u00e3o significa que toda a quest\u00e3o est\u00e1 errada! H\u00e1 de se valorizar o caminho, n\u00e3o apenas a chegada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA ignor\u00e2ncia \u00e9 o terreno f\u00e9rtil para a ci\u00eancia, e a curiosidade, o adubo. Para fertilizar novas perguntas, buscar novas respostas e seguir nessa aventura de conhecimento que ao fim pode melhorar a vida das pessoas e do planeta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA hist\u00f3ria da ci\u00eancia tem sempre grandes revolu\u00e7\u00f5es que nos levam a entender que nossa vis\u00e3o de mundo estava distorcida ou, na melhor das hip\u00f3teses, incompleta. Enxergar a parte para ver o todo muitas vezes \u00e9 tarefa \u00e1rdua, mas os resultados s\u00e3o sempre impressionantes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(Adaptado de https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2022\/01\/medo-das-exatas-fisico-desconstroifama-dessas-ciencias-serem-dificeis.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a mat\u00e9ria, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":74879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74887,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-secretario","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Secret\u00e1rio - 2022"},{"id":74874,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74876,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2253325,"hashId":"cfbc74f2a419e094f8736be24744358b","enunciado":"<p>Segundo a mat\u00e9ria, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":8865693,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ignor\u00e2ncia n\u00e3o contribui para o estudo cient\u00edfico.","id":8865690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ignor\u00e2ncia n\u00e3o contribui para o estudo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As ci\u00eancias exatas n\u00e3o admitem erros, pois a elas importam os resultados.","id":8865691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ci\u00eancias exatas n\u00e3o admitem erros, pois a elas importam os resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor se incomoda com as cr\u00edticas feitas \u00e0 sua profiss\u00e3o.","id":8865692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor se incomoda com as cr\u00edticas feitas \u00e0 sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o autor, a f\u00edsica seria mais interessante se os alunos fizessem experimentos pr\u00e1ticos.","id":8865693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o autor, a f\u00edsica seria mais interessante se os alunos fizessem experimentos pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente a mat\u00e9ria a seguir, publicada no site Revista Galileu, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5....Medo das exatas? F\u00edsico desconstr\u00f3i fama dessas ci\u00eancias serem dif\u00edceis.\tFazer uma bela faxina em uma casa grande pode ser uma tarefa bem dif\u00edcil, assim como tocar piano, construir uma casa, administrar o pr\u00f3prio dinheiro, fazer uma cirurgia neurol\u00f3gica etc. Qualquer atividade humana parece bem dif\u00edcil \u00e0 primeira vista. Isso porque, para se tornar f\u00e1cil, \u00e9 preciso treino. De nada adianta ter apenas um certo talento para a coisa \u2014 ou aquela afinidade.\tAlguns chegam apenas com a curiosidade e, com disciplina, fazem coisas brilhantes. Einstein modestamente admitiu isso quando disse em uma entrevista: \u201cN\u00e3o tenho nenhum talento especial. Apenas sou apaixonadamente curioso.\u201d\tJ\u00e1 tive essa experi\u00eancia mais de uma vez. Numa roda de pessoas, em alguma festa ou encontro casual, algu\u00e9m me pergunta o que eu fa\u00e7o. Quando digo que sou f\u00edsico, a conversa muda. Tem gente que at\u00e9 torce o nariz. \u201cNossa, t\u00e1 louco, f\u00edsica? Voc\u00ea \u00e9 louco!\u201d, dizem alguns de brincadeira. Outros, mais radicais, olham como se estivessem vendo um extraterrestre na sua frente. \u00c9 bem engra\u00e7ado.\tA f\u00edsica tem essa aura de ser algo dif\u00edcil, coisa apenas para g\u00eanios. Mas isso \u00e9 uma bobagem sem tamanho. Assim como todas as atividades cient\u00edficas, a f\u00edsica necessita de dedica\u00e7\u00e3o e disciplina para que seja entendida.\tAlguns cientistas tamb\u00e9m contribuem para manter a falsa ideia dessa ci\u00eancia ser inating\u00edvel: s\u00e3o uma minoria que n\u00e3o colabora e se comporta de modo arrogante, como se fosse detentora de um c\u00f3digo secreto indecifr\u00e1vel por mentes comuns. Se acham semideuses, mas s\u00e3o s\u00f3 uns chatos.\tNa escola, principalmente no ensino m\u00e9dio, alguns professores tamb\u00e9m acabam por construir um muro entre a matem\u00e1tica e alguns alunos e alunas que tristemente passam a acreditar na mentira de que n\u00e3o nasceram para as ci\u00eancias exatas. Tudo por conta de um sistema que condena demais os erros cometidos e valoriza a velocidade com que alguns conseguem resolver os problemas propostos.\tTamb\u00e9m no ambiente da sala de aula, a f\u00edsica muitas vezes perde a sua verdadeira ess\u00eancia: ela \u00e9 uma ci\u00eancia experimental! Sem ter isso em mente (e na pr\u00e1tica), fica dif\u00edcil fazer um paralelo da f\u00edsica com o dia a dia, a natureza, a tecnologia e tudo o que nos cerca. Assim, naturalmente, a rea\u00e7\u00e3o de muitos \u00e9 se afastar, criar uma verdadeira fobia ou acreditar que ser bom em matem\u00e1tica e f\u00edsica \u00e9 quase que um dom gen\u00e9tico. Isso \u00e9 a mais pura mentira e desestimula criminosamente alguns alunos.\tAssim como toda ci\u00eancia, a f\u00edsica, que usa a matem\u00e1tica como caixa de ferramentas, \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o humana, feita a partir de muitos erros que conduziram a acertos. E assim deve ser seu aprendizado. Se o aluno fez todas as contas, resolveu todo o problema com um racioc\u00ednio correto e o resultado final est\u00e1 errado, n\u00e3o significa que toda a quest\u00e3o est\u00e1 errada! H\u00e1 de se valorizar o caminho, n\u00e3o apenas a chegada.\tA ignor\u00e2ncia \u00e9 o terreno f\u00e9rtil para a ci\u00eancia, e a curiosidade, o adubo. Para fertilizar novas perguntas, buscar novas respostas e seguir nessa aventura de conhecimento que ao fim pode melhorar a vida das pessoas e do planeta.\tA hist\u00f3ria da ci\u00eancia tem sempre grandes revolu\u00e7\u00f5es que nos levam a entender que nossa vis\u00e3o de mundo estava distorcida ou, na melhor das hip\u00f3teses, incompleta. Enxergar a parte para ver o todo muitas vezes \u00e9 tarefa \u00e1rdua, mas os resultados s\u00e3o sempre impressionantes. (Adaptado de https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2022\/01\/medo-das-exatas-fisico-desconstroifama-dessas-ciencias-serem-dificeis.html)","id":516370,"enunciado":"<p>Leia atentamente a mat\u00e9ria a seguir, publicada no site Revista Galileu, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> <strong>a<\/strong> <strong>5<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Medo das exatas? F\u00edsico desconstr\u00f3i fama dessas ci\u00eancias serem dif\u00edceis.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFazer uma bela faxina em uma casa grande pode ser uma tarefa bem dif\u00edcil, assim como tocar piano, construir uma casa, administrar o pr\u00f3prio dinheiro, fazer uma cirurgia neurol\u00f3gica etc. Qualquer atividade humana parece bem dif\u00edcil \u00e0 primeira vista. Isso porque, para se tornar f\u00e1cil, \u00e9 preciso treino. De nada adianta ter apenas um certo talento para a coisa \u2014 ou aquela afinidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAlguns chegam apenas com a curiosidade e, com disciplina, fazem coisas brilhantes. Einstein modestamente admitiu isso quando disse em uma entrevista: \u201cN\u00e3o tenho nenhum talento especial. Apenas sou apaixonadamente curioso.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 tive essa experi\u00eancia mais de uma vez. Numa roda de pessoas, em alguma festa ou encontro casual, algu\u00e9m me pergunta o que eu fa\u00e7o. Quando digo que sou f\u00edsico, a conversa muda. Tem gente que at\u00e9 torce o nariz. \u201cNossa, t\u00e1 louco, f\u00edsica? Voc\u00ea \u00e9 louco!\u201d, dizem alguns de brincadeira. Outros, mais radicais, olham como se estivessem vendo um extraterrestre na sua frente. \u00c9 bem engra\u00e7ado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA f\u00edsica tem essa aura de ser algo dif\u00edcil, coisa apenas para g\u00eanios. Mas isso \u00e9 uma bobagem sem tamanho. Assim como todas as atividades cient\u00edficas, a f\u00edsica necessita de dedica\u00e7\u00e3o e disciplina para que seja entendida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAlguns cientistas tamb\u00e9m contribuem para manter a falsa ideia dessa ci\u00eancia ser inating\u00edvel: s\u00e3o uma minoria que n\u00e3o colabora e se comporta de modo arrogante, como se fosse detentora de um c\u00f3digo secreto indecifr\u00e1vel por mentes comuns. Se acham semideuses, mas s\u00e3o s\u00f3 uns chatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa escola, principalmente no ensino m\u00e9dio, alguns professores tamb\u00e9m acabam por construir um muro entre a matem\u00e1tica e alguns alunos e alunas que tristemente passam a acreditar na mentira de que n\u00e3o nasceram para as ci\u00eancias exatas. Tudo por conta de um sistema que condena demais os erros cometidos e valoriza a velocidade com que alguns conseguem resolver os problemas propostos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTamb\u00e9m no ambiente da sala de aula, a f\u00edsica muitas vezes perde a sua verdadeira ess\u00eancia: ela \u00e9 uma ci\u00eancia experimental! Sem ter isso em mente (e na pr\u00e1tica), fica dif\u00edcil fazer um paralelo da f\u00edsica com o dia a dia, a natureza, a tecnologia e tudo o que nos cerca. Assim, naturalmente, a rea\u00e7\u00e3o de muitos \u00e9 se afastar, criar uma verdadeira fobia ou acreditar que ser bom em matem\u00e1tica e f\u00edsica \u00e9 quase que um dom gen\u00e9tico. Isso \u00e9 a mais pura mentira e desestimula criminosamente alguns alunos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssim como toda ci\u00eancia, a f\u00edsica, que usa a matem\u00e1tica como caixa de ferramentas, \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o humana, feita a partir de muitos erros que conduziram a acertos. E assim deve ser seu aprendizado. Se o aluno fez todas as contas, resolveu todo o problema com um racioc\u00ednio correto e o resultado final est\u00e1 errado, n\u00e3o significa que toda a quest\u00e3o est\u00e1 errada! H\u00e1 de se valorizar o caminho, n\u00e3o apenas a chegada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA ignor\u00e2ncia \u00e9 o terreno f\u00e9rtil para a ci\u00eancia, e a curiosidade, o adubo. Para fertilizar novas perguntas, buscar novas respostas e seguir nessa aventura de conhecimento que ao fim pode melhorar a vida das pessoas e do planeta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA hist\u00f3ria da ci\u00eancia tem sempre grandes revolu\u00e7\u00f5es que nos levam a entender que nossa vis\u00e3o de mundo estava distorcida ou, na melhor das hip\u00f3teses, incompleta. Enxergar a parte para ver o todo muitas vezes \u00e9 tarefa \u00e1rdua, mas os resultados s\u00e3o sempre impressionantes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(Adaptado de https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2022\/01\/medo-das-exatas-fisico-desconstroifama-dessas-ciencias-serem-dificeis.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a que n\u00e3o est\u00e1 adequada \u00e0 norma culta de l\u00edngua \u00e9: ","provas":[{"id":74879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74887,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-secretario","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Secret\u00e1rio - 2022"},{"id":74874,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74876,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2253357,"hashId":"188f840bcd825327c9e096dd0a1066b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a que n\u00e3o est\u00e1 adequada \u00e0 norma culta de l\u00edngua \u00e9: <\/p>","resposta":8865804,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vou fazer esse exerc\u00edcio \u00e0 l\u00e1pis.","id":8865804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vou fazer esse exerc\u00edcio \u00e0 l\u00e1pis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0quela aluna.","id":8865805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refiro-me \u00e0quela aluna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O barco estava \u00e0 deriva.","id":8865806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O barco estava \u00e0 deriva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hoje \u00e0 noite, vou \u00e0 igreja.","id":8865807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje \u00e0 noite, vou \u00e0 igreja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase escrita corretamente, segundo o padr\u00e3o de norma culta da l\u00edngua portuguesa, \u00e9:","provas":[{"id":74879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74887,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-secretario","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Secret\u00e1rio - 2022"},{"id":74874,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74876,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2253382,"hashId":"42779ab3e1023f25a959ad326bf007c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase escrita corretamente, segundo o padr\u00e3o de norma culta da l\u00edngua portuguesa, \u00e9:<\/p>","resposta":8865898,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 chega de criar impecilho!","id":8865896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 chega de criar impecilho!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vamos ao mercado por qu\u00ea esquecemos de comprar verduras.","id":8865897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vamos ao mercado por qu\u00ea esquecemos de comprar verduras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confesso que, depois dessa not\u00edcia, fiquei paralisada. ","id":8865898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confesso que, depois dessa not\u00edcia, fiquei paralisada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea viu quem tocar\u00e1 no conserto essa noite?","id":8865899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea viu quem tocar\u00e1 no conserto essa noite?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u2013 Ora, que bobagem! disse o sapo de dentro da lagoa. Chove quando a \u00e1gua da lagoa come\u00e7a a borbulhar suas gotinhas.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresente uma palavra do trecho acima com divis\u00e3o sil\u00e1bica incorreta.","provas":[{"id":74895,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-rio-acima-mg-2022-instituto-access-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Rio Acima - Vigia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261485,"hashId":"2f943a568fb82a3685bb16e06fdc76c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2013 Ora, que bobagem! disse o sapo de dentro da lagoa. Chove quando a \u00e1gua da lagoa come\u00e7a a borbulhar suas gotinhas.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresente uma palavra do trecho acima com divis\u00e3o sil\u00e1bica <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":8902969,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di-sse","id":8902969,"corpo":"<p>di-sse<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1-gua","id":8902970,"corpo":"<p>\u00e1-gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bor-bu-lhar","id":8902971,"corpo":"<p>bor-bu-lhar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"go-ti-nhas","id":8902972,"corpo":"<p>go-ti-nhas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoA CAUSA DA CHUVA N\u00e3o chovia h\u00e1 muitos e muitos meses, de modo que os animais ficaram inquietos. Uns diziam que ia chover logo, outros diziam que ainda ia demorar. Mas n\u00e3o chegavam a uma conclus\u00e3o.\t\u2013 Chove s\u00f3 quando a \u00e1gua cai do teto do meu galinheiro, esclareceu a galinha.\t\u2013 Ora, que bobagem! disse o sapo de dentro da lagoa. Chove quando a \u00e1gua da lagoa come\u00e7a a borbulhar suas gotinhas.\t\u2013 Como assim? disse a lebre. Est\u00e1 visto que chove quando as folhas das \u00e1rvores come\u00e7am a deixar cair as gotas d\u2019\u00e1gua que tem dentro.\tNesse momento come\u00e7ou a chover.\t\u2013 Viram? gritou a galinha. O teto do meu galinheiro est\u00e1 pingando. Isso \u00e9 chuva!\t\u2013 Ora, n\u00e3o v\u00ea que a chuva \u00e9 a \u00e1gua da lagoa borbulhando? disse o sapo.\t\u2013 Mas, como assim? tornava a lebre. Parecem cegos? N\u00e3o veem que a \u00e1gua cai das folhas das \u00e1rvores?MORAL: Todas as opini\u00f5es est\u00e3o erradas.(Mill\u00f4r Fernandes. F\u00e1bulas fabulosas. Rio de Janeiro: N\u00f3rdica, 1991.)","id":517128,"enunciado":"<p>Texto<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A CAUSA DA CHUVA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o chovia h\u00e1 muitos e muitos meses, de modo que os animais ficaram inquietos. Uns diziam que ia chover logo, outros diziam que ainda ia demorar. Mas n\u00e3o chegavam a uma conclus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Chove s\u00f3 quando a \u00e1gua cai do teto do meu galinheiro, esclareceu a galinha.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ora, que bobagem! disse o sapo de dentro da lagoa. Chove quando a \u00e1gua da lagoa come\u00e7a a borbulhar suas gotinhas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Como assim? disse a lebre. Est\u00e1 visto que chove quando as folhas das \u00e1rvores come\u00e7am a deixar cair as gotas d\u2019\u00e1gua que tem dentro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNesse momento come\u00e7ou a chover.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Viram? gritou a galinha. O teto do meu galinheiro est\u00e1 pingando. Isso \u00e9 chuva!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ora, n\u00e3o v\u00ea que a chuva \u00e9 a \u00e1gua da lagoa borbulhando? disse o sapo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Mas, como assim? tornava a lebre. Parecem cegos? N\u00e3o veem que a \u00e1gua cai das folhas das \u00e1rvores?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>MORAL<\/strong>: Todas as opini\u00f5es est\u00e3o erradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>Mill\u00f4r Fernandes<\/strong>. F\u00e1bulas fabulosas. Rio de Janeiro: N\u00f3rdica, 1991.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2261485","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio Quintana revela, no poema Das utopias, um trabalho com a linguagem, por exemplo, por meio das rimas \u2013 \u201cora\/fora\u201d, \u201cquer\u00ea-las\/estrelas\u201d \u2013, cujo objetivo \u00e9 pr\u00f3prio da fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":73912,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":74141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299716,"hashId":"9b539733a67cb8cdc642b98799b2648e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio Quintana revela, no poema <strong>Das utopias<\/strong>, um trabalho com a linguagem, por exemplo, por meio das rimas \u2013 \u201cora\/fora\u201d, \u201cquer\u00ea-las\/estrelas\u201d \u2013, cujo objetivo \u00e9 pr\u00f3prio da fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9066945,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e1tica.","id":9066944,"corpo":"<p>f\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"po\u00e9tica.","id":9066945,"corpo":"<p>po\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conativa.","id":9066946,"corpo":"<p>conativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referencial.","id":9066947,"corpo":"<p>referencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 09 a 10 se referem ao texto de M\u00e1rio Quintana.Das utopiasSe as coisas s\u00e3o inating\u00edveis...ora! N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las... Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora A m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas!Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.portugues.com.br\/literatura\/mario-quinta-na.html&gt; Acesso em 6 jan. 2020.","id":521117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 09 a 10 se referem ao texto de M\u00e1rio Quintana.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Das utopias<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis...ora! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.portugues.com.br\/literatura\/mario-quinta-na.html&gt; Acesso em 6 jan. 2020.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio I","id":22041,"slug":"escriturario-i"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":85481,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio I","id":22041,"slug":"escriturario-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-escriturario-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Escritur\u00e1rio I - 2022"},{"id":85483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 17:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2490051,"hashId":"ad34cfbc9a2bcf36d1bd3f3b6af13b46","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que se atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia.<\/p>","resposta":9896162,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sacrif\u00edcio e o engenho de muitas gera\u00e7\u00f5es contribuiu para que as pessoas n\u00e3o precisem fazer mais nada atr\u00e1s do arbusto.","id":9896161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sacrif\u00edcio e o engenho de muitas gera\u00e7\u00f5es contribuiu para que as pessoas n\u00e3o precisem fazer mais nada atr\u00e1s do arbusto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum que muitas pessoas se sintam bem com a volta ao primitivo, embora nunca se lembrem dos insetos existentes.","id":9896162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum que muitas pessoas se sintam bem com a volta ao primitivo, embora nunca se lembrem dos insetos existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas que n\u00e3o tem os mesmos preconceitos do narrador com a vida r\u00fastica pode descrever com falhas as delicias dela.","id":9896163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas que n\u00e3o tem os mesmos preconceitos do narrador com a vida r\u00fastica pode descrever com falhas as delicias dela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A variedade humana mostra que as del\u00edcias de um acampamento encanta muitas pessoas e horroriza outras.","id":9896164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A variedade humana mostra que as del\u00edcias de um acampamento encanta muitas pessoas e horroriza outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer fogos com gravetos espantam algumas pessoas, defensoras das gera\u00e7\u00f5es que contribu\u00edram com seus sacrif\u00edcios.","id":9896165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer fogos com gravetos espantam algumas pessoas, defensoras das gera\u00e7\u00f5es que contribu\u00edram com seus sacrif\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 06. FobiasAs pessoas que defendem o pastoral e a volta ao primitivo nunca se lembram, nas suas defesas \u00e0 vida r\u00fastica, dos insetos. Sempre que ou\u00e7o algu\u00e9m descrever, extasiado, as del\u00edcias de um acampamento \u2013 ah, dormir no ch\u00e3o, fazer fogo com gravetos e ir ao banheiro atr\u00e1s do arbusto \u2013 me espanto um pouco mais com a variedade humana. Somos todos da mesma esp\u00e9cie, mas o que encanta uns horroriza outros. Sou dos horrorizados com a priva\u00e7\u00e3o deliberada. Muitas gera\u00e7\u00f5es contribu\u00edram com seu sacrif\u00edcio e seu engenho para que eu n\u00e3o precisasse fazer mais nada atr\u00e1s do arbusto. Me sentiria um ingrato fazendo. E a verdade \u00e9 que, mesmo para quem n\u00e3o tem os meus preconceitos, as del\u00edcias do primitivo nunca s\u00e3o exatamente como as descrevem. Aquela legend\u00e1ria casa \u00e0 beira de uma praia escondida onde a civiliza\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o chegou, ou chegou mas foi corrida pelo vento, e onde tudo \u00e9 bom e puro, n\u00e3o existe. E, se existe, nunca \u00e9 bem assim. \u2013 Um para\u00edso! N\u00e3o h\u00e1 nem um armaz\u00e9m por perto. (Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo, Com\u00e9dias para se Ler na Escola. Adaptado)","id":542434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>a <strong>06<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Fobias<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As pessoas que defendem o pastoral e a volta ao primitivo nunca se lembram, nas suas defesas \u00e0 vida r\u00fastica, dos insetos. Sempre que ou\u00e7o algu\u00e9m descrever, extasiado, as del\u00edcias de um acampamento \u2013 ah, dormir no ch\u00e3o, fazer fogo com gravetos e ir ao banheiro atr\u00e1s do arbusto \u2013 me espanto um pouco mais com a variedade humana. Somos todos da mesma esp\u00e9cie, mas o que encanta uns horroriza outros. Sou dos horrorizados com a priva\u00e7\u00e3o deliberada. Muitas gera\u00e7\u00f5es contribu\u00edram com seu sacrif\u00edcio e seu engenho para que eu n\u00e3o precisasse fazer mais nada atr\u00e1s do arbusto. Me sentiria um ingrato fazendo. E a verdade \u00e9 que, mesmo para quem n\u00e3o tem os meus preconceitos, as del\u00edcias do primitivo nunca s\u00e3o exatamente como as descrevem. Aquela legend\u00e1ria casa \u00e0 beira de uma praia escondida onde a civiliza\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o chegou, ou chegou mas foi corrida pelo vento, e onde tudo \u00e9 bom e puro, n\u00e3o existe. E, se existe, nunca \u00e9 bem assim. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Um para\u00edso! N\u00e3o h\u00e1 nem um armaz\u00e9m por perto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo, <em>Com\u00e9dias para se Ler na Escola<\/em>. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 6","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2490051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio I","id":22041,"slug":"escriturario-i"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do editorial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":85481,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio I","id":22041,"slug":"escriturario-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-escriturario-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Escritur\u00e1rio I - 2022"},{"id":85483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 17:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2490122,"hashId":"a7ad27d1693bd6cdf7629de2566e9a46","enunciado":"<p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do editorial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9896506,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aconteceu o controle da poliomielite no Brasil apenas no s\u00e9culo 21.","id":9896503,"corpo":"<p>aconteceu o controle da poliomielite no Brasil apenas no s\u00e9culo 21.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coube ao Brasil iniciar o controle da poliomielite no continente.","id":9896504,"corpo":"<p>coube ao Brasil iniciar o controle da poliomielite no continente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 rumores infundados sobre a presen\u00e7a da poliomielite no Brasil.","id":9896505,"corpo":"<p>h\u00e1 rumores infundados sobre a presen\u00e7a da poliomielite no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houve um retrocesso no controle da poliomielite no Brasil.","id":9896506,"corpo":"<p>houve um retrocesso no controle da poliomielite no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permanece no Brasil o \u00edndice de 95% de imuniza\u00e7\u00e3o da poliomielite.","id":9896507,"corpo":"<p>permanece no Brasil o \u00edndice de 95% de imuniza\u00e7\u00e3o da poliomielite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. Depois de mais de tr\u00eas d\u00e9cadas sem registrar um caso de poliomielite, o Brasil convive, em pleno s\u00e9culo 21, com a perspectiva desoladora do ressurgimento da doen\u00e7a. O pa\u00eds foi inclu\u00eddo pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, ao lado de Bol\u00edvia, Equador, Guatemala, Haiti, Paraguai, Suriname e Venezuela, no ingl\u00f3rio rol de na\u00e7\u00f5es do continente com alto risco de retorno da mol\u00e9stia viral. O alarme com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, que em suas formas mais graves compromete o sistema nervoso, causando paralisia permanente dos membros, decorre da cobertura vacinal insuficiente. Como regra, epidemiologistas preconizam que 95% do p\u00fablico-alvo \u2013 de beb\u00eas de 2 meses at\u00e9 crian\u00e7as de 5 anos \u2013 precisa ser imunizado para impedir a circula\u00e7\u00e3o da p\u00f3lio. Desde 2015, no entanto, h\u00e1 piora por aqui. (Editorial, Folha de S.Paulo, 14.12.2021. Adaptado)","id":542440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois de mais de tr\u00eas d\u00e9cadas sem registrar um caso de poliomielite, o Brasil convive, em pleno s\u00e9culo 21, com a perspectiva desoladora do ressurgimento da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O pa\u00eds foi inclu\u00eddo pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, ao lado de Bol\u00edvia, Equador, Guatemala, Haiti, Paraguai, Suriname e Venezuela, no ingl\u00f3rio rol de na\u00e7\u00f5es do continente com alto risco de retorno da mol\u00e9stia viral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O alarme com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, que em suas formas mais graves compromete o sistema nervoso, causando paralisia permanente dos membros, decorre da cobertura vacinal insuficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como regra, epidemiologistas preconizam que 95% do p\u00fablico-alvo \u2013 de beb\u00eas de 2 meses at\u00e9 crian\u00e7as de 5 anos \u2013 precisa ser imunizado para impedir a circula\u00e7\u00e3o da p\u00f3lio. Desde 2015, no entanto, h\u00e1 piora por aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial, <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 14.12.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editorial","oab":false,"nome":"Editorial","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419214,"slug":"lingua-portuguesa-editorial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2490122","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio I","id":22041,"slug":"escriturario-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos atalhos no Google Chrome, vers\u00e3o 95, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","provas":[{"id":85481,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio I","id":22041,"slug":"escriturario-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-escriturario-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Escritur\u00e1rio I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 17:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490293,"hashId":"c3ffcf2c4ed16b1ee5897cc828a626aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos atalhos no Google Chrome, vers\u00e3o 95, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","resposta":9897360,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + P abre uma nova p\u00e1gina de internet.","id":9897358,"corpo":"<p>Ctrl + P abre uma nova p\u00e1gina de internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + W abre uma nova janela.","id":9897359,"corpo":"<p>Ctrl + W abre uma nova janela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + J mostra os downloads.","id":9897360,"corpo":"<p>Ctrl + J mostra os downloads.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + F mostra os Favoritos.","id":9897361,"corpo":"<p>Ctrl + F mostra os Favoritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl + T fecha a aba atual.","id":9897362,"corpo":"<p>Ctrl + T fecha a aba atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/2490293","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando a seguir, em SQL, est\u00e1 sintaticamente correto e permite criar uma tabela de nome turma.-\tCREATE TABLE turma ( idturma INTEGER(4) NOT NULL\tAUTO_INCREMENT, capacidade INTEGER(2) NOT NULL, idProfessor INTEGER(4) NOT NULL, PRIMARY KEY (idturma), FOREIGN KEY (idProfessor)\tREFERENCES professor(idProfessor), UNIQUE KEY idturma (idturma)\t)","provas":[{"id":90243,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 17:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":126,"descricao":"Astronomia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2582444,"hashId":"fd1d37b83d5389f3c5811aba867b8fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando a seguir, em SQL, est\u00e1 sintaticamente correto e permite criar uma tabela de nome turma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE turma (<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> idturma INTEGER(4) NOT NULL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">AUTO_INCREMENT,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> capacidade INTEGER(2) NOT NULL,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> idProfessor INTEGER(4) NOT NULL,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> PRIMARY KEY (idturma),<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> FOREIGN KEY (idProfessor)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">REFERENCES professor(idProfessor),<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> UNIQUE KEY idturma (idturma)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t)<\/p>","resposta":10299817,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10299817,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10299818,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos conceitos relativos \u00e0 arquitetura de dados, julgue os itens a seguir. ","id":552774,"enunciado":"<p>Quanto aos conceitos relativos \u00e0 arquitetura de dados, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 64","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2582444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anafilaxia \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, aguda e com risco eminente de morte, que entre outras causas, pode ser devido a venenos de insetos, medicamentos, alimentos ou at\u00e9 mesmo idiop\u00e1tica. No que tange ao tratamento do choque anafil\u00e1tico, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 dose de adrenalina intramuscular utilizada em adultos.","provas":[{"id":71439,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2179264,"hashId":"f4ccd2838d5fd4fccd2ada3ddcb85a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anafilaxia \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, aguda e com risco eminente de morte, que entre outras causas, pode ser devido a venenos de insetos, medicamentos, alimentos ou at\u00e9 mesmo idiop\u00e1tica. No que tange ao tratamento do choque anafil\u00e1tico, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 dose de adrenalina intramuscular utilizada em adultos.<\/p>","resposta":8549461,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2 mg \u2013 0,5 mg.","id":8549461,"corpo":"<p>0,2 mg \u2013 0,5 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 mg.","id":8549462,"corpo":"<p>1 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 mg \u2013 1,5 mg.","id":8549463,"corpo":"<p>1 mg \u2013 1,5 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 mg.","id":8549464,"corpo":"<p>2 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5 mg.","id":8549465,"corpo":"<p>2,5 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/2179264","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Brasil dividido em dois' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. No trecho \u201cO acesso \u00e0s redes sociais \u00e9 um aspecto de empoderamento\u201d, o uso do acento grave se faz necess\u00e1rio devido \u00e0 uni\u00e3o do artigo \u201cas\u201d com a interjei\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d antes do substantivo feminino \u201credes\u201d. II. O objetivo central da autora no texto \u00e9 apresentar para o leitor os fatores cientificamente fundamentados que provam porque vivenciamos o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica e nas redes sociais em nosso pa\u00eds e, em seguida, sugerir mudan\u00e7as que ser\u00e3o resolutivas em rela\u00e7\u00e3o a esses problemas. III. A autora do texto afirma que, atualmente, o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de forma quase instant\u00e2nea \u00e9 algo comum e que esse cen\u00e1rio contribui para o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica e nas redes sociais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74969,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Nutricionista - 2022"},{"id":74973,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Assistente Social - 2022"},{"id":74967,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":74968,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":74972,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":74970,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2263888,"hashId":"e2445457d83fccaa04c05166112ab8a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Brasil dividido em dois' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No trecho \u201cO acesso \u00e0s redes sociais \u00e9 um aspecto de empoderamento\u201d, o uso do acento grave se faz necess\u00e1rio devido \u00e0 uni\u00e3o do artigo \u201cas\u201d com a interjei\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d antes do substantivo feminino \u201credes\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O objetivo central da autora no texto \u00e9 apresentar para o leitor os fatores cientificamente fundamentados que provam porque vivenciamos o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica e nas redes sociais em nosso pa\u00eds e, em seguida, sugerir mudan\u00e7as que ser\u00e3o resolutivas em rela\u00e7\u00e3o a esses problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A autora do texto afirma que, atualmente, o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de forma quase instant\u00e2nea \u00e9 algo comum e que esse cen\u00e1rio contribui para o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica e nas redes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8913551,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8913550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8913551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8913552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8913553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50Brasil dividido em dois Por Mirian Endo, em 17 de Dezembro de 2021.De um lado, verde-amarelo, do outro, vermelho. Ou isso ou aquilo. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o \u201cem cima do muro\u201d ou para a pondera\u00e7\u00e3o entre argumentos. O cen\u00e1rio pol\u00edtico se reduziu a uma dualidade de opini\u00f5es.H\u00e1 algum tempo, um coment\u00e1rio em uma postagem sobre pol\u00edtica em um perfil em uma rede social na Internet me levou ao fim de uma amizade de longa data. Uma amiga discutiu intensamente comigo por n\u00e3o concordar com a minha opini\u00e3o. Eu fiquei triste e lamentei a situa\u00e7\u00e3o, pois sei que n\u00e3o se trata de um caso isolado.Este acirramento de \u00e2nimo presente no dia a dia dos brasileiros s\u00f3 mostra o qu\u00e3o profunda \u00e9 a autocr\u00edtica que cada uma das partes envolvidas tem para fazer. Parte desse problema vem da dificuldade em reconhecer o outro. Para muitas pessoas, o outro existe desde que se subordine ao nosso padr\u00e3o.Por que vivenciamos o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica, nas redes sociais e em outros meios? Certamente n\u00e3o tenho uma resposta final para essa quest\u00e3o. Me parece, no entanto, que dois fatores contribuem em alguma medida para esse cen\u00e1rio.Primeiramente, \u00e9 evidente que as pessoas t\u00eam acesso a mais informa\u00e7\u00f5es de forma quase instant\u00e2nea. Existem c\u00e2meras e smartfones em todos os lugares, prontos para registrar o exato momento em que qualquer pessoa faz algo errado. Esse ambiente de constante vig\u00edlia que deixaria George Orwell impressionado parece ter criado nas pessoas uma ideia de que todos fazem algo errado em algum momento. Ou, se preferir, todos s\u00e3o suspeitos.Sim! Todos s\u00e3o suspeitos em um mundo repleto de c\u00e2meras. Isso certamente cria em n\u00f3s uma crise de identidade e reduz o nosso interesse por manter debates amig\u00e1veis e construtivos.O segundo fator est\u00e1 relacionado \u00e0s redes sociais. O acesso \u00e0s redes sociais \u00e9 um aspecto de empoderamento, pois nos permite falar para um p\u00fablico e, eventualmente, sermos louvados por isso. Com um celular em m\u00e3os, podemos opinar, criticar, apontar defeitos, divulgar not\u00edcias \u2013 at\u00e9 mesmo falsas not\u00edcias \u2013 levantar bandeiras e defender pontos de vista.O que aconteceria se todos tivessem acesso a esse grande poder de comunica\u00e7\u00e3o? Bem, basta pegar seu aparelho celular e conferir as in\u00fameras opini\u00f5es rudes, pouco sensatas, imorais ou apresentadas sem qualquer respeito ao pr\u00f3ximo que inundam a Internet diariamente.Ao t\u00e9rmino dessa breve reflex\u00e3o, uma pergunta \u00e9 inevit\u00e1vel: podemos ter esperan\u00e7as de que tempos melhores vir\u00e3o?","id":517349,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Brasil dividido em dois <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Mirian Endo, em 17 de Dezembro de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um lado, verde-amarelo, do outro, vermelho. Ou isso ou aquilo. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o \u201cem cima do muro\u201d ou para a pondera\u00e7\u00e3o entre argumentos. O cen\u00e1rio pol\u00edtico se reduziu a uma dualidade de opini\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 algum tempo, um coment\u00e1rio em uma postagem sobre pol\u00edtica em um perfil em uma rede social na Internet me levou ao fim de uma amizade de longa data. Uma amiga discutiu intensamente comigo por n\u00e3o concordar com a minha opini\u00e3o. Eu fiquei triste e lamentei a situa\u00e7\u00e3o, pois sei que n\u00e3o se trata de um caso isolado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este acirramento de \u00e2nimo presente no dia a dia dos brasileiros s\u00f3 mostra o qu\u00e3o profunda \u00e9 a autocr\u00edtica que cada uma das partes envolvidas tem para fazer. Parte desse problema vem da dificuldade em reconhecer o outro. Para muitas pessoas, o outro existe desde que se subordine ao nosso padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que vivenciamos o atual clima de tens\u00e3o na pol\u00edtica, nas redes sociais e em outros meios? Certamente n\u00e3o tenho uma resposta final para essa quest\u00e3o. Me parece, no entanto, que dois fatores contribuem em alguma medida para esse cen\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente, \u00e9 evidente que as pessoas t\u00eam acesso a mais informa\u00e7\u00f5es de forma quase instant\u00e2nea. Existem c\u00e2meras e smartfones em todos os lugares, prontos para registrar o exato momento em que qualquer pessoa faz algo errado. Esse ambiente de constante vig\u00edlia que deixaria George Orwell impressionado parece ter criado nas pessoas uma ideia de que todos fazem algo errado em algum momento. Ou, se preferir, todos s\u00e3o suspeitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim! Todos s\u00e3o suspeitos em um mundo repleto de c\u00e2meras. Isso certamente cria em n\u00f3s uma crise de identidade e reduz o nosso interesse por manter debates amig\u00e1veis e construtivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segundo fator est\u00e1 relacionado \u00e0s redes sociais. O acesso \u00e0s redes sociais \u00e9 um aspecto de empoderamento, pois nos permite falar para um p\u00fablico e, eventualmente, sermos louvados por isso. Com um celular em m\u00e3os, podemos opinar, criticar, apontar defeitos, divulgar not\u00edcias \u2013 at\u00e9 mesmo falsas not\u00edcias \u2013 levantar bandeiras e defender pontos de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que aconteceria se todos tivessem acesso a esse grande poder de comunica\u00e7\u00e3o? Bem, basta pegar seu aparelho celular e conferir as in\u00fameras opini\u00f5es rudes, pouco sensatas, imorais ou apresentadas sem qualquer respeito ao pr\u00f3ximo que inundam a Internet diariamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao t\u00e9rmino dessa breve reflex\u00e3o, uma pergunta \u00e9 inevit\u00e1vel: podemos ter esperan\u00e7as de que tempos melhores vir\u00e3o?<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Guimar\u00e3es e Almeida (2015) prop\u00f5em uma forma de trabalho social com fam\u00edlias baseada em encontros coletivos. Segundo essas autoras, \u00e9 correto afirmar que, para que a metodologia funcione, torna-se importante","provas":[{"id":74138,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:07:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2351236,"hashId":"c763773e30fe19dc0d82f1f3014ca83a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Guimar\u00e3es e Almeida (2015) prop\u00f5em uma forma de trabalho social com fam\u00edlias baseada em encontros coletivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo essas autoras, \u00e9 correto afirmar que, para que a metodologia funcione, torna-se importante<\/p>","resposta":9298538,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar grupos vari\u00e1veis em termos de fam\u00edlias participantes e que uma mesma configura\u00e7\u00e3o de grupo de fam\u00edlias n\u00e3o se repita por mais de 1 m\u00eas.","id":9298536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar grupos vari\u00e1veis em termos de fam\u00edlias participantes e que uma mesma configura\u00e7\u00e3o de grupo de fam\u00edlias n\u00e3o se repita por mais de 1 m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar debates sobre viol\u00eancia social e viol\u00eancia intrafamiliar para n\u00e3o afastar dos encontros membros da fam\u00edlia que podem ser causadores de viol\u00eancia.","id":9298537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar debates sobre viol\u00eancia social e viol\u00eancia intrafamiliar para n\u00e3o afastar dos encontros membros da fam\u00edlia que podem ser causadores de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer uma esp\u00e9cie de contrato entre os participantes; esse contrato deve ser revisto periodicamente e que nele constem discuss\u00f5es sobre o funcionamento e os objetivos do grupo.","id":9298538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer uma esp\u00e9cie de contrato entre os participantes; esse contrato deve ser revisto periodicamente e que nele constem discuss\u00f5es sobre o funcionamento e os objetivos do grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que dela participem, ao mesmo tempo, todos os membros da fam\u00edlia e que os grupos sejam compostos por, no m\u00e1ximo, 5 fam\u00edlias. ","id":9298539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que dela participem, ao mesmo tempo, todos os membros da fam\u00edlia e que os grupos sejam compostos por, no m\u00e1ximo, 5 fam\u00edlias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia abaixo os conceitos referentes a postura de atendimento do profissional da sa\u00fade, fa\u00e7a a correspond\u00eancia com o nome de cada conceito e ao final marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:I. Postura em que o profissional da sa\u00fade, depois de anos de pr\u00e1tica com o doente e a doen\u00e7a, adquire uma postura de prote\u00e7\u00e3o pessoal que se transforma em indiferen\u00e7a total com a dor do paciente.II. Postura que faz com que o profissional da sa\u00fade tenha um distanciamento espec\u00edfico para lidar com a dor do paciente, estabelecendo limites bastante precisos da abrang\u00eancia emocional de sua interven\u00e7\u00e3o.III. \u00c9 algo que nos torna capazes de um envolvimento com a dor do paciente na sua condi\u00e7\u00e3o humana, estabelecendo-se uma rela\u00e7\u00e3o interpessoal entre dois humanos.IV. \u00c9 uma atitude que pode ser referendada como procedimento idealizado de atendimento, uma vez que o paciente sentir-se-\u00e1 acolhido em sua dor, e o profissional da sa\u00fade ter\u00e1 dimensionamento adequado para o seu desejo de n\u00e3o se envolver emocionalmente com a dor do paciente.(_) Distanciamento cr\u00edtico(_) Profissionalismo afetivo(_) Calosidade profissional(_) Empatia genu\u00edna","provas":[{"id":72868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:10:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2273454,"hashId":"6ad68f37b7a19e3f57b3f76bef2e88da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo os conceitos referentes a postura de atendimento do profissional da sa\u00fade, fa\u00e7a a correspond\u00eancia com o nome de cada conceito e ao final marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Postura em que o profissional da sa\u00fade, depois de anos de pr\u00e1tica com o doente e a doen\u00e7a, adquire uma postura de prote\u00e7\u00e3o pessoal que se transforma em indiferen\u00e7a total com a dor do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Postura que faz com que o profissional da sa\u00fade tenha um distanciamento espec\u00edfico para lidar com a dor do paciente, estabelecendo limites bastante precisos da abrang\u00eancia emocional de sua interven\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 algo que nos torna capazes de um envolvimento com a dor do paciente na sua condi\u00e7\u00e3o humana, estabelecendo-se uma rela\u00e7\u00e3o interpessoal entre dois humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 uma atitude que pode ser referendada como procedimento idealizado de atendimento, uma vez que o paciente sentir-se-\u00e1 acolhido em sua dor, e o profissional da sa\u00fade ter\u00e1 dimensionamento adequado para o seu desejo de n\u00e3o se envolver emocionalmente com a dor do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Distanciamento cr\u00edtico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Profissionalismo afetivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Calosidade profissional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Empatia genu\u00edna<\/p>","resposta":8950532,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV, III","id":8950530,"corpo":"<p>I, II, IV, III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, III, I, II","id":8950531,"corpo":"<p>IV, III, I, II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, I, III","id":8950532,"corpo":"<p>II, IV, I, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, I, III, IV","id":8950533,"corpo":"<p>II, I, III, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, II, I, IV","id":8950534,"corpo":"<p>III, II, I, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/2273454","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Apoiar o professor no trabalho com a heterogeneidade presente na sala de aula \u00e9 um exemplo de participa\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na equipe multidisciplinar de uma escola de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. II. No ambiente escolar, o psic\u00f3logo pode desenvolver, apoiar e promover a utiliza\u00e7\u00e3o de um instrumental adequado para o melhor aproveitamento acad\u00eamico do aluno, a fim de inibir as atitudes que fa\u00e7am com que os educandos se tornem cidad\u00e3os que podem contribuir produtivamente para a sociedade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74967,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 07:49:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2264936,"hashId":"f3b65dd18a3fc666cb93966e2a24fde3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apoiar o professor no trabalho com a heterogeneidade presente na sala de aula \u00e9 um exemplo de participa\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na equipe multidisciplinar de uma escola de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No ambiente escolar, o psic\u00f3logo pode desenvolver, apoiar e promover a utiliza\u00e7\u00e3o de um instrumental adequado para o melhor aproveitamento acad\u00eamico do aluno, a fim de inibir as atitudes que fa\u00e7am com que os educandos se tornem cidad\u00e3os que podem contribuir produtivamente para a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917761,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8917760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8917761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8917762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8917763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Auxiliar com a distribui\u00e7\u00e3o apropriada de conte\u00fados program\u00e1ticos \u2013 de acordo com as fases de desenvolvimento humano \u2013 \u00e9 um exemplo de participa\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na equipe multidisciplinar da institui\u00e7\u00e3o de ensino. II. Compreender e elucidar os processos diferenciados de desenvolvimento da aprendizagem de cada aluno e de cada professor \u00e9 uma das possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em uma escola. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74967,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 07:44:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2264921,"hashId":"b81ab2863229f6ea75f2642de35c54f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Auxiliar com a distribui\u00e7\u00e3o apropriada de conte\u00fados program\u00e1ticos \u2013 de acordo com as fases de desenvolvimento humano \u2013 \u00e9 um exemplo de participa\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na equipe multidisciplinar da institui\u00e7\u00e3o de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compreender e elucidar os processos diferenciados de desenvolvimento da aprendizagem de cada aluno e de cada professor \u00e9 uma das possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em uma escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917700,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8917700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8917701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8917702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8917703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as renais e a Insufici\u00eancia Renal Cr\u00f4nica (IRC) marque a resposta FALSA:","provas":[{"id":72868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:10:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2273459,"hashId":"871cd5ebd74782c2a08c59730a67f007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as renais e a Insufici\u00eancia Renal Cr\u00f4nica (IRC) marque a resposta FALSA:<\/p>","resposta":8950557,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC) pode ser definida mais especificamente como uma s\u00edndrome provocada por uma grande variedade de nefropatias.","id":8950554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC) pode ser definida mais especificamente como uma s\u00edndrome provocada por uma grande variedade de nefropatias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es renais causadas pela IRC determinam, de modo gradativo e irrevers\u00edvel, uma redu\u00e7\u00e3o global das m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es renais, tornando os rins incapazes de desempenhar suas atividades homeost\u00e1ticas, para a adapta\u00e7\u00e3o funcional.","id":8950555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es renais causadas pela IRC determinam, de modo gradativo e irrevers\u00edvel, uma redu\u00e7\u00e3o global das m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es renais, tornando os rins incapazes de desempenhar suas atividades homeost\u00e1ticas, para a adapta\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as renais podem ser divididas em seis est\u00e1gios funcionais, de acordo com o grau de fun\u00e7\u00e3o renal, indo desde o est\u00e1gio zero, em que se encontram os grupos de risco com aus\u00eancia de les\u00e3o renal, at\u00e9 o est\u00e1gio mais avan\u00e7ado, denominado insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica terminal.","id":8950556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as renais podem ser divididas em seis est\u00e1gios funcionais, de acordo com o grau de fun\u00e7\u00e3o renal, indo desde o est\u00e1gio zero, em que se encontram os grupos de risco com aus\u00eancia de les\u00e3o renal, at\u00e9 o est\u00e1gio mais avan\u00e7ado, denominado insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica terminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fase mais avan\u00e7ada da IRC ocorre o denominado mellitus franco, que traduz n\u00e3o apenas um maior aumento dos n\u00edveis sangu\u00edneos de ureia e creatinina, mas tamb\u00e9m os desvios e os sinais e sintomas decorrentes da fal\u00eancia renal.","id":8950557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase mais avan\u00e7ada da IRC ocorre o denominado mellitus franco, que traduz n\u00e3o apenas um maior aumento dos n\u00edveis sangu\u00edneos de ureia e creatinina, mas tamb\u00e9m os desvios e os sinais e sintomas decorrentes da fal\u00eancia renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na IRC terminal tornam-se mais intensa a anemia, a hipertens\u00e3o arterial, com suas repercuss\u00f5es vasculares, e de um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas, gastrointestinais, cardiopulmonares e neuromusculares.","id":8950558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na IRC terminal tornam-se mais intensa a anemia, a hipertens\u00e3o arterial, com suas repercuss\u00f5es vasculares, e de um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas, gastrointestinais, cardiopulmonares e neuromusculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417540,"slug":"psicologia-doencas-cronico-degenerativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Gastroenterologista","id":25036,"slug":"oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034,"slug":"oficial-de-saude-area-dermatologista"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128,"slug":"oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25048,"slug":"oficial-de-saude-area-veterinaria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":23993,"slug":null},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847,"slug":"oficial-medico-area-proctologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas pretende aumentar o n\u00famero de policiais militares no Estado, com a cria\u00e7\u00e3o de novos cargos. Consoante disp\u00f5e a Lei de Organiza\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas (Lei n\u00ba 3.514\/2010), o efetivo da Pol\u00edcia Militar \u00e9 fixado","provas":[{"id":72532,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"},{"id":72537,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Gastroenterologista","id":25036,"slug":"oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista - 2022"},{"id":72535,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034,"slug":"oficial-de-saude-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista - 2022"},{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"},{"id":72534,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"},{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128,"slug":"oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"},{"id":72531,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2022"},{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"},{"id":72549,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"},{"id":72561,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2022"},{"id":72589,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25048,"slug":"oficial-de-saude-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":72576,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"},{"id":72588,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"},{"id":72575,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":23993,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2022"},{"id":72577,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847,"slug":"oficial-medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2022"},{"id":72579,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"},{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 08:29:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2210159,"hashId":"a99fd8cd4f13a56e6089ce295b193d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas pretende aumentar o n\u00famero de policiais militares no Estado, com a cria\u00e7\u00e3o de novos cargos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consoante disp\u00f5e a Lei de Organiza\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas (Lei n\u00ba 3.514\/2010), o efetivo da Pol\u00edcia Militar \u00e9 fixado<\/p>","resposta":8681401,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em Decreto do Governador do Estado, com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar.","id":8681400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em Decreto do Governador do Estado, com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em lei, mediante proposta do Governador do Estado \u00e0 Assembleia Legislativa.","id":8681401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em lei, mediante proposta do Governador do Estado \u00e0 Assembleia Legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em Decreto Legislativo, com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar.","id":8681402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em Decreto Legislativo, com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em lei, mediante proposta do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar \u00e0 Assembleia Legislativa.","id":8681403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em lei, mediante proposta do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar \u00e0 Assembleia Legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em Decreto do Governador do Estado, com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":8681404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em Decreto do Governador do Estado, com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas - PM AM - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas - PM AM - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430117,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-do-amazonas-pm-am-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2210159","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empres\u00e1rio procura a Receita Estadual buscando informa\u00e7\u00f5es sobre o Simples, com a perspectiva de recolher v\u00e1rios tributos em um \u00fanico documento. Como exemplo dos tributos recolhidos no Simples Nacional, em Documento \u00danico de Arrecada\u00e7\u00e3o na forma da LC 123\/2006, temos","provas":[{"id":80715,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2392038,"hashId":"948a8881046f914ec13cc10d028f6574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um empres\u00e1rio procura a Receita Estadual buscando informa\u00e7\u00f5es sobre o Simples, com a perspectiva de recolher v\u00e1rios tributos em um \u00fanico documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como exemplo dos tributos recolhidos no Simples Nacional, em Documento \u00danico de Arrecada\u00e7\u00e3o na forma da LC 123\/2006, temos<\/p>","resposta":9469867,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IRPJ, Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria Patronal, IPI e ISS.","id":9469867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IRPJ, Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria Patronal, IPI e ISS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IRPJ, Imposto de Importa\u00e7\u00e3o, IOF e COFINS.","id":9469868,"corpo":"<p>IRPJ, Imposto de Importa\u00e7\u00e3o, IOF e COFINS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IPI, ISS, ICMS e ITR.","id":9469869,"corpo":"<p>IPI, ISS, ICMS e ITR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IRPJ, ISS, ITR e IPTU.","id":9469870,"corpo":"<p>IRPJ, ISS, ITR e IPTU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IRPJ, Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria dos Trabalhadores, IPI e ITR.","id":9469871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IRPJ, Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria dos Trabalhadores, IPI e ITR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416107,"slug":"direito-tributario-tributacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 123\/2006 - Institui o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 123\/2006 - Institui o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":428497,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-complementar-no-123-2006-institui-o-estatuto-nacional-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte"}],"slug":"direito-tributario\/2392038","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os operadores aritm\u00e9ticos s\u00e3o respons\u00e1veis pelas opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas a serem realizadas em um computador. Opera\u00e7\u00f5es estas que devem seguir a ordem de prioridade matem\u00e1tica. Os operadores relacionais realizam compara\u00e7\u00f5es resultando em uma express\u00e3o booleana. J\u00e1 os operadores l\u00f3gicos s\u00e3o utilizados quando se deseja combinar mais de uma condi\u00e7\u00e3o. A codifica\u00e7\u00e3o a seguir est\u00e1 escrita em linguagem C e apresenta o uso destes operadores.1. #include &lt;stdio.h&gt;2. void main (){3. double a, b, c, x;4. a = 3;5. b = 2;6. c = 1;7. a = b * c;8. b = b * b;9. c = b * a;10. if (b &gt; a &amp;&amp; b &gt; c){11. b = c * 3 - (a + 5);12. c = b - a * c * 2;13. } else {14. c = c + 2 * b + 2;15. b = c * 2 - a * 2;16. }17. x = a + b + c;18. printf(\u201cSOMA DE A, B e C = %lf\u201d, x);19. }Ap\u00f3s a an\u00e1lise do c\u00f3digo apresentado, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o valor apresentado na tela pela vari\u00e1vel X ao t\u00e9rmino do programa \u00e9:","provas":[{"id":81875,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2412682,"hashId":"5269c72ed9570e2ad0738058c80f7293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os operadores aritm\u00e9ticos s\u00e3o respons\u00e1veis pelas opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas a serem realizadas em um computador. Opera\u00e7\u00f5es estas que devem seguir a ordem de prioridade matem\u00e1tica. Os operadores relacionais realizam compara\u00e7\u00f5es resultando em uma express\u00e3o booleana. J\u00e1 os operadores l\u00f3gicos s\u00e3o utilizados quando se deseja combinar mais de uma condi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A codifica\u00e7\u00e3o a seguir est\u00e1 escrita em linguagem C e apresenta o uso destes operadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. #include &lt;stdio.h&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. void main (){<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. double a, b, c, x;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. a = 3;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. b = 2;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. c = 1;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. a = b * c;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. b = b * b;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9. c = b * a;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10. if (b &gt; a &amp;&amp; b &gt; c){<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11. b = c * 3 - (a + 5);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12. c = b - a * c * 2;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13. } else {<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14. c = c + 2 * b + 2;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15. b = c * 2 - a * 2;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16. }<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17. x = a + b + c;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18. printf(\u201cSOMA DE A, B e C = %lf\u201d, x);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19. }<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a an\u00e1lise do c\u00f3digo apresentado, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o valor apresentado na tela pela vari\u00e1vel X ao t\u00e9rmino do programa \u00e9:<\/p>","resposta":9558471,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":9558469,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":9558470,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52","id":9558471,"corpo":"<p>52<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"124","id":9558472,"corpo":"<p>124<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2412682","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I.Na Terapia Comportamental, o comportamento \u00e9 denominado operante porque a resposta age ou interage no ambiente de modo a modific\u00e1-lo. II.Na Terapia Familiar, em geral, durante a primeira entrevista j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel conhecer o paciente e sua fam\u00edlia o suficiente para poder estabelecer uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.III.Para a Terapia Cognitiva Comportamental, as cren\u00e7as intermedi\u00e1rias e as cren\u00e7as centrais diferem porque as cren\u00e7as centrais ocorrem em um n\u00edvel mais profundo, s\u00e3o r\u00edgidas e super generalizadas. J\u00e1 as cren\u00e7as intermedi\u00e1rias s\u00e3o espec\u00edficas a determinadas situa\u00e7\u00f5es e fazem parte do n\u00edvel mais superficial da cogni\u00e7\u00e3o. IV.Uma das peculiaridades da terapia familiar \u00e9 a \u00eanfase na busca e na mobiliza\u00e7\u00e3o dos aspectos saud\u00e1veis do grupo, inclusive muitas vezes redefinindo o sintoma como uma tentativa de manter e proteger a fam\u00edlia. V.A psicoterapia grupal e a individual t\u00eam a mesma efic\u00e1cia, por\u00e9m ainda assim precisamos tentar prever quais s\u00e3o os aspectos dos pacientes que indicam um bom ou mau resultado no grupo. Nesse sentido, podemos pensar em dois aspectos: setting grupal e caracter\u00edsticas individuais. Sobre as diversas teorias psicoter\u00e1picas est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":74194,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2239177,"hashId":"f80c0335573d9dd14f9fe3e8477b836e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Na Terapia Comportamental, o comportamento \u00e9 denominado operante porque a resposta age ou interage no ambiente de modo a modific\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Na Terapia Familiar, em geral, durante a primeira entrevista j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel conhecer o paciente e sua fam\u00edlia o suficiente para poder estabelecer uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Para a Terapia Cognitiva Comportamental, as cren\u00e7as intermedi\u00e1rias e as cren\u00e7as centrais diferem porque as cren\u00e7as centrais ocorrem em um n\u00edvel mais profundo, s\u00e3o r\u00edgidas e super generalizadas. J\u00e1 as cren\u00e7as intermedi\u00e1rias s\u00e3o espec\u00edficas a determinadas situa\u00e7\u00f5es e fazem parte do n\u00edvel mais superficial da cogni\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Uma das peculiaridades da terapia familiar \u00e9 a \u00eanfase na busca e na mobiliza\u00e7\u00e3o dos aspectos saud\u00e1veis do grupo, inclusive muitas vezes redefinindo o sintoma como uma tentativa de manter e proteger a fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.A psicoterapia grupal e a individual t\u00eam a mesma efic\u00e1cia, por\u00e9m ainda assim precisamos tentar prever quais s\u00e3o os aspectos dos pacientes que indicam um bom ou mau resultado no grupo. Nesse sentido, podemos pensar em dois aspectos: setting grupal e caracter\u00edsticas individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as diversas teorias psicoter\u00e1picas est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":8810831,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, V.","id":8810830,"corpo":"<p>II, III, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":8810831,"corpo":"<p>I, II, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV.","id":8810832,"corpo":"<p>I, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, V.","id":8810833,"corpo":"<p>III, IV, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - CREAS","id":20601,"slug":"psicologo-creas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Freud, a ansiedade \u00e9 um sentimento de medo e apreens\u00e3o sem uma causa \u00f3bvia. Sobre esse tema \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":81946,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - CREAS","id":20601,"slug":"psicologo-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-psicologo-creas","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Psic\u00f3logo - CREAS - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2436989,"hashId":"770293fe4dcb827c2b25c9b556378b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Freud, a ansiedade \u00e9 um sentimento de medo e apreens\u00e3o sem uma causa \u00f3bvia. Sobre esse tema \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9664540,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ansiedade neur\u00f3tica resulta de um confronto entre o id e o superego. ","id":9664537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ansiedade neur\u00f3tica resulta de um confronto entre o id e o superego. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Freud prop\u00f4s 3 tipos de ansiedade: sobre a consci\u00eancia, neur\u00f3tica e moral.","id":9664538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freud prop\u00f4s 3 tipos de ansiedade: sobre a consci\u00eancia, neur\u00f3tica e moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ansiedade sobre a consci\u00eancia \u00e9 aquela que envolve o medo e perigos tang\u00edveis.","id":9664539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ansiedade sobre a consci\u00eancia \u00e9 aquela que envolve o medo e perigos tang\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os mecanismos de defesa que o ego utiliza para se defender as ansiedade provocada pelos conflitos da vida cotidiana envolvem nega\u00e7\u00f5es ou distor\u00e7\u00f5es da realidade.","id":9664540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mecanismos de defesa que o ego utiliza para se defender as ansiedade provocada pelos conflitos da vida cotidiana envolvem nega\u00e7\u00f5es ou distor\u00e7\u00f5es da realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ansiedade moral tem por base a inf\u00e2ncia, o conflito entre a gratifica\u00e7\u00e3o instintiva e a realidade.","id":9664541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ansiedade moral tem por base a inf\u00e2ncia, o conflito entre a gratifica\u00e7\u00e3o instintiva e a realidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/2436989","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de treinamento e desenvolvimento caracter\u00edstico da era industrial permanece como o par\u00e2metro a ser seguido institucionalmente na era do conhecimento.","provas":[{"id":83757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2443257,"hashId":"8eab5a5c23f9e193650601d22a3df017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de treinamento e desenvolvimento caracter\u00edstico da era industrial permanece como o par\u00e2metro a ser seguido institucionalmente na era do conhecimento.<\/p>","resposta":9689362,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689361,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689362,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a tr\u00edade treinamento, educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, muito constante nas organiza\u00e7\u00f5es que visam ao aprimoramento de seus servi\u00e7os, julgue os itens a seguir.","id":537213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tr\u00edade treinamento, educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, muito constante nas organiza\u00e7\u00f5es que visam ao aprimoramento de seus servi\u00e7os, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62 ","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s oferecer aos colaboradores um conhecimento inicial a respeito do uso do novo sistema, a organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 investir em a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o para que o aprimoramento e o crescimento pessoal desses colaboradores se concretizem.","provas":[{"id":83757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2443270,"hashId":"ed2c8384e2d74f9b84a32e8e491a1147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s oferecer aos colaboradores um conhecimento inicial a respeito do uso do novo sistema, a organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 investir em a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o para que o aprimoramento e o crescimento pessoal desses colaboradores se concretizem.<\/p>","resposta":9689387,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689387,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689388,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em face da implanta\u00e7\u00e3o de um novo sistema eletr\u00f4nico que ser\u00e1 a base para a tramita\u00e7\u00e3o de todos os processos de uma organiza\u00e7\u00e3o, surgiu a necessidade de capacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores dessa organiza\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o correta dessa nova ferramenta. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.","id":537216,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em face da implanta\u00e7\u00e3o de um novo sistema eletr\u00f4nico que ser\u00e1 a base para a tramita\u00e7\u00e3o de todos os processos de uma organiza\u00e7\u00e3o, surgiu a necessidade de capacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores dessa organiza\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o correta dessa nova ferramenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (CONAES) \u00e9 respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior com outras inst\u00e2ncias do sistema de ensino.","provas":[{"id":83757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2443369,"hashId":"9b1f2933edfee3011bf9875d07d75b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (CONAES) \u00e9 respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior com outras inst\u00e2ncias do sistema de ensino.<\/p>","resposta":9689589,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689589,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689590,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (SINAES), que visa garantir a qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":537245,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (SINAES), que visa garantir a qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente com tromboembolismo pulmonar e instabilidade hemodin\u00e2mica. O paciente \u00e9 avaliado para tromb\u00f3lise. Das contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para o uso de alteplase nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84118,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:45:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2451794,"hashId":"976b5f1da2af0e321448f0ee591b402a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente com tromboembolismo pulmonar e instabilidade hemodin\u00e2mica. O paciente \u00e9 avaliado para tromb\u00f3lise. Das contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para o uso de alteplase nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9726426,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso atual de anticoagulante","id":9726424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso atual de anticoagulante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico de AVC hemorr\u00e1gico","id":9726425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico de AVC hemorr\u00e1gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neoplasia de sistema nervoso central","id":9726426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neoplasia de sistema nervoso central<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de AVC isqu\u00eamico h\u00e1 2 meses","id":9726427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de AVC isqu\u00eamico h\u00e1 2 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de trauma cranioencef\u00e1lico nas \u00faltimas 3 semanas","id":9726428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de trauma cranioencef\u00e1lico nas \u00faltimas 3 semanas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais crit\u00e9rios para indica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o prona na ventila\u00e7\u00e3o de pacientes com S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio Agudo (SDRA) \u00e9 o valor da rela\u00e7\u00e3o de troca PaO2\/FIO2 (press\u00e3o parcial de oxig\u00eanio sobre a fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio). Assinale o ponto de corte que representou crit\u00e9rio de inclus\u00e3o no importante estudo PROSEVA (Proning Severe ARDS Patients) e que \u00e9 atualmente o ponto de corte recomendado pelas diretrizes brasileiras de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para a posi\u00e7\u00e3o prona durante a ventila\u00e7\u00e3o na SDRA.","provas":[{"id":84118,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:45:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2451800,"hashId":"45413f2e18bd88bb78edc5a626b5b266","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais crit\u00e9rios para indica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o prona na ventila\u00e7\u00e3o de pacientes com S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio Agudo (SDRA) \u00e9 o valor da rela\u00e7\u00e3o de troca PaO2\/FIO2 (press\u00e3o parcial de oxig\u00eanio sobre a fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio). Assinale o ponto de corte que representou crit\u00e9rio de inclus\u00e3o no importante estudo PROSEVA (<em>Proning Severe ARDS Patients<\/em>) e que \u00e9 atualmente o ponto de corte recomendado pelas diretrizes brasileiras de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para a posi\u00e7\u00e3o prona durante a ventila\u00e7\u00e3o na SDRA.<\/p>","resposta":9726455,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 300 mmHg","id":9726453,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 300 mmHg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 200 mmHg","id":9726454,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 200 mmHg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 150 mmHg","id":9726455,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 150 mmHg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 120 mmHg","id":9726456,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 120 mmHg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 100 mmHg","id":9726457,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de troca &lt; 100 mmHg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/2451800","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 64 anos apresenta dispneia progressiva h\u00e1 5 anos. Nega tosse e febre. Possui antecedente de ter inalado p\u00f3 de s\u00edlica por muitos anos em seu trabalho. Radiografia de t\u00f3rax: padr\u00e3o intersticial aumentado e presen\u00e7a de n\u00f3dulos parenquimatosos de 1 a 3 cm. Assinale a alternativa que apresenta o processo inflamat\u00f3rio mais provavelmente associado a este quadro cl\u00ednico.","provas":[{"id":84116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2451979,"hashId":"338f4df2cdbe3766d69fc6d96de27648","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 64 anos apresenta dispneia progressiva h\u00e1 5 anos. Nega tosse e febre. Possui antecedente de ter inalado p\u00f3 de s\u00edlica por muitos anos em seu trabalho. Radiografia de t\u00f3rax: padr\u00e3o intersticial aumentado e presen\u00e7a de n\u00f3dulos parenquimatosos de 1 a 3 cm. Assinale a alternativa que apresenta o processo inflamat\u00f3rio mais provavelmente associado a este quadro cl\u00ednico.<\/p>","resposta":9727312,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infiltra\u00e7\u00e3o neutrof\u00edlica com libera\u00e7\u00e3o de leucotrienos","id":9727308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infiltra\u00e7\u00e3o neutrof\u00edlica com libera\u00e7\u00e3o de leucotrienos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas gigantes de corpo estranho","id":9727309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas gigantes de corpo estranho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulina por c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas","id":9727310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulina por c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Libera\u00e7\u00e3o de histamina pelos mast\u00f3citos","id":9727311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Libera\u00e7\u00e3o de histamina pelos mast\u00f3citos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Libera\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento por macr\u00f3fagos","id":9727312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Libera\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento por macr\u00f3fagos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) \u00e9 composto por profissionais, aos quais, entre outras responsabilidades, cabe: ","provas":[{"id":79355,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2371216,"hashId":"f2cf5dc8139599e622d130852418def9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) \u00e9 composto por profissionais, aos quais, entre outras responsabilidades, cabe: <\/p>","resposta":9384056,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registrar anualmente os dados atualizados de acidentes do trabalho, doen\u00e7as ocupacionais e agentes de salubridade.","id":9384055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar anualmente os dados atualizados de acidentes do trabalho, doen\u00e7as ocupacionais e agentes de salubridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esclarecer, conscientizar os empregados sobre acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto por meio de campanhas quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente. ","id":9384056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclarecer, conscientizar os empregados sobre acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto por meio de campanhas quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter um relacionamento tempor\u00e1rio com a CIPA, valendo-se de suas informa\u00e7\u00f5es conforme disp\u00f5e a NR-07.","id":9384057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter um relacionamento tempor\u00e1rio com a CIPA, valendo-se de suas informa\u00e7\u00f5es conforme disp\u00f5e a NR-07.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colaborar obrigatoriamente nos projetos de novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","id":9384058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborar obrigatoriamente nos projetos de novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Analisar documentos gerais de todos os acidentes envolvendo empregados da empresa.","id":9384059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar documentos gerais de todos os acidentes envolvendo empregados da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2371216","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia","id":25486,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das les\u00f5es de c\u00e1rie, analise as afirmativas a seguir. I. As les\u00f5es inativas, em qualquer est\u00e1gio, n\u00e3o requerem nenhum tipo de tratamento para conter a progress\u00e3o. II. Les\u00f5es ativas n\u00e3o requerem tratamento para conter seu avan\u00e7o. III. A maior parte das les\u00f5es ativas expondo dentina, com cavidades evidentes, tem indica\u00e7\u00e3o de tratamento operat\u00f3rio. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":79855,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia","id":25486,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2393740,"hashId":"15386c20e76a4c101fb350174af6d2bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das les\u00f5es de c\u00e1rie, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As les\u00f5es inativas, em qualquer est\u00e1gio, n\u00e3o requerem nenhum tipo de tratamento para conter a progress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Les\u00f5es ativas n\u00e3o requerem tratamento para conter seu avan\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A maior parte das les\u00f5es ativas expondo dentina, com cavidades evidentes, tem indica\u00e7\u00e3o de tratamento operat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9477497,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9477494,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9477495,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9477496,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9477497,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9477498,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":"odontologia\/2393740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVale para naves, como o Webb, e tamb\u00e9m para asteroides, que, quando param por l\u00e1, s\u00e3o chamados de troianos.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) No segmento acima, h\u00e1 quantas ocorr\u00eancias de preposi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":74893,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-acima-mg-2022-instituto-access-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Rio Acima - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:48:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2262029,"hashId":"7b46adb2ed612e261a57febb36611dcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVale para naves, como o Webb, e tamb\u00e9m para asteroides, que, quando param por l\u00e1, s\u00e3o chamados de troianos.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No segmento acima, h\u00e1 quantas ocorr\u00eancias de preposi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8905471,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas.","id":8905469,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":8905470,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro. ","id":8905471,"corpo":"<p>Quatro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":8905472,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Terra tem asteroide de 1,2 km que a segue em sua \u00f3rbita Gra\u00e7as a dados do telesc\u00f3pio Soar, observat\u00f3rio do qual o Brasil \u00e9 s\u00f3cio majorit\u00e1rio no Chile, pesquisadores confirmaram que a Terra tem um asteroide de 1,2 km de di\u00e2metro que acompanha o planeta em sua \u00f3rbita ao redor do Sol. Muito tem sido dito sobre os pontos de libra\u00e7\u00e3o (ou lagrangianos) de um sistema como o Terra-Sol, agora que o Telesc\u00f3pio Espacial James Webb se instalou em um deles, o L2, localizado a 1,5 milh\u00e3o de km da Terra, acompanhando o planeta em seu passeio pelo carrossel solar. Mas outros dois pontos do mesmo tipo, L4 e L5, ficam exatamente na \u00f3rbita terrestre, a 60 graus do planeta, um adiante e outro atr\u00e1s. Eles servem, assim como os demais, como uma esp\u00e9cie de estacionamento natural, em que a gravidade dos dois astros (Sol e Terra, no caso) se contrabalan\u00e7a para estabilizar objetos ali localizados. Vale para naves, como o Webb, e tamb\u00e9m para asteroides, que, quando param por l\u00e1, s\u00e3o chamados de troianos. O termo foi originalmente usado para descrever os pedregulhos que ficam nos pontos L4 e L5 do sistema J\u00fapiter-Sol, acompanhando o planeta gigante em sua \u00f3rbita. Mas em tese qualquer mundo com massa suficiente pode t\u00ea-los. Com efeito, h\u00e1 troianos associados a todos os gigantes gasosos e a quase todos os rochosos (s\u00f3 Merc\u00fario n\u00e3o teve ao menos um objeto desse tipo descoberto). O primeiro troiano terrestre a ser achado foi o 2010 TK7, detectado, adivinhe s\u00f3, em 2010. O segundo, esmiu\u00e7ado agora, pintou uma d\u00e9cada depois, quando o telesc\u00f3pio Pan-Starrs1, no Hava\u00ed, descobriu o 2020 XL5. Mas, por ocasi\u00e3o de sua descoberta, era poss\u00edvel que fosse apenas um asteroide de passagem, n\u00e3o um troiano. Contudo, uma busca nas imagens de arquivo da DECam, c\u00e2mera do projeto Dark Energy Survey, revelou a posi\u00e7\u00e3o do objeto em v\u00e1rios momentos entre 2012 e 2019. Somando-a \u00e0s novas observa\u00e7\u00f5es, foi poss\u00edvel determinar a \u00f3rbita e constatar que de fato ele acompanha a Terra \u2013 e assim o far\u00e1 por pelo menos mais uns 4.000 anos, at\u00e9 ser perturbado gravitacionalmente e pegar outro caminho. Os dados do Soar em particular permitiram estimar o tamanho e a composi\u00e7\u00e3o do 2020 XL5. Trata-se de um asteroide tipo C, rico em carbono, e seu di\u00e2metro \u00e9 dos grand\u00f5es. Com 1,2 km, ele tem o triplo do tamanho do 2010 TK7. Ambos est\u00e3o localizados no L4, um ponto lagrangiano que viaja \u00e0 frente da Terra em sua \u00f3rbita. No L5, que vem na esteira do trajeto do planeta em torno do Sol, ainda n\u00e3o encontraram nada. O resultado foi publicado no peri\u00f3dico Nature Communications e pode ser s\u00f3 mais um em uma lista: \u00e9 bem poss\u00edvel que a Terra tenha outros troianos esperando para ser descobertos. Marte, apesar de muito menor, tem pelo menos nove (e possivelmente 14, se contarmos os objetos ainda n\u00e3o listados oficialmente como troianos). Facilita, nesse caso, estar perto de um grande reposit\u00f3rio, o cintur\u00e3o de asteroides. (Salvador Nogueira. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/blogs\/mensageiro-sideral\/2022\/02\/terra-tem-asteroide-de-12-km-que-a-segue-em-sua-orbita.shtml.Fevereiro de 2022)","id":517173,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Terra tem asteroide de 1,2 km <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>que a segue em sua \u00f3rbita <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Gra\u00e7as a dados do telesc\u00f3pio Soar, observat\u00f3rio do qual o Brasil \u00e9 s\u00f3cio majorit\u00e1rio no Chile, pesquisadores confirmaram que a Terra tem um asteroide de 1,2 km de di\u00e2metro que acompanha o planeta em sua \u00f3rbita ao redor do Sol. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muito tem sido dito sobre os pontos de libra\u00e7\u00e3o (ou lagrangianos) de um sistema como o Terra-Sol, agora que o Telesc\u00f3pio Espacial James Webb se instalou em um deles, o L2, localizado a 1,5 milh\u00e3o de km da Terra, acompanhando o planeta em seu passeio pelo carrossel solar. Mas outros dois pontos do mesmo tipo, L4 e L5, ficam exatamente na \u00f3rbita terrestre, a 60 graus do planeta, um adiante e outro atr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eles servem, assim como os demais, como uma esp\u00e9cie de estacionamento natural, em que a gravidade dos dois astros (Sol e Terra, no caso) se contrabalan\u00e7a para estabilizar objetos ali localizados. Vale para naves, como o Webb, e tamb\u00e9m para asteroides, que, quando param por l\u00e1, s\u00e3o chamados de troianos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O termo foi originalmente usado para descrever os pedregulhos que ficam nos pontos L4 e L5 do sistema J\u00fapiter-Sol, acompanhando o planeta gigante em sua \u00f3rbita. Mas em tese qualquer mundo com massa suficiente pode t\u00ea-los. Com efeito, h\u00e1 troianos associados a todos os gigantes gasosos e a quase todos os rochosos (s\u00f3 Merc\u00fario n\u00e3o teve ao menos um objeto desse tipo descoberto). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O primeiro troiano terrestre a ser achado foi o 2010 TK7, detectado, adivinhe s\u00f3, em 2010. O segundo, esmiu\u00e7ado agora, pintou uma d\u00e9cada depois, quando o telesc\u00f3pio Pan-Starrs1, no Hava\u00ed, descobriu o 2020 XL5. Mas, por ocasi\u00e3o de sua descoberta, era poss\u00edvel que fosse apenas um asteroide de passagem, n\u00e3o um troiano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contudo, uma busca nas imagens de arquivo da DECam, c\u00e2mera do projeto <em>Dark Energy Survey<\/em>, revelou a posi\u00e7\u00e3o do objeto em v\u00e1rios momentos entre 2012 e 2019. Somando-a \u00e0s novas observa\u00e7\u00f5es, foi poss\u00edvel determinar a \u00f3rbita e constatar que de fato ele acompanha a Terra \u2013 e assim o far\u00e1 por pelo menos mais uns 4.000 anos, at\u00e9 ser perturbado gravitacionalmente e pegar outro caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os dados do Soar em particular permitiram estimar o tamanho e a composi\u00e7\u00e3o do 2020 XL5. Trata-se de um asteroide tipo C, rico em carbono, e seu di\u00e2metro \u00e9 dos grand\u00f5es. Com 1,2 km, ele tem o triplo do tamanho do 2010 TK7. Ambos est\u00e3o localizados no L4, um ponto lagrangiano que viaja \u00e0 frente da Terra em sua \u00f3rbita. No L5, que vem na esteira do trajeto do planeta em torno do Sol, ainda n\u00e3o encontraram nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O resultado foi publicado no peri\u00f3dico <em>Nature Communications<\/em> e pode ser s\u00f3 mais um em uma lista: \u00e9 bem poss\u00edvel que a Terra tenha outros troianos esperando para ser descobertos. Marte, apesar de muito menor, tem pelo menos nove (e possivelmente 14, se contarmos os objetos ainda n\u00e3o listados oficialmente como troianos). Facilita, nesse caso, estar perto de um grande reposit\u00f3rio, o cintur\u00e3o de asteroides. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Salvador Nogueira<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/blogs\/mensageiro-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">sideral\/2022\/02\/terra-tem-asteroide-de-12-km-que-a-segue-em-sua-orbita.shtml.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fevereiro de 2022)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO resultado foi publicado no peri\u00f3dico Nature Communications e pode ser s\u00f3 mais um em uma lista: \u00e9 bem poss\u00edvel que a Terra tenha outros troianos esperando para ser descobertos.\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo) Os dois-pontos no per\u00edodo acima indicam a introdu\u00e7\u00e3o de uma ","provas":[{"id":74893,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-acima-mg-2022-instituto-access-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Rio Acima - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:48:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2262033,"hashId":"f659ec587c06e4a4e995842ced7f1f04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO resultado foi publicado no peri\u00f3dico <em>Nature Communications<\/em> e pode ser s\u00f3 mais um em uma lista: \u00e9 bem poss\u00edvel que a Terra tenha outros troianos esperando para ser descobertos.\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois-pontos no per\u00edodo acima indicam a introdu\u00e7\u00e3o de uma <\/p>","resposta":8905485,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":8905485,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o.","id":8905486,"corpo":"<p>enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":8905487,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o. ","id":8905488,"corpo":"<p>especifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Terra tem asteroide de 1,2 km que a segue em sua \u00f3rbita Gra\u00e7as a dados do telesc\u00f3pio Soar, observat\u00f3rio do qual o Brasil \u00e9 s\u00f3cio majorit\u00e1rio no Chile, pesquisadores confirmaram que a Terra tem um asteroide de 1,2 km de di\u00e2metro que acompanha o planeta em sua \u00f3rbita ao redor do Sol. Muito tem sido dito sobre os pontos de libra\u00e7\u00e3o (ou lagrangianos) de um sistema como o Terra-Sol, agora que o Telesc\u00f3pio Espacial James Webb se instalou em um deles, o L2, localizado a 1,5 milh\u00e3o de km da Terra, acompanhando o planeta em seu passeio pelo carrossel solar. Mas outros dois pontos do mesmo tipo, L4 e L5, ficam exatamente na \u00f3rbita terrestre, a 60 graus do planeta, um adiante e outro atr\u00e1s. Eles servem, assim como os demais, como uma esp\u00e9cie de estacionamento natural, em que a gravidade dos dois astros (Sol e Terra, no caso) se contrabalan\u00e7a para estabilizar objetos ali localizados. Vale para naves, como o Webb, e tamb\u00e9m para asteroides, que, quando param por l\u00e1, s\u00e3o chamados de troianos. O termo foi originalmente usado para descrever os pedregulhos que ficam nos pontos L4 e L5 do sistema J\u00fapiter-Sol, acompanhando o planeta gigante em sua \u00f3rbita. Mas em tese qualquer mundo com massa suficiente pode t\u00ea-los. Com efeito, h\u00e1 troianos associados a todos os gigantes gasosos e a quase todos os rochosos (s\u00f3 Merc\u00fario n\u00e3o teve ao menos um objeto desse tipo descoberto). O primeiro troiano terrestre a ser achado foi o 2010 TK7, detectado, adivinhe s\u00f3, em 2010. O segundo, esmiu\u00e7ado agora, pintou uma d\u00e9cada depois, quando o telesc\u00f3pio Pan-Starrs1, no Hava\u00ed, descobriu o 2020 XL5. Mas, por ocasi\u00e3o de sua descoberta, era poss\u00edvel que fosse apenas um asteroide de passagem, n\u00e3o um troiano. Contudo, uma busca nas imagens de arquivo da DECam, c\u00e2mera do projeto Dark Energy Survey, revelou a posi\u00e7\u00e3o do objeto em v\u00e1rios momentos entre 2012 e 2019. Somando-a \u00e0s novas observa\u00e7\u00f5es, foi poss\u00edvel determinar a \u00f3rbita e constatar que de fato ele acompanha a Terra \u2013 e assim o far\u00e1 por pelo menos mais uns 4.000 anos, at\u00e9 ser perturbado gravitacionalmente e pegar outro caminho. Os dados do Soar em particular permitiram estimar o tamanho e a composi\u00e7\u00e3o do 2020 XL5. Trata-se de um asteroide tipo C, rico em carbono, e seu di\u00e2metro \u00e9 dos grand\u00f5es. Com 1,2 km, ele tem o triplo do tamanho do 2010 TK7. Ambos est\u00e3o localizados no L4, um ponto lagrangiano que viaja \u00e0 frente da Terra em sua \u00f3rbita. No L5, que vem na esteira do trajeto do planeta em torno do Sol, ainda n\u00e3o encontraram nada. O resultado foi publicado no peri\u00f3dico Nature Communications e pode ser s\u00f3 mais um em uma lista: \u00e9 bem poss\u00edvel que a Terra tenha outros troianos esperando para ser descobertos. Marte, apesar de muito menor, tem pelo menos nove (e possivelmente 14, se contarmos os objetos ainda n\u00e3o listados oficialmente como troianos). Facilita, nesse caso, estar perto de um grande reposit\u00f3rio, o cintur\u00e3o de asteroides. (Salvador Nogueira. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/blogs\/mensageiro-sideral\/2022\/02\/terra-tem-asteroide-de-12-km-que-a-segue-em-sua-orbita.shtml.Fevereiro de 2022)","id":517173,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Terra tem asteroide de 1,2 km <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>que a segue em sua \u00f3rbita <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Gra\u00e7as a dados do telesc\u00f3pio Soar, observat\u00f3rio do qual o Brasil \u00e9 s\u00f3cio majorit\u00e1rio no Chile, pesquisadores confirmaram que a Terra tem um asteroide de 1,2 km de di\u00e2metro que acompanha o planeta em sua \u00f3rbita ao redor do Sol. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muito tem sido dito sobre os pontos de libra\u00e7\u00e3o (ou lagrangianos) de um sistema como o Terra-Sol, agora que o Telesc\u00f3pio Espacial James Webb se instalou em um deles, o L2, localizado a 1,5 milh\u00e3o de km da Terra, acompanhando o planeta em seu passeio pelo carrossel solar. Mas outros dois pontos do mesmo tipo, L4 e L5, ficam exatamente na \u00f3rbita terrestre, a 60 graus do planeta, um adiante e outro atr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eles servem, assim como os demais, como uma esp\u00e9cie de estacionamento natural, em que a gravidade dos dois astros (Sol e Terra, no caso) se contrabalan\u00e7a para estabilizar objetos ali localizados. Vale para naves, como o Webb, e tamb\u00e9m para asteroides, que, quando param por l\u00e1, s\u00e3o chamados de troianos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O termo foi originalmente usado para descrever os pedregulhos que ficam nos pontos L4 e L5 do sistema J\u00fapiter-Sol, acompanhando o planeta gigante em sua \u00f3rbita. Mas em tese qualquer mundo com massa suficiente pode t\u00ea-los. Com efeito, h\u00e1 troianos associados a todos os gigantes gasosos e a quase todos os rochosos (s\u00f3 Merc\u00fario n\u00e3o teve ao menos um objeto desse tipo descoberto). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O primeiro troiano terrestre a ser achado foi o 2010 TK7, detectado, adivinhe s\u00f3, em 2010. O segundo, esmiu\u00e7ado agora, pintou uma d\u00e9cada depois, quando o telesc\u00f3pio Pan-Starrs1, no Hava\u00ed, descobriu o 2020 XL5. Mas, por ocasi\u00e3o de sua descoberta, era poss\u00edvel que fosse apenas um asteroide de passagem, n\u00e3o um troiano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contudo, uma busca nas imagens de arquivo da DECam, c\u00e2mera do projeto <em>Dark Energy Survey<\/em>, revelou a posi\u00e7\u00e3o do objeto em v\u00e1rios momentos entre 2012 e 2019. Somando-a \u00e0s novas observa\u00e7\u00f5es, foi poss\u00edvel determinar a \u00f3rbita e constatar que de fato ele acompanha a Terra \u2013 e assim o far\u00e1 por pelo menos mais uns 4.000 anos, at\u00e9 ser perturbado gravitacionalmente e pegar outro caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os dados do Soar em particular permitiram estimar o tamanho e a composi\u00e7\u00e3o do 2020 XL5. Trata-se de um asteroide tipo C, rico em carbono, e seu di\u00e2metro \u00e9 dos grand\u00f5es. Com 1,2 km, ele tem o triplo do tamanho do 2010 TK7. Ambos est\u00e3o localizados no L4, um ponto lagrangiano que viaja \u00e0 frente da Terra em sua \u00f3rbita. No L5, que vem na esteira do trajeto do planeta em torno do Sol, ainda n\u00e3o encontraram nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O resultado foi publicado no peri\u00f3dico <em>Nature Communications<\/em> e pode ser s\u00f3 mais um em uma lista: \u00e9 bem poss\u00edvel que a Terra tenha outros troianos esperando para ser descobertos. Marte, apesar de muito menor, tem pelo menos nove (e possivelmente 14, se contarmos os objetos ainda n\u00e3o listados oficialmente como troianos). Facilita, nesse caso, estar perto de um grande reposit\u00f3rio, o cintur\u00e3o de asteroides. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Salvador Nogueira<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/blogs\/mensageiro-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">sideral\/2022\/02\/terra-tem-asteroide-de-12-km-que-a-segue-em-sua-orbita.shtml.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fevereiro de 2022)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMarte, apesar de muito menor, tem pelo menos nove (e possivelmente 14, se contarmos os objetos ainda n\u00e3o listados oficialmente como troianos).\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo) O termo grifado no per\u00edodo acima apresenta valor ","provas":[{"id":74893,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-acima-mg-2022-instituto-access-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Rio Acima - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:48:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2262067,"hashId":"e02baadf074ba1f02ba001f4d4e786c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMarte, <em><u>apesar de<\/u><\/em> muito menor, tem pelo menos nove (e possivelmente 14, se contarmos os objetos ainda n\u00e3o listados oficialmente como troianos).\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo grifado no per\u00edodo acima apresenta valor <\/p>","resposta":8905640,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concessivo.","id":8905640,"corpo":"<p>concessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causal.","id":8905641,"corpo":"<p>causal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consecutivo.","id":8905642,"corpo":"<p>consecutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condicional. ","id":8905643,"corpo":"<p>condicional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Terra tem asteroide de 1,2 km que a segue em sua \u00f3rbita Gra\u00e7as a dados do telesc\u00f3pio Soar, observat\u00f3rio do qual o Brasil \u00e9 s\u00f3cio majorit\u00e1rio no Chile, pesquisadores confirmaram que a Terra tem um asteroide de 1,2 km de di\u00e2metro que acompanha o planeta em sua \u00f3rbita ao redor do Sol. Muito tem sido dito sobre os pontos de libra\u00e7\u00e3o (ou lagrangianos) de um sistema como o Terra-Sol, agora que o Telesc\u00f3pio Espacial James Webb se instalou em um deles, o L2, localizado a 1,5 milh\u00e3o de km da Terra, acompanhando o planeta em seu passeio pelo carrossel solar. Mas outros dois pontos do mesmo tipo, L4 e L5, ficam exatamente na \u00f3rbita terrestre, a 60 graus do planeta, um adiante e outro atr\u00e1s. Eles servem, assim como os demais, como uma esp\u00e9cie de estacionamento natural, em que a gravidade dos dois astros (Sol e Terra, no caso) se contrabalan\u00e7a para estabilizar objetos ali localizados. Vale para naves, como o Webb, e tamb\u00e9m para asteroides, que, quando param por l\u00e1, s\u00e3o chamados de troianos. O termo foi originalmente usado para descrever os pedregulhos que ficam nos pontos L4 e L5 do sistema J\u00fapiter-Sol, acompanhando o planeta gigante em sua \u00f3rbita. Mas em tese qualquer mundo com massa suficiente pode t\u00ea-los. Com efeito, h\u00e1 troianos associados a todos os gigantes gasosos e a quase todos os rochosos (s\u00f3 Merc\u00fario n\u00e3o teve ao menos um objeto desse tipo descoberto). O primeiro troiano terrestre a ser achado foi o 2010 TK7, detectado, adivinhe s\u00f3, em 2010. O segundo, esmiu\u00e7ado agora, pintou uma d\u00e9cada depois, quando o telesc\u00f3pio Pan-Starrs1, no Hava\u00ed, descobriu o 2020 XL5. Mas, por ocasi\u00e3o de sua descoberta, era poss\u00edvel que fosse apenas um asteroide de passagem, n\u00e3o um troiano. Contudo, uma busca nas imagens de arquivo da DECam, c\u00e2mera do projeto Dark Energy Survey, revelou a posi\u00e7\u00e3o do objeto em v\u00e1rios momentos entre 2012 e 2019. Somando-a \u00e0s novas observa\u00e7\u00f5es, foi poss\u00edvel determinar a \u00f3rbita e constatar que de fato ele acompanha a Terra \u2013 e assim o far\u00e1 por pelo menos mais uns 4.000 anos, at\u00e9 ser perturbado gravitacionalmente e pegar outro caminho. Os dados do Soar em particular permitiram estimar o tamanho e a composi\u00e7\u00e3o do 2020 XL5. Trata-se de um asteroide tipo C, rico em carbono, e seu di\u00e2metro \u00e9 dos grand\u00f5es. Com 1,2 km, ele tem o triplo do tamanho do 2010 TK7. Ambos est\u00e3o localizados no L4, um ponto lagrangiano que viaja \u00e0 frente da Terra em sua \u00f3rbita. No L5, que vem na esteira do trajeto do planeta em torno do Sol, ainda n\u00e3o encontraram nada. O resultado foi publicado no peri\u00f3dico Nature Communications e pode ser s\u00f3 mais um em uma lista: \u00e9 bem poss\u00edvel que a Terra tenha outros troianos esperando para ser descobertos. Marte, apesar de muito menor, tem pelo menos nove (e possivelmente 14, se contarmos os objetos ainda n\u00e3o listados oficialmente como troianos). Facilita, nesse caso, estar perto de um grande reposit\u00f3rio, o cintur\u00e3o de asteroides. (Salvador Nogueira. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/blogs\/mensageiro-sideral\/2022\/02\/terra-tem-asteroide-de-12-km-que-a-segue-em-sua-orbita.shtml.Fevereiro de 2022)","id":517173,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Terra tem asteroide de 1,2 km <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>que a segue em sua \u00f3rbita <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Gra\u00e7as a dados do telesc\u00f3pio Soar, observat\u00f3rio do qual o Brasil \u00e9 s\u00f3cio majorit\u00e1rio no Chile, pesquisadores confirmaram que a Terra tem um asteroide de 1,2 km de di\u00e2metro que acompanha o planeta em sua \u00f3rbita ao redor do Sol. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muito tem sido dito sobre os pontos de libra\u00e7\u00e3o (ou lagrangianos) de um sistema como o Terra-Sol, agora que o Telesc\u00f3pio Espacial James Webb se instalou em um deles, o L2, localizado a 1,5 milh\u00e3o de km da Terra, acompanhando o planeta em seu passeio pelo carrossel solar. Mas outros dois pontos do mesmo tipo, L4 e L5, ficam exatamente na \u00f3rbita terrestre, a 60 graus do planeta, um adiante e outro atr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eles servem, assim como os demais, como uma esp\u00e9cie de estacionamento natural, em que a gravidade dos dois astros (Sol e Terra, no caso) se contrabalan\u00e7a para estabilizar objetos ali localizados. Vale para naves, como o Webb, e tamb\u00e9m para asteroides, que, quando param por l\u00e1, s\u00e3o chamados de troianos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O termo foi originalmente usado para descrever os pedregulhos que ficam nos pontos L4 e L5 do sistema J\u00fapiter-Sol, acompanhando o planeta gigante em sua \u00f3rbita. Mas em tese qualquer mundo com massa suficiente pode t\u00ea-los. Com efeito, h\u00e1 troianos associados a todos os gigantes gasosos e a quase todos os rochosos (s\u00f3 Merc\u00fario n\u00e3o teve ao menos um objeto desse tipo descoberto). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O primeiro troiano terrestre a ser achado foi o 2010 TK7, detectado, adivinhe s\u00f3, em 2010. O segundo, esmiu\u00e7ado agora, pintou uma d\u00e9cada depois, quando o telesc\u00f3pio Pan-Starrs1, no Hava\u00ed, descobriu o 2020 XL5. Mas, por ocasi\u00e3o de sua descoberta, era poss\u00edvel que fosse apenas um asteroide de passagem, n\u00e3o um troiano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contudo, uma busca nas imagens de arquivo da DECam, c\u00e2mera do projeto <em>Dark Energy Survey<\/em>, revelou a posi\u00e7\u00e3o do objeto em v\u00e1rios momentos entre 2012 e 2019. Somando-a \u00e0s novas observa\u00e7\u00f5es, foi poss\u00edvel determinar a \u00f3rbita e constatar que de fato ele acompanha a Terra \u2013 e assim o far\u00e1 por pelo menos mais uns 4.000 anos, at\u00e9 ser perturbado gravitacionalmente e pegar outro caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os dados do Soar em particular permitiram estimar o tamanho e a composi\u00e7\u00e3o do 2020 XL5. Trata-se de um asteroide tipo C, rico em carbono, e seu di\u00e2metro \u00e9 dos grand\u00f5es. Com 1,2 km, ele tem o triplo do tamanho do 2010 TK7. Ambos est\u00e3o localizados no L4, um ponto lagrangiano que viaja \u00e0 frente da Terra em sua \u00f3rbita. No L5, que vem na esteira do trajeto do planeta em torno do Sol, ainda n\u00e3o encontraram nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O resultado foi publicado no peri\u00f3dico <em>Nature Communications<\/em> e pode ser s\u00f3 mais um em uma lista: \u00e9 bem poss\u00edvel que a Terra tenha outros troianos esperando para ser descobertos. Marte, apesar de muito menor, tem pelo menos nove (e possivelmente 14, se contarmos os objetos ainda n\u00e3o listados oficialmente como troianos). Facilita, nesse caso, estar perto de um grande reposit\u00f3rio, o cintur\u00e3o de asteroides. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Salvador Nogueira<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/blogs\/mensageiro-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">sideral\/2022\/02\/terra-tem-asteroide-de-12-km-que-a-segue-em-sua-orbita.shtml.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fevereiro de 2022)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es citadas nas alternativas abaixo, assinale aquela correspondente a um carboidrato classificado como polissacar\u00eddeo. ","provas":[{"id":80338,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 08:46:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2417088,"hashId":"e38bac4abacfd1a037e6c46948cbf537","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es citadas nas alternativas abaixo, assinale aquela correspondente a um carboidrato classificado como polissacar\u00eddeo. <\/p>","resposta":9578149,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sacarose.","id":9578147,"corpo":"<p>Sacarose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lactose. ","id":9578148,"corpo":"<p>Lactose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amido.","id":9578149,"corpo":"<p>Amido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maltose.","id":9578150,"corpo":"<p>Maltose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carboidratos","oab":false,"nome":"Carboidratos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417950,"slug":"nutricao-carboidratos"}],"slug":"nutricao\/2417088","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O usu\u00e1rio deve fazer login em cada ferramenta espec\u00edfica do Office 365, como o MS Word ou o MS PowerPoint, para poder utiliz\u00e1-la.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"},{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 09:03:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2225894,"hashId":"42d55de25230dbbe00a7e87e2328ef14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio deve fazer <em>login<\/em> em cada ferramenta espec\u00edfica do Office 365, como o MS Word ou o MS PowerPoint, para poder utiliz\u00e1-la.<\/p>","resposta":8751350,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751349,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751350,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das ferramentas do Microsoft Office 365, julgue os itens subsequentes.","id":513077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ferramentas do Microsoft Office 365, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 365","oab":false,"nome":"EXCEL 365","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406721,"slug":"informatica-excel-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/2225894","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":3134,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, durante o trabalho do profissional de enfermagem, \u00e9 poss\u00edvel que ele venha a ser filmado durante a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":79391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":3134,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 10:54:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2371909,"hashId":"4008d967dac3125afb9ee5d4b221d867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, durante o trabalho do profissional de enfermagem, \u00e9 poss\u00edvel que ele venha a ser filmado durante a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9387069,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fam\u00edlia ou a pessoa t\u00eam o direito de registrar em imagens o que ocorre dentro do ambiente hospitalar, mas n\u00e3o deve public\u00e1-las nos meios digitais.","id":9387068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia ou a pessoa t\u00eam o direito de registrar em imagens o que ocorre dentro do ambiente hospitalar, mas n\u00e3o deve public\u00e1-las nos meios digitais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional tem o direito a se negar a ser filmado ou fotografado, independentemente do intuito do registro a ser feito.","id":9387069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional tem o direito a se negar a ser filmado ou fotografado, independentemente do intuito do registro a ser feito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O profissional pode informar que n\u00e3o deseja ser filmado, no entanto, deve concordar que \u00e9 direito de quem recebe os cuidados realizar esta filmagem.","id":9387070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional pode informar que n\u00e3o deseja ser filmado, no entanto, deve concordar que \u00e9 direito de quem recebe os cuidados realizar esta filmagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido que, dentro de qualquer ambiente hospitalar, as pessoas portem aparelhos celulares ou outros equipamentos que registrem foto ou v\u00eddeo.","id":9387071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitido que, dentro de qualquer ambiente hospitalar, as pessoas portem aparelhos celulares ou outros equipamentos que registrem foto ou v\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pessoa que est\u00e1 recebendo cuidados tem o direito de filmar o profissional e a interven\u00e7\u00e3o realizada, podendo divulgar estas imagens em redes sociais.","id":9387072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa que est\u00e1 recebendo cuidados tem o direito de filmar o profissional e a interven\u00e7\u00e3o realizada, podendo divulgar estas imagens em redes sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2371909","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento desta paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:12:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2451037,"hashId":"cf9ebd100517d468235c6860d0873e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento desta paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9722814,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sonda Nasog\u00e1strica aberta, corre\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, antibioticoterapia e observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica s\u00e3o as condutas mais adequadas","id":9722811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonda Nasog\u00e1strica aberta, corre\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, antibioticoterapia e observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica s\u00e3o as condutas mais adequadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laparotomia Exploradora eletiva, ap\u00f3s antibioticoterapia \u00e9 a conduta mais adequada","id":9722812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laparotomia Exploradora eletiva, ap\u00f3s antibioticoterapia \u00e9 a conduta mais adequada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colonoscopia descompressiva \u00e9 a conduta mais adequada","id":9722813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colonoscopia descompressiva \u00e9 a conduta mais adequada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laparotomia Exploradora de urg\u00eancia, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente \u00e9 a conduta mais adequada","id":9722814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laparotomia Exploradora de urg\u00eancia, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente \u00e9 a conduta mais adequada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neostigmina \u00e9 a conduta mais adequada","id":9722815,"corpo":"<p>Neostigmina \u00e9 a conduta mais adequada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder as quest\u00f5es de 86 \u00e0 89. Paciente, sexo feminino, 60 anos, taquic\u00e1rdica, desidratada e hipotensa, deu entrada no Pronto Socorro com quadro de dor e distens\u00e3o abdominal h\u00e1 7 dias com piora h\u00e1 1 dia, associado a parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes h\u00e1 2 dias. Ao exame f\u00edsico: presen\u00e7a de abdome plano, timp\u00e2nico, RHA aumentados, doloroso a palpa\u00e7\u00e3o difusa com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O toque retal: aus\u00eancia de fezes e gases na ampola retal. O RX de Abdome Agudo observou aus\u00eancia de pneumoperit\u00f4neo, com distens\u00e3o desde o c\u00f3lon descendente at\u00e9 o ceco, o qual se encontrava com aproximadamente 12 cm de di\u00e2metro. Aus\u00eancia de ar e fezes no c\u00f3lon sigmoide e reto e aus\u00eancia de distens\u00e3o e n\u00edvel em intestino delgado.","id":538194,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder as quest\u00f5es de 86 \u00e0 89. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente, sexo feminino, 60 anos, taquic\u00e1rdica, desidratada e hipotensa, deu entrada no Pronto Socorro com quadro de dor e distens\u00e3o abdominal h\u00e1 7 dias com piora h\u00e1 1 dia, associado a parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes h\u00e1 2 dias. Ao exame f\u00edsico: presen\u00e7a de abdome plano, timp\u00e2nico, RHA aumentados, doloroso a palpa\u00e7\u00e3o difusa com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O toque retal: aus\u00eancia de fezes e gases na ampola retal. O RX de Abdome Agudo observou aus\u00eancia de pneumoperit\u00f4neo, com distens\u00e3o desde o c\u00f3lon descendente at\u00e9 o ceco, o qual se encontrava com aproximadamente 12 cm de di\u00e2metro. Aus\u00eancia de ar e fezes no c\u00f3lon sigmoide e reto e aus\u00eancia de distens\u00e3o e n\u00edvel em intestino delgado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento conservador no prolapso retal \u00e9 apenas tempor\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento cir\u00fargico existe v\u00e1rias t\u00e9cnicas a serem utilizadas. Referente aos procedimentos cir\u00fargicos via abdominal para o tratamento do prolapso retal, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:11:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2451020,"hashId":"e382c31f801d5385d024eca53c17e946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento conservador no prolapso retal \u00e9 apenas tempor\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento cir\u00fargico existe v\u00e1rias t\u00e9cnicas a serem utilizadas. Referente aos procedimentos cir\u00fargicos via abdominal para o tratamento do prolapso retal, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":9722726,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altemier \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal ","id":9722726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altemier \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retopexia de ressec\u00e7\u00e3o transabdominal \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal","id":9722727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retopexia de ressec\u00e7\u00e3o transabdominal \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procediemento de Ripstein \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal","id":9722728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procediemento de Ripstein \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retopexia posterior com tela \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal","id":9722729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retopexia posterior com tela \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retopexia ventral laparosc\u00f3pica \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal","id":9722730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retopexia ventral laparosc\u00f3pica \u00e9 um procedimento cir\u00fargico via abdominal no tratamento do prolapso retal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 85","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento complexo para o tratamento da doen\u00e7a pilonidal sacro-cocc\u00edgea \u00e9 a mobiliza\u00e7\u00e3o do tecido adjacente para obter o fechamento prim\u00e1rio da ferida a fim de realizar um retalho local. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de tratamento cir\u00fargico na doen\u00e7a pilonidal sacrococc\u00edgea, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2450991,"hashId":"c755f914deb6b34d5355914cd5ae467c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento complexo para o tratamento da doen\u00e7a pilonidal sacro-cocc\u00edgea \u00e9 a mobiliza\u00e7\u00e3o do tecido adjacente para obter o fechamento prim\u00e1rio da ferida a fim de realizar um retalho local. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de tratamento cir\u00fargico na doen\u00e7a pilonidal sacrococc\u00edgea, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9722585,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retalho Karydakis \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico","id":9722581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retalho Karydakis \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procedimento de eleva\u00e7\u00e3o da fenda de Bascom \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico","id":9722582,"corpo":"<p>Procedimento de eleva\u00e7\u00e3o da fenda de Bascom \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procedimento Romboide ou Retalho de Limberg \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico ","id":9722583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimento Romboide ou Retalho de Limberg \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plastia em Z \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico","id":9722584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plastia em Z \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excis\u00e3o local de toda doen\u00e7a \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico","id":9722585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excis\u00e3o local de toda doen\u00e7a \u00e9 uma t\u00e9cnica complexa de procedimento cir\u00fargico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 85","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a maior parte da hist\u00f3ria da cirurgia, havia pouco papel para a terapia cir\u00fargica depois da dissemina\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer para locais distantes. Sobre metastasectomia, analise as afirmativas abaixo. I. O valor da cirurgia no tratamento de pacientes com doen\u00e7a metast\u00e1tica \u00e9 frequentemente negligenciado. II. Em pacientes selecionados, a remo\u00e7\u00e3o de metast\u00e1ses pode resultar em sobrevida. III. Em pacientes selecionados, a remo\u00e7\u00e3o de metast\u00e1ses pode ocasionalmente resultar em cura. IV. A metastasectomia \u00e9 especialmente adequada para os c\u00e2nceres que n\u00e3o respondem bem \u00e0 quimioterapia sist\u00eamica e tem sido descrita no tratamento de pacientes com sarcoma, melanoma, tumores neuroend\u00f3crinos e c\u00e2ncer adrenocortical metast\u00e1ticos. V. Os pacientes com met\u00e1stases hep\u00e1ticas completamente ressecadas de carcinoma colorretal t\u00eam taxas de sobrevida muito superiores \u00e0s expectativas para doen\u00e7a de est\u00e1gio IV. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2450452,"hashId":"5131055473ed5baadd0c7e781b3e43d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a maior parte da hist\u00f3ria da cirurgia, havia pouco papel para a terapia cir\u00fargica depois da dissemina\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer para locais distantes. Sobre metastasectomia, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O valor da cirurgia no tratamento de pacientes com doen\u00e7a metast\u00e1tica \u00e9 frequentemente negligenciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em pacientes selecionados, a remo\u00e7\u00e3o de metast\u00e1ses pode resultar em sobrevida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em pacientes selecionados, a remo\u00e7\u00e3o de metast\u00e1ses pode ocasionalmente resultar em cura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A metastasectomia \u00e9 especialmente adequada para os c\u00e2nceres que n\u00e3o respondem bem \u00e0 quimioterapia sist\u00eamica e tem sido descrita no tratamento de pacientes com sarcoma, melanoma, tumores neuroend\u00f3crinos e c\u00e2ncer adrenocortical metast\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os pacientes com met\u00e1stases hep\u00e1ticas completamente ressecadas de carcinoma colorretal t\u00eam taxas de sobrevida muito superiores \u00e0s expectativas para doen\u00e7a de est\u00e1gio IV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9719920,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V apenas","id":9719916,"corpo":"<p>I, II, IV e V apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas","id":9719917,"corpo":"<p>II, III e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II, III e V apenas","id":9719918,"corpo":"<p> I, II, III e V apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas","id":9719919,"corpo":"<p>I, III e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":9719920,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sarcomas de corpo uterino s\u00e3o um grupo heterog\u00eaneo de tumores que t\u00eam em comum a linhagem mesenquimal. Sobre o tratamento dos sarcomas de corpo uterino \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":84090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:23:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2450479,"hashId":"9c8af5475bab46aef67aa0eb7b6af54f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sarcomas de corpo uterino s\u00e3o um grupo heterog\u00eaneo de tumores que t\u00eam em comum a linhagem mesenquimal. Sobre o tratamento dos sarcomas de corpo uterino \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9720051,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sarcomas do estroma endometrial \u00e9 indicado a anexectomia bilateral em todos os casos","id":9720051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sarcomas do estroma endometrial \u00e9 indicado a anexectomia bilateral em todos os casos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente jovens com diagnostivo de leiomiossarcomas devem ser submetidas a anexectomia bilateral ","id":9720052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente jovens com diagnostivo de leiomiossarcomas devem ser submetidas a anexectomia bilateral <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o carcinossarcoma foi reclassificado como tumor epitelial e \u00e9 estadiano como tumores de colo uterino","id":9720053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o carcinossarcoma foi reclassificado como tumor epitelial e \u00e9 estadiano como tumores de colo uterino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paciente com tumores confinados ao \u00fatero, devem ser submetidas a histerectomia total abdominal + Salpingooforectomia bilateral + linfadenectomia p\u00e9lvica bilateral","id":9720054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente com tumores confinados ao \u00fatero, devem ser submetidas a histerectomia total abdominal + Salpingooforectomia bilateral + linfadenectomia p\u00e9lvica bilateral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em tumores localmente avan\u00e7ados e sem doen\u00e7a \u00e0 dist\u00e2ncia o tratamento \u00e9 radioterapia e quimioterapia","id":9720055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em tumores localmente avan\u00e7ados e sem doen\u00e7a \u00e0 dist\u00e2ncia o tratamento \u00e9 radioterapia e quimioterapia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de ov\u00e1rio e tubas uterinas \u00e9 pouco frequente e desafiador, pois al\u00e9m de ser um tumor de diagn\u00f3stico precoce dif\u00edcil, apresenta o menor potencial de cura entre os tumores ginecol\u00f3gico. Sobre o tratamento do tumor de ov\u00e1rio, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:23:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2450495,"hashId":"be298251c8b8885dca7f0c0100d552eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de ov\u00e1rio e tubas uterinas \u00e9 pouco frequente e desafiador, pois al\u00e9m de ser um tumor de diagn\u00f3stico precoce dif\u00edcil, apresenta o menor potencial de cura entre os tumores ginecol\u00f3gico. Sobre o tratamento do tumor de ov\u00e1rio, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9720133,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento cir\u00fargico padr\u00e3o envolve histerectomia total, salpingooforectomia bilateral, omentectomia e bi\u00f3psias rand\u00f4micas da superf\u00edcie peritoneal","id":9720131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento cir\u00fargico padr\u00e3o envolve histerectomia total, salpingooforectomia bilateral, omentectomia e bi\u00f3psias rand\u00f4micas da superf\u00edcie peritoneal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apendicectomia deve ser realizada em caso de tumores mucinosos","id":9720132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apendicectomia deve ser realizada em caso de tumores mucinosos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com doen\u00e7a avan\u00e7ada envolvendo a cavidade peritoneal, linfonodos ou s\u00edtios mais distantes n\u00e3o recebem benef\u00edcio cir\u00fargico, chamada citorredu\u00e7\u00e3o","id":9720133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com doen\u00e7a avan\u00e7ada envolvendo a cavidade peritoneal, linfonodos ou s\u00edtios mais distantes n\u00e3o recebem benef\u00edcio cir\u00fargico, chamada citorredu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um ap\u00eandice normal pode ser o s\u00edtio de um tumor mucinoso prim\u00e1rio de ap\u00eandice com met\u00e1stase para ov\u00e1rio","id":9720134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ap\u00eandice normal pode ser o s\u00edtio de um tumor mucinoso prim\u00e1rio de ap\u00eandice com met\u00e1stase para ov\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes que ap\u00f3s a quimioterapia mostram resposta cl\u00ednica completa e todos os exames proped\u00eauticos s\u00e3o negativos, t\u00eam benef\u00edcio do second look","id":9720135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes que ap\u00f3s a quimioterapia mostram resposta cl\u00ednica completa e todos os exames proped\u00eauticos s\u00e3o negativos, t\u00eam benef\u00edcio do second look<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dissec\u00e7\u00e3o aguda de aorta, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( )A progress\u00e3o da dissec\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com o valor de PA (press\u00e3o arterial) e a velocidade de eje\u00e7\u00e3o ventricular.( )\u00c9 importante obter o controle adequado da dor por opi\u00e1ceos via venosa.( )A PAS &lt; 120 mmHg deve ser alcan\u00e7ada at\u00e9 60 minutos.( )O nitroprussiato de s\u00f3dio deve ser associado a um betabloqueador venoso de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. Em pacientes asm\u00e1ticos, os bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio di-hidropirid\u00ednicos podem ser usados como alternativa.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2450617,"hashId":"6df05b118d0196492ebbccddb67db2f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a dissec\u00e7\u00e3o aguda de aorta, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A progress\u00e3o da dissec\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com o valor de PA (press\u00e3o arterial) e a velocidade de eje\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\u00c9 importante obter o controle adequado da dor por opi\u00e1ceos via venosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A PAS &lt; 120 mmHg deve ser alcan\u00e7ada at\u00e9 60 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O nitroprussiato de s\u00f3dio deve ser associado a um betabloqueador venoso de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. Em pacientes asm\u00e1ticos, os bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio di-hidropirid\u00ednicos podem ser usados como alternativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9720743,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V -V - F - V","id":9720741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V -V - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9720742,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V F - F","id":9720743,"corpo":"<p>V - V F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - F V -F","id":9720744,"corpo":"<p>F - F - F V -F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F - V","id":9720745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/2450617","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anestesia para o paciente pedi\u00e1trico apresenta desafios particulares e o anestesiologista deve conhecer caracter\u00edsticas do desenvolvimento fisiol\u00f3gico desses pacientes. A respeito da fisiologia do paciente pedi\u00e1trico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450146,"hashId":"e83e6ad20e6d225ed269ca15a8503558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anestesia para o paciente pedi\u00e1trico apresenta desafios particulares e o anestesiologista deve conhecer caracter\u00edsticas do desenvolvimento fisiol\u00f3gico desses pacientes. A respeito da fisiologia do paciente pedi\u00e1trico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9718390,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilidade de concentra\u00e7\u00e3o de urina similar \u00e0 encontrada em adultos s\u00f3 \u00e9 atingida por crian\u00e7as ao redor de 5 anos de idade.","id":9718386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilidade de concentra\u00e7\u00e3o de urina similar \u00e0 encontrada em adultos s\u00f3 \u00e9 atingida por crian\u00e7as ao redor de 5 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao nascimento, o sistema nervoso simp\u00e1tico do neonato \u00e9 plenamente desenvolvido e contrap\u00f5e a\u00e7\u00f5es do sistema nervoso parassimp\u00e1tico como no paciente adulto","id":9718387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao nascimento, o sistema nervoso simp\u00e1tico do neonato \u00e9 plenamente desenvolvido e contrap\u00f5e a\u00e7\u00f5es do sistema nervoso parassimp\u00e1tico como no paciente adulto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o alveolar minuto do rec\u00e9m-nascido \u00e9 aproximadamente duas vezes a do adulto","id":9718388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ventila\u00e7\u00e3o alveolar minuto do rec\u00e9m-nascido \u00e9 aproximadamente duas vezes a do adulto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rec\u00e9m nascidos e lactentes mant\u00e9m a temperatura corporal por meio de choro vigoroso, tremores e metabolismo da gordura marrom","id":9718389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m nascidos e lactentes mant\u00e9m a temperatura corporal por meio de choro vigoroso, tremores e metabolismo da gordura marrom<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O volume corrente por kg de peso dos rec\u00e9m-nascidos \u00e9 similar ao volume corrente dos adultos","id":9718390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume corrente por kg de peso dos rec\u00e9m-nascidos \u00e9 similar ao volume corrente dos adultos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2450146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Circula\u00e7\u00e3o Extra-Corp\u00f3rea (CEC) \u00e9 utilizada em pacientes plenamente anticoagulados. Ao final do procedimento com CEC, o paciente deve ter a anticoagula\u00e7\u00e3o revertida por meio do uso de protamina. A respeito dessa droga, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:33:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450180,"hashId":"e5e1f80e35c18b55396eeff4535df3b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Circula\u00e7\u00e3o Extra-Corp\u00f3rea (CEC) \u00e9 utilizada em pacientes plenamente anticoagulados. Ao final do procedimento com CEC, o paciente deve ter a anticoagula\u00e7\u00e3o revertida por meio do uso de protamina. A respeito dessa droga, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9718557,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protamina deve ser infundida no paciente que mant\u00e9m ainda c\u00e2nulas venosa e arterial da CEC ","id":9718556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protamina deve ser infundida no paciente que mant\u00e9m ainda c\u00e2nulas venosa e arterial da CEC <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe possibilidade do aumento do risco de rea\u00e7\u00f5es adversas ao uso de protamina em pacientes diab\u00e9ticos que fa\u00e7am uso de insulina NPH","id":9718557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe possibilidade do aumento do risco de rea\u00e7\u00f5es adversas ao uso de protamina em pacientes diab\u00e9ticos que fa\u00e7am uso de insulina NPH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es adversas do tipo anafil\u00e1ticas s\u00e3o as mais comuns relacionadas \u00e0 infus\u00e3o da protamina","id":9718558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es adversas do tipo anafil\u00e1ticas s\u00e3o as mais comuns relacionadas \u00e0 infus\u00e3o da protamina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o sist\u00eamica ocorre em at\u00e9 30% dos pacientes que recebem infus\u00e3o r\u00e1pida da protamina","id":9718559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o sist\u00eamica ocorre em at\u00e9 30% dos pacientes que recebem infus\u00e3o r\u00e1pida da protamina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Protamina deve ser feita em toda cirurgia card\u00edaca","id":9718560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protamina deve ser feita em toda cirurgia card\u00edaca<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anest\u00e9sicos locais inibem a condu\u00e7\u00e3o do impulso nervoso por conta de sua liga\u00e7\u00e3o com canais de s\u00f3dio. A respeito de seu efeito cl\u00ednico, assinale a alternativa que contenha a progress\u00e3o temporal correta do bloqueio da transmiss\u00e3o de impulsos nervosos em fibras auton\u00f4micas, motoras e sensitivas quando um anest\u00e9sico local \u00e9 utilizado pr\u00f3ximo \u00e0 um nervo perif\u00e9rico que contenha os tr\u00eas tipos de fibra (tipo inicialmente bloqueado at\u00e9 o \u00faltimo tipo a ser bloqueado).","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:31:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450139,"hashId":"d359e1f78e23cbf9c44979c550ec14ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anest\u00e9sicos locais inibem a condu\u00e7\u00e3o do impulso nervoso por conta de sua liga\u00e7\u00e3o com canais de s\u00f3dio. A respeito de seu efeito cl\u00ednico, assinale a alternativa que contenha a progress\u00e3o temporal correta do bloqueio da transmiss\u00e3o de impulsos nervosos em fibras auton\u00f4micas, motoras e sensitivas quando um anest\u00e9sico local \u00e9 utilizado pr\u00f3ximo \u00e0 um nervo perif\u00e9rico que contenha os tr\u00eas tipos de fibra (tipo inicialmente bloqueado at\u00e9 o \u00faltimo tipo a ser bloqueado).<\/p>","resposta":9718354,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibra auton\u00f4mica, fibra motora e fibra sensitiva","id":9718351,"corpo":"<p>Fibra auton\u00f4mica, fibra motora e fibra sensitiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibra motora, fibra sensitiva e fibra auton\u00f4mica ","id":9718352,"corpo":"<p>Fibra motora, fibra sensitiva e fibra auton\u00f4mica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibra sensitiva, fibra auton\u00f4mica e fibra motora","id":9718353,"corpo":"<p>Fibra sensitiva, fibra auton\u00f4mica e fibra motora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fibra auton\u00f4mica, fibra sensitiva e fibra motora","id":9718354,"corpo":"<p>Fibra auton\u00f4mica, fibra sensitiva e fibra motora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibra sensitiva, fibra motora e fibra auton\u00f4mica","id":9718355,"corpo":"<p>Fibra sensitiva, fibra motora e fibra auton\u00f4mica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central (SNC) durante a anestesia \u00e9 ainda pouco frequente, apesar de o SNC ser o alvo chave para drogas anest\u00e9sicas que produzem inconsci\u00eancia. Analise a figura de eletroencefalografia com espectrograma (spectral analysis): Assinale a alternativa que apresenta a droga anest\u00e9sica que est\u00e1 sendo utilizada durante o caso monitorizado. ","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450165,"hashId":"b451475b9f42aaa8d1b7293b6986e0af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoriza\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central (SNC) durante a anestesia \u00e9 ainda pouco frequente, apesar de o SNC ser o alvo chave para drogas anest\u00e9sicas que produzem inconsci\u00eancia. Analise a figura de eletroencefalografia com espectrograma (<em>spectral analysis<\/em>): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84087\/questao\/2450165-20220628082705000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a droga anest\u00e9sica que est\u00e1 sendo utilizada durante o caso monitorizado. <\/p>","resposta":9718482,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dexmedetomidina","id":9718481,"corpo":"<p>Dexmedetomidina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propofol","id":9718482,"corpo":"<p>Propofol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3xido nitroso","id":9718483,"corpo":"<p>\u00d3xido nitroso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cetamina","id":9718484,"corpo":"<p>Cetamina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fentanil","id":9718485,"corpo":"<p>Fentanil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente submetido \u00e0 anestesia geral se queixando de altera\u00e7\u00f5es oculares, foi avaliado por colega oftalmologista, que fez diagn\u00f3stico de abras\u00e3o da c\u00f3rnea. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um sinal ou sintoma associado a tal complica\u00e7\u00e3o da anestesia. ","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:32:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450170,"hashId":"cded20412233ee811f0c51e246f518c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente submetido \u00e0 anestesia geral se queixando de altera\u00e7\u00f5es oculares, foi avaliado por colega oftalmologista, que fez diagn\u00f3stico de abras\u00e3o da c\u00f3rnea. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> apresenta um sinal ou sintoma associado a tal complica\u00e7\u00e3o da anestesia. <\/p>","resposta":9718509,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vis\u00e3o borrada","id":9718506,"corpo":"<p>Vis\u00e3o borrada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o de corpo estranho","id":9718507,"corpo":"<p>Sensa\u00e7\u00e3o de corpo estranho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fotofobia","id":9718508,"corpo":"<p>Fotofobia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cegueira","id":9718509,"corpo":"<p>Cegueira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eritema","id":9718510,"corpo":"<p>Eritema<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um banco de dados relacional, quando toda coluna n\u00e3o chave de uma tabela depende diretamente da chave prim\u00e1ria diz-se que a tabela est\u00e1, no m\u00ednimo, na","provas":[{"id":90225,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:50:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2582426,"hashId":"4478fd6b6516859f8c7c99690bd40b64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um banco de dados relacional, quando toda coluna n\u00e3o chave de uma tabela depende diretamente da chave prim\u00e1ria diz-se que a tabela est\u00e1, no m\u00ednimo, na<\/p>","resposta":10299750,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira forma normal (1FN).","id":10299748,"corpo":"<p>primeira forma normal (1FN).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segunda forma normal (2FN).","id":10299749,"corpo":"<p>segunda forma normal (2FN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terceira forma normal (3FN).","id":10299750,"corpo":"<p>terceira forma normal (3FN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinta forma normal (5FN).","id":10299751,"corpo":"<p>quinta forma normal (5FN).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quarta forma normal (4FN).","id":10299752,"corpo":"<p>quarta forma normal (4FN).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 80","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de um agente computacional de alterar o pr\u00f3prio comportamento com base em situa\u00e7\u00f5es anteriores \u00e9 chamada de","provas":[{"id":90225,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:50:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2582422,"hashId":"de0f598bd571f9c2cb29cf5b5d1e4729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de um agente computacional de alterar o pr\u00f3prio comportamento com base em situa\u00e7\u00f5es anteriores \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":10299733,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia.","id":10299730,"corpo":"<p>autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cooperatividade.","id":10299731,"corpo":"<p>cooperatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intelig\u00eancia.","id":10299732,"corpo":"<p>intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprendizagem.","id":10299733,"corpo":"<p>aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proatividade.","id":10299734,"corpo":"<p>proatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 80","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Artificial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Artificial","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":430204,"slug":"tecnologia-da-informacao-inteligencia-artificial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ______ \u00e9 o principal segmento do c\u00f3lon acometido pela hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do caso cl\u00ednico apresentado que, com evolu\u00e7\u00e3o do quadro, pode levar a abdome agudo perfurativo devido a\/ao ______ da press\u00e3o intraluminal, a _______ na mucosa e na parede, com oclus\u00e3o venosa e arterial, trombose e eventual necrose. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:12:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2451047,"hashId":"c0d2f58ae31d9406d123e703eafeab5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ______ \u00e9 o principal segmento do c\u00f3lon acometido pela hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do caso cl\u00ednico apresentado que, com evolu\u00e7\u00e3o do quadro, pode levar a abdome agudo perfurativo devido a\/ao ______ da press\u00e3o intraluminal, a _______ na mucosa e na parede, com oclus\u00e3o venosa e arterial, trombose e eventual necrose. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":9722861,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ceco \/ aumento \/ hipoperfus\u00e3o","id":9722861,"corpo":"<p>ceco \/ aumento \/ hipoperfus\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3lon ascendente \/ aumento \/ hipoperfus\u00e3o","id":9722862,"corpo":"<p>c\u00f3lon ascendente \/ aumento \/ hipoperfus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sigm\u00f3ide \/ aumento \/ hiperperfus\u00e3o","id":9722863,"corpo":"<p>sigm\u00f3ide \/ aumento \/ hiperperfus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00f3lon transverso \/ diminui\u00e7\u00e3o \/ hiperperfus\u00e3o ","id":9722864,"corpo":"<p>c\u00f3lon transverso \/ diminui\u00e7\u00e3o \/ hiperperfus\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reto \/ diminui\u00e7\u00e3o \/ hipoperfus\u00e3o","id":9722865,"corpo":"<p>reto \/ diminui\u00e7\u00e3o \/ hipoperfus\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder as quest\u00f5es de 86 \u00e0 89. Paciente, sexo feminino, 60 anos, taquic\u00e1rdica, desidratada e hipotensa, deu entrada no Pronto Socorro com quadro de dor e distens\u00e3o abdominal h\u00e1 7 dias com piora h\u00e1 1 dia, associado a parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes h\u00e1 2 dias. Ao exame f\u00edsico: presen\u00e7a de abdome plano, timp\u00e2nico, RHA aumentados, doloroso a palpa\u00e7\u00e3o difusa com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O toque retal: aus\u00eancia de fezes e gases na ampola retal. O RX de Abdome Agudo observou aus\u00eancia de pneumoperit\u00f4neo, com distens\u00e3o desde o c\u00f3lon descendente at\u00e9 o ceco, o qual se encontrava com aproximadamente 12 cm de di\u00e2metro. Aus\u00eancia de ar e fezes no c\u00f3lon sigmoide e reto e aus\u00eancia de distens\u00e3o e n\u00edvel em intestino delgado.","id":538194,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder as quest\u00f5es de 86 \u00e0 89. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente, sexo feminino, 60 anos, taquic\u00e1rdica, desidratada e hipotensa, deu entrada no Pronto Socorro com quadro de dor e distens\u00e3o abdominal h\u00e1 7 dias com piora h\u00e1 1 dia, associado a parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes h\u00e1 2 dias. Ao exame f\u00edsico: presen\u00e7a de abdome plano, timp\u00e2nico, RHA aumentados, doloroso a palpa\u00e7\u00e3o difusa com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O toque retal: aus\u00eancia de fezes e gases na ampola retal. O RX de Abdome Agudo observou aus\u00eancia de pneumoperit\u00f4neo, com distens\u00e3o desde o c\u00f3lon descendente at\u00e9 o ceco, o qual se encontrava com aproximadamente 12 cm de di\u00e2metro. Aus\u00eancia de ar e fezes no c\u00f3lon sigmoide e reto e aus\u00eancia de distens\u00e3o e n\u00edvel em intestino delgado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 principal etiologia para hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:12:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2451043,"hashId":"be6a07def1aea3bc5072e43df4197ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 principal etiologia para hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9722842,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Megac\u00f3lon Chag\u00e1sico \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel ","id":9722841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Megac\u00f3lon Chag\u00e1sico \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neoplasia Obstrutiva de C\u00f3lon Sigm\u00f3ide \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel ","id":9722842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neoplasia Obstrutiva de C\u00f3lon Sigm\u00f3ide \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o intestinal por corpo estranho \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel","id":9722843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obstru\u00e7\u00e3o intestinal por corpo estranho \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o intestinal por impacta\u00e7\u00e3o fecal \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel","id":9722844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obstru\u00e7\u00e3o intestinal por impacta\u00e7\u00e3o fecal \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o intestinal devido a retite actinica \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel ","id":9722845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obstru\u00e7\u00e3o intestinal devido a retite actinica \u00e9 a etiologia mais prov\u00e1vel <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder as quest\u00f5es de 86 \u00e0 89. Paciente, sexo feminino, 60 anos, taquic\u00e1rdica, desidratada e hipotensa, deu entrada no Pronto Socorro com quadro de dor e distens\u00e3o abdominal h\u00e1 7 dias com piora h\u00e1 1 dia, associado a parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes h\u00e1 2 dias. Ao exame f\u00edsico: presen\u00e7a de abdome plano, timp\u00e2nico, RHA aumentados, doloroso a palpa\u00e7\u00e3o difusa com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O toque retal: aus\u00eancia de fezes e gases na ampola retal. O RX de Abdome Agudo observou aus\u00eancia de pneumoperit\u00f4neo, com distens\u00e3o desde o c\u00f3lon descendente at\u00e9 o ceco, o qual se encontrava com aproximadamente 12 cm de di\u00e2metro. Aus\u00eancia de ar e fezes no c\u00f3lon sigmoide e reto e aus\u00eancia de distens\u00e3o e n\u00edvel em intestino delgado.","id":538194,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder as quest\u00f5es de 86 \u00e0 89. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente, sexo feminino, 60 anos, taquic\u00e1rdica, desidratada e hipotensa, deu entrada no Pronto Socorro com quadro de dor e distens\u00e3o abdominal h\u00e1 7 dias com piora h\u00e1 1 dia, associado a parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes h\u00e1 2 dias. Ao exame f\u00edsico: presen\u00e7a de abdome plano, timp\u00e2nico, RHA aumentados, doloroso a palpa\u00e7\u00e3o difusa com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O toque retal: aus\u00eancia de fezes e gases na ampola retal. O RX de Abdome Agudo observou aus\u00eancia de pneumoperit\u00f4neo, com distens\u00e3o desde o c\u00f3lon descendente at\u00e9 o ceco, o qual se encontrava com aproximadamente 12 cm de di\u00e2metro. Aus\u00eancia de ar e fezes no c\u00f3lon sigmoide e reto e aus\u00eancia de distens\u00e3o e n\u00edvel em intestino delgado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a citopatologia do endom\u00e9trio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-citopatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:17:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2450788,"hashId":"5d75a86b93080bd5f586796688f50635","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a citopatologia do endom\u00e9trio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9721596,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora a citologia do colo do \u00fatero possa detectar doen\u00e7a endometrial, a triagem de doen\u00e7as endometriais usando a citologia do colo do \u00fatero n\u00e3o \u00e9 apropriada","id":9721596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a citologia do colo do \u00fatero possa detectar doen\u00e7a endometrial, a triagem de doen\u00e7as endometriais usando a citologia do colo do \u00fatero n\u00e3o \u00e9 apropriada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A citologia endometrial tem um papel importante na avalia\u00e7\u00e3o hormonal do endom\u00e9trio normal ","id":9721597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A citologia endometrial tem um papel importante na avalia\u00e7\u00e3o hormonal do endom\u00e9trio normal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas arquiteturais n\u00e3o permitem a diferencia\u00e7\u00e3o nos tipos I e tipo II de adenocarcinoma","id":9721598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas arquiteturais n\u00e3o permitem a diferencia\u00e7\u00e3o nos tipos I e tipo II de adenocarcinoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A amostragem citol\u00f3gica direta da cavidade endometrial tem baixa sensibilidade (40%) de detectar carcinoma endometrial","id":9721599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostragem citol\u00f3gica direta da cavidade endometrial tem baixa sensibilidade (40%) de detectar carcinoma endometrial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O achado de aumento de matura\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio escamoso na mulher p\u00f3s-menopausa \u00e9 um \u00f3timo preditor de carcinoma endometrial","id":9721600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O achado de aumento de matura\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio escamoso na mulher p\u00f3s-menopausa \u00e9 um \u00f3timo preditor de carcinoma endometrial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero e o programa de rastreamento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-citopatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2450745,"hashId":"178fd550387293d8e81bc2cef3d6d2f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero e o programa de rastreamento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9721381,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de adenocarcinoma cervical in situ mostrou uma maior taxa de falso-negativos","id":9721381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de adenocarcinoma cervical<em> in situ<\/em> mostrou uma maior taxa de falso-negativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falhas no rastreamento do colo do \u00fatero em pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o atribu\u00edveis a limita\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas do teste de triagem","id":9721382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falhas no rastreamento do colo do \u00fatero em pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o atribu\u00edveis a limita\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas do teste de triagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria dos falso-positivos surge de problemas com a coleta de material","id":9721383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos falso-positivos surge de problemas com a coleta de material<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A detec\u00e7\u00e3o das les\u00f5es \u00e9 suficiente para determinar o impacto na hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a","id":9721384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A detec\u00e7\u00e3o das les\u00f5es \u00e9 suficiente para determinar o impacto na hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Laborat\u00f3rios de citopatologia devem incluir revis\u00e3o de 40% dos casos avaliados pelo citot\u00e9cnico","id":9721385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laborat\u00f3rios de citopatologia devem incluir revis\u00e3o de 40% dos casos avaliados pelo citot\u00e9cnico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos celulares encontrados na hiperplasia linf\u00f3ide reacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-citopatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:17:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2450771,"hashId":"70806b67575f9f0b1cd98e1b86da0906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos celulares encontrados na hiperplasia linf\u00f3ide reacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9721515,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linf\u00f3citos pequenos com n\u00facleo redondo, vesicular e cromatina finamente granular","id":9721511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linf\u00f3citos pequenos com n\u00facleo redondo, vesicular e cromatina finamente granular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centr\u00f3citos de tamanho pequeno com n\u00facleo regular e citoplasma escasso","id":9721512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centr\u00f3citos de tamanho pequeno com n\u00facleo regular e citoplasma escasso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centroblastos s\u00e3o c\u00e9lulas pequenas com n\u00facleo regular e citoplasma moderado a abundante","id":9721513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centroblastos s\u00e3o c\u00e9lulas pequenas com n\u00facleo regular e citoplasma moderado a abundante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imunoblastos apresentam 1 a 3 nucl\u00e9olos perif\u00e9ricos com borda estreita de citoplasma ","id":9721514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunoblastos apresentam 1 a 3 nucl\u00e9olos perif\u00e9ricos com borda estreita de citoplasma <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas dendr\u00edticas s\u00e3o grandes, com n\u00facleo oval e, podem parecer epiteli\u00f3ides","id":9721515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lulas dendr\u00edticas s\u00e3o grandes, com n\u00facleo oval e, podem parecer epiteli\u00f3ides<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina (PAAF) de tire\u00f3ide, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-citopatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2450757,"hashId":"c54bfe78fa9c1c79ba05f1162aeb1e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina (PAAF) de tire\u00f3ide, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9721444,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O infiltrado linf\u00f3ide \u00e9 diagn\u00f3stico de Tireoidite de Hashimoto","id":9721441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O infiltrado linf\u00f3ide \u00e9 diagn\u00f3stico de Tireoidite de Hashimoto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vac\u00faolos citoplasm\u00e1ticos marginais s\u00e3o espec\u00edficos para tireotoxicose","id":9721442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vac\u00faolos citoplasm\u00e1ticos marginais s\u00e3o espec\u00edficos para tireotoxicose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00facleo com inclus\u00e3o citoplasm\u00e1tica \u00e9 patognom\u00f4nico para Carcinoma papil\u00edfero da tire\u00f3ide","id":9721443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleo com inclus\u00e3o citoplasm\u00e1tica \u00e9 patognom\u00f4nico para Carcinoma papil\u00edfero da tire\u00f3ide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Col\u00f3ide abundante com poucas c\u00e9lulas foliculares \u00e9 considerado amostra satisfat\u00f3ria","id":9721444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Col\u00f3ide abundante com poucas c\u00e9lulas foliculares \u00e9 considerado amostra satisfat\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O predom\u00ednio de padr\u00e3o celular n\u00e3o coeso (isolado) \u00e9 espec\u00edfico para malignidade","id":9721445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O predom\u00ednio de padr\u00e3o celular n\u00e3o coeso (isolado) \u00e9 espec\u00edfico para malignidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta qual crit\u00e9rio citopatol\u00f3gico que deve ser inclu\u00eddo na categoriza\u00e7\u00e3o de Atipia em C\u00e9lulas Glandulares (AGC). ","provas":[{"id":84092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-citopatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2450754,"hashId":"093a240404418fdeb543815778320495","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta qual crit\u00e9rio citopatol\u00f3gico que deve ser inclu\u00eddo na categoriza\u00e7\u00e3o de Atipia em C\u00e9lulas Glandulares (AGC). <\/p>","resposta":9721428,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleomorfismo celular como aumento nuclear e multinuclea\u00e7\u00e3o em padr\u00e3o \u201cfavo de mel\u201d ","id":9721426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pleomorfismo celular como aumento nuclear e multinuclea\u00e7\u00e3o em padr\u00e3o \u201cfavo de mel\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nucl\u00e9olo proeminente em padr\u00e3o tipo len\u00e7ol","id":9721427,"corpo":"<p>Nucl\u00e9olo proeminente em padr\u00e3o tipo len\u00e7ol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobreposi\u00e7\u00e3o nuclear com perda da polaridade","id":9721428,"corpo":"<p>Sobreposi\u00e7\u00e3o nuclear com perda da polaridade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobreposi\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas com barra terminal citoplasm\u00e1tica e c\u00edlios","id":9721429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobreposi\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas com barra terminal citoplasm\u00e1tica e c\u00edlios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fragmentos grandes associados a c\u00e9lulas fusiformes","id":9721430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fragmentos grandes associados a c\u00e9lulas fusiformes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Presen\u00e7a de 3 elementos no l\u00edquido pleural: macr\u00f3fagos fusiformes alongados, c\u00e9lulas gigantes multinucleadas e material amorfo. Essa tr\u00edade composta por esses elementos s\u00e3o patognom\u00f4nicos de uma entidade. Assinale a alternativa correta sobre ela.","provas":[{"id":84092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-citopatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2450781,"hashId":"1402f62b7bfeb4943c2e022cc7ebdcda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de 3 elementos no l\u00edquido pleural: macr\u00f3fagos fusiformes alongados, c\u00e9lulas gigantes multinucleadas e material amorfo. Essa tr\u00edade composta por esses elementos s\u00e3o patognom\u00f4nicos de uma entidade. Assinale a alternativa correta sobre ela.<\/p>","resposta":9721562,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lupus eritematoso sist\u00eamico","id":9721561,"corpo":"<p>Lupus eritematoso sist\u00eamico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a reumat\u00f3ide","id":9721562,"corpo":"<p>Doen\u00e7a reumat\u00f3ide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose","id":9721563,"corpo":"<p>Tuberculose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis","id":9721564,"corpo":"<p>S\u00edfilis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pneumocystis jirovecii","id":9721565,"corpo":"<p>Pneumocystis jirovecii<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o que indica os corpos linfoglandulares na pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina.","provas":[{"id":84092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia","id":2703,"slug":"medico-area-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-citopatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Citopatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:17:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2450767,"hashId":"2f1b7c6e238a33ced78b8e7e4d5a4746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o que indica os corpos linfoglandulares na pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina.<\/p>","resposta":9721495,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Material benigno","id":9721491,"corpo":"<p>Material benigno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Material maligno","id":9721492,"corpo":"<p>Material maligno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspecto de \u201cc\u00e9u estrelado\u201d","id":9721493,"corpo":"<p>Aspecto de \u201cc\u00e9u estrelado\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma neuroend\u00f3crino","id":9721494,"corpo":"<p>Carcinoma neuroend\u00f3crino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecido linf\u00f3ide","id":9721495,"corpo":"<p>Tecido linf\u00f3ide<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o manejo da Covid-19, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O tratamento emp\u00edrico das pneumonias bacterianas n\u00e3o est\u00e1 indicado de rotina. ( ) A preven\u00e7\u00e3o do tromeboembolismo venoso est\u00e1 indicada em todos os pacientes hospitalizados. ( ) A droga antipir\u00e9tica de escolha \u00e9 ao acetaminifeno. ( ) Pacientes em uso de um inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina devem ter esse tratamento suspenso. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:15:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2450837,"hashId":"fd90f8bf4559491a377237bbaff4bc64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o manejo da Covid-19, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tratamento emp\u00edrico das pneumonias bacterianas n\u00e3o est\u00e1 indicado de rotina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A preven\u00e7\u00e3o do tromeboembolismo venoso est\u00e1 indicada em todos os pacientes hospitalizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A droga antipir\u00e9tica de escolha \u00e9 ao acetaminifeno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes em uso de um inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina devem ter esse tratamento suspenso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9721843,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9721841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":9721842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":9721843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F - V","id":9721844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F - V","id":9721845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento com agentes antihiperglic\u00eamicos em pacientes com diabetes melito tipo 2 (DM2) e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC), analise as afirmativas abaixo. I. Pacientes com DM2 e DRC com filtra\u00e7\u00e3o glomerular\u2265 30 ml\/min devem fazer uso de um inibidor do contransportador s\u00f3dio-glicose-2. II. Pacientes com DM2 e DRC com filtra\u00e7\u00e3o glomerular entre 30 e 45 ml\/minuto n\u00e3o deve fazer uso de metformina. III. Pacientes com DM2 e DRC que n\u00e3o atingem n\u00edveis glic\u00eamicos alvo em uso de metformima e um inibidor do contransportador s\u00f3dio-glicose-2, devem fazer uso necessariamente de insulina. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:15:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2450791,"hashId":"f253d4667d4aa9c12119fff8725cf88f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento com agentes antihiperglic\u00eamicos em pacientes com diabetes melito tipo 2 (DM2) e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC), analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pacientes com DM2 e DRC com filtra\u00e7\u00e3o glomerular\u2265 30 ml\/min devem fazer uso de um inibidor do contransportador s\u00f3dio-glicose-2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pacientes com DM2 e DRC com filtra\u00e7\u00e3o glomerular entre 30 e 45 ml\/minuto n\u00e3o deve fazer uso de metformina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pacientes com DM2 e DRC que n\u00e3o atingem n\u00edveis glic\u00eamicos alvo em uso de metformima e um inibidor do contransportador s\u00f3dio-glicose-2, devem fazer uso necessariamente de insulina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9721614,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9721611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":9721612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":9721613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I apenas","id":9721614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9721615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria \u00e9 uma das causas mais comuns de infec\u00e7\u00e3o bacteriana na crian\u00e7a. Sobre esse diagn\u00f3stico nos neonatos e lactentes, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) A urina de odor f\u00e9tido \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o. ( ) A bacteremia associada \u00e9 mais comum ap\u00f3s 1 ano de idade. ( ) A aspira\u00e7\u00e3o supra p\u00fabica \u00e9 o padr\u00e3o-ouro para diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. ( ) A aspira\u00e7\u00e3o supra p\u00fabica tem as maiores taxas de insucesso na obten\u00e7\u00e3o de amostra urin\u00e1ria para an\u00e1lise. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:20:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2450690,"hashId":"bddfdafc7b208b71d55c6ec6187317fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria \u00e9 uma das causas mais comuns de infec\u00e7\u00e3o bacteriana na crian\u00e7a. Sobre esse diagn\u00f3stico nos neonatos e lactentes, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A urina de odor f\u00e9tido \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A bacteremia associada \u00e9 mais comum ap\u00f3s 1 ano de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aspira\u00e7\u00e3o supra p\u00fabica \u00e9 o padr\u00e3o-ouro para diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aspira\u00e7\u00e3o supra p\u00fabica tem as maiores taxas de insucesso na obten\u00e7\u00e3o de amostra urin\u00e1ria para an\u00e1lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9721108,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - V - F ","id":9721106,"corpo":"<p>F - F - V - F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - F - F","id":9721107,"corpo":"<p>F - V - F - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":9721108,"corpo":"<p>F - F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":9721109,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":9721110,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre posicionamento cir\u00fargico e altera\u00e7\u00f5es associadas, analise as afirmativas abaixo. I. O posicionamento supino ou dec\u00fabito dorsal \u00e9 o mais comum na realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias. II. A posi\u00e7\u00e3o em c\u00e9falo declive reduz a capacidade residual funcional e eleva a elast\u00e2ncia do sistema respirat\u00f3rio do paciente. III. Na monitoriza\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Arterial Invasiva (PAI) no paciente em posi\u00e7\u00e3o de c\u00e9falo aclive o transdutor da PAI deve ser zerado na altura do meato ac\u00fastico externo para se otimizar a perfus\u00e3o cerebral. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:33:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450220,"hashId":"d9a38be242d77227e0e0ba97380366c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre posicionamento cir\u00fargico e altera\u00e7\u00f5es associadas, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O posicionamento supino ou dec\u00fabito dorsal \u00e9 o mais comum na realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A posi\u00e7\u00e3o em c\u00e9falo declive reduz a capacidade residual funcional e eleva a elast\u00e2ncia do sistema respirat\u00f3rio do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na monitoriza\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Arterial Invasiva (PAI) no paciente em posi\u00e7\u00e3o de c\u00e9falo aclive o transdutor da PAI deve ser zerado na altura do meato ac\u00fastico externo para se otimizar a perfus\u00e3o cerebral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9718759,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":9718756,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":9718757,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas ","id":9718758,"corpo":"<p>I e II apenas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9718759,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":9718760,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da monitoriza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o neuromuscular durante uma anestesia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450247,"hashId":"e2c6b4446a7e86532f9476d039089d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da monitoriza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o neuromuscular durante uma anestesia, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9718895,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O est\u00edmulo tipo sequ\u00eancia de quatro est\u00edmulos (train of four - TOF) feito por estimulador de nervo perif\u00e9rico \u00e9 realizado atrav\u00e9s de quatro est\u00edmulos em frequ\u00eancia de 2 Hz (hertz)","id":9718891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo tipo sequ\u00eancia de quatro est\u00edmulos (<em>train of four - TOF<\/em>) feito por estimulador de nervo perif\u00e9rico \u00e9 realizado atrav\u00e9s de quatro est\u00edmulos em frequ\u00eancia de 2 Hz (hertz)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupos musculares diferentes possuem sensibilidades diferentes aos bloqueadores neurmomusculares (BNM)","id":9718892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupos musculares diferentes possuem sensibilidades diferentes aos bloqueadores neurmomusculares (BNM)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00e3o mais comum de monitoriza\u00e7\u00e3o pode ser substitu\u00edda eventualmente por alternativas, principalmente quando bra\u00e7o e m\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis para anestesiologista. Uma op\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizar musculatura orbicular do olho atrav\u00e9s de est\u00edmulo do nervo facial","id":9718893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Op\u00e7\u00e3o mais comum de monitoriza\u00e7\u00e3o pode ser substitu\u00edda eventualmente por alternativas, principalmente quando bra\u00e7o e m\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis para anestesiologista. Uma op\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizar musculatura orbicular do olho atrav\u00e9s de est\u00edmulo do nervo facial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TOF \u00e9 utilizado clinicamente para estabelecer quanta fadiga ocorre atrav\u00e9s do est\u00edmulo repetitivo. Fadiga se correlaciona com grau do bloqueio neuromuscular produzido pelos BNM adespolarizantes ","id":9718894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TOF \u00e9 utilizado clinicamente para estabelecer quanta fadiga ocorre atrav\u00e9s do est\u00edmulo repetitivo. Fadiga se correlaciona com grau do bloqueio neuromuscular produzido pelos BNM adespolarizantes <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade de estimar a raz\u00e3o do TOF por meio de avalia\u00e7\u00e3o visual e t\u00e1til \u00e9 suficientemente precisa e pode ser realizada como alternativa adequada na aus\u00eancia de um aceler\u00f4metro","id":9718895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de estimar a raz\u00e3o do TOF por meio de avalia\u00e7\u00e3o visual e t\u00e1til \u00e9 suficientemente precisa e pode ser realizada como alternativa adequada na aus\u00eancia de um aceler\u00f4metro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manejo das vias a\u00e9reas \u00e9 fundamental na pr\u00e1tica da anestesiologia e deve ser aprendido por todos profissionais da \u00e1rea. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450224,"hashId":"a00b021c4af85ebee141af29be9ca851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manejo das vias a\u00e9reas \u00e9 fundamental na pr\u00e1tica da anestesiologia e deve ser aprendido por todos profissionais da \u00e1rea. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9718779,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u00e9 a \u00fanica maneira de se manter uma ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no paciente sob anestesia geral","id":9718776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u00e9 a \u00fanica maneira de se manter uma ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no paciente sob anestesia geral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para uma adequada ventila\u00e7\u00e3o sob m\u00e1scara facial basta selo correto entre m\u00e1scara e face do paciente","id":9718777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma adequada ventila\u00e7\u00e3o sob m\u00e1scara facial basta selo correto entre m\u00e1scara e face do paciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a laringoscopia direta com l\u00e2mina curva em um adulto o m\u00e9dico anestesiologista busca elevar a epiglote diretamente, apoiando a l\u00e2mina abaixo dela, enquanto faz movimento de alavanca com a m\u00e3o esquerda para melhorar sua visualiza\u00e7\u00e3o da glote","id":9718778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a laringoscopia direta com l\u00e2mina curva em um adulto o m\u00e9dico anestesiologista busca elevar a epiglote diretamente, apoiando a l\u00e2mina abaixo dela, enquanto faz movimento de alavanca com a m\u00e3o esquerda para melhorar sua visualiza\u00e7\u00e3o da glote<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o sob sequ\u00eancia r\u00e1pida de indu\u00e7\u00e3o, ou nomes alternativos, descrevem t\u00e9cnica com sequ\u00eancia de procedimentos para intuba\u00e7\u00e3o de pacientes que possuam risco elevado de broncoaspira\u00e7\u00e3o","id":9718779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intuba\u00e7\u00e3o sob sequ\u00eancia r\u00e1pida de indu\u00e7\u00e3o, ou nomes alternativos, descrevem t\u00e9cnica com sequ\u00eancia de procedimentos para intuba\u00e7\u00e3o de pacientes que possuam risco elevado de broncoaspira\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente de est\u00f4mago cheio deve ser intubado via fibroscopia \u00f3ptica rotineiramente","id":9718780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente de est\u00f4mago cheio deve ser intubado via fibroscopia \u00f3ptica rotineiramente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os vasodilatadores, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":84087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:33:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2450218,"hashId":"877b103e7978a501e2a1a1f712bcd36a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os vasodilatadores, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":9718748,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem sempre causam redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial","id":9718746,"corpo":"<p>Nem sempre causam redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem cuidados espec\u00edficos quanto \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o do nitroprussiato de s\u00f3dio","id":9718747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem cuidados espec\u00edficos quanto \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o do nitroprussiato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidralazina possui efeito com dura\u00e7\u00e3o mais curta que outros vasodilatadores utilizados via intra-venoso, o que torna droga ideal para infus\u00e3o cont\u00ednua","id":9718748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidralazina possui efeito com dura\u00e7\u00e3o mais curta que outros vasodilatadores utilizados via intra-venoso, o que torna droga ideal para infus\u00e3o cont\u00ednua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pacientes hipovol\u00eamicos o uso de vasodilatadores pode fazer grande taquicardia reflexa","id":9718749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes hipovol\u00eamicos o uso de vasodilatadores pode fazer grande taquicardia reflexa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem ser empregados para redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial no peri-operat\u00f3rio","id":9718750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser empregados para redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial no peri-operat\u00f3rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o principal achado histol\u00f3gico na fase de organiza\u00e7\u00e3o do dano alveolar difuso na infec\u00e7\u00e3o por COVID-19.","provas":[{"id":84086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:34:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":2450008,"hashId":"7fb94eaee317042a60a64a20cc113dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o principal achado histol\u00f3gico na fase de organiza\u00e7\u00e3o do dano alveolar difuso na infec\u00e7\u00e3o por COVID-19.<\/p>","resposta":9717699,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemorragia alveolar","id":9717696,"corpo":"<p>Hemorragia alveolar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrose colagenosa densa","id":9717697,"corpo":"<p>Fibrose colagenosa densa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necrose fibrinoide de pequenos vasos","id":9717698,"corpo":"<p>Necrose fibrinoide de pequenos vasos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prolifera\u00e7\u00e3o fibrobl\u00e1stica ","id":9717699,"corpo":"<p>Prolifera\u00e7\u00e3o fibrobl\u00e1stica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o da membrana hialina","id":9717700,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o da membrana hialina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}