{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6213,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando a linha de comandos em um computador com sistema operacional Linux, se um usu\u00e1rio deseja acessar ou mudar de diret\u00f3rio corrente, ele utiliza o comando:","provas":[{"id":64428,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 16:19:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1974163,"hashId":"e44f15f0633b98c763a59f20f2a2e86b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando a linha de comandos em um computador com sistema operacional Linux, se um usu\u00e1rio deseja acessar ou mudar de diret\u00f3rio corrente, ele utiliza o comando:<\/p>","resposta":7657967,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pwd","id":7657964,"corpo":"<p>pwd<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rd","id":7657965,"corpo":"<p>rd<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mkdir","id":7657966,"corpo":"<p>mkdir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" cd","id":7657967,"corpo":"<p> cd<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"find ","id":7657968,"corpo":"<p>find <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1974163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.967, de 28 de dezembro de 1994, que altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Lei n\u00ba 7.498\/1986 (regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem e da outras provid\u00eancias), afirma que ","provas":[{"id":64152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 21:41:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971104,"hashId":"9d7891cd1add10ff098dafdd991f3b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.967, de 28 de dezembro de 1994, que altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Lei n\u00ba 7.498\/1986 (regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem e da outras provid\u00eancias), afirma que <\/p>","resposta":7643750,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 assegurado aos atendentes de enfermagem, admitidos antes da vig\u00eancia dessa lei, o exerc\u00edcio das atividades elementares da Enfermagem, observado em seu disposto no artigo 15, na supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o do enfermeiro. ","id":7643750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 assegurado aos atendentes de enfermagem, admitidos antes da vig\u00eancia dessa lei, o exerc\u00edcio das atividades elementares da Enfermagem, observado em seu disposto no artigo 15, na supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o do enfermeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pessoal que se encontra executando tarefas de enfermagem, em virtude de car\u00eancia de recursos humanos de n\u00edvel m\u00e9dio nessa \u00e1rea, sem possuir forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica regulada em lei, ser\u00e1 autorizado, pelo Conselho Federal de Enfermagem, a exercer atividades elementares de enfermagem sem a necessidade imediata de supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o do enfermeiro. ","id":7643751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pessoal que se encontra executando tarefas de enfermagem, em virtude de car\u00eancia de recursos humanos de n\u00edvel m\u00e9dio nessa \u00e1rea, sem possuir forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica regulada em lei, ser\u00e1 autorizado, pelo Conselho Federal de Enfermagem, a exercer atividades elementares de enfermagem sem a necessidade imediata de supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o do enfermeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os atendentes de enfermagem s\u00e3o proibidos de exercer atividades complementares do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o a partir da publica\u00e7\u00e3o dessa lei. ","id":7643752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atendentes de enfermagem s\u00e3o proibidos de exercer atividades complementares do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o a partir da publica\u00e7\u00e3o dessa lei. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe ao atendente de enfermagem exercer atividades de n\u00edvel m\u00e9dio, de natureza repetitiva, envolvendo servi\u00e7os auxiliares de enfermagem, sob supervis\u00e3o, bem como a participa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o simples, em processos de tratamento. ","id":7643753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe ao atendente de enfermagem exercer atividades de n\u00edvel m\u00e9dio, de natureza repetitiva, envolvendo servi\u00e7os auxiliares de enfermagem, sob supervis\u00e3o, bem como a participa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o simples, em processos de tratamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o atendente de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participa do planejamento da assist\u00eancia de enfermagem; executa a\u00e7\u00f5es assist\u00eancias de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro. ","id":7643754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendente de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participa do planejamento da assist\u00eancia de enfermagem; executa a\u00e7\u00f5es assist\u00eancias de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Acidente Vascular Cerebral (AVC) consiste na perda s\u00fabita da fun\u00e7\u00e3o cerebral em decorr\u00eancia da ruptura do aporte sangu\u00edneo para uma regi\u00e3o do c\u00e9rebro, podendo ser dividido em duas categorias: hemorr\u00e1gicos e n\u00e3o hemorr\u00e1gicos (isqu\u00eamicos). Quanto \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do AVC, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":64152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 21:45:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971136,"hashId":"25503f4b4fb1b80f75bdb641697b4c84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Acidente Vascular Cerebral (AVC) consiste na perda s\u00fabita da fun\u00e7\u00e3o cerebral em decorr\u00eancia da ruptura do aporte sangu\u00edneo para uma regi\u00e3o do c\u00e9rebro, podendo ser dividido em duas categorias: hemorr\u00e1gicos e n\u00e3o hemorr\u00e1gicos (isqu\u00eamicos). Quanto \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do AVC, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7643900,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Diplopia \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas comuns em pacientes com AVC, relacionada ao d\u00e9ficit do campo visual e o paciente passa a enxergar somente vultos.","id":7643899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Diplopia \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas comuns em pacientes com AVC, relacionada ao d\u00e9ficit do campo visual e o paciente passa a enxergar somente vultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Ataxia \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada ao d\u00e9ficit motor que representa a marcha inconstante e cambaleante. O paciente \u00e9 incapaz de manter os p\u00e9s juntos e precisa de uma base ampla para ficar em p\u00e9. ","id":7643900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ataxia \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada ao d\u00e9ficit motor que representa a marcha inconstante e cambaleante. O paciente \u00e9 incapaz de manter os p\u00e9s juntos e precisa de uma base ampla para ficar em p\u00e9. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Disartria \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada ao d\u00e9ficit motor, na qual o paciente det\u00e9m dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o. ","id":7643901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Disartria \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada ao d\u00e9ficit motor, na qual o paciente det\u00e9m dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Afasia \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada ao d\u00e9ficit verbal, que representa a aus\u00eancia de fala do paciente.","id":7643902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Afasia \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada ao d\u00e9ficit verbal, que representa a aus\u00eancia de fala do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Hemiplegia \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada ao d\u00e9ficit motor, na qual o paciente apresenta uma fraqueza da face, bra\u00e7o e perna no mesmo lado, devido a uma les\u00e3o no hemisf\u00e9rio oposto. ","id":7643903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hemiplegia \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada ao d\u00e9ficit motor, na qual o paciente apresenta uma fraqueza da face, bra\u00e7o e perna no mesmo lado, devido a uma les\u00e3o no hemisf\u00e9rio oposto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Montenegro e Rezende (2014), o estudo da mec\u00e2nica do parto analisa os movimentos da cabe\u00e7a, sob a a\u00e7\u00e3o das contra\u00e7\u00f5es uterinas, a transitar pelo canal pelvigenital. Impulsionado pela contratilidade uterina e pelos m\u00fasculos da parede abdominal, o feto \u00e9 levado a executar certo n\u00famero de movimentos passivos para se adaptar ao canal, denominados mecanismo do parto. Sobre esse mecanismo, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":64152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 21:47:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971147,"hashId":"ae4f764ef59f0b90be430c97968f7774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Montenegro e Rezende (2014), o estudo da mec\u00e2nica do parto analisa os movimentos da cabe\u00e7a, sob a a\u00e7\u00e3o das contra\u00e7\u00f5es uterinas, a transitar pelo canal pelvigenital. Impulsionado pela contratilidade uterina e pelos m\u00fasculos da parede abdominal, o feto \u00e9 levado a executar certo n\u00famero de movimentos passivos para se adaptar ao canal, denominados mecanismo do parto. Sobre esse mecanismo, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":7643952,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a insinua\u00e7\u00e3o (ou encaixamento) \u00e9 a entrada da extremidade superior da cabe\u00e7a atrav\u00e9s do anel do estreito superior da pelve. ","id":7643951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a insinua\u00e7\u00e3o (ou encaixamento) \u00e9 a entrada da extremidade superior da cabe\u00e7a atrav\u00e9s do anel do estreito superior da pelve. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a descida ocorre desde o in\u00edcio do trabalho de parto e termina com a expuls\u00e3o total do feto. ","id":7643952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descida ocorre desde o in\u00edcio do trabalho de parto e termina com a expuls\u00e3o total do feto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a extremidade cef\u00e1lica, sob a a\u00e7\u00e3o do conjunto musculoaponeur\u00f3tico que comp\u00f5e o diafragma, mant\u00e9m a mesma dire\u00e7\u00e3o e mesmo sentido durante todas as fases do mecanismo. ","id":7643953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a extremidade cef\u00e1lica, sob a a\u00e7\u00e3o do conjunto musculoaponeur\u00f3tico que comp\u00f5e o diafragma, mant\u00e9m a mesma dire\u00e7\u00e3o e mesmo sentido durante todas as fases do mecanismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desprendimento ocorre por movimento de flex\u00e3o \u2013 a nuca do feto se apoia na arcada p\u00fabica e a cabe\u00e7a pende anteriormente. ","id":7643954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desprendimento ocorre por movimento de flex\u00e3o \u2013 a nuca do feto se apoia na arcada p\u00fabica e a cabe\u00e7a pende anteriormente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"durante o desprendimento da cabe\u00e7a a sutura sagital orienta-se, em geral, em sentido obl\u00edquo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pelve materna. ","id":7643955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o desprendimento da cabe\u00e7a a sutura sagital orienta-se, em geral, em sentido obl\u00edquo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pelve materna. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Cadernos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00b0 32, Aten\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-natal de baixo risco, \u201cA gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno fisiol\u00f3gico e deve ser vista pelas gestantes e equipes de sa\u00fade como parte de uma experi\u00eancia de vida saud\u00e1vel que envolve mudan\u00e7as din\u00e2micas do olhar f\u00edsico, social e emocional. No entanto, devido a alguns fatores de risco, algumas gestantes podem apresentar maior probabilidade de evolu\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel\u201d. Dentre os fatores de risco gestacional, assinale a alternativa em que todas as situa\u00e7\u00f5es indicam o encaminhamento ao pr\u00e9-natal de alto risco e\/ou \u00e0 emerg\u00eancia obst\u00e9trica.","provas":[{"id":64152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 21:48:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971150,"hashId":"bb5a3739743c039155a9f340e261f593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Cadernos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00b0 32, Aten\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-natal de baixo risco, \u201cA gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno fisiol\u00f3gico e deve ser vista pelas gestantes e equipes de sa\u00fade como parte de uma experi\u00eancia de vida saud\u00e1vel que envolve mudan\u00e7as din\u00e2micas do olhar f\u00edsico, social e emocional. No entanto, devido a alguns fatores de risco, algumas gestantes podem apresentar maior probabilidade de evolu\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel\u201d. Dentre os fatores de risco gestacional, assinale a alternativa em que todas as situa\u00e7\u00f5es indicam o encaminhamento ao pr\u00e9-natal de alto risco e\/ou \u00e0 emerg\u00eancia obst\u00e9trica.<\/p>","resposta":7643967,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade menor do que 15 e maior do que 35 anos; Nefropatias graves; Gemelaridade.","id":7643966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade menor do que 15 e maior do que 35 anos; Nefropatias graves; Gemelaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amniorrexe prematura; Isoimuniza\u00e7\u00e3o Rh; Cefaleia intensa e s\u00fabita.","id":7643967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amniorrexe prematura; Isoimuniza\u00e7\u00e3o Rh; Cefaleia intensa e s\u00fabita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocupa\u00e7\u00e3o com esfor\u00e7o f\u00edsico excessivo; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino; Malforma\u00e7\u00f5es fetais.","id":7643968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocupa\u00e7\u00e3o com esfor\u00e7o f\u00edsico excessivo; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino; Malforma\u00e7\u00f5es fetais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crise hipertensiva; Abortamento habitual; Altura menor do que 1,45 m","id":7643969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crise hipertensiva; Abortamento habitual; Altura menor do que 1,45 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baixa escolaridade; Doen\u00e7as autoimunes; Depend\u00eancia de drogas. ","id":7643970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixa escolaridade; Doen\u00e7as autoimunes; Depend\u00eancia de drogas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo MRSA refere-se a staphylococcus aureus resistente a:","provas":[{"id":55490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 21:49:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2494146,"hashId":"3932faeafdaa033d0222a9ec2a01ec02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo MRSA refere-se a<em> staphylococcus aureus<\/em> resistente a:<\/p>","resposta":9914569,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aminoglicos\u00eddeos.","id":9914566,"corpo":"<p>aminoglicos\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vancomicina.","id":9914567,"corpo":"<p>vancomicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabarpenemicos.","id":9914568,"corpo":"<p>cabarpenemicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meticilina.","id":9914569,"corpo":"<p>meticilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cefalosporinas.","id":9914570,"corpo":"<p>cefalosporinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/2494146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Infarto do Mioc\u00e1rdio refere-se ao processo de destrui\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas mioc\u00e1rdicas de maneira permanente, como a angina inst\u00e1vel. O Infarto do Mioc\u00e1rdio \u00e9, geralmente, causado pelo fluxo sangu\u00edneo reduzido em uma art\u00e9ria coron\u00e1ria devido \u00e0 aterosclerose e \u00e0 oclus\u00e3o completa de uma art\u00e9ria por \u00eambolo ou trombo. Um dos Diagn\u00f3sticos de Enfermagem para o Infarto do Mioc\u00e1rdio \u00e9 a Perfus\u00e3o tecidual inadequada potencial relacionada ao d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo, que exige como meta do profissional de enfermagem a manuten\u00e7\u00e3o\/a obten\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o tecidual adequada. Ante a isso, o enfermeiro deve prescrever em suas interven\u00e7\u00f5es a realiza\u00e7\u00e3o e o controle dos sinais vitais. A Press\u00e3o arterial m\u00e9dia \u00e9 um dos itens que comp\u00f5em os sinais vitais e o profissional de enfermagem deve estar apto para o c\u00e1lculo desse item. Sendo assim, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 press\u00e3o arterial m\u00e9dia do paciente com press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 210 mmhg e press\u00e3o arterial diast\u00f3lica de 105 mmhg.","provas":[{"id":64152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 21:45:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971134,"hashId":"48c8707f864be149b3e63adf20a126a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Infarto do Mioc\u00e1rdio refere-se ao processo de destrui\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas mioc\u00e1rdicas de maneira permanente, como a angina inst\u00e1vel. O Infarto do Mioc\u00e1rdio \u00e9, geralmente, causado pelo fluxo sangu\u00edneo reduzido em uma art\u00e9ria coron\u00e1ria devido \u00e0 aterosclerose e \u00e0 oclus\u00e3o completa de uma art\u00e9ria por \u00eambolo ou trombo. Um dos Diagn\u00f3sticos de Enfermagem para o Infarto do Mioc\u00e1rdio \u00e9 a <em>Perfus\u00e3o tecidual inadequada potencial relacionada ao d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo<\/em>, que exige como meta do profissional de enfermagem a <em>manuten\u00e7\u00e3o\/a obten\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o tecidual adequada<\/em>. Ante a isso, o enfermeiro deve prescrever em suas interven\u00e7\u00f5es a realiza\u00e7\u00e3o e o controle dos sinais vitais. A Press\u00e3o arterial m\u00e9dia \u00e9 um dos itens que comp\u00f5em os sinais vitais e o profissional de enfermagem deve estar apto para o c\u00e1lculo desse item. Sendo assim, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 press\u00e3o arterial m\u00e9dia do paciente com press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 210 mmhg e press\u00e3o arterial diast\u00f3lica de 105 mmhg.<\/p>","resposta":7643894,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"157 mmhg.","id":7643890,"corpo":"<p>157 mmhg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"210 mmhg.","id":7643891,"corpo":"<p>210 mmhg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"105 mmhg.","id":7643892,"corpo":"<p>105 mmhg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"315 mmhg.","id":7643893,"corpo":"<p>315 mmhg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140 mmhg.","id":7643894,"corpo":"<p>140 mmhg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1971134","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes sobre preparo do produto para esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis para qualquer produto cr\u00edtico cuja condi\u00e7\u00e3o de esterilidade necessite ser garantida durante o transporte e o armazenamento, n\u00e3o dependendo do local onde o material ser\u00e1 utilizado, seja em Centro Cir\u00fargico ou em outro contexto de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas e aos processos de esteriliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":64152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 21:42:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971110,"hashId":"8d8aca161dc44e40d713d42daf63dcc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes sobre preparo do produto para esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis para qualquer produto cr\u00edtico cuja condi\u00e7\u00e3o de esterilidade necessite ser garantida durante o transporte e o armazenamento, n\u00e3o dependendo do local onde o material ser\u00e1 utilizado, seja em Centro Cir\u00fargico ou em outro contexto de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas e aos processos de esteriliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7643779,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As falhas mec\u00e2nicas e funcionais dos instrumentais n\u00e3o devem ser avaliadas durante o preparo, pois essa atividade \u00e9 exclusiva da equipe usu\u00e1ria.","id":7643778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As falhas mec\u00e2nicas e funcionais dos instrumentais n\u00e3o devem ser avaliadas durante o preparo, pois essa atividade \u00e9 exclusiva da equipe usu\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o criteriosa da limpeza \u00e9 um dos pontos cr\u00edticos para que um produto tenha condi\u00e7\u00f5es de ser reutilizado, pois res\u00edduos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos podem impedir o contato do agente esterilizante, protegendo os microrganismos ou interferir na a\u00e7\u00e3o do agente esterilizante.","id":7643779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inspe\u00e7\u00e3o criteriosa da limpeza \u00e9 um dos pontos cr\u00edticos para que um produto tenha condi\u00e7\u00f5es de ser reutilizado, pois res\u00edduos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos podem impedir o contato do agente esterilizante, protegendo os microrganismos ou interferir na a\u00e7\u00e3o do agente esterilizante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias das embalagens, hoje denominadas de sistema de barreira est\u00e9ril, s\u00e3o apenas permitir a esteriliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.","id":7643780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias das embalagens, hoje denominadas de sistema de barreira est\u00e9ril, s\u00e3o apenas permitir a esteriliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O r\u00f3tulo de identifica\u00e7\u00e3o da embalagem deve conter no m\u00ednimo o nome do produto e a data de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":7643781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O r\u00f3tulo de identifica\u00e7\u00e3o da embalagem deve conter no m\u00ednimo o nome do produto e a data de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o por vapor saturado sob press\u00e3o tratase de um m\u00e9todo ultrapassado que n\u00e3o deve ser utilizado pois comprovadamente n\u00e3o \u00e9 capaz de realizar a termocoagula\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas dos microrganismos.","id":7643782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esteriliza\u00e7\u00e3o por vapor saturado sob press\u00e3o tratase de um m\u00e9todo ultrapassado que n\u00e3o deve ser utilizado pois comprovadamente n\u00e3o \u00e9 capaz de realizar a termocoagula\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas dos microrganismos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoramento do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Monitoramento do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":428168,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428171,"slug":"enfermagem-monitoramento-do-processo-de-esterilizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem est\u00e1 alinhada com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 porta de entrada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 com as estrat\u00e9gias de humaniza\u00e7\u00e3o, e em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios do SUS, fortalecendo a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em redes e cuidados da sa\u00fade. Assinale a alternativa que corresponde ao objetivo geral da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem. ","provas":[{"id":64152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 21:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971129,"hashId":"f623f01d199a29150c16093459b64ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem est\u00e1 alinhada com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 porta de entrada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 com as estrat\u00e9gias de humaniza\u00e7\u00e3o, e em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios do SUS, fortalecendo a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em redes e cuidados da sa\u00fade. Assinale a alternativa que corresponde ao objetivo geral da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem. <\/p>","resposta":7643868,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar, implantar, qualificar e humanizar, em todo territ\u00f3rio brasileiro, \u00e0 aten\u00e7\u00e3o integral a sa\u00fade do homem, dentro dos princ\u00edpios que regem o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":7643866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar, implantar, qualificar e humanizar, em todo territ\u00f3rio brasileiro, \u00e0 aten\u00e7\u00e3o integral a sa\u00fade do homem, dentro dos princ\u00edpios que regem o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ampliar, atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o, o acesso dos homens \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre as medidas preventivas contra os agravos e as enfermidades que atingem a popula\u00e7\u00e3o masculina.","id":7643867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar, atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o, o acesso dos homens \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre as medidas preventivas contra os agravos e as enfermidades que atingem a popula\u00e7\u00e3o masculina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o masculina do Brasil, contribuindo, de modo efetivo, para a redu\u00e7\u00e3o da morbidade e da mortalidade dessa popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do enfrentamento racional dos fatores de risco e mediante a facilita\u00e7\u00e3o ao acesso, \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade.","id":7643868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o masculina do Brasil, contribuindo, de modo efetivo, para a redu\u00e7\u00e3o da morbidade e da mortalidade dessa popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do enfrentamento racional dos fatores de risco e mediante a facilita\u00e7\u00e3o ao acesso, \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir, coordenar, acompanhar e avaliar, no \u00e2mbito do seu territ\u00f3rio, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem, promovendo as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, tendo como base as diretrizes ora propostas, o perfil epidemiol\u00f3gico e as especificidades loco-regionais.","id":7643869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir, coordenar, acompanhar e avaliar, no \u00e2mbito do seu territ\u00f3rio, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem, promovendo as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, tendo como base as diretrizes ora propostas, o perfil epidemiol\u00f3gico e as especificidades loco-regionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimular e apoiar o processo de discuss\u00e3o com participa\u00e7\u00e3o de todos os setores da sociedade, com foco no controle social, nas quest\u00f5es pertinentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem.","id":7643870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular e apoiar o processo de discuss\u00e3o com participa\u00e7\u00e3o de todos os setores da sociedade, com foco no controle social, nas quest\u00f5es pertinentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Homem","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Homem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405808,"slug":"enfermagem-saude-do-homem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC n\u00ba 67\/2007, os crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos itens do Roteiro de Inspe\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 qualidade do medicamento manipulado, baseiam-se no risco potencial inerente a cada item, quais sejam: I. Recomend\u00e1vel: aquele que pode influir em grau cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o. II. Necess\u00e1rio: aquele que pode influir em grau menos cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o. III. Imprescind\u00edvel: aquele que pode influir em grau n\u00e3o cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":64625,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:10:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1983684,"hashId":"f26e2571a1eb84e1b90ebe0c7c186e9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a RDC n\u00ba 67\/2007, os crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos itens do Roteiro de Inspe\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 qualidade do medicamento manipulado, baseiam-se no risco potencial inerente a cada item, quais sejam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Recomend\u00e1vel: aquele que pode influir em grau cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Necess\u00e1rio: aquele que pode influir em grau menos cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Imprescind\u00edvel: aquele que pode influir em grau n\u00e3o cr\u00edtico na qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das prepara\u00e7\u00f5es magistrais ou oficinais e na seguran\u00e7a dos trabalhadores em sua intera\u00e7\u00e3o com os produtos e processos durante a manipula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7701502,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":7701502,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7701503,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas I e III. ","id":7701504,"corpo":"<p> Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":7701505,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7701506,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras que representam a forma de compartilhamento de el\u00e9trons entre \u00e1tomos de duas mol\u00e9culas.De acordo com as figuras, as liga\u00e7\u00f5es observadas nas mol\u00e9culas A e B s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":63919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 11:12:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1953523,"hashId":"657bc575f14938fead2e3a9b80468c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as figuras que representam a forma de compartilhamento de el\u00e9trons entre \u00e1tomos de duas mol\u00e9culas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63919\/questao\/1953523-20211008020645000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"608\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as figuras, as liga\u00e7\u00f5es observadas nas mol\u00e9culas A e B s\u00e3o, respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7562976,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o covalente polar e liga\u00e7\u00e3o i\u00f4nica. ","id":7562975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liga\u00e7\u00e3o covalente polar e liga\u00e7\u00e3o i\u00f4nica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o covalente apolar e liga\u00e7\u00e3o covalente polar. ","id":7562976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liga\u00e7\u00e3o covalente apolar e liga\u00e7\u00e3o covalente polar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o covalente polar e liga\u00e7\u00e3o covalente polar. ","id":7562977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liga\u00e7\u00e3o covalente polar e liga\u00e7\u00e3o covalente polar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" liga\u00e7\u00e3o covalente apolar e liga\u00e7\u00e3o i\u00f3nica.","id":7562978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> liga\u00e7\u00e3o covalente apolar e liga\u00e7\u00e3o i\u00f3nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos gramas (g) de bissulfato de s\u00f3dio (NaHSO4) devem ser dissolvidos para preparar uma solu\u00e7\u00e3o de 0,5 mol em um volume de 100 mL?Massa molecular aproximada de 120 g. mol-1","provas":[{"id":63919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 11:11:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1953515,"hashId":"aaf9fa51b2af8a0dfb23814ac792b456","enunciado":"<p>Quantos gramas (g) de bissulfato de s\u00f3dio (NaHSO<sub>4<\/sub>) devem ser dissolvidos para preparar uma solu\u00e7\u00e3o de 0,5 mol em um volume de 100 mL?<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 378px;\"><colgroup><col width=\"378\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-oflx\"><td data-row=\"row-oflx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oflx\" data-cell=\"cell-cv8q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Massa molecular aproximada de 120 g. mol<sup>-1<\/sup><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7562943,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":7562943,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":7562944,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":7562945,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":7562946,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1953515","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o Participativa por Objetivos (APPO) \u00e9 democr\u00e1tica, participativa e motivadora.A esse respeito, assinale a alternativa em que N\u00c3O se tenha descrito corretamente uma de suas etapas.","provas":[{"id":54600,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-administraa-a-o","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1662769,"hashId":"0bd0018388b04a6ae058f01c438984d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o Participativa por Objetivos (APPO) \u00e9 democr\u00e1tica, participativa e motivadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa em que <strong>N\u00c3O <\/strong>se tenha descrito corretamente uma de suas etapas.<\/p>","resposta":6269067,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o de objetivos consensuais: os objetivos s\u00e3o formulados entre o colaborador e seu gerente por meio de negocia\u00e7\u00e3o entre ambos, com vistas ao consenso, sem imposi\u00e7\u00e3o.","id":6269065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formula\u00e7\u00e3o de objetivos consensuais: os objetivos s\u00e3o formulados entre o colaborador e seu gerente por meio de negocia\u00e7\u00e3o entre ambos, com vistas ao consenso, sem imposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprometimento pessoal para o alcance dos objetivos formulados: \u00e9 indispens\u00e1vel que o avaliado esteja comprometido a fim de alcan\u00e7ar os objetivos definidos; tal contrato pode ser formal ou psicol\u00f3gico.","id":6269066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprometimento pessoal para o alcance dos objetivos formulados: \u00e9 indispens\u00e1vel que o avaliado esteja comprometido a fim de alcan\u00e7ar os objetivos definidos; tal contrato pode ser formal ou psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desempenho: comportamento e estrat\u00e9gia pessoal escolhida pelo avaliador para alcan\u00e7ar os objetivos com que o avaliado se comprometeu. Cabe ao gerente aconselhamento e orienta\u00e7\u00e3o.","id":6269067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desempenho: comportamento e estrat\u00e9gia pessoal escolhida pelo avaliador para alcan\u00e7ar os objetivos com que o avaliado se comprometeu. Cabe ao gerente aconselhamento e orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constante monitora\u00e7\u00e3o dos resultados e compara\u00e7\u00e3o com os objetivos formulados: verifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio envolvida no alcance dos objetivos.","id":6269068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constante monitora\u00e7\u00e3o dos resultados e compara\u00e7\u00e3o com os objetivos formulados: verifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio envolvida no alcance dos objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retroa\u00e7\u00e3o intensiva e cont\u00ednua conjunta: o avaliado precisa ter clara percep\u00e7\u00e3o e feedback de como vem se dando seu desenvolvimento; o gerente deve ajud\u00e1-lo nesse aspecto.","id":6269069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retroa\u00e7\u00e3o intensiva e cont\u00ednua conjunta: o avaliado precisa ter clara percep\u00e7\u00e3o e feedback de como vem se dando seu desenvolvimento; o gerente deve ajud\u00e1-lo nesse aspecto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO)","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO)","pai":404579,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404581,"slug":"administracao-geral-administracao-por-objetivos-apo"}],"slug":"administracao-geral\/1662769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, as a\u00e7\u00f5es educativas devem enfatizar que","provas":[{"id":56285,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1695068,"hashId":"99d3a580788d3b3df332f9290fdcc097","enunciado":"<p>A respeito da preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, as a\u00e7\u00f5es educativas devem enfatizar que<\/p>","resposta":6410466,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autoexame das mamas de rotina tem pouca ou nenhuma contribui\u00e7\u00e3o para a detec\u00e7\u00e3o precoce.","id":6410462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autoexame das mamas de rotina tem pouca ou nenhuma contribui\u00e7\u00e3o para a detec\u00e7\u00e3o precoce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o contra papilomav\u00edrus humano contribui para a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por essa causa em mulheres jovens.","id":6410463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina\u00e7\u00e3o contra papilomav\u00edrus humano contribui para a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por essa causa em mulheres jovens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o in\u00edcio da atividade sexual em idade precoce \u00e9 apontado como um dos seus fatores de risco. ","id":6410464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o in\u00edcio da atividade sexual em idade precoce \u00e9 apontado como um dos seus fatores de risco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de reposi\u00e7\u00e3o hormonal e a idade mais avan\u00e7ada s\u00e3o fatores de prote\u00e7\u00e3o. ","id":6410465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de reposi\u00e7\u00e3o hormonal e a idade mais avan\u00e7ada s\u00e3o fatores de prote\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um dos benef\u00edcios do aleitamento materno \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia desse tipo de c\u00e2ncer.","id":6410466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um dos benef\u00edcios do aleitamento materno \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia desse tipo de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":"enfermagem\/1695068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O equacionamento \u00e9 uma atividade do planejamento e, no seu exerc\u00edcio, a fun\u00e7\u00e3o essencial do planejamento, enquanto instrumento t\u00e9cnico, \u00e9 ampliar a capacidade e melhorar a qualidade do processo de tomada de decis\u00f5es, oferecendo elementos b\u00e1sicos da situa\u00e7\u00e3o e necessidades, assim como elementos de ju\u00edzo para apreciar as situa\u00e7\u00f5es e dados para aferi\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias e proje\u00e7\u00f5es futuras. Sob esta perspectiva,","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1561077,"hashId":"d80cfb7d70dd12631880089c4d448215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O equacionamento \u00e9 uma atividade do planejamento e, no seu exerc\u00edcio, a fun\u00e7\u00e3o essencial do planejamento, enquanto instrumento t\u00e9cnico, \u00e9 ampliar a capacidade e melhorar a qualidade do processo de tomada de decis\u00f5es, oferecendo elementos b\u00e1sicos da situa\u00e7\u00e3o e necessidades, assim como elementos de ju\u00edzo para apreciar as situa\u00e7\u00f5es e dados para aferi\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias e proje\u00e7\u00f5es futuras. Sob esta perspectiva,<\/p>","resposta":5849495,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante o equacionamento o planejador deve preocupar-se essencialmente com a vincula\u00e7\u00e3o de seu trabalho ao processo de organiza\u00e7\u00e3o e de mobiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o ligada \u00e0 problem\u00e1tica tratada, situando-a na singularidade do real.","id":5849494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o equacionamento o planejador deve preocupar-se essencialmente com a vincula\u00e7\u00e3o de seu trabalho ao processo de organiza\u00e7\u00e3o e de mobiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o ligada \u00e0 problem\u00e1tica tratada, situando-a na singularidade do real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o equacionamento corresponde ao conjunto de informa\u00e7\u00f5es significativas para tomada de decis\u00f5es, encaminhadas pelos t\u00e9cnicos de planejamento aos centros decis\u00f3rios.","id":5849495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o equacionamento corresponde ao conjunto de informa\u00e7\u00f5es significativas para tomada de decis\u00f5es, encaminhadas pelos t\u00e9cnicos de planejamento aos centros decis\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o equacionamento possibilita perceber a refer\u00eancia concreta ao sujeito, o qual se apresenta como \u201cusu\u00e1rio\u201d, \u201cdemandante\u201d, \u201cclientela\u201d que necessita da interven\u00e7\u00e3o e tutela do Estado.","id":5849496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o equacionamento possibilita perceber a refer\u00eancia concreta ao sujeito, o qual se apresenta como \u201cusu\u00e1rio\u201d, \u201cdemandante\u201d, \u201cclientela\u201d que necessita da interven\u00e7\u00e3o e tutela do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as resultantes do equacionamento determinam a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o de segmentos da popula\u00e7\u00e3o no processo decis\u00f3rio do planejamento.","id":5849497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as resultantes do equacionamento determinam a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o de segmentos da popula\u00e7\u00e3o no processo decis\u00f3rio do planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a referida fun\u00e7\u00e3o situa-se na etapa de avalia\u00e7\u00e3o do planejamento e corresponde ao detalhamento das atividades necess\u00e1rias \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es tomadas.","id":5849498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a referida fun\u00e7\u00e3o situa-se na etapa de avalia\u00e7\u00e3o do planejamento e corresponde ao detalhamento das atividades necess\u00e1rias \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es tomadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1561077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.655 de 25 de abril de 2018 incluiu diversos artigos na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942) com a finalidade de dar mais seguran\u00e7a jur\u00eddica e efici\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o e na aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico. Sobre o assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":38447,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1117485,"hashId":"b30707e475614d8cd8215f1e46a030b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.655 de 25 de abril de 2018 incluiu diversos artigos na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942) com a finalidade de dar mais seguran\u00e7a jur\u00eddica e efici\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o e na aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico. Sobre o assunto, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":3970055,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas esferas administrativa, controladora e judicial, n\u00e3o se decidir\u00e1 com base em valores jur\u00eddicos abstratos sem que sejam consideradas as consequ\u00eancias pr\u00e1ticas da decis\u00e3o","id":3970053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas esferas administrativa, controladora e judicial, n\u00e3o se decidir\u00e1 com base em valores jur\u00eddicos abstratos sem que sejam consideradas as consequ\u00eancias pr\u00e1ticas da decis\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o demonstrar\u00e1 a necessidade e a adequa\u00e7\u00e3o da medida imposta ou da invalida\u00e7\u00e3o de ato, contrato, ajuste, processo ou norma administrativa, inclusive em face das poss\u00edveis alternativas","id":3970054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A motiva\u00e7\u00e3o demonstrar\u00e1 a necessidade e a adequa\u00e7\u00e3o da medida imposta ou da invalida\u00e7\u00e3o de ato, contrato, ajuste, processo ou norma administrativa, inclusive em face das poss\u00edveis alternativas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o ao bis in idem, as san\u00e7\u00f5es aplicadas ao agente n\u00e3o podem ser levadas em conta na dosimetria das demais san\u00e7\u00f5es de mesma natureza e relativas ao mesmo fato","id":3970055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o ao <em>bis in idem<\/em>, as san\u00e7\u00f5es aplicadas ao agente n\u00e3o podem ser levadas em conta na dosimetria das demais san\u00e7\u00f5es de mesma natureza e relativas ao mesmo fato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As autoridades p\u00fablicas devem atuar para aumentar a seguran\u00e7a jur\u00eddica na aplica\u00e7\u00e3o das normas, inclusive por meio de regulamentos, s\u00famulas administrativas e respostas a consultas","id":3970056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autoridades p\u00fablicas devem atuar para aumentar a seguran\u00e7a jur\u00eddica na aplica\u00e7\u00e3o das normas, inclusive por meio de regulamentos, s\u00famulas administrativas e respostas a consultas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.655\/2018 - Inclui no Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942 (Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro), disposi\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a jur\u00eddica e efici\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o e na aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.655\/2018 - Inclui no Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942 (Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro), disposi\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a jur\u00eddica e efici\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o e na aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401797,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-655-2018-inclui-no-decreto-lei-no-4-657-de-4-de-setembro-de-1942-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-disposicoes-sobre-seguranca-juridica-e-eficiencia-na-criacao-e-na-aplicacao-do-direito-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Efici\u00eancia na Cria\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito P\u00fablico (Art. 20 ao 30)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Efici\u00eancia na Cria\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito P\u00fablico (Art. 20 ao 30)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424831,"slug":"direito-civil-seguranca-juridica-e-eficiencia-na-criacao-e-aplicacao-do-direito-publico-art-20-ao-30"}],"slug":"direito-civil\/1117485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes disposi\u00e7\u00f5es de tratados internacionais de direitos humanos: Art. 7.5 da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos: \u201cToda pessoa detida ou retida deve ser conduzida, sem demora, \u00e0 presen\u00e7a de um juiz ou outra autoridade autorizada pela lei a exercer fun\u00e7\u00f5es judiciais e tem direito a ser julgada dentro de um prazo razo\u00e1vel ou a ser posta em liberdade, sem preju\u00edzo de que prossiga o processo. Sua liberdade pode ser condicionada a garantias que assegurem o seu comparecimento em ju\u00edzo\u201dArt. 9.3 do Pacto dos Direitos Civis e Pol\u00edticos: \u201cQualquer pessoa presa ou encarcerada em virtude de infra\u00e7\u00e3o penal dever\u00e1 ser conduzida, sem demora, \u00e0 presen\u00e7a do juiz ou de outra autoridade habilitada por lei a exercer fun\u00e7\u00f5es judiciais e ter\u00e1 o direito de ser julgada em prazo razo\u00e1vel ou de ser posta em liberdade. A pris\u00e3o preventiva de pessoas que aguardam julgamento n\u00e3o dever\u00e1 constituir a regra geral, mas a soltura poder\u00e1 estar condicionada a garantias que assegurem o comparecimento da pessoa em quest\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia, a todos os atos do processo e, se necess\u00e1rio for, para a execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a\u201d.As disposi\u00e7\u00f5es descritas se referem \u00e0:","provas":[{"id":39350,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sap-sc-2019-fepese-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SAP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1153393,"hashId":"f3d95cf8e90ce84d0f6c348927bb260c","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes disposi\u00e7\u00f5es de tratados\r\ninternacionais de direitos humanos:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><ul><li> Art. 7.5 da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos\r\nHumanos: \u201cToda pessoa detida ou retida deve ser\r\nconduzida, sem demora, \u00e0 presen\u00e7a de um juiz ou\r\noutra autoridade autorizada pela lei a exercer fun\u00e7\u00f5es judiciais e tem direito a ser julgada dentro de\r\num prazo razo\u00e1vel ou a ser posta em liberdade, sem\r\npreju\u00edzo de que prossiga o processo. Sua liberdade\r\npode ser condicionada a garantias que assegurem\r\no seu comparecimento em ju\u00edzo\u201d<\/li><\/ul><div><br><\/div><div><ul><li>Art. 9.3 do Pacto dos Direitos Civis e Pol\u00edticos: \u201cQualquer pessoa presa ou encarcerada em virtude de\r\ninfra\u00e7\u00e3o penal dever\u00e1 ser conduzida, sem demora, \u00e0\r\npresen\u00e7a do juiz ou de outra autoridade habilitada\r\npor lei a exercer fun\u00e7\u00f5es judiciais e ter\u00e1 o direito de\r\nser julgada em prazo razo\u00e1vel ou de ser posta em\r\nliberdade. A pris\u00e3o preventiva de pessoas que aguardam julgamento n\u00e3o dever\u00e1 constituir a regra geral,\r\nmas a soltura poder\u00e1 estar condicionada a garantias\r\nque assegurem o comparecimento da pessoa em\r\nquest\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia, a todos os atos do processo e,\r\nse necess\u00e1rio for, para a execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a\u201d.<\/li><\/ul><div><br><\/div><\/div><div><br><\/div><div>As disposi\u00e7\u00f5es descritas se referem \u00e0:<\/div><\/p>","resposta":4120260,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"audi\u00eancia preliminar.","id":4120256,"corpo":"<p align=justify>audi\u00eancia preliminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o.","id":4120257,"corpo":"<p align=justify>audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":4120258,"corpo":"<p align=justify>audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"audi\u00eancia admonit\u00f3ria.","id":4120259,"corpo":"<p align=justify>audi\u00eancia admonit\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"audi\u00eancia de cust\u00f3dia.","id":4120260,"corpo":"<p align=justify>audi\u00eancia de cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto Internacional de Direitos Civis e Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Pacto Internacional de Direitos Civis e Pol\u00edticos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407087,"slug":"direitos-humanos-pacto-internacional-de-direitos-civis-e-politicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":"direitos-humanos\/1153393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Engenheiro Mec\u00e2nico","id":17238,"slug":"analista-judiciario-engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exp\u00f5e-se no primeiro par\u00e1grafo do texto um aspecto importante do pensamento de Jean-Jacques Rousseau, qual seja, o de que","provas":[{"id":38947,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Engenheiro Mec\u00e2nico","id":17238,"slug":"analista-judiciario-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2447005,"hashId":"9009aad239f0e8dee4f4c7a221f6b874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exp\u00f5e-se no primeiro par\u00e1grafo do texto um aspecto importante do pensamento de Jean-Jacques Rousseau, qual seja, o de que<\/p>","resposta":9704820,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os benef\u00edcios do processo civilizat\u00f3rio j\u00e1 demonstraram que podem conviver harmoniosamente com a satisfa\u00e7\u00e3o dos impulsos naturais. ","id":9704816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os benef\u00edcios do processo civilizat\u00f3rio j\u00e1 demonstraram que podem conviver harmoniosamente com a satisfa\u00e7\u00e3o dos impulsos naturais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cultura intelectualizada, embora atenda plenamente as exig\u00eancias da vida natural, acaba por interferir na forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter humano. ","id":9704817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cultura intelectualizada, embora atenda plenamente as exig\u00eancias da vida natural, acaba por interferir na forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter humano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"numa sociedade mais evolu\u00edda torna-se fatal certa uniformiza\u00e7\u00e3o dos comportamentos, o que ocorre tamb\u00e9m com as mais primitivas. ","id":9704818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">numa sociedade mais evolu\u00edda torna-se fatal certa uniformiza\u00e7\u00e3o dos comportamentos, o que ocorre tamb\u00e9m com as mais primitivas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as exig\u00eancias morais de uma sociedade passam a ser atendidas quando esta imp\u00f5e seus valores civilizados aos cidad\u00e3os mais respons\u00e1veis.","id":9704819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as exig\u00eancias morais de uma sociedade passam a ser atendidas quando esta imp\u00f5e seus valores civilizados aos cidad\u00e3os mais respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o processo civilizat\u00f3rio implica um tipo de artificialismo que uniformiza os valores de comportamento e degrada a natureza humana. ","id":9704820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o processo civilizat\u00f3rio implica um tipo de artificialismo que uniformiza os valores de comportamento e degrada a natureza humana. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, baseie-se no texto abaixo.[A harmonia natural em Rousseau]\tA civiliza\u00e7\u00e3o foi vista por Jean-Jacques Rousseau (1713-1784) como respons\u00e1vel pela degenera\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias morais mais profundas da natureza humana e sua substitui\u00e7\u00e3o pela cultura intelectual. A uniformidade artificial de comportamento, imposta pela sociedade \u00e0s pessoas, leva-as a ignorar os deveres humanos e as necessidades naturais.\tA vida do homem primitivo, ao contr\u00e1rio, seria feliz porque ele sabe viver de acordo com suas necessidades inatas. Ele \u00e9 amplamente autossuficiente porque constr\u00f3i sua exist\u00eancia no isolamento das florestas, satisfaz as necessidades de alimenta\u00e7\u00e3o e sexo sem maiores dificuldades e n\u00e3o \u00e9 atingido pela ang\u00fastia diante da doen\u00e7a e da morte. As necessidades impostas pelo sentimento de autopreserva\u00e7\u00e3o \u2013 presente em todos os momentos da vida primitiva e que impele o homem selvagem a a\u00e7\u00f5es agressivas \u2013 s\u00e3o contrabalan\u00e7adas pelo inato sentimento que o impede de fazer mal aos outros desnecessariamente.\tDesde suas origens, o homem natural, segundo Rousseau, \u00e9 dotado de livre arb\u00edtrio e sentido de perfei\u00e7\u00e3o, mas o desenvolvimento pleno desses sentimentos s\u00f3 ocorre quando estabelecidas as primeiras comunidades locais, baseadas sobretudo no grupo familiar. Nesse per\u00edodo da evolu\u00e7\u00e3o, o homem vive a idade do ouro, a meio caminho entre a brutalidade das etapas anteriores e a corrup\u00e7\u00e3o das sociedades civilizadas.(Encarte, sem indica\u00e7\u00e3o de autoria, a Jean-Jacques Rousseau \u2013 Os Pensadores. Cap\u00edtulo 34. S\u00e3o Paulo: Abril, 1973, p. 473)","id":537732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Aten\u00e7\u00e3o<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, baseie-se no texto abaixo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">[A harmonia natural em Rousseau]<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A civiliza\u00e7\u00e3o foi vista por Jean-Jacques Rousseau (1713-1784) como respons\u00e1vel pela degenera\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias morais mais profundas da natureza humana e sua substitui\u00e7\u00e3o pela cultura intelectual. A uniformidade artificial de comportamento, imposta pela sociedade \u00e0s pessoas, leva-as a ignorar os deveres humanos e as necessidades naturais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A vida do homem primitivo, ao contr\u00e1rio, seria feliz porque ele sabe viver de acordo com suas necessidades inatas. Ele \u00e9 amplamente autossuficiente porque constr\u00f3i sua exist\u00eancia no isolamento das florestas, satisfaz as necessidades de alimenta\u00e7\u00e3o e sexo sem maiores dificuldades e n\u00e3o \u00e9 atingido pela ang\u00fastia diante da doen\u00e7a e da morte. As necessidades impostas pelo sentimento de autopreserva\u00e7\u00e3o \u2013 presente em todos os momentos da vida primitiva e que impele o homem selvagem a a\u00e7\u00f5es agressivas \u2013 s\u00e3o contrabalan\u00e7adas pelo inato sentimento que o impede de fazer mal aos outros desnecessariamente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desde suas origens, o homem natural, segundo Rousseau, \u00e9 dotado de livre arb\u00edtrio e sentido de perfei\u00e7\u00e3o, mas o desenvolvimento pleno desses sentimentos s\u00f3 ocorre quando estabelecidas as primeiras comunidades locais, baseadas sobretudo no grupo familiar. Nesse per\u00edodo da evolu\u00e7\u00e3o, o homem vive a idade do ouro, a meio caminho entre a brutalidade das etapas anteriores e a corrup\u00e7\u00e3o das sociedades civilizadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Encarte, sem indica\u00e7\u00e3o de autoria, a <strong>Jean-Jacques Rousseau \u2013 Os Pensadores<\/strong>. Cap\u00edtulo 34. S\u00e3o Paulo: Abril, 1973, p. 473)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2447005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os movimentos sociais podem ser classificados em diversos tipos, a respeito dos movimentos reivindicat\u00f3rios assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42782,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1276192,"hashId":"2a1e6cccae430438c5bbacfac337e942","enunciado":"<p align=justify>Os movimentos sociais podem ser classificados\r\nem diversos tipos, a respeito dos movimentos reivindicat\u00f3rios assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4633947,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o os movimentos ligados \u00e0s diferentes classes sociais e buscam alguma mudan\u00e7a na ordem social existente, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de desigualdades sociais.","id":4633945,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o os movimentos ligados \u00e0s diferentes classes sociais e buscam alguma mudan\u00e7a na ordem social existente, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de desigualdades sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00eam como principal objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica e nas decis\u00f5es do pa\u00eds.","id":4633946,"corpo":"<p align=justify>T\u00eam como principal objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica e nas decis\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os movimentos que buscam solu\u00e7\u00f5es para situa\u00e7\u00f5es mais urgentes e que usam a press\u00e3o contra o Estado para conseguir as mudan\u00e7as pretendidas.","id":4633947,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o os movimentos que buscam solu\u00e7\u00f5es para situa\u00e7\u00f5es mais urgentes e que usam a press\u00e3o contra o Estado para conseguir as mudan\u00e7as pretendidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4633948,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398156,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398170,"slug":"servico-social-movimentos-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos coletivos","oab":false,"nome":"Sujeitos coletivos","pai":398170,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398173,"slug":"servico-social-sujeitos-coletivos"}],"slug":"servico-social\/1276192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos energizados. Ex.: Computadores, TV, motores, pertencem a seguinte classe de fogo:","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279637,"hashId":"5949ce7cf3e33033af7b153841157797","enunciado":"<p align=justify>Equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos energizados. Ex.: Computadores, TV, motores, pertencem a seguinte classe de fogo:<\/p>","resposta":4647552,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe B.","id":4647551,"corpo":"<p align=justify>Classe B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe C.","id":4647552,"corpo":"<p align=justify>Classe C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe D.","id":4647553,"corpo":"<p align=justify>Classe D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647554,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia de preven\u00e7\u00e3o no combate a sinistros","oab":false,"nome":"Tecnologia de preven\u00e7\u00e3o no combate a sinistros","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417202,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-tecnologia-de-prevencao-no-combate-a-sinistros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do fogo","oab":false,"nome":"Propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do fogo","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417203,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-propriedades-fisico-quimicas-do-fogo"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1279637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00faltima sexta-feira, 04.07.2019, o rio Tiet\u00ea transbordou em seu trecho que passa pelo munic\u00edpio de Salto (SP). Uma espuma branca cobriu as margens do rio como resultado dos elevados volumes acumulados de precipita\u00e7\u00e3o na Capital e Regi\u00e3o Metropolitana que, em alguns pontos, superou o acumulado de 100 mm. (Dados do CGESP) Essa pluma de poluentes \u00e9 resultado","provas":[{"id":43154,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1291428,"hashId":"65e6cdd7d8a1a6796c45a1a1a529b17c","enunciado":"Na \u00faltima sexta-feira, 04.07.2019, o rio Tiet\u00ea transbordou\r\nem seu trecho que passa pelo munic\u00edpio de Salto\r\n(SP).\r\nUma espuma branca cobriu as margens do rio como\r\nresultado\r\ndos elevados volumes acumulados de precipita\u00e7\u00e3o\r\nna Capital e Regi\u00e3o Metropolitana que, em alguns\r\npontos, superou o acumulado de 100 mm. <div><br><\/div><div>(Dados do CGESP) <\/div><div><br><\/div><div>Essa pluma de poluentes \u00e9 resultado<\/div>","resposta":4699656,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da impermeabiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas verdes na Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo e arredores.","id":4699653,"corpo":"<p align=justify>da impermeabiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas verdes na Regi\u00e3o\r\nMetropolitana de S\u00e3o Paulo e arredores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da retirada de cobertura vegetal ao longo da bacia hidrogr\u00e1fica do rio Tiet\u00ea desde sua nascente at\u00e9 a passagem pelo munic\u00edpio de Salto (SP).","id":4699654,"corpo":"<p align=justify>da retirada de cobertura vegetal ao longo da bacia\r\nhidrogr\u00e1fica do rio Tiet\u00ea desde sua nascente at\u00e9 a\r\npassagem pelo munic\u00edpio de Salto (SP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da concentra\u00e7\u00e3o de postos de combust\u00edveis que dispensam, sem tratamentos, efluentes e res\u00edduos de suas atividades.","id":4699655,"corpo":"<p align=justify>da concentra\u00e7\u00e3o de postos de combust\u00edveis que dispensam,\r\nsem tratamentos, efluentes e res\u00edduos de\r\nsuas atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da dilui\u00e7\u00e3o dos componentes qu\u00edmicos de sab\u00e3o e detergentes lan\u00e7ados na \u00e1gua em cidades da regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo.","id":4699656,"corpo":"<p align=justify>da dilui\u00e7\u00e3o dos componentes qu\u00edmicos de sab\u00e3o e\r\ndetergentes lan\u00e7ados na \u00e1gua em cidades da regi\u00e3o\r\nmetropolitana de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das atividades de lavagem e limpeza de ruas e avenidas promovida pelos agentes p\u00fablicos nesse per\u00edodo do ano com \u00e1gua de re\u00faso.","id":4699657,"corpo":"<p align=justify>das atividades de lavagem e limpeza de ruas e avenidas\r\npromovida pelos agentes p\u00fablicos nesse per\u00edodo\r\ndo ano com \u00e1gua de re\u00faso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/1291428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A menina Helena foi v\u00edtima de um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, especialmente nos pa\u00edses tropicais, cujas condi\u00e7\u00f5es socioambientais favorecem o desenvolvimento e a prolifera\u00e7\u00e3o de seu principal vetor, o","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:35:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984014,"hashId":"88aaa18fc6262a97f39c2d03173636e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A menina Helena foi v\u00edtima de um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, especialmente nos pa\u00edses tropicais, cujas condi\u00e7\u00f5es socioambientais favorecem o desenvolvimento e a prolifera\u00e7\u00e3o de seu principal vetor, o<\/p>","resposta":7702913,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aedes albopictus.","id":7702912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aedes albopictus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aedes aegypti.","id":7702913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aedes aegypti.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chikungunya.","id":7702914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chikungunya.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabethes.","id":7702915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Sabethes.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zika.","id":7702916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zika.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 38, considere o seguinte caso fict\u00edcio: Nathalia tem 29 anos e \u00e9 ex-moradora de um munic\u00edpio do interior do Rio Grande do Sul. Em outubro de 2016, sua sobrinha Helena, de 1 ano de idade, foi v\u00edtima da Dengue. A crian\u00e7a passou aproximadamente duas semanas internada no hospital, mas infelizmente veio a falecer; no seu atestado de \u00f3bito, a causa da morte foi fal\u00eancia m\u00faltipla dos \u00f3rg\u00e3os em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Muito triste com o ocorrido, e como forma de amenizar e confortar a sua dor, tamb\u00e9m por estar preocupada com a comunidade do bairro onde vivia sua fam\u00edlia, Nathalia resolveu ajudar as outras pessoas, orientando, por meio dos conhecimentos que adquiria em palestras abertas \u00e0 comunidade da regi\u00e3o, sobre as formas de precau\u00e7\u00e3o de diversas doen\u00e7as. Recentemente, Nathalia veio morar em Porto Alegre com seu marido e suas duas filhas, de 3 e 9 anos. Seu sonho \u00e9 ser Agente de Combate \u00e0s Endemias para que possa continuar ajudando as pessoas no cuidado com a sa\u00fade, motivo por que passou a estudar ainda mais os assuntos relacionados ao cargo e se inscreveu para concorrer em Processo Seletivo P\u00fablico da cidade.","id":485088,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 38, considere o seguinte caso fict\u00edcio: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nathalia tem 29 anos e \u00e9 ex-moradora de um munic\u00edpio do interior do Rio Grande do Sul. Em outubro de 2016, sua sobrinha Helena, de 1 ano de idade, foi v\u00edtima da Dengue. A crian\u00e7a passou aproximadamente duas semanas internada no hospital, mas infelizmente veio a falecer; no seu atestado de \u00f3bito, a causa da morte foi fal\u00eancia m\u00faltipla dos \u00f3rg\u00e3os em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muito triste com o ocorrido, e como forma de amenizar e confortar a sua dor, tamb\u00e9m por estar preocupada com a comunidade do bairro onde vivia sua fam\u00edlia, Nathalia resolveu ajudar as outras pessoas, orientando, por meio dos conhecimentos que adquiria em palestras abertas \u00e0 comunidade da regi\u00e3o, sobre as formas de precau\u00e7\u00e3o de diversas doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, Nathalia veio morar em Porto Alegre com seu marido e suas duas filhas, de 3 e 9 anos. Seu sonho \u00e9 ser Agente de Combate \u00e0s Endemias para que possa continuar ajudando as pessoas no cuidado com a sa\u00fade, motivo por que passou a estudar ainda mais os assuntos relacionados ao cargo e se inscreveu para concorrer em Processo Seletivo P\u00fablico da cidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 38","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/2017, analise as assertivas abaixo e assinale P, para as que s\u00e3o pol\u00edticas gerais de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e NP, para as que n\u00e3o s\u00e3o. ( ) Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS). ( ) Pol\u00edtica Nacional de Sangue, Componentes e Hemoderivados. ( ) Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN). ( ) Pol\u00edtica Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos. ( ) Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade (PNEPS-SUS). A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:34:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983964,"hashId":"ac49d6bfcbab12605dbbf7747abd8a50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/2017, analise as assertivas abaixo e assinale P, para as que s\u00e3o pol\u00edticas gerais de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e NP, para as que n\u00e3o s\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pol\u00edtica Nacional de Sangue, Componentes e Hemoderivados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pol\u00edtica Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade (PNEPS-SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7702722,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P \u2013 P \u2013 P \u2013 P \u2013 P.","id":7702722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 P \u2013 P \u2013 P \u2013 P.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NP \u2013 P \u2013 P \u2013 NP \u2013 P.","id":7702723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NP \u2013 P \u2013 P \u2013 NP \u2013 P.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P \u2013 NP \u2013 P \u2013 NP \u2013 P.","id":7702724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 NP \u2013 P \u2013 NP \u2013 P.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NP \u2013 P \u2013 NP \u2013 P \u2013 NP.","id":7702725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NP \u2013 P \u2013 NP \u2013 P \u2013 NP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P \u2013 NP \u2013 NP \u2013 NP \u2013 NP.","id":7702726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 NP \u2013 NP \u2013 NP \u2013 NP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19795,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fantasia, tal qual concebida por Freud, assinale a alternativa que a caracteriza INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":85241,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19795,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 17:03:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2481244,"hashId":"481b63e8f6ff93961bfb380ca68faa4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a fantasia, tal qual concebida por Freud, assinale a alternativa que a caracteriza INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":9855994,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste na express\u00e3o m\u00e1xima e mais verdadeira do psiquismo enquanto registro dos desejos inconscientes.","id":9855990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste na express\u00e3o m\u00e1xima e mais verdadeira do psiquismo enquanto registro dos desejos inconscientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreende a distin\u00e7\u00e3o e a articula\u00e7\u00e3o entre a realidade material (externa) e a ps\u00edquica (interna).","id":9855991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende a distin\u00e7\u00e3o e a articula\u00e7\u00e3o entre a realidade material (externa) e a ps\u00edquica (interna).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denominam-se de estruturante aquelas que referem a rela\u00e7\u00e3o sexual dos pais, de sedu\u00e7\u00e3o e de castra\u00e7\u00e3o.","id":9855992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denominam-se de estruturante aquelas que referem a rela\u00e7\u00e3o sexual dos pais, de sedu\u00e7\u00e3o e de castra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Submetida ao imperativo do princ\u00edpio de prazer, mant\u00e9m-se independente do princ\u00edpio de realidade.","id":9855993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Submetida ao imperativo do princ\u00edpio de prazer, mant\u00e9m-se independente do princ\u00edpio de realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 oriundas da a\u00e7\u00e3o, dos mecanismos de defesa, tais como a proje\u00e7\u00e3o, a regress\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o reativa.","id":9855994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 oriundas da a\u00e7\u00e3o, dos mecanismos de defesa, tais como a proje\u00e7\u00e3o, a regress\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o reativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao Decreto n\u00ba 5.707, de 23 de fevereiro de 2006, que institui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, considere os itens abaixo.I - Plano anual de capacita\u00e7\u00e3o.II - Balancete semestral or\u00e7ament\u00e1rio-fiscal da unidade federativa participante.III- Relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do plano anual de capacita\u00e7\u00e3o.IV - Sistema de gest\u00e3o por compet\u00eancia.Quais s\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal?","provas":[{"id":64194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2019-faurgs-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 14:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1971200,"hashId":"68e50b417e15294bf1921e8084e0e10e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Decreto n\u00ba 5.707, de 23 de fevereiro de 2006, que institui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, considere os itens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Plano anual de capacita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Balancete semestral or\u00e7ament\u00e1rio-fiscal da unidade federativa participante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do plano anual de capacita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Sistema de gest\u00e3o por compet\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal?<\/p>","resposta":7644219,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7644216,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":7644217,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":7644218,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":7644219,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7644220,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418881,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-707-2006-nstitui-a-politica-e-as-diretrizes-para-o-desenvolvimento-de-pessoal-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios do eSocial:I. Dar maior efetividade \u00e0 frui\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais trabalhistas e previdenci\u00e1rios dos trabalhadores.II. Eliminar a redund\u00e2ncia nas informa\u00e7\u00f5es prestadas pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas obrigadas.III. Excluir as Microempresas (ME) e Empresas de Pequeno Porte (EPP) de envio de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e previdenci\u00e1rias.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":64699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 14:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983421,"hashId":"0fce694e302ed66f3fd62964e651024c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios do eSocial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dar maior efetividade \u00e0 frui\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais trabalhistas e previdenci\u00e1rios dos trabalhadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Eliminar a redund\u00e2ncia nas informa\u00e7\u00f5es prestadas pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas obrigadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Excluir as Microempresas (ME) e Empresas de Pequeno Porte (EPP) de envio de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e previdenci\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":7700369,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7700367,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7700368,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7700369,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7700370,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7700371,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"}],"slug":"legislacao-federal\/1983421","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a fam\u00edlia de Nathalia ficou sabendo que a menina Helena estava com Dengue, todos ficaram muito preocupados com a poss\u00edvel transmiss\u00e3o da doen\u00e7a para outras pessoas que conviviam com a crian\u00e7a, contudo, felizmente, n\u00e3o havia mais ningu\u00e9m com os mesmos sintomas da menina. Em rela\u00e7\u00e3o ao modo de transmiss\u00e3o da Dengue, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:35:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984020,"hashId":"e1a670bd6bba477962c71c7257066c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a fam\u00edlia de Nathalia ficou sabendo que a menina Helena estava com Dengue, todos ficaram muito preocupados com a poss\u00edvel transmiss\u00e3o da doen\u00e7a para outras pessoas que conviviam com a crian\u00e7a, contudo, felizmente, n\u00e3o havia mais ningu\u00e9m com os mesmos sintomas da menina. Em rela\u00e7\u00e3o ao modo de transmiss\u00e3o da Dengue, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7702946,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o pode ocorrer pelo contato f\u00edsico entre uma pessoa doente e uma pessoa sadia.","id":7702942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o pode ocorrer pelo contato f\u00edsico entre uma pessoa doente e uma pessoa sadia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o pode ocorrer pelo contato com as secre\u00e7\u00f5es de uma pessoa doente no per\u00edodo de 04 a 15 dias.","id":7702943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o pode ocorrer pelo contato com as secre\u00e7\u00f5es de uma pessoa doente no per\u00edodo de 04 a 15 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o pode ocorrer somente por via oral, por meio de contato com a saliva ou com outras secre\u00e7\u00f5es de pessoa contaminada pela doen\u00e7a.","id":7702944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o pode ocorrer somente por via oral, por meio de contato com a saliva ou com outras secre\u00e7\u00f5es de pessoa contaminada pela doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o pode ocorrer pelo contato com as secre\u00e7\u00f5es de pessoa contaminada pela doen\u00e7a e, ainda, com fontes de \u00e1gua ou com alimentos contaminados.","id":7702945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o pode ocorrer pelo contato com as secre\u00e7\u00f5es de pessoa contaminada pela doen\u00e7a e, ainda, com fontes de \u00e1gua ou com alimentos contaminados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o pelo contato de uma pessoa doente ou suas secre\u00e7\u00f5es com uma pessoa sadia, nem em fontes de \u00e1gua ou alimentos contaminados.","id":7702946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o pelo contato de uma pessoa doente ou suas secre\u00e7\u00f5es com uma pessoa sadia, nem em fontes de \u00e1gua ou alimentos contaminados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 38, considere o seguinte caso fict\u00edcio: Nathalia tem 29 anos e \u00e9 ex-moradora de um munic\u00edpio do interior do Rio Grande do Sul. Em outubro de 2016, sua sobrinha Helena, de 1 ano de idade, foi v\u00edtima da Dengue. A crian\u00e7a passou aproximadamente duas semanas internada no hospital, mas infelizmente veio a falecer; no seu atestado de \u00f3bito, a causa da morte foi fal\u00eancia m\u00faltipla dos \u00f3rg\u00e3os em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Muito triste com o ocorrido, e como forma de amenizar e confortar a sua dor, tamb\u00e9m por estar preocupada com a comunidade do bairro onde vivia sua fam\u00edlia, Nathalia resolveu ajudar as outras pessoas, orientando, por meio dos conhecimentos que adquiria em palestras abertas \u00e0 comunidade da regi\u00e3o, sobre as formas de precau\u00e7\u00e3o de diversas doen\u00e7as. Recentemente, Nathalia veio morar em Porto Alegre com seu marido e suas duas filhas, de 3 e 9 anos. Seu sonho \u00e9 ser Agente de Combate \u00e0s Endemias para que possa continuar ajudando as pessoas no cuidado com a sa\u00fade, motivo por que passou a estudar ainda mais os assuntos relacionados ao cargo e se inscreveu para concorrer em Processo Seletivo P\u00fablico da cidade.","id":485088,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 38, considere o seguinte caso fict\u00edcio: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nathalia tem 29 anos e \u00e9 ex-moradora de um munic\u00edpio do interior do Rio Grande do Sul. Em outubro de 2016, sua sobrinha Helena, de 1 ano de idade, foi v\u00edtima da Dengue. A crian\u00e7a passou aproximadamente duas semanas internada no hospital, mas infelizmente veio a falecer; no seu atestado de \u00f3bito, a causa da morte foi fal\u00eancia m\u00faltipla dos \u00f3rg\u00e3os em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muito triste com o ocorrido, e como forma de amenizar e confortar a sua dor, tamb\u00e9m por estar preocupada com a comunidade do bairro onde vivia sua fam\u00edlia, Nathalia resolveu ajudar as outras pessoas, orientando, por meio dos conhecimentos que adquiria em palestras abertas \u00e0 comunidade da regi\u00e3o, sobre as formas de precau\u00e7\u00e3o de diversas doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, Nathalia veio morar em Porto Alegre com seu marido e suas duas filhas, de 3 e 9 anos. Seu sonho \u00e9 ser Agente de Combate \u00e0s Endemias para que possa continuar ajudando as pessoas no cuidado com a sa\u00fade, motivo por que passou a estudar ainda mais os assuntos relacionados ao cargo e se inscreveu para concorrer em Processo Seletivo P\u00fablico da cidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 38","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em suas leituras sobre sa\u00fade, Nathalia se encantou com o livro \u201cAten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: equil\u00edbrio entre necessidade de sa\u00fade, servi\u00e7os e tecnologia\u201d, especificadamente no que diz respeito \u00e0 confer\u00eancia de Alma Ata, que diz que os componentes fundamentais da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, saneamento ambiental, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as end\u00eamicas locais, etc. Nesse contexto, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0s mudan\u00e7as necess\u00e1rias para converter a aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica prim\u00e1ria convencional em uma aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade mais ampla.","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:38:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984050,"hashId":"1173e46659e1a5fab232046970a00ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em suas leituras sobre sa\u00fade, Nathalia se encantou com o livro \u201cAten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: equil\u00edbrio entre necessidade de sa\u00fade, servi\u00e7os e tecnologia\u201d, especificadamente no que diz respeito \u00e0 confer\u00eancia de Alma Ata, que diz que os componentes fundamentais da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, saneamento ambiental, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as end\u00eamicas locais, etc. Nesse contexto, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0s mudan\u00e7as necess\u00e1rias para converter a aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica prim\u00e1ria convencional em uma aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade mais ampla.<\/p>","resposta":7703066,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o abrangente.","id":7703062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o abrangente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":7703063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o e cura.","id":7703064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o e cura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":7703065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o passiva.","id":7703066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recep\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 38, considere o seguinte caso fict\u00edcio: Nathalia tem 29 anos e \u00e9 ex-moradora de um munic\u00edpio do interior do Rio Grande do Sul. Em outubro de 2016, sua sobrinha Helena, de 1 ano de idade, foi v\u00edtima da Dengue. A crian\u00e7a passou aproximadamente duas semanas internada no hospital, mas infelizmente veio a falecer; no seu atestado de \u00f3bito, a causa da morte foi fal\u00eancia m\u00faltipla dos \u00f3rg\u00e3os em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Muito triste com o ocorrido, e como forma de amenizar e confortar a sua dor, tamb\u00e9m por estar preocupada com a comunidade do bairro onde vivia sua fam\u00edlia, Nathalia resolveu ajudar as outras pessoas, orientando, por meio dos conhecimentos que adquiria em palestras abertas \u00e0 comunidade da regi\u00e3o, sobre as formas de precau\u00e7\u00e3o de diversas doen\u00e7as. Recentemente, Nathalia veio morar em Porto Alegre com seu marido e suas duas filhas, de 3 e 9 anos. Seu sonho \u00e9 ser Agente de Combate \u00e0s Endemias para que possa continuar ajudando as pessoas no cuidado com a sa\u00fade, motivo por que passou a estudar ainda mais os assuntos relacionados ao cargo e se inscreveu para concorrer em Processo Seletivo P\u00fablico da cidade.","id":485088,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 38, considere o seguinte caso fict\u00edcio: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nathalia tem 29 anos e \u00e9 ex-moradora de um munic\u00edpio do interior do Rio Grande do Sul. Em outubro de 2016, sua sobrinha Helena, de 1 ano de idade, foi v\u00edtima da Dengue. A crian\u00e7a passou aproximadamente duas semanas internada no hospital, mas infelizmente veio a falecer; no seu atestado de \u00f3bito, a causa da morte foi fal\u00eancia m\u00faltipla dos \u00f3rg\u00e3os em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muito triste com o ocorrido, e como forma de amenizar e confortar a sua dor, tamb\u00e9m por estar preocupada com a comunidade do bairro onde vivia sua fam\u00edlia, Nathalia resolveu ajudar as outras pessoas, orientando, por meio dos conhecimentos que adquiria em palestras abertas \u00e0 comunidade da regi\u00e3o, sobre as formas de precau\u00e7\u00e3o de diversas doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, Nathalia veio morar em Porto Alegre com seu marido e suas duas filhas, de 3 e 9 anos. Seu sonho \u00e9 ser Agente de Combate \u00e0s Endemias para que possa continuar ajudando as pessoas no cuidado com a sa\u00fade, motivo por que passou a estudar ainda mais os assuntos relacionados ao cargo e se inscreveu para concorrer em Processo Seletivo P\u00fablico da cidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 38","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma not\u00edcia publicada no Jornal Di\u00e1rio do Nordeste, em 16\/12\/2018, citou: \u201cO inseto barbeiro segue fazendo v\u00edtimas em todo o mundo. Sem saber quando ocorreu a contamina\u00e7\u00e3o, milhares de novos diagn\u00f3sticos s\u00e3o feitos todos os anos no Pa\u00eds\u201d. A doen\u00e7a transmitida por esse inseto \u00e9 uma das consequ\u00eancias da infec\u00e7\u00e3o humana pelo protozo\u00e1rio flagelado Trypanosoma cruzi. Na sua ocorr\u00eancia, observam-se duas fases cl\u00ednicas: uma aguda, que pode ou n\u00e3o ser identificada, e sua evolu\u00e7\u00e3o para uma fase cr\u00f4nica. No Brasil, atualmente predominam os casos cr\u00f4nicos, decorrentes de infec\u00e7\u00e3o por via vetorial, com aproximadamente tr\u00eas milh\u00f5es de indiv\u00edduos infectados. Essa doen\u00e7a \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:38:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984057,"hashId":"4a7ad6a0574b96f4abd0e4e9d03878de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma not\u00edcia publicada no Jornal Di\u00e1rio do Nordeste, em 16\/12\/2018, citou: \u201cO inseto barbeiro segue fazendo v\u00edtimas em todo o mundo. Sem saber quando ocorreu a contamina\u00e7\u00e3o, milhares de novos diagn\u00f3sticos s\u00e3o feitos todos os anos no Pa\u00eds\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a transmitida por esse inseto \u00e9 uma das consequ\u00eancias da infec\u00e7\u00e3o humana pelo protozo\u00e1rio flagelado <em>Trypanosoma cruzi<\/em>. Na sua ocorr\u00eancia, observam-se duas fases cl\u00ednicas: uma aguda, que pode ou n\u00e3o ser identificada, e sua evolu\u00e7\u00e3o para uma fase cr\u00f4nica. No Brasil, atualmente predominam os casos cr\u00f4nicos, decorrentes de infec\u00e7\u00e3o por via vetorial, com aproximadamente tr\u00eas milh\u00f5es de indiv\u00edduos infectados. Essa doen\u00e7a \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":7703091,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas.","id":7703091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":7703092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zikav\u00edrus.","id":7703093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zikav\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre maculosa.","id":7703094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre maculosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leishmaniose tegumentar.","id":7703095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose tegumentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as transmitidas por roedores ao homem e aos animais dom\u00e9sticos, EXCETO:","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:39:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984071,"hashId":"a020720c54424f5a7bfa84954902faab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as transmitidas por roedores ao homem e aos animais dom\u00e9sticos, EXCETO:<\/p>","resposta":7703139,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas.","id":7703137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":7703138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquistossomose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre Amarela.","id":7703139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre Amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":7703140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose.","id":7703141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxoplasmose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal papel do profissional que faz a primeira escuta na classifica\u00e7\u00e3o de risco e\u0301 organizar o acesso dos usu\u00e1rios que buscam a unidade. No primeiro contato e na primeira avalia\u00e7\u00e3o, os pacientes devem ser informados a respeito do processo de trabalho da equipe e do fluxo do cuidado do usu\u00e1rio na demanda espont\u00e2nea. O profissional deve esclarecer a possibilidade de diferentes tempos de espera e de manejo de cada caso, considerando o processo de avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidades. Assinale a alternativa que N\u00c3O faz parte do processo de trabalho da equipe na primeira escuta do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":64697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:41:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983836,"hashId":"908efa95aa591d83264c412967f4366e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal papel do profissional que faz a primeira escuta na classifica\u00e7\u00e3o de risco e\u0301 organizar o acesso dos usu\u00e1rios que buscam a unidade. No primeiro contato e na primeira avalia\u00e7\u00e3o, os pacientes devem ser informados a respeito do processo de trabalho da equipe e do fluxo do cuidado do usu\u00e1rio na demanda espont\u00e2nea. O profissional deve esclarecer a possibilidade de diferentes tempos de espera e de manejo de cada caso, considerando o processo de avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidades. Assinale a alternativa que N\u00c3O faz parte do processo de trabalho da equipe na primeira escuta do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":7702084,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a necessidade de cuidados imediatos e prestar ou facilitar os primeiros cuidados.","id":7702082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a necessidade de cuidados imediatos e prestar ou facilitar os primeiros cuidados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classificar o risco para definir as prioridades de cuidado.","id":7702083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificar o risco para definir as prioridades de cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhar o usu\u00e1rio para o cuidado junto ao N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), que fornece apoio matricial aos casos mais complexos.","id":7702084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar o usu\u00e1rio para o cuidado junto ao N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), que fornece apoio matricial aos casos mais complexos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar as vulnerabilidades individuais ou coletivas.","id":7702085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as vulnerabilidades individuais ou coletivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organizar a disposi\u00e7\u00e3o dos pacientes no servi\u00e7o, de modo a acomodar os que necessitam de observa\u00e7\u00e3o, ou administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o, ou que estejam esperando remo\u00e7\u00e3o para outro servi\u00e7o, ou que sejam suspeitos de portar doen\u00e7as infectocontagiosas de transmiss\u00e3o a\u00e9rea (meningite, por exemplo).","id":7702086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar a disposi\u00e7\u00e3o dos pacientes no servi\u00e7o, de modo a acomodar os que necessitam de observa\u00e7\u00e3o, ou administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o, ou que estejam esperando remo\u00e7\u00e3o para outro servi\u00e7o, ou que sejam suspeitos de portar doen\u00e7as infectocontagiosas de transmiss\u00e3o a\u00e9rea (meningite, por exemplo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de antirratiza\u00e7\u00e3o no controle de roedores, EXCETO:","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 22:39:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984068,"hashId":"d8032e5eca81959f56588a0590234547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de antirratiza\u00e7\u00e3o no controle de roedores, EXCETO:<\/p>","resposta":7703126,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Armazenamento adequado de alimentos.","id":7703122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenamento adequado de alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta, acondicionamento e destino adequado do lixo.","id":7703123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta, acondicionamento e destino adequado do lixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conscientizar a popula\u00e7\u00e3o e os \u00f3rg\u00e3os competentes sobre a import\u00e2ncia de uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e integrada dos servi\u00e7os de coleta de lixo.","id":7703124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientizar a popula\u00e7\u00e3o e os \u00f3rg\u00e3os competentes sobre a import\u00e2ncia de uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e integrada dos servi\u00e7os de coleta de lixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar entulhos e objetos em desuso que sirvam de abrigo para roedores.","id":7703125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar entulhos e objetos em desuso que sirvam de abrigo para roedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de ratoeiras e raticidas.","id":7703126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de ratoeiras e raticidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado nutricional de pacientes com c\u00e2ncer pode ser alterado devido \u00e0 baixa ingest\u00e3o diet\u00e9tica e maior consumo energ\u00e9tico. A terapia nutricional tem a finalidade de evitar ou interromper a desnutri\u00e7\u00e3o causada pela s\u00edndrome consumptiva. Quando o paciente apresenta incapacidade de degluti\u00e7\u00e3o e capacidade absortiva limitada, recomenda-se o uso de:","provas":[{"id":54294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1654467,"hashId":"8aeda28ba41eff4b10ccf86055abb469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado nutricional de pacientes com c\u00e2ncer pode ser alterado devido \u00e0 baixa ingest\u00e3o diet\u00e9tica e maior consumo energ\u00e9tico. A terapia nutricional tem a finalidade de evitar ou interromper a desnutri\u00e7\u00e3o causada pela s\u00edndrome consumptiva. Quando o paciente apresenta incapacidade de degluti\u00e7\u00e3o e capacidade absortiva limitada, recomenda-se o uso de:<\/p>","resposta":6234514,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dieta oral modificada.","id":6234512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dieta oral modificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suplementa\u00e7\u00e3o oral domiciliar.","id":6234513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementa\u00e7\u00e3o oral domiciliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terapia nutricional enteral.","id":6234514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terapia nutricional enteral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terapia nutricional parenteral.","id":6234515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terapia nutricional parenteral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1654467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um epis\u00f3dio em que o Sr. X encontra uma nota de dez reais, na qual est\u00e1 escrita a palavra \u2018\u2018valoriza\u00e7\u00e3o\u2019\u2019. Tal fato o faz inferir que esse evento apresenta um significado bastante particular em sua vida, podendo representar um momento oportuno para repensar seus planos profissionais. Conforme a terminologia constante no Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais em sua quinta edi\u00e7\u00e3o (DSM-5), esse indiv\u00edduo est\u00e1 manifestando um(a)","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2177816,"hashId":"88aa74bf2bec7884051ee420e77884aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um epis\u00f3dio em que o Sr. X encontra uma nota de dez reais, na qual est\u00e1 escrita a palavra \u2018\u2018valoriza\u00e7\u00e3o\u2019\u2019. Tal fato o faz inferir que esse evento apresenta um significado bastante particular em sua vida, podendo representar um momento oportuno para repensar seus planos profissionais. Conforme a terminologia constante no Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais em sua quinta edi\u00e7\u00e3o (DSM-5), esse indiv\u00edduo est\u00e1 manifestando um(a)<\/p>","resposta":8542894,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"del\u00edrio de refer\u00eancia.","id":8542892,"corpo":"<p>del\u00edrio de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00e3o. ","id":8542893,"corpo":"<p>alucina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ideia de refer\u00eancia.","id":8542894,"corpo":"<p>ideia de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilus\u00e3o t\u00e1til. ","id":8542895,"corpo":"<p>ilus\u00e3o t\u00e1til. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"idea\u00e7\u00e3o paranoide. ","id":8542896,"corpo":"<p>idea\u00e7\u00e3o paranoide. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase retirada do texto \u201cO amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz\u201d, se a palavra \u201camor\u201d fosse flexionada no plural, quantas outras palavras precisariam ter a escrita modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:23:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983932,"hashId":"3eaddda19d357e5541d0908ccd7343ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase retirada do texto \u201cO amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz\u201d, se a palavra \u201camor\u201d fosse flexionada no plural, quantas outras palavras precisariam ter a escrita modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?<\/p>","resposta":7702565,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas.","id":7702562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":7702563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":7702564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":7702565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seis.","id":7702566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Amor sem ressalvas ____O amor chegou para mim, chegou sem avisar. Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa suave da praia, o cheiro salgado do mar. Chegou certeiro, chegou decidido. Chegou sem titubiar. Veio com trilha sonora, beijos demorados de fazer suspirar e com muito brilho no olhar. O amor chegou cheio de planos, repleto de sonhos. Trouxe grandes tesouros. Uma fam\u00edlia cheia, um jardim florido, uma mesa farta, cheiro de caf\u00e9, doces feitos em casa, massinha, palavras diferentes e g\u00edrias cantadas. ____O amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz. Veio com escuta presente nas minhas hist\u00f3rias, longos devaneios sobre psicologia e olhos atentos na estrada. Me olhava com olhos encantados de quem desvendara um grande tesouro escondido. Chegou improvisando roupas, 190 km por hora, pneu furado e beijos quentes sob _____ noite fria estrelada. ____O amor chegou com a brisa gelada de inverno na praia, com a igreja imponente e iluminada, chegou em forma de est\u00e1dio, com torcida organizada. O amor chegou com planos grandiosos, chegou de mudan\u00e7a, com casa montada. ____Um dia me ensinaram que quando a esmola \u00e9 demais, o santo desconfia. Que amor era constru\u00e7\u00e3o, que leva tempo, que era preciso dar passos pequenos, ter calma. E assim, como quem duvidava, o amor chegou t\u00e3o pronto que n\u00e3o consegui ver o todo. ____Diz uma lenda que os \u00edndios americanos n\u00e3o souberam reconhecer as caravelas porque nunca as tinham visto. E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo. O amor chegou como um barco, e como os \u00edndios e as caravelas, me faltou prontid\u00e3o. Esse amor n\u00e3o era nada como o amor que me ensinaram, era amor f\u00e1cil, dispon\u00edvel, pronto. E eu que estava t\u00e3o acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos. ____O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada. Esse amor n\u00e3o \u00e9 para mim. Esse amor n\u00e3o pode ser assim. E feito jogo de sete erros, busquei com afinco cada erro, contando, cobrando, sem notar que no fundo, era eu quem estava errando. Esse amor \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o pode ser de verdade. E foi contando os erros, que fui esquecendo de contar os acertos. ____Errando aprendi que amor n\u00e3o ______ com garantia, n\u00e3o existe amar com ressalvas. Amar \u00e9 verbo intransitivo. E eu que pensava que amor \u00e9 feito de migalhas, aprendi que amor s\u00f3 existe mesmo se for amor por inteiro. Amor n\u00e3o \u00e9 feito de metades, amor \u00e9 um todo repleto de acertos e tamb\u00e9m de erros. Aprendi, espero que n\u00e3o t\u00e3o tarde, que para amar de verdade \u00e9 preciso amar sem ressalvas. Texto especialmente adaptado para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/amar-sem-ressalvas\/","id":485077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Amor sem ressalvas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou para mim, chegou sem avisar. Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suave da praia, o cheiro salgado do mar. Chegou certeiro, chegou decidido. Chegou sem titubiar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Veio com trilha sonora, beijos demorados de fazer suspirar e com muito brilho no olhar. O amor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou cheio de planos, repleto de sonhos. Trouxe grandes tesouros. Uma fam\u00edlia cheia, um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jardim florido, uma mesa farta, cheiro de caf\u00e9, doces feitos em casa, massinha, palavras <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferentes e g\u00edrias cantadas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz. Veio com escuta presente nas minhas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias, longos devaneios sobre psicologia e olhos atentos na estrada. Me olhava com olhos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encantados de quem desvendara um grande tesouro escondido. Chegou improvisando roupas, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>190 km por hora, pneu furado e beijos quentes sob _____ noite fria estrelada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou com a brisa gelada de inverno na praia, com a igreja imponente e iluminada, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou em forma de est\u00e1dio, com torcida organizada. O amor chegou com planos grandiosos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou de mudan\u00e7a, com casa montada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um dia me ensinaram que quando a esmola \u00e9 demais, o santo desconfia. Que amor era <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o, que leva tempo, que era preciso dar passos pequenos, ter calma. E assim, como <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem duvidava, o amor chegou t\u00e3o pronto que n\u00e3o consegui ver o todo. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Diz uma lenda que os \u00edndios americanos n\u00e3o souberam reconhecer as caravelas porque nunca <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as tinham visto. E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo. O amor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou como um barco, e como os \u00edndios e as caravelas, me faltou prontid\u00e3o. Esse amor n\u00e3o era <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nada como o amor que me ensinaram, era amor f\u00e1cil, dispon\u00edvel, pronto. E eu que estava t\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse amor n\u00e3o \u00e9 para mim. Esse amor n\u00e3o pode ser assim. E feito jogo de sete erros, busquei <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com afinco cada erro, contando, cobrando, sem notar que no fundo, era eu quem estava errando. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse amor \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o pode ser de verdade. E foi contando os erros, que fui esquecendo de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contar os acertos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Errando aprendi que amor n\u00e3o ______ com garantia, n\u00e3o existe amar com ressalvas. Amar \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verbo intransitivo. E eu que pensava que amor \u00e9 feito de migalhas, aprendi que amor s\u00f3 existe <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo se for amor por inteiro. Amor n\u00e3o \u00e9 feito de metades, amor \u00e9 um todo repleto de acertos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e tamb\u00e9m de erros. Aprendi, espero que n\u00e3o t\u00e3o tarde, que para amar de verdade \u00e9 preciso amar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem ressalvas. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">Texto especialmente adaptado para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/amar-sem-ressalvas\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frases s\u00e3o enunciados que dispensam a unidade sint\u00e1tica chamada \u201cora\u00e7\u00e3o\u201d. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um exemplo correto de frase com base nesse conceito.","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:36:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983938,"hashId":"b7c8e569094e8fc7ee333cc23014eafa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frases s\u00e3o enunciados que dispensam a unidade sint\u00e1tica chamada \u201cora\u00e7\u00e3o\u201d. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um exemplo correto de frase com base nesse conceito.<\/p>","resposta":7702592,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa suave da praia, o cheiro salgado do mar (l. 01- 02).","id":7702592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa suave da praia, o cheiro salgado do mar (l. 01- 02).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trouxe grandes tesouros (l. 04).","id":7702593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trouxe grandes tesouros (l. 04).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo (l. 19).","id":7702594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo (l. 19).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E eu que estava t\u00e3o acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos (l. 21-22).","id":7702595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E eu que estava t\u00e3o acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos (l. 21-22).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada (l. 23).","id":7702596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada (l. 23).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Amor sem ressalvas ____O amor chegou para mim, chegou sem avisar. Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa suave da praia, o cheiro salgado do mar. Chegou certeiro, chegou decidido. Chegou sem titubiar. Veio com trilha sonora, beijos demorados de fazer suspirar e com muito brilho no olhar. O amor chegou cheio de planos, repleto de sonhos. Trouxe grandes tesouros. Uma fam\u00edlia cheia, um jardim florido, uma mesa farta, cheiro de caf\u00e9, doces feitos em casa, massinha, palavras diferentes e g\u00edrias cantadas. ____O amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz. Veio com escuta presente nas minhas hist\u00f3rias, longos devaneios sobre psicologia e olhos atentos na estrada. Me olhava com olhos encantados de quem desvendara um grande tesouro escondido. Chegou improvisando roupas, 190 km por hora, pneu furado e beijos quentes sob _____ noite fria estrelada. ____O amor chegou com a brisa gelada de inverno na praia, com a igreja imponente e iluminada, chegou em forma de est\u00e1dio, com torcida organizada. O amor chegou com planos grandiosos, chegou de mudan\u00e7a, com casa montada. ____Um dia me ensinaram que quando a esmola \u00e9 demais, o santo desconfia. Que amor era constru\u00e7\u00e3o, que leva tempo, que era preciso dar passos pequenos, ter calma. E assim, como quem duvidava, o amor chegou t\u00e3o pronto que n\u00e3o consegui ver o todo. ____Diz uma lenda que os \u00edndios americanos n\u00e3o souberam reconhecer as caravelas porque nunca as tinham visto. E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo. O amor chegou como um barco, e como os \u00edndios e as caravelas, me faltou prontid\u00e3o. Esse amor n\u00e3o era nada como o amor que me ensinaram, era amor f\u00e1cil, dispon\u00edvel, pronto. E eu que estava t\u00e3o acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos. ____O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada. Esse amor n\u00e3o \u00e9 para mim. Esse amor n\u00e3o pode ser assim. E feito jogo de sete erros, busquei com afinco cada erro, contando, cobrando, sem notar que no fundo, era eu quem estava errando. Esse amor \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o pode ser de verdade. E foi contando os erros, que fui esquecendo de contar os acertos. ____Errando aprendi que amor n\u00e3o ______ com garantia, n\u00e3o existe amar com ressalvas. Amar \u00e9 verbo intransitivo. E eu que pensava que amor \u00e9 feito de migalhas, aprendi que amor s\u00f3 existe mesmo se for amor por inteiro. Amor n\u00e3o \u00e9 feito de metades, amor \u00e9 um todo repleto de acertos e tamb\u00e9m de erros. Aprendi, espero que n\u00e3o t\u00e3o tarde, que para amar de verdade \u00e9 preciso amar sem ressalvas. Texto especialmente adaptado para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/amar-sem-ressalvas\/","id":485077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Amor sem ressalvas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou para mim, chegou sem avisar. Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suave da praia, o cheiro salgado do mar. Chegou certeiro, chegou decidido. Chegou sem titubiar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Veio com trilha sonora, beijos demorados de fazer suspirar e com muito brilho no olhar. O amor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou cheio de planos, repleto de sonhos. Trouxe grandes tesouros. Uma fam\u00edlia cheia, um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jardim florido, uma mesa farta, cheiro de caf\u00e9, doces feitos em casa, massinha, palavras <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferentes e g\u00edrias cantadas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz. Veio com escuta presente nas minhas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias, longos devaneios sobre psicologia e olhos atentos na estrada. Me olhava com olhos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encantados de quem desvendara um grande tesouro escondido. Chegou improvisando roupas, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>190 km por hora, pneu furado e beijos quentes sob _____ noite fria estrelada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou com a brisa gelada de inverno na praia, com a igreja imponente e iluminada, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou em forma de est\u00e1dio, com torcida organizada. O amor chegou com planos grandiosos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou de mudan\u00e7a, com casa montada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um dia me ensinaram que quando a esmola \u00e9 demais, o santo desconfia. Que amor era <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o, que leva tempo, que era preciso dar passos pequenos, ter calma. E assim, como <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem duvidava, o amor chegou t\u00e3o pronto que n\u00e3o consegui ver o todo. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Diz uma lenda que os \u00edndios americanos n\u00e3o souberam reconhecer as caravelas porque nunca <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as tinham visto. E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo. O amor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou como um barco, e como os \u00edndios e as caravelas, me faltou prontid\u00e3o. Esse amor n\u00e3o era <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nada como o amor que me ensinaram, era amor f\u00e1cil, dispon\u00edvel, pronto. E eu que estava t\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse amor n\u00e3o \u00e9 para mim. Esse amor n\u00e3o pode ser assim. E feito jogo de sete erros, busquei <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com afinco cada erro, contando, cobrando, sem notar que no fundo, era eu quem estava errando. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse amor \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o pode ser de verdade. E foi contando os erros, que fui esquecendo de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contar os acertos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Errando aprendi que amor n\u00e3o ______ com garantia, n\u00e3o existe amar com ressalvas. Amar \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verbo intransitivo. E eu que pensava que amor \u00e9 feito de migalhas, aprendi que amor s\u00f3 existe <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo se for amor por inteiro. Amor n\u00e3o \u00e9 feito de metades, amor \u00e9 um todo repleto de acertos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e tamb\u00e9m de erros. Aprendi, espero que n\u00e3o t\u00e3o tarde, que para amar de verdade \u00e9 preciso amar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem ressalvas. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">Texto especialmente adaptado para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/amar-sem-ressalvas\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frase","oab":false,"nome":"Frase","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409333,"slug":"lingua-portuguesa-frase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O Brasil est\u00e1 fazendo progressos para as meninas, mas apenas para algumas meninas\".O trecho destacado poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido do texto, por:","provas":[{"id":64402,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:37:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974790,"hashId":"41cec83271346a09424ae7ed11281f29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O Brasil est\u00e1 fazendo progressos para as meninas, mas apenas para algumas meninas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho destacado poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido do texto, por:<\/p>","resposta":7661054,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil est\u00e1 fazendo progressos para muitas meninas.","id":7661051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil est\u00e1 fazendo progressos para muitas meninas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o est\u00e1 fazendo progressos para meninas.","id":7661052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil n\u00e3o est\u00e1 fazendo progressos para meninas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Brasil est\u00e1 fazendo progressos para todas as meninas.","id":7661053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil est\u00e1 fazendo progressos para todas as meninas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil por enquanto est\u00e1 fazendo progressos para poucas meninas.","id":7661054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil por enquanto est\u00e1 fazendo progressos para poucas meninas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Brasil est\u00e1 fazendo progressos, especialmente para as meninas.","id":7661055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil est\u00e1 fazendo progressos, especialmente para as meninas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MALALA VAI PATROCINAR TR\u00caS BRASILEIRAS QUE LUTAM PELA EDUCA\u00c7\u00c3O DE MENINASasdA paquistanesa Malala Yousafzai anunciou, nesta ter\u00e7a-feira (10), que tr\u00eas brasileiras passar\u00e3o a integrar a Rede Gulmakai, uma iniciativa do Fundo Malala que patrocina homens e mulheres que incentivam ou promovem a educa\u00e7\u00e3o de meninas em v\u00e1rios pa\u00edses. O Fundo Malala j\u00e1 chegou a investir recursos em projetos de ativistas ind\u00edgenas do M\u00e9xico, mas o an\u00fancio feito nesta ter\u00e7a marca a expans\u00e3o da Rede Gulmakai para a Am\u00e9rica Latina, come\u00e7ando pelo Brasil. O projeto j\u00e1 contempla outros seis pa\u00edses: Afeganist\u00e3o, L\u00edbano, \u00cdndia, Nig\u00e9ria, Paquist\u00e3o e Turquia.asdEm 2012, Malala foi v\u00edtima de um atentado do Taleb\u00e3 por insistir em ir \u00e0 escola \u2013 uma atividade proibida para meninas. Desde ent\u00e3o, ela criou uma organiza\u00e7\u00e3o para incentivar a educa\u00e7\u00e3o de meninas em todo o mundo, e em 2014 se tornou a pessoa mais jovem a receber o Pr\u00eamio Nobel da Paz.asdEm um comunicado divulgado nesta ter\u00e7a, Farah Mohamed, CEO do Fundo Malala, afirmou que \"o Brasil est\u00e1 fazendo progressos para as meninas, mas apenas para algumas meninas\".asd\"Garantir acesso igualit\u00e1rio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o requer lideran\u00e7a ousada e \u00e1gil. \u00c9 por isso que temos orgulho de investir nessas tr\u00eas ativistas, cujo trabalho para desafiar os l\u00edderes e mudar as normas j\u00e1 est\u00e1 ajudando a criar um futuro melhor para todas as meninas brasileiras\", disse Farah.asdAgora, as tr\u00eas brasileiras integrar\u00e3o a Rede Gulmakai, batizada por uma inspira\u00e7\u00e3o antiga: Gulmakai era o pseud\u00f4nimo que Malala usava quando tinha apenas 11 anos e escrevia um blog em Urdu para a BBC sobre os desafios que as garotas enfrentavam para conseguir estudar no Vale do Swat, sua terra natal no Paquist\u00e3o, que caiu sob o dom\u00ednio do Taleb\u00e3.asd Atualmente, a rede financia o trabalho de 22 ativistas em prol da educa\u00e7\u00e3o de meninas no Afeganist\u00e3o, \u00cdndia, L\u00edbano, Nig\u00e9ria, Paquist\u00e3o e Turquia.(https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/malala-vai-patrocinartres-brasileiras-que-lutam-pela-educacao-de-meninas.ghtml)","id":483927,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>MALALA VAI PATROCINAR TR\u00caS BRASILEIRAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>QUE LUTAM PELA EDUCA\u00c7\u00c3O DE MENINAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>A<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>paquistanesa Malala Yousafzai anunciou, nesta ter\u00e7a-feira (10), que tr\u00eas brasileiras passar\u00e3o a integrar a Rede Gulmakai, uma iniciativa do Fundo Malala que patrocina homens e mulheres que incentivam ou promovem a educa\u00e7\u00e3o de meninas em v\u00e1rios pa\u00edses. O Fundo Malala j\u00e1 chegou a investir recursos em projetos de ativistas ind\u00edgenas do M\u00e9xico, mas o an\u00fancio feito nesta ter\u00e7a marca a expans\u00e3o da Rede Gulmakai para a Am\u00e9rica Latina, come\u00e7ando pelo Brasil. O projeto j\u00e1 contempla outros seis pa\u00edses: Afeganist\u00e3o, L\u00edbano, \u00cdndia, Nig\u00e9ria, Paquist\u00e3o e Turquia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Em 2012, Malala foi v\u00edtima de um atentado do Taleb\u00e3 por insistir em ir \u00e0 escola \u2013 uma atividade proibida para meninas. Desde ent\u00e3o, ela criou uma organiza\u00e7\u00e3o para incentivar a educa\u00e7\u00e3o de meninas em todo o mundo, e em 2014 se tornou a pessoa mais jovem a receber o Pr\u00eamio Nobel da Paz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Em um comunicado divulgado nesta ter\u00e7a, Farah Mohamed, CEO do Fundo Malala, afirmou que \"o Brasil est\u00e1 fazendo progressos para as meninas, mas apenas para algumas meninas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\"Garantir acesso igualit\u00e1rio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o requer lideran\u00e7a ousada e \u00e1gil. \u00c9 por isso que temos orgulho de investir nessas tr\u00eas ativistas, cujo trabalho para desafiar os l\u00edderes e mudar as normas j\u00e1 est\u00e1 ajudando a criar um futuro melhor para todas as meninas brasileiras\", disse Farah.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Agora, as tr\u00eas brasileiras integrar\u00e3o a Rede Gulmakai, batizada por uma inspira\u00e7\u00e3o antiga: Gulmakai era o pseud\u00f4nimo que Malala usava quando tinha apenas 11 anos e escrevia um blog em Urdu para a BBC sobre os desafios que as garotas enfrentavam para conseguir estudar no Vale do Swat, sua terra natal no Paquist\u00e3o, que caiu sob o dom\u00ednio do Taleb\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd <\/span>Atualmente, a rede financia o trabalho de 22 ativistas em prol da educa\u00e7\u00e3o de meninas no Afeganist\u00e3o, \u00cdndia, L\u00edbano, Nig\u00e9ria, Paquist\u00e3o e Turquia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/malala-vai-patrocinartres-brasileiras-que-lutam-pela-educacao-de-meninas.ghtml)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1974790","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto pelo texto, analise as assertivas a seguir: I. A palavra do ano \u00e9 eleita baseando-se no n\u00famero de ocorr\u00eancias em artigos cient\u00edficos. II. A palavra do ano \u00e9 eleita com o objetivo de verificar os temas mais populares do ano e provocar reflex\u00f5es acerca do tema. III. O texto apresenta exemplos de palavras escolhidas em anos anteriores como forma de criticar a escolha de 2019. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972772,"hashId":"4510cc2ad4b53a4c63b16b306ca39d13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto pelo texto, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A palavra do ano \u00e9 eleita baseando-se no n\u00famero de ocorr\u00eancias em artigos cient\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A palavra do ano \u00e9 eleita com o objetivo de verificar os temas mais populares do ano e provocar reflex\u00f5es acerca do tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto apresenta exemplos de palavras escolhidas em anos anteriores como forma de criticar a escolha de 2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7651276,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7651275,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II. ","id":7651276,"corpo":"<p> Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas III. ","id":7651277,"corpo":"<p> Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7651278,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas II e III.","id":7651279,"corpo":"<p> Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019 A sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fimde ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 eessa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema. Depois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termoyouthquake (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocadouma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d. L\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia doassunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, edeixou claro no seu an\u00fancio: \u201cUma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias deuso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter umpotencial duradouro como um termo de significado cultural\u201d. Antes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de serestranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, maisde uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou carbon footprint (pegada decarbono), 2008, credit crunch (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, big society (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas DavidCameron), 2011, squeezed middle (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, climate emergency. E essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso maisabrangente do termo. Vamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planetaTerra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3omundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidorado nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danosambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d. Mas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem quecair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrouum aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade parase tornar um dos termos mais pesquisados de 2019. Em 2019, a emerg\u00eancia clim\u00e1tica superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendotr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada. Vale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra doAno s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindoo Oxford Corpus, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de textocom 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquempalavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d eestabelecidas est\u00e3o sendo usadas.Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o","id":483843,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tA sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tDepois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>youthquake<\/em> (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tL\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixou claro no seu an\u00fancio: <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/span>Uma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>potencial duradouro como um termo de significado cultural<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/span>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAntes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou <em>carbon footprint<\/em> (pegada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carbono), 2008, <em>credit crunch<\/em> (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, <em>big <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>society<\/em> (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cameron), 2011, <em>squeezed middle<\/em> (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, <em>climate <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>emergency. <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tE essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abrangente do termo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planeta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Terra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAl\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tMas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se tornar um dos termos mais pesquisados de 2019.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEm 2019, a <em>emerg\u00eancia clim\u00e1tica<\/em> superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ano s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o <em>Oxford Corpus<\/em>, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de texto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecidas est\u00e3o sendo usadas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o sistema ortogr\u00e1fico vigente, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das palavras das linhas 13, 16 e 39.","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:40:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972777,"hashId":"0573ca6a700ae355e6b35b28ebe8082b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o sistema ortogr\u00e1fico vigente, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das palavras das linhas 13, 16 e 39.<\/p>","resposta":7651302,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s \u2013 \u00e7 \u2013 x ","id":7651298,"corpo":"<p>s \u2013 \u00e7 \u2013 x <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s \u2013 \u00e7 \u2013 s ","id":7651299,"corpo":"<p>s \u2013 \u00e7 \u2013 s <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x \u2013 \u00e7 \u2013 s ","id":7651300,"corpo":"<p>x \u2013 \u00e7 \u2013 s <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" x \u2013 ss \u2013 s ","id":7651301,"corpo":"<p> x \u2013 ss \u2013 s <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x \u2013 ss \u2013 x","id":7651302,"corpo":"<p>x \u2013 ss \u2013 x<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019 A sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fimde ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 eessa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema. Depois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termoyouthquake (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocadouma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d. L\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia doassunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, edeixou claro no seu an\u00fancio: \u201cUma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias deuso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter umpotencial duradouro como um termo de significado cultural\u201d. Antes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de serestranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, maisde uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou carbon footprint (pegada decarbono), 2008, credit crunch (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, big society (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas DavidCameron), 2011, squeezed middle (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, climate emergency. E essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso maisabrangente do termo. Vamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planetaTerra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3omundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidorado nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danosambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d. Mas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem quecair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrouum aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade parase tornar um dos termos mais pesquisados de 2019. Em 2019, a emerg\u00eancia clim\u00e1tica superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendotr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada. Vale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra doAno s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindoo Oxford Corpus, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de textocom 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquempalavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d eestabelecidas est\u00e3o sendo usadas.Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o","id":483843,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tA sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tDepois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>youthquake<\/em> (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tL\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixou claro no seu an\u00fancio: <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/span>Uma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>potencial duradouro como um termo de significado cultural<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/span>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAntes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou <em>carbon footprint<\/em> (pegada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carbono), 2008, <em>credit crunch<\/em> (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, <em>big <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>society<\/em> (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cameron), 2011, <em>squeezed middle<\/em> (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, <em>climate <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>emergency. <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tE essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abrangente do termo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planeta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Terra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAl\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tMas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se tornar um dos termos mais pesquisados de 2019.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEm 2019, a <em>emerg\u00eancia clim\u00e1tica<\/em> superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ano s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o <em>Oxford Corpus<\/em>, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de texto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecidas est\u00e3o sendo usadas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra X","oab":false,"nome":"Emprego da letra X","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409051,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-x"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo SS","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo SS","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409053,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ss"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto pelo texto, assinale a alternativa que N\u00c3O apresente um tema eleito como palavra do ano e mencionado no texto. ","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:39:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972774,"hashId":"19b69a635616756d7ba335df16241451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto pelo texto, assinale a alternativa que N\u00c3O apresente um tema eleito como palavra do ano e mencionado no texto. <\/p>","resposta":7651287,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Economia. ","id":7651284,"corpo":"<p>Economia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00f5es. ","id":7651285,"corpo":"<p>Gera\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meio Ambiente. ","id":7651286,"corpo":"<p>Meio Ambiente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Machismo. ","id":7651287,"corpo":"<p>Machismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sociedade.","id":7651288,"corpo":"<p>Sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019 A sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fimde ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 eessa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema. Depois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termoyouthquake (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocadouma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d. L\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia doassunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, edeixou claro no seu an\u00fancio: \u201cUma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias deuso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter umpotencial duradouro como um termo de significado cultural\u201d. Antes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de serestranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, maisde uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou carbon footprint (pegada decarbono), 2008, credit crunch (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, big society (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas DavidCameron), 2011, squeezed middle (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, climate emergency. E essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso maisabrangente do termo. Vamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planetaTerra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3omundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidorado nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danosambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d. Mas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem quecair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrouum aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade parase tornar um dos termos mais pesquisados de 2019. Em 2019, a emerg\u00eancia clim\u00e1tica superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendotr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada. Vale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra doAno s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindoo Oxford Corpus, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de textocom 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquempalavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d eestabelecidas est\u00e3o sendo usadas.Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o","id":483843,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tA sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tDepois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>youthquake<\/em> (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tL\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixou claro no seu an\u00fancio: <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/span>Uma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>potencial duradouro como um termo de significado cultural<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/span>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAntes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou <em>carbon footprint<\/em> (pegada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carbono), 2008, <em>credit crunch<\/em> (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, <em>big <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>society<\/em> (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cameron), 2011, <em>squeezed middle<\/em> (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, <em>climate <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>emergency. <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tE essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abrangente do termo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planeta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Terra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAl\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tMas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se tornar um dos termos mais pesquisados de 2019.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEm 2019, a <em>emerg\u00eancia clim\u00e1tica<\/em> superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ano s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o <em>Oxford Corpus<\/em>, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de texto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecidas est\u00e3o sendo usadas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a correta transposi\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o a seguir, retirado do texto, para a voz ativa: \u201cnome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron\u201d.","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:43:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972785,"hashId":"aa62a41d022cfc9d5776c370b1b28557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta transposi\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o a seguir, retirado do texto, para a voz ativa: \u201cnome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron\u201d.<\/p>","resposta":7651337,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron criava o nome de uma ideologia pol\u00edtica. ","id":7651336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron criava o nome de uma ideologia pol\u00edtica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron criou o nome de uma ideologia pol\u00edtica. ","id":7651337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron criou o nome de uma ideologia pol\u00edtica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron criou-se o nome de uma ideologia pol\u00edtica. ","id":7651338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron criou-se o nome de uma ideologia pol\u00edtica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O nome de uma ideologia pol\u00edtica criou-se pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron. ","id":7651339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O nome de uma ideologia pol\u00edtica criou-se pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O nome de uma ideologia pol\u00edtica criava-se pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron.","id":7651340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome de uma ideologia pol\u00edtica criava-se pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David Cameron.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019 A sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fimde ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 eessa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema. Depois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termoyouthquake (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocadouma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d. L\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia doassunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, edeixou claro no seu an\u00fancio: \u201cUma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias deuso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter umpotencial duradouro como um termo de significado cultural\u201d. Antes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de serestranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, maisde uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou carbon footprint (pegada decarbono), 2008, credit crunch (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, big society (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas DavidCameron), 2011, squeezed middle (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, climate emergency. E essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso maisabrangente do termo. Vamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planetaTerra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3omundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidorado nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danosambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d. Mas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem quecair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrouum aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade parase tornar um dos termos mais pesquisados de 2019. Em 2019, a emerg\u00eancia clim\u00e1tica superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendotr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada. Vale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra doAno s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindoo Oxford Corpus, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de textocom 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquempalavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d eestabelecidas est\u00e3o sendo usadas.Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o","id":483843,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tA sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tDepois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>youthquake<\/em> (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tL\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixou claro no seu an\u00fancio: <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/span>Uma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>potencial duradouro como um termo de significado cultural<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/span>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAntes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou <em>carbon footprint<\/em> (pegada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carbono), 2008, <em>credit crunch<\/em> (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, <em>big <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>society<\/em> (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cameron), 2011, <em>squeezed middle<\/em> (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, <em>climate <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>emergency. <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tE essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abrangente do termo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planeta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Terra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAl\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tMas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se tornar um dos termos mais pesquisados de 2019.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEm 2019, a <em>emerg\u00eancia clim\u00e1tica<\/em> superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ano s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o <em>Oxford Corpus<\/em>, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de texto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecidas est\u00e3o sendo usadas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir: \u201cum levantamento (1) feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas (2) mostrou um aumento (3) exponencial (4) nas pesquisas da express\u00e3o (5)\u201d (l. 33-34). O termo que exerce a fun\u00e7\u00e3o de agente da passiva \u00e9 dado por:","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:43:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972790,"hashId":"c000ef42411339257b159f0bc760fd26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir: \u201cum levantamento (1) feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas (2) mostrou um aumento (3) exponencial (4) nas pesquisas da express\u00e3o (5)\u201d (l. 33-34). O termo que exerce a fun\u00e7\u00e3o de agente da passiva \u00e9 dado por:<\/p>","resposta":7651362,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":7651361,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":7651362,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":7651363,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":7651364,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":7651365,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019 A sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fimde ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 eessa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema. Depois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termoyouthquake (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocadouma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d. L\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia doassunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, edeixou claro no seu an\u00fancio: \u201cUma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias deuso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter umpotencial duradouro como um termo de significado cultural\u201d. Antes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de serestranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, maisde uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou carbon footprint (pegada decarbono), 2008, credit crunch (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, big society (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas DavidCameron), 2011, squeezed middle (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, climate emergency. E essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso maisabrangente do termo. Vamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planetaTerra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3omundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidorado nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danosambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d. Mas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem quecair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrouum aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade parase tornar um dos termos mais pesquisados de 2019. Em 2019, a emerg\u00eancia clim\u00e1tica superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendotr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada. Vale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra doAno s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindoo Oxford Corpus, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de textocom 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquempalavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d eestabelecidas est\u00e3o sendo usadas.Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o","id":483843,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tA sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tDepois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>youthquake<\/em> (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tL\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixou claro no seu an\u00fancio: <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/span>Uma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>potencial duradouro como um termo de significado cultural<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/span>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAntes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou <em>carbon footprint<\/em> (pegada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carbono), 2008, <em>credit crunch<\/em> (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, <em>big <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>society<\/em> (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cameron), 2011, <em>squeezed middle<\/em> (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, <em>climate <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>emergency. <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tE essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abrangente do termo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planeta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Terra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAl\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tMas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se tornar um dos termos mais pesquisados de 2019.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEm 2019, a <em>emerg\u00eancia clim\u00e1tica<\/em> superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ano s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o <em>Oxford Corpus<\/em>, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de texto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecidas est\u00e3o sendo usadas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agente da passiva","oab":false,"nome":"Agente da passiva","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409372,"slug":"lingua-portuguesa-agente-da-passiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase cujo termo destacado n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica, isto \u00e9, n\u00e3o retoma uma informa\u00e7\u00e3o dada no texto 2.","provas":[{"id":64307,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:54:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1973014,"hashId":"6ed2443c555b0ad3e5d86ada8c40d12a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase cujo termo destacado n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica, isto \u00e9, <strong>n\u00e3o<\/strong> retoma uma informa\u00e7\u00e3o dada no texto 2.<\/p>","resposta":7652390,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cVamos tomar dinheiro de todos em tributos e vamos devolver apenas um quinto disso em forma de benef\u00edcios aos pobres\u201d","id":7652389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVamos tomar dinheiro de todos em tributos e vamos devolver apenas um quinto <strong>disso<\/strong> em forma de benef\u00edcios aos pobres\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSarney dizia que, se a carga fosse de 25% do PIB como era em 1974, seria poss\u00edvel erradicar a pobreza por meio de programas sociais.\u201d","id":7652390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSarney dizia que, se a carga fosse de 25% do PIB como era <strong>em 1974<\/strong>, seria poss\u00edvel erradicar a pobreza por meio de programas sociais.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cTalvez seja enfadonho dizer ao povo que, para dar-lhe qualquer coisa, primeiro \u00e9 preciso tomar dele mesmo o dinheiro para cobrir o custo da bondade.\u201d","id":7652391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTalvez seja enfadonho dizer ao povo que, para dar-<strong>lhe<\/strong> qualquer coisa, primeiro \u00e9 preciso tomar <strong>dele<\/strong> mesmo o dinheiro para cobrir o custo da bondade.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO pol\u00edtico tem o privil\u00e9gio de praticar o delicioso esporte de gastar o dinheiro dos outros, privil\u00e9gio esse negado aos cidad\u00e3os.\u201d","id":7652392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO pol\u00edtico tem o privil\u00e9gio de praticar o delicioso esporte de gastar o dinheiro dos outros, privil\u00e9gio <strong>esse<\/strong> negado aos cidad\u00e3os.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA mais chata li\u00e7\u00e3o da economia \u00e9: o governo somente d\u00e1 \u00e0s pessoas aquilo que delas j\u00e1 tenha tomado.\u201d","id":7652393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA mais chata li\u00e7\u00e3o da economia \u00e9: o governo somente d\u00e1 \u00e0s pessoas aquilo que <strong>delas<\/strong> j\u00e1 tenha tomado.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 [\u2026] Campanha eleitoral \u00e9 uma disputa para pescar votos e as promessas s\u00e3o uma boa isca. O pol\u00edtico tem o privil\u00e9gio de praticar o delicioso esporte de gastar o dinheiro dos outros, privil\u00e9gio esse negado aos cidad\u00e3os. Se voc\u00ea resolver fazer o bem, tem de ser com seu pr\u00f3prio dinheiro. Outra coisa que me incomoda \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria. Em todas as reformas feitas at\u00e9 hoje, rigorosamente todas, a carga tribut\u00e1ria aumentou. Em 1985, quando Sarney assumiu a presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a carga tribut\u00e1ria era 21% do Produto Interno Bruto (PIB). Sarney dizia que, se a carga fosse de 25% do PIB como era em 1974, seria poss\u00edvel erradicar a pobreza por meio de programas sociais. Pois a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 elevou a carga para 26% do PIB, e Sarney entregou o governo a Fernando Collor, em 1990, t\u00e3o pobre quanto era antes. [\u2026] Talvez seja enfadonho dizer ao povo que, para dar-lhe qualquer coisa, primeiro \u00e9 preciso tomar dele mesmo o dinheiro para cobrir o custo da bondade. A mais chata li\u00e7\u00e3o da economia \u00e9: o governo somente d\u00e1 \u00e0s pessoas aquilo que delas j\u00e1 tenha tomado. Fico pensando qual seria a rea\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o se o governo dissesse: \u201cVamos tomar dinheiro de todos em tributos e vamos devolver apenas um quinto disso em forma de benef\u00edcios aos pobres\u201d. [\u2026] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/artigos\/o-delicioso-esporte-de-gastar-o-dinheiro-dos-outros\/. Acesso em: 08 set. 2019. [Fragmento adaptado].","id":483869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026] Campanha eleitoral \u00e9 uma disputa para pescar votos e as promessas s\u00e3o uma boa isca. O pol\u00edtico tem o privil\u00e9gio de praticar o delicioso esporte de gastar o dinheiro dos outros, privil\u00e9gio esse negado aos cidad\u00e3os. Se voc\u00ea resolver fazer o bem, tem de ser com seu pr\u00f3prio dinheiro. Outra coisa que me incomoda \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria. Em todas as reformas feitas at\u00e9 hoje, rigorosamente todas, a carga tribut\u00e1ria aumentou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1985, quando Sarney assumiu a presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a carga tribut\u00e1ria era 21% do Produto Interno Bruto (PIB). Sarney dizia que, se a carga fosse de 25% do PIB como era em 1974, seria poss\u00edvel erradicar a pobreza por meio de programas sociais. Pois a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 elevou a carga para 26% do PIB, e Sarney entregou o governo a Fernando Collor, em 1990, t\u00e3o pobre quanto era antes. [\u2026] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez seja enfadonho dizer ao povo que, para dar-lhe qualquer coisa, primeiro \u00e9 preciso tomar dele mesmo o dinheiro para cobrir o custo da bondade. A mais chata li\u00e7\u00e3o da economia \u00e9: o governo somente d\u00e1 \u00e0s pessoas aquilo que delas j\u00e1 tenha tomado. Fico pensando qual seria a rea\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o se o governo dissesse: \u201cVamos tomar dinheiro de todos em tributos e vamos devolver apenas um quinto disso em forma de benef\u00edcios aos pobres\u201d. [\u2026] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/artigos\/o-delicioso-esporte-de-gastar-o-dinheiro-dos-outros\/. Acesso em: 08 set. 2019. [Fragmento adaptado].<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 e 24","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contexto (referente)","oab":false,"nome":"Contexto (referente)","pai":419168,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419173,"slug":"lingua-portuguesa-contexto-referente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Ambulatorial (PSF)","id":19684,"slug":"enfermeiro-ambulatorial-psf"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas para preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o em servi\u00e7os de sa\u00fade envolvem as a\u00e7\u00f5es abaixo e o registro em prontu\u00e1rio:\nI. Realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o de risco de todos os pacientes antes e durante a interna\u00e7\u00e3o.\nII. Realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o criteriosa da pele pelo menos uma vez por dia, especialmente nas \u00e1reas de proemin\u00eancias \u00f3sseas (joelhos, cotovelos e calcanhares) e pelo menos duas vezes por dia nas regi\u00f5es submetidas \u00e0 press\u00e3o por dispositivos, como cateteres, tubos e drenos.\nIII. Uso de colch\u00e3o especial, almofadas e\/ou de coxins para redistribuir a press\u00e3o.\nSobre os itens acima, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":45868,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Ambulatorial (PSF)","id":19684,"slug":"enfermeiro-ambulatorial-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-enfermeiro-ambulatorial-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Enfermeiro Ambulatorial (PSF) - 2019"},{"id":45871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:53:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1391141,"hashId":"da05c33bec64c9b861ff8ba05e752381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas para preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o em servi\u00e7os de sa\u00fade envolvem as a\u00e7\u00f5es abaixo e o registro em prontu\u00e1rio:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o de risco de todos os pacientes antes e durante a interna\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o criteriosa da pele pelo menos uma vez por dia, especialmente nas \u00e1reas de proemin\u00eancias \u00f3sseas (joelhos, cotovelos e calcanhares) e pelo menos duas vezes por dia nas regi\u00f5es submetidas \u00e0 press\u00e3o por dispositivos, como cateteres, tubos e drenos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uso de colch\u00e3o especial, almofadas e\/ou de coxins para redistribuir a press\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5117617,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":5117617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5117618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5117619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5117620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418989,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1391141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Duas preocupa\u00e7\u00f5es importantes relativas \u00e0 atividade sexual na adolesc\u00eancia s\u00e3o os riscos de contrair infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (ISTs) e, para os heterossexuais, de gravidez.","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 11:57:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164786,"hashId":"a1b8a3715d12ba445e7343efce7bb481","enunciado":"<p align=justify>Duas preocupa\u00e7\u00f5es importantes relativas \u00e0 atividade\r\nsexual na adolesc\u00eancia s\u00e3o os riscos de contrair\r\ninfec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (ISTs) e, para os\r\nheterossexuais, de gravidez.<\/p>","resposta":4170867,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora presente nas crian\u00e7as pequenas, \u00e9 na adolesc\u00eancia que a orienta\u00e7\u00e3o sexual de uma pessoa geralmente se torna uma quest\u00e3o premente: se essa pessoa se tornar\u00e1 consistentemente atra\u00edda por pessoas do outro sexo (heterossexual), do mesmo sexo (homossexual) ou de ambos os sexos (bissexual). A preval\u00eancia da orienta\u00e7\u00e3o homossexual varia amplamente, dependendo de se ela \u00e9 medida por atra\u00e7\u00e3o ou excita\u00e7\u00e3o sexual ou rom\u00e2ntica (como na defini\u00e7\u00e3o apresentada) ou por comportamento sexual ou identidade sexual. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sexualidade e a todos os aspectos biopsicossociais que envolvem esse tema, julgue os itens a seguir. ","id":392483,"enunciado":"<p align=\"justify\">Embora presente nas \r\ncrian\u00e7as pequenas, \u00e9 na adolesc\u00eancia\r\nque a orienta\u00e7\u00e3o sexual de uma pessoa \r\ngeralmente se torna\r\numa quest\u00e3o premente: se essa pessoa se \r\ntornar\u00e1\r\nconsistentemente atra\u00edda por pessoas do \r\noutro sexo\r\n(heterossexual), do mesmo sexo \r\n(homossexual) ou de ambos\r\nos sexos (bissexual). A preval\u00eancia da \r\norienta\u00e7\u00e3o\r\nhomossexual varia amplamente, dependendo \r\nde se ela \u00e9\r\nmedida por atra\u00e7\u00e3o ou excita\u00e7\u00e3o sexual ou \r\nrom\u00e2ntica (como\r\nna defini\u00e7\u00e3o apresentada) ou por \r\ncomportamento sexual ou\r\nidentidade sexual. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\nsexualidade e a todos os aspectos \r\nbiopsicossociais\r\nque envolvem esse tema, julgue os itens a \r\nseguir.  <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Adolescente \/ hebiatria","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Adolescente \/ hebiatria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413365,"slug":"enfermagem-saude-do-adolescente-hebiatria"}],"slug":"enfermagem\/1164786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ).( ) Os sufixos flexionais s\u00e3o obrigat\u00f3rios, servindo para acrescentar \u00e0s palavras as no\u00e7\u00f5es gramaticais de g\u00eanero, n\u00famero, pessoa, tempo e modo.( ) Os pronomes t\u00eam caracter\u00edsticas sem\u00e2nticas id\u00eanticas \u00e0s dos nomes, pois flexionam-se em n\u00famero e g\u00eanero.( ) Os prefixos n\u00e3o alteram o significado do semantema e mudam a classe gramatical da palavra. ( ) A alomorfia no radical pode funcionar como um tra\u00e7o redundante na distin\u00e7\u00e3o entre masculino e feminino: frade &gt; freira, judeu &gt; judia, teu &gt; tua.( ) Em galo &gt; galinha, espanhol &gt; espanhola, conde &gt; condessa, senador &gt; senadora, a flex\u00e3o de g\u00eanero apresenta o seguinte esquema para todos os casos: radical, menos vogal tem\u00e1tica, mais sufixo derivacional, mais desin\u00eancia de g\u00eanero.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64307,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:54:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1973063,"hashId":"e69cad05f7051434dfee91fe84d4d829","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sufixos flexionais s\u00e3o obrigat\u00f3rios, servindo para acrescentar \u00e0s palavras as no\u00e7\u00f5es gramaticais de g\u00eanero, n\u00famero, pessoa, tempo e modo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pronomes t\u00eam caracter\u00edsticas sem\u00e2nticas id\u00eanticas \u00e0s dos nomes, pois flexionam-se em n\u00famero e g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os prefixos n\u00e3o alteram o significado do semantema e mudam a classe gramatical da palavra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A alomorfia no radical pode funcionar como um tra\u00e7o redundante na distin\u00e7\u00e3o entre masculino e feminino: <em>frade &gt; freira, judeu &gt; judia, teu &gt; tua<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em <em>galo &gt; galinha, espanhol &gt; espanhola, conde &gt; condessa, senador &gt; senadora<\/em>, a flex\u00e3o de g\u00eanero apresenta o seguinte esquema para todos os casos: radical, menos vogal tem\u00e1tica, mais sufixo derivacional, mais desin\u00eancia de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7652609,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":7652607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7652608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7652609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":7652610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":7652611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos dos sufixos","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos dos sufixos","pai":409106,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419334,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-dos-sufixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1973063","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) participar da produ\u00e7\u00e3o de:I. Medicamentos.II. Imunobiol\u00f3gicos.III. Hemoderivados.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:59:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2363467,"hashId":"d7902619ba3da807f49a964f64a394f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) participar da produ\u00e7\u00e3o de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Imunobiol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Hemoderivados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9349079,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9349075,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9349076,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9349077,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9349078,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9349079,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/2363467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, a aplica\u00e7\u00e3o aos respons\u00e1veis das san\u00e7\u00f5es previstas em lei, que estabelecer\u00e1, entre outras comina\u00e7\u00f5es, multa proporcional ao dano causado ao er\u00e1rio \u00e9 uma compet\u00eancia do(a):","provas":[{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:59:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973494,"hashId":"1b1126efc9467b14de89c8a4c9dc1d12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, a aplica\u00e7\u00e3o aos respons\u00e1veis das san\u00e7\u00f5es previstas em lei, que estabelecer\u00e1, entre outras comina\u00e7\u00f5es, multa proporcional ao dano causado ao er\u00e1rio \u00e9 uma compet\u00eancia do(a):<\/p>","resposta":7654713,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","id":7654711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controladoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle Interno.","id":7654712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle Interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":7654713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Senado Federal.","id":7654714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica.","id":7654715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procuradoria Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de necessidade p\u00fablica de desapropria\u00e7\u00e3o declaradas pelo Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed \u00e9 uma compet\u00eancia privativa.","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:14:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972808,"hashId":"15aac7380ea4fb65dd50befa8d2a4e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de necessidade p\u00fablica de desapropria\u00e7\u00e3o declaradas pelo Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed \u00e9 uma compet\u00eancia privativa.<\/p>","resposta":7651451,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Prefeito. ","id":7651451,"corpo":"<p>Do Prefeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da C\u00e2mara de Vereadores. ","id":7651452,"corpo":"<p>Da C\u00e2mara de Vereadores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do Poder Judici\u00e1rio. ","id":7651453,"corpo":"<p>Do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o. ","id":7651454,"corpo":"<p>Da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Do Tribunal de Contas.","id":7651455,"corpo":"<p> Do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luc\u00edola \u00e9 uma excelente servidora do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, por\u00e9m, ap\u00f3s ser acometida de uma enfermidade, foram verificadas em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica limita\u00e7\u00f5es, as quais impedem que ela siga no cargo no qual est\u00e1 investida. Para os efeitos do Estatuto do Servidores do Munic\u00edpio, a investidura de um servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, como no caso de Luc\u00edola, \u00e9 considerado como:","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:14:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972813,"hashId":"70b4bb4f83c4e34b1d49ea740d4565e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luc\u00edola \u00e9 uma excelente servidora do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, por\u00e9m, ap\u00f3s ser acometida de uma enfermidade, foram verificadas em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica limita\u00e7\u00f5es, as quais impedem que ela siga no cargo no qual est\u00e1 investida. Para os efeitos do Estatuto do Servidores do Munic\u00edpio, a investidura de um servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, como no caso de Luc\u00edola, \u00e9 considerado como:<\/p>","resposta":7651479,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o. ","id":7651476,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Recondu\u00e7\u00e3o. ","id":7651477,"corpo":"<p> Recondu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realoca\u00e7\u00e3o. ","id":7651478,"corpo":"<p>Realoca\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o. ","id":7651479,"corpo":"<p>Readapta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o.","id":7651480,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estatuto dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Chu\u00ed d\u00e1 ao Poder Executivo do Munic\u00edpio a prerrogativa de nomea\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o, para tanto, ressalta que os provimentos em comiss\u00e3o somente poder\u00e3o ser criados para atender cargos de: I. Dire\u00e7\u00e3o e chefia. II. Assessoramento ou servi\u00e7os especiais. III. Opera\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas e t\u00e1ticas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:15:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973248,"hashId":"a543334daafc83d951a375903ee7e5c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estatuto dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Chu\u00ed d\u00e1 ao Poder Executivo do Munic\u00edpio a prerrogativa de nomea\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o, para tanto, ressalta que os provimentos em comiss\u00e3o somente poder\u00e3o ser criados para atender cargos de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dire\u00e7\u00e3o e chefia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assessoramento ou servi\u00e7os especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Opera\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas e t\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7653508,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7653505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7653506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7653507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7653508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7653509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indique corretamente a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es ordenada pelos grilos, quando passada para a forma de tratamento \u201cv\u00f3s\u201d. ","provas":[{"id":35277,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:02:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2470191,"hashId":"df9b8ef3fedc93c325efbfbe905d78c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indique corretamente a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es ordenada pelos grilos, quando passada para a forma de tratamento \u201cv\u00f3s\u201d. <\/p>","resposta":9807402,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escovei os dentes. N\u00e3o mintai. Respeitai os mais velhos. Sedes cort\u00eas. Rezei antes de comer. ","id":9807401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escovei os dentes. N\u00e3o mintai. Respeitai os mais velhos. Sedes cort\u00eas. Rezei antes de comer. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escovai os dentes. N\u00e3o mintais. Respeitai os mais velhos. Sede cort\u00eas. Rezai antes de comer.","id":9807402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escovai os dentes. N\u00e3o mintais. Respeitai os mais velhos. Sede cort\u00eas. Rezai antes de comer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escovai os dentes. N\u00e3o menti. Respeitai os mais velhos. Sejai cort\u00eas. Rezai antes de comer. ","id":9807403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escovai os dentes. N\u00e3o menti. Respeitai os mais velhos. Sejai cort\u00eas. Rezai antes de comer. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escovais os dentes. N\u00e3o mintas. Respeiteis os mais velhos. Sejais cort\u00eas. Rezeis antes de comer. ","id":9807404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escovais os dentes. N\u00e3o mintas. Respeiteis os mais velhos. Sejais cort\u00eas. Rezeis antes de comer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escoveis os dentes. N\u00e3o mentis. Respeiteis os mais velhos. Sejais cort\u00eas. Rezais antes de comer. ","id":9807405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escoveis os dentes. N\u00e3o mentis. Respeiteis os mais velhos. Sejais cort\u00eas. Rezais antes de comer. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 9 e 10 (Fernando Gonsales. N\u00edquel N\u00e1usea.)","id":540296,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 9 e 10 <\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/35277\/grupo-questao\/540296-20220711171647000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fernando Gonsales. N\u00edquel N\u00e1usea.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2470191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deveria haver acento indicador de crase em qual das frases abaixo:","provas":[{"id":73211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Agente Administrativo - 2019"},{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2220712,"hashId":"4083bb66bf7afde9f5827702aef87c60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deveria haver acento indicador de crase em qual das frases abaixo:<\/p>","resposta":8728668,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gosto de andar a p\u00e9.","id":8728665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gosto de andar a p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este passeio ser\u00e1 feito a cavalo.","id":8728666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este passeio ser\u00e1 feito a cavalo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sei se ela chegou a falar sobre esse assunto.","id":8728667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sei se ela chegou a falar sobre esse assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Este artigo se refere as pessoas que est\u00e3o desempregadas.","id":8728668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este artigo se refere as pessoas que est\u00e3o desempregadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meu filho est\u00e1 aprendendo a cantar essa m\u00fasica na escola.","id":8728669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu filho est\u00e1 aprendendo a cantar essa m\u00fasica na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2220712","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Empresa XYZ S.A. apresentou alguns eventos que poderiam levantar d\u00favida significativa quanto a sua continuidade operacional. De acordo com a norma que trata de continuidade operacional, no tocante aos principais procedimentos a serem adotados pelo auditor, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":58037,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-20o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm-2","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 20\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:51","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737128,"hashId":"2e13c369cbe6c7650aaa0c83c89ce513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Empresa XYZ S.A. apresentou alguns eventos que poderiam levantar d\u00favida significativa quanto a sua continuidade operacional. De acordo com a norma que trata de continuidade operacional, no tocante aos principais procedimentos a serem adotados pelo auditor, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6600561,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preparar uma revis\u00e3o anal\u00edtica dos \u00edndices operacionais, varia\u00e7\u00f5es nas principais contas e com base nesta analise projetar a situa\u00e7\u00e3o financeira da Companhia para um per\u00edodo m\u00ednimo de doze meses.","id":6600559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preparar uma revis\u00e3o anal\u00edtica dos \u00edndices operacionais, varia\u00e7\u00f5es nas principais contas e com base nesta analise projetar a situa\u00e7\u00e3o financeira da Companhia para um per\u00edodo m\u00ednimo de doze meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revisar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis subsequentes para verificar se houve algum fato que materialize problemas de continuidade e obtenha carta de representa\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.","id":6600560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revisar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis subsequentes para verificar se houve algum fato que materialize problemas de continuidade e obtenha carta de representa\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revisar os planos de recupera\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios preparados pela administra\u00e7\u00e3o para suportar a sua avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de continuidade operacional, avaliar a confiabilidade dos dados de suporte gerados para elaborar a previs\u00e3o e obter representa\u00e7\u00f5es formais da administra\u00e7\u00e3o e de demais \u00f3rg\u00e3os de Governan\u00e7a onde aplic\u00e1vel.","id":6600561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revisar os planos de recupera\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios preparados pela administra\u00e7\u00e3o para suportar a sua avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de continuidade operacional, avaliar a confiabilidade dos dados de suporte gerados para elaborar a previs\u00e3o e obter representa\u00e7\u00f5es formais da administra\u00e7\u00e3o e de demais \u00f3rg\u00e3os de Governan\u00e7a onde aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auditor tem que preparar a sua an\u00e1lise e n\u00e3o considerar nenhuma avalia\u00e7\u00e3o da Companhia, por\u00e9m deve utilizar os dados de suporte fornecidos pela Companhia.","id":6600562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor tem que preparar a sua an\u00e1lise e n\u00e3o considerar nenhuma avalia\u00e7\u00e3o da Companhia, por\u00e9m deve utilizar os dados de suporte fornecidos pela Companhia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento deve incluir a considera\u00e7\u00e3o da \u00e9poca de certas atividades e procedimentos de auditoria, que devem ser conclu\u00eddos antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos adicionais, antes da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o pelo auditor dos riscos de distor\u00e7\u00f5es relevantes, tais como: I. procedimentos anal\u00edticos; determina\u00e7\u00e3o da materialidade. II. obten\u00e7\u00e3o do entendimento geral da estrutura jur\u00eddica e o ambiente regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel a entidade e como a entidade cumpre os requerimentos desta estrutura; o envolvimento do especialista. III. revis\u00e3o geral da estrutura de controles internos e testes preliminares e circulariza\u00e7\u00e3o inicial de advogados e credores para identificar poss\u00edveis conting\u00eancias. IV. a aplica\u00e7\u00e3o de outros procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de risco. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":58037,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-20o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm-2","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 20\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:51","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737130,"hashId":"4631c5752bee91ebf95c66b6f3e40e03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento deve incluir a considera\u00e7\u00e3o da \u00e9poca de certas atividades e procedimentos de auditoria, que devem ser conclu\u00eddos antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos adicionais, antes da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o pelo auditor dos riscos de distor\u00e7\u00f5es relevantes, tais como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. procedimentos anal\u00edticos; determina\u00e7\u00e3o da materialidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. obten\u00e7\u00e3o do entendimento geral da estrutura jur\u00eddica e o ambiente regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel a entidade e como a entidade cumpre os requerimentos desta estrutura; o envolvimento do especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. revis\u00e3o geral da estrutura de controles internos e testes preliminares e circulariza\u00e7\u00e3o inicial de advogados e credores para identificar poss\u00edveis conting\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a aplica\u00e7\u00e3o de outros procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6600571,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":6600568,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":6600569,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":6600570,"corpo":"<p>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas","id":6600571,"corpo":"<p>I, II e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a norma que trata de Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7a de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro, a aplica\u00e7\u00e3o prospectiva de uma mudan\u00e7a de pol\u00edtica cont\u00e1bil e reconhecimento desta mudan\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA, no tocante \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o nas notas explicativas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","provas":[{"id":58037,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-20o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm-2","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 20\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:51","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737135,"hashId":"1803109700dccf221602518627b9a4c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a norma que trata de Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7a de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro, a aplica\u00e7\u00e3o prospectiva de uma mudan\u00e7a de pol\u00edtica cont\u00e1bil e reconhecimento desta mudan\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>, no tocante \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o nas notas explicativas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","resposta":6600589,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da nova pol\u00edtica cont\u00e1bil a transa\u00e7\u00f5es, a outros eventos e a condi\u00e7\u00f5es que ocorram ap\u00f3s a data em que a pol\u00edtica \u00e9 alterada; e o reconhecimento do efeito da mudan\u00e7a na estimativa cont\u00e1bil nos per\u00edodos corrente e futuro afetados pela mudan\u00e7a.","id":6600589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o da nova pol\u00edtica cont\u00e1bil a transa\u00e7\u00f5es, a outros eventos e a condi\u00e7\u00f5es que ocorram ap\u00f3s a data em que a pol\u00edtica \u00e9 alterada; e o reconhecimento do efeito da mudan\u00e7a na estimativa cont\u00e1bil nos per\u00edodos corrente e futuro afetados pela mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a aplica\u00e7\u00e3o da nova pol\u00edtica cont\u00e1bil a transa\u00e7\u00f5es, a outros eventos e a condi\u00e7\u00f5es que ocorram ap\u00f3s a data em que a pol\u00edtica \u00e9 alterada.","id":6600590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a aplica\u00e7\u00e3o da nova pol\u00edtica cont\u00e1bil a transa\u00e7\u00f5es, a outros eventos e a condi\u00e7\u00f5es que ocorram ap\u00f3s a data em que a pol\u00edtica \u00e9 alterada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o reconhecimento do efeito da mudan\u00e7a na estimativa cont\u00e1bil nos per\u00edodos futuros afetados pela mudan\u00e7a.","id":6600591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o reconhecimento do efeito da mudan\u00e7a na estimativa cont\u00e1bil nos per\u00edodos futuros afetados pela mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os efeitos decorrentes da mudan\u00e7a de estimativa cont\u00e1bil dever\u00e3o ser reconhecidos somente retrospectivamente.","id":6600592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos decorrentes da mudan\u00e7a de estimativa cont\u00e1bil dever\u00e3o ser reconhecidos somente retrospectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota Explicativa","oab":false,"nome":"Nota Explicativa","pai":4390,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396183,"slug":"contabilidade-geral-nota-explicativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um componente que \u00e9 significativo por ser prov\u00e1vel que inclua riscos significativos de distor\u00e7\u00e3o relevante das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do grupo, devido a sua natureza ou circunst\u00e2ncias espec\u00edficas, a equipe encarregada do trabalho do grupo, ou o auditor do componente sob sua responsabilidade, realizar\u00e1: I. auditoria das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do componente usando a materialidade do grupo. II. auditoria de um ou mais saldos cont\u00e1beis, classes de transa\u00e7\u00f5es ou divulga\u00e7\u00f5es, relativamente aos prov\u00e1veis riscos significativos de distor\u00e7\u00e3o relevante nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do grupo. III. procedimentos de auditoria espec\u00edficos, relativamente aos prov\u00e1veis riscos significativos de distor\u00e7\u00e3o relevante nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do grupo. IV. revis\u00e3o dos procedimentos cont\u00e1beis cr\u00edticos adotados a n\u00edvel do componente e sua compara\u00e7\u00e3o com os procedimentos adotados a n\u00edvel do grupo. Eventuais distor\u00e7\u00f5es nos procedimentos devem ser destacadas em notas explicativas do grupo quando relevante. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":58037,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-20o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm-2","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 20\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:51","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737146,"hashId":"401869469ee8094a626ffdb30a69ee05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um componente que \u00e9 significativo por ser prov\u00e1vel que inclua riscos significativos de distor\u00e7\u00e3o relevante das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do grupo, devido a sua natureza ou circunst\u00e2ncias espec\u00edficas, a equipe encarregada do trabalho do grupo, ou o auditor do componente sob sua responsabilidade, realizar\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. auditoria das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do componente usando a materialidade do grupo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. auditoria de um ou mais saldos cont\u00e1beis, classes de transa\u00e7\u00f5es ou divulga\u00e7\u00f5es, relativamente aos prov\u00e1veis riscos significativos de distor\u00e7\u00e3o relevante nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do grupo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. procedimentos de auditoria espec\u00edficos, relativamente aos prov\u00e1veis riscos significativos de distor\u00e7\u00e3o relevante nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do grupo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. revis\u00e3o dos procedimentos cont\u00e1beis cr\u00edticos adotados a n\u00edvel do componente e sua compara\u00e7\u00e3o com os procedimentos adotados a n\u00edvel do grupo. Eventuais distor\u00e7\u00f5es nos procedimentos devem ser destacadas em notas explicativas do grupo quando relevante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6600638,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6600637,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6600638,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6600639,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6600640,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viadutos","sigla":"","id":3880,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:O processo de planejamento da sa\u00fade ser\u00e1 ___________ e integrado, do n\u00edvel ____________________, ouvidos os respectivos Conselhos de Sa\u00fade, _________________ as necessidades das pol\u00edticas de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos financeiros. ","provas":[{"id":57508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viadutos","sigla":"","id":3880,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Viadutos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745102,"hashId":"431390794b25747c315a0a12977398ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O processo de planejamento da sa\u00fade ser\u00e1 ___________ e integrado, do n\u00edvel ____________________, ouvidos os respectivos Conselhos de Sa\u00fade, _________________ as necessidades das pol\u00edticas de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos financeiros. <\/em><\/p>","resposta":6636643,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descendente - federal at\u00e9 o local - compatibilizando-se","id":6636641,"corpo":"<p>descendente - federal at\u00e9 o local - compatibilizando-se<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descendente - local at\u00e9 o federal - limitando-se","id":6636642,"corpo":"<p>descendente - local at\u00e9 o federal - limitando-se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ascendente - local at\u00e9 o federal - compatibilizando-se","id":6636643,"corpo":"<p>ascendente - local at\u00e9 o federal - compatibilizando-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ascendente - federal at\u00e9 o local - limitando-se","id":6636644,"corpo":"<p>ascendente - federal at\u00e9 o local - limitando-se<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/1745102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Controle Animal","id":20684,"slug":"oficial-de-controle-animal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa vende caf\u00e9s especiais em c\u00e1psulas e em p\u00f3 de cinco sabores: suave, m\u00e9dio, forte, extra forte e descafeinado. O caf\u00e9 \u00e9 vendido de tr\u00eas formas: - Caixas de 50g de caf\u00e9 em c\u00e1psulas de apenas um sabor - Caixas de 200g de caf\u00e9 em c\u00e1psulas ou em p\u00f3 de quatro sabores diferentes- Caixas de 500g de caf\u00e9 em p\u00f3 de apenas um sabor. Se a ordem na qual os sabores s\u00e3o escolhidos n\u00e3o importa, a quantidade de tipos diferentes de caixas de caf\u00e9 poss\u00edveis \u00e9 de :","provas":[{"id":58294,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Animal","id":20684,"slug":"oficial-de-controle-animal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-oficial-de-controle-animal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Oficial de Controle Animal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1758670,"hashId":"c16eb111f0dbfce680fe84c6e5e5bcb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa vende caf\u00e9s especiais em c\u00e1psulas e em p\u00f3 de cinco sabores: suave, m\u00e9dio, forte, extra forte e descafeinado. O caf\u00e9 \u00e9 vendido de tr\u00eas formas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Caixas de 50g de caf\u00e9 em c\u00e1psulas de apenas um sabor <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Caixas de 200g de caf\u00e9 em c\u00e1psulas ou em p\u00f3 de quatro sabores diferentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Caixas de 500g de caf\u00e9 em p\u00f3 de apenas um sabor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a ordem na qual os sabores s\u00e3o escolhidos n\u00e3o importa, a quantidade de tipos diferentes de caixas de caf\u00e9 poss\u00edveis \u00e9 de :<\/p>","resposta":6697889,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":6697887,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":6697888,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":6697889,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":6697890,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25.","id":6697891,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo Simples","oab":false,"nome":"Arranjo Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425319,"slug":"raciocinio-logico-arranjo-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/1758670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aqu\u00edferos podem se formar em rochas sedimentares, \u00edgneas, metam\u00f3rficas ou em material inconsolidado. O entendimento da hidrogeologia de uma regi\u00e3o depende do conhecimento da litoestratigrafia, das estruturas das forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas e das caracter\u00edsticas hidr\u00e1ulicas do material geol\u00f3gico que constitui o aqu\u00edfero. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia de \u00e1guas subterr\u00e2neas nesses diferentes substratos, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2495193,"hashId":"19b7d84d29ccce90f21e83dbd8591395","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aqu\u00edferos podem se formar em rochas sedimentares, \u00edgneas, metam\u00f3rficas ou em material inconsolidado. O entendimento da hidrogeologia de uma regi\u00e3o depende do conhecimento da litoestratigrafia, das estruturas das forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas e das caracter\u00edsticas hidr\u00e1ulicas do material geol\u00f3gico que constitui o aqu\u00edfero. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia de \u00e1guas subterr\u00e2neas nesses diferentes substratos, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":9919238,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As discord\u00e2ncias s\u00e3o descontinuidades estratigr\u00e1ficas que podem separar meios de diferentes propriedades hidr\u00e1ulicas.","id":9919236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As discord\u00e2ncias s\u00e3o descontinuidades estratigr\u00e1ficas que podem separar meios de diferentes propriedades hidr\u00e1ulicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prospec\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea em aqu\u00edferos formados por material inconsolidado \u00e9 favor\u00e1vel devido \u00e0 facilidade de perfura\u00e7\u00e3o, pouca profundidade e localiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima a fontes favor\u00e1veis de recarga.","id":9919237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prospec\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea em aqu\u00edferos formados por material inconsolidado \u00e9 favor\u00e1vel devido \u00e0 facilidade de perfura\u00e7\u00e3o, pouca profundidade e localiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima a fontes favor\u00e1veis de recarga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos aqu\u00edferos c\u00e1rsticos, a forma\u00e7\u00e3o dos canais de dissolu\u00e7\u00e3o \u00e9 consequ\u00eancia da satura\u00e7\u00e3o da \u00e1gua percolante em rela\u00e7\u00e3o aos minerais carbon\u00e1ticos.","id":9919238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos aqu\u00edferos c\u00e1rsticos, a forma\u00e7\u00e3o dos canais de dissolu\u00e7\u00e3o \u00e9 consequ\u00eancia da satura\u00e7\u00e3o da \u00e1gua percolante em rela\u00e7\u00e3o aos minerais carbon\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos meios aqu\u00edferos fissurais, tais como rochas \u00edgneas e metam\u00f3rficas, em geral ocorre uma diminui\u00e7\u00e3o da permeabilidade com a profundidade.","id":9919239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos meios aqu\u00edferos fissurais, tais como rochas \u00edgneas e metam\u00f3rficas, em geral ocorre uma diminui\u00e7\u00e3o da permeabilidade com a profundidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco na frase abaixo. A \u00e1gua intersticial ainda encontrada em um solo ap\u00f3s seco ao ar livre leva o nome de_________________.","provas":[{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2495204,"hashId":"37a0fcf550366c00634d4d4e0fb18f62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco na frase abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua intersticial ainda encontrada em um solo ap\u00f3s seco ao ar livre leva o nome de_________________.<\/p>","resposta":9919280,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua higrosc\u00f3pica","id":9919280,"corpo":"<p>\u00c1gua higrosc\u00f3pica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1gua livre","id":9919281,"corpo":"<p>\u00c1gua livre<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua capilar","id":9919282,"corpo":"<p>\u00c1gua capilar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1gua de forma\u00e7\u00e3o","id":9919283,"corpo":"<p>\u00c1gua de forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as seguintes alternativas acerca das rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra:I. O processo de metamorfismo regional ocorre onde as altas press\u00f5es e temperaturas estendem-se por regi\u00f5es amplas, o que acontece nas \u00e1reas afetadas por falhas transformantes.II. O calor e a press\u00e3o internos da Terra e a composi\u00e7\u00e3o dos fluidos s\u00e3o os tr\u00eas principais fatores que influenciam o metamorfismo de rochas.III. O eclogito \u00e9 uma rocha formada no substrato oce\u00e2nico superficial.IV. O xisto azul \u00e9 uma rocha metam\u00f3rfica formada sob alta press\u00e3o e baixa temperatura, que ocorre onde h\u00e1 subduc\u00e7\u00e3o de crosta oce\u00e2nica, na borda principal de uma placa continental.V. Os silicatos s\u00e3o os minerais mais abundantes das rochas metam\u00f3rficas, pois as rochas parentais tamb\u00e9m s\u00e3o ricas nesses minerais.Assinale a alternativa que apresenta somente itens corretos.","provas":[{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2495217,"hashId":"fa653b79174ea85464103a9c0c024d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as seguintes alternativas acerca das rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O processo de metamorfismo regional ocorre onde as altas press\u00f5es e temperaturas estendem-se por regi\u00f5es amplas, o que acontece nas \u00e1reas afetadas por falhas transformantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O calor e a press\u00e3o internos da Terra e a composi\u00e7\u00e3o dos fluidos s\u00e3o os tr\u00eas principais fatores que influenciam o metamorfismo de rochas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O eclogito \u00e9 uma rocha formada no substrato oce\u00e2nico superficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O xisto azul \u00e9 uma rocha metam\u00f3rfica formada sob alta press\u00e3o e baixa temperatura, que ocorre onde h\u00e1 subduc\u00e7\u00e3o de crosta oce\u00e2nica, na borda principal de uma placa continental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os silicatos s\u00e3o os minerais mais abundantes das rochas metam\u00f3rficas, pois as rochas parentais tamb\u00e9m s\u00e3o ricas nesses minerais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <u>somente<\/u> itens corretos.<\/p>","resposta":9919333,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":9919332,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":9919333,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":9919334,"corpo":"<p>II, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9919335,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":"geologia\/2495217","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de pol\u00edtica social, embora se apresentem como organismos aut\u00f4nomos e estruturados em torno de normas e objetivos manifestos, elas ocupam um espa\u00e7o pol\u00edtico nos meandros das rela\u00e7\u00f5es entre o estado e a sociedade civil. Em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o pol\u00edtico das institui\u00e7\u00f5es sociais, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1542254,"hashId":"d4effe6af17e9844c911fa1c24a5337e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de pol\u00edtica social, embora se apresentem como organismos aut\u00f4nomos e estruturados em torno de normas e objetivos manifestos, elas ocupam um espa\u00e7o pol\u00edtico nos meandros das rela\u00e7\u00f5es entre o estado e a sociedade civil. Em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o pol\u00edtico das institui\u00e7\u00f5es sociais, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5771034,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es sociais fazem parte da rede, do tecido social lan\u00e7ado pelas classes dominantes para amealhar o conjunto na sociedade.","id":5771034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es sociais fazem parte da rede, do tecido social lan\u00e7ado pelas classes dominantes para amealhar o conjunto na sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo quando privadas, as institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas pelo poder p\u00fablico.","id":5771035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo quando privadas, as institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o um simples fen\u00f4meno superestrutural.","id":5771036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o um simples fen\u00f4meno superestrutural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o se torna uma patrulha ideol\u00f3gica da vida social e pessoal do cliente.","id":5771037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o se torna uma patrulha ideol\u00f3gica da vida social e pessoal do cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es e Pr\u00e1tica Institucional","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es e Pr\u00e1tica Institucional","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398479,"slug":"servico-social-instituicoes-e-pratica-institucional"}],"slug":"servico-social\/1542254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia de dengue em crian\u00e7as, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.I- A dengue na crian\u00e7a sempre apresentar\u00e1 a tr\u00edade cl\u00e1ssica sintom\u00e1tica e caracter\u00edstica, indiferente da idade, apresentando cefaleia, diarreia e febre de 37,5\u00ba.II- A dengue na crian\u00e7a pode ser assintom\u00e1tica ou apresentar-se como uma s\u00edndrome febril cl\u00e1ssica viral, ou com sinais e sintomas inespec\u00edficos: adinamia, sonol\u00eancia, recusa da alimenta\u00e7\u00e3o e de l\u00edquidos, v\u00f4mitos, diarreia ou fezes amolecidas.III- Em crian\u00e7as menores de 2 anos de idade, os sinais e os sintomas de dengue podem se manifestar com presen\u00e7a de dor, choro persistente, adinamia e irritabilidade, podendo ser confundidos com outros quadros infecciosos febris, pr\u00f3prios da faixa et\u00e1ria.IV- O agravamento de dengue em crian\u00e7as, em geral, \u00e9 mais s\u00fabito do que ocorre no adulto, em que os sinais de alarme s\u00e3o mais facilmente detectados.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":51087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1542434,"hashId":"94faef0613b6140014c097157f52d3ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia de dengue em crian\u00e7as, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A dengue na crian\u00e7a sempre apresentar\u00e1 a tr\u00edade cl\u00e1ssica sintom\u00e1tica e caracter\u00edstica, indiferente da idade, apresentando cefaleia, diarreia e febre de 37,5\u00ba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A dengue na crian\u00e7a pode ser assintom\u00e1tica ou apresentar-se como uma s\u00edndrome febril cl\u00e1ssica viral, ou com sinais e sintomas inespec\u00edficos: adinamia, sonol\u00eancia, recusa da alimenta\u00e7\u00e3o e de l\u00edquidos, v\u00f4mitos, diarreia ou fezes amolecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Em crian\u00e7as menores de 2 anos de idade, os sinais e os sintomas de dengue podem se manifestar com presen\u00e7a de dor, choro persistente, adinamia e irritabilidade, podendo ser confundidos com outros quadros infecciosos febris, pr\u00f3prios da faixa et\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O agravamento de dengue em crian\u00e7as, em geral, \u00e9 mais s\u00fabito do que ocorre no adulto, em que os sinais de alarme s\u00e3o mais facilmente detectados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5771861,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5771858,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5771859,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5771860,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5771861,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5771862,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1542434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho.\u201cA voz de minha av\u00f3ecoou obedi\u00eanciaaos brancos-donos de tudo.\u201dA express\u00e3o \u2018brancos-donos\u2019 foi formada pelo processo de","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569507,"hashId":"b78d7d2e5a5d87f390693386db2bbf37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA voz de minha av\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ecoou obedi\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aos brancos-donos de tudo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u2018brancos-donos\u2019 foi formada pelo processo de<\/p>","resposta":5884641,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":5884638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":5884639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":5884640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":5884641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIVozes-MulheresA voz de minha bisav\u00f3ecoou crian\u00e7anos por\u00f5es do navio.Ecoou lamentosde uma inf\u00e2ncia perdida.A voz de minha av\u00f3ecoou obedi\u00eanciaaos brancos-donos de tudo.A voz de minha m\u00e3eecoou baixinho revoltano fundo das cozinhas alheiasdebaixo das trouxasroupagens sujas dos brancospelo caminho empoeiradorumo \u00e0 favelaA minha voz aindaecoa versos perplexoscom rimas de sangueefome.A voz de minha filharecolhe todas as nossas vozesrecolhe em sias vozes mudas caladasengasgadas nas gargantas.A voz de minha filharecolhe em sia fala e o ato.O ontem \u2013 o hoje \u2013 o agora.Na voz de minha filhase far\u00e1 ouvir a resson\u00e2nciaO eco da vida-liberdade.EVARISTO, Concei\u00e7\u00e3o. Poemas de recorda\u00e7\u00e3o e outrosmovimentos. Rio de Janeiro: Mal\u00ea, 2017. p. 10-11.","id":439023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vozes-Mulheres<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A voz de minha bisav\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ecoou crian\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos por\u00f5es do navio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ecoou lamentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de uma inf\u00e2ncia perdida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A voz de minha av\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ecoou obedi\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aos brancos-donos de tudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A voz de minha m\u00e3e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ecoou baixinho revolta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no fundo das cozinhas alheias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">debaixo das trouxas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">roupagens sujas dos brancos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelo caminho empoeirado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rumo \u00e0 favela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A minha voz ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ecoa versos perplexos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com rimas de sangue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A voz de minha filha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recolhe todas as nossas vozes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recolhe em si<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as vozes mudas caladas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">engasgadas nas gargantas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A voz de minha filha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recolhe em si<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a fala e o ato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ontem \u2013 o hoje \u2013 o agora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na voz de minha filha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se far\u00e1 ouvir a resson\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O eco da vida-liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">EVARISTO, Concei\u00e7\u00e3o. Poemas de recorda\u00e7\u00e3o e outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">movimentos. Rio de Janeiro: Mal\u00ea, 2017. p. 10-11.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba. 8.069\/90) \u00e9 uma das legisla\u00e7\u00f5es que em nosso pa\u00eds busca defender os direitos de crian\u00e7as e adolescentes. Na referida legisla\u00e7\u00e3o, a partir do artigo 103, temos a apresenta\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relacionadas ao ato infracional cometido por adolescente. Considerando os aspectos relacionados a quest\u00e3o do ato infracional, abordados no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, analise as afirmativas abaixo. I. A interna\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a senten\u00e7a, pode ser determinada pelo prazo m\u00ednimo de quarenta e cinco dias. II. Nenhum adolescente ser\u00e1 privado de sua liberdade, sen\u00e3o em flagrante de ato infracional, ou por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente III. A apreens\u00e3o de qualquer adolescente, e o local onde se encontra recolhido, ser\u00e3o incontinenti comunicados \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada. IV. O adolescente civilmente identificado ser\u00e1 submetido a identifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos \u00f3rg\u00e3os policiais, de prote\u00e7\u00e3o e judiciais, salvo para efeito de confronta\u00e7\u00e3o, havendo d\u00favida fundada. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54049,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-orientador-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632398,"hashId":"42555747996d9d74a2b9541d3fa0b733","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba. 8.069\/90) \u00e9 uma das legisla\u00e7\u00f5es que em nosso pa\u00eds busca defender os direitos de crian\u00e7as e adolescentes. Na referida legisla\u00e7\u00e3o, a partir do artigo 103, temos a apresenta\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relacionadas ao ato infracional cometido por adolescente. Considerando os aspectos relacionados a quest\u00e3o do ato infracional, abordados no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A interna\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a senten\u00e7a, pode ser determinada pelo prazo m\u00ednimo de quarenta e cinco dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nenhum adolescente ser\u00e1 privado de sua liberdade, sen\u00e3o em flagrante de ato infracional, ou por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A apreens\u00e3o de qualquer adolescente, e o local onde se encontra recolhido, ser\u00e3o incontinenti comunicados \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. O adolescente civilmente identificado ser\u00e1 submetido a identifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos \u00f3rg\u00e3os policiais, de prote\u00e7\u00e3o e judiciais, salvo para efeito de confronta\u00e7\u00e3o, havendo d\u00favida fundada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6139469,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6139469,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6139470,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":6139471,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":6139472,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 103 a 105)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 103 a 105)","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411488,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-103-a-105"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1632398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto utiliza-se de termos para desprestigiar os argumentos dos outros e valorizar seus pr\u00f3prios argumentos. Em rela\u00e7\u00e3o aos termos sublinhados que valorizam os argumentos do autor, considere as afirmativas a seguir.I. N\u00e3o \u00e9 mais algo s\u00f3 de WhatsApp. Isso tamb\u00e9m est\u00e1 na fala do ministro das rela\u00e7\u00f5es exteriores. II. O sujeito espera a primeira brisa gelada soprar para dizer \u201ccad\u00ea o aquecimento global?\u201d. III. Pouco importa que a Nasa apresente fartas evid\u00eancias do aquecimento global. IV. Pouco importa que os registros de temperaturas, feitos com term\u00f4metros (pouco afeitos a ideologias), apontem que a temperatura m\u00e9dia do planeta j\u00e1 subiu 0,9\u00baC entre 1880 e 2017. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - Agente de Endemias - 2019"},{"id":85010,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - Agente de Sa\u00fade - 2019"},{"id":85012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476016,"hashId":"a4acb26ce2541b2c223aeba00b389674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto utiliza-se de termos para desprestigiar os argumentos dos outros e valorizar seus pr\u00f3prios argumentos. Em rela\u00e7\u00e3o aos termos sublinhados que valorizam os argumentos do autor, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o \u00e9 mais algo <u>s\u00f3<\/u> de <em>WhatsApp<\/em>. Isso <u>tamb\u00e9m<\/u> est\u00e1 na fala do ministro das rela\u00e7\u00f5es exteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sujeito espera a primeira <u>brisa<\/u> gelada soprar para dizer \u201ccad\u00ea o aquecimento global?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pouco importa que a Nasa apresente <u>fartas<\/u> evid\u00eancias do aquecimento global. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pouco importa que os registros de temperaturas, feitos com term\u00f4metros (pouco afeitos a ideologias), apontem que a temperatura m\u00e9dia do planeta <u>j\u00e1<\/u> subiu 0,9\u00baC entre 1880 e 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9832182,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9832180,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9832181,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9832182,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9832183,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9832184,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. O obscurantismo do s\u00e9culo 2101 O obscurantismo do s\u00e9culo 21 \u00e9 um fen\u00f4meno global. Para alguns arautos da irracionalidade, ali\u00e1s, a pala-02 vra \u201cglobal\u201d nem faz sentido. \u00c9 o caso dos terraplanistas, que seguem colecionando adeptos. Em outubro03 de 2018, um grupo de \u201cpesquisadores\u201d terraplanistas foi recebido por deputados estaduais na Assembleia04 Legislativa do Mato Grosso do Sul, onde ganharam uma homenagem por seus \u201cestudos\u201d sobre a forma do05 nosso planeta. O terraplanismo \u00e9 folcl\u00f3rico. Rende risadas. Mas o fato de sandices como essa ganharem06 popularidade n\u00e3o tem a menor gra\u00e7a. Primeiro, porque se trata de um sintoma de que parte significativa07 da popula\u00e7\u00e3o viva hoje desconhece fatos objetivos sobre o mundo \u2013 como a Lei da Gravita\u00e7\u00e3o, que os08 terraplanistas dizem ser uma farsa. Segundo, porque estamos descobrindo que quase ningu\u00e9m sabe dis-09 tinguir fatos de opini\u00f5es \u2013 n\u00e3o se pode ter uma \u201copini\u00e3o\u201d sobre o formato da Terra ou sobre a exist\u00eancia da10 gravidade. Isso pertence ao reino dos fatos.11 Uma pesquisa do Pew Research Center, feita em 2018, entrevistou 5.035 americanos adultos, que tinham12 que ler dez frases simples e apontar se eram afirma\u00e7\u00f5es factuais ou opini\u00f5es. Apenas 26% foram capazes13 de apontar corretamente as cinco factuais e s\u00f3 35% conseguiram identificar corretamente as cinco que14 eram opinativas.15 Desconectar opini\u00f5es dos fatos objetivos \u00e9 um problema grave. A Terra plana \u00e9 entretenimento, mas e o16 movimento antivacinas? A Europa viu um aumento de 400% no n\u00famero de casos de sarampo em um ano17 \u2013 de 5.273 em 2016 para 21.315 em 2017. E mesmo quando defensores do movimento antivacinas s\u00e3o18 confrontados com esses n\u00fameros, e com a explica\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de que elas possam causar19 os males que se atribuem a elas, ainda assim argumentam sobre a \u201cmal\u00e9vola ind\u00fastria farmac\u00eautica\u201d. E,20 em \u00faltimo caso, parte-se para um \u201cmas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o\u201d. Eita.21 Antes que a ci\u00eancia entrasse no nosso cotidiano, sem vacinas e antibi\u00f3ticos, a mortalidade infantil era22 alt\u00edssima. Durante o s\u00e9culo 19, 30% das crian\u00e7as nascidas morriam antes de completar cinco anos. Na23 Alemanha, chegava a 50%.24 Ent\u00e3o, a ci\u00eancia entrou em cena, com tr\u00eas contribui\u00e7\u00f5es essenciais: o saneamento b\u00e1sico, o desenvolvi-25 mento dos antibi\u00f3ticos e a cria\u00e7\u00e3o das vacinas. O ser humano passou milhares de anos tentando proteger26 sua prole com rezas, ch\u00e1s e supersti\u00e7\u00f5es de todo tipo, mas o que deu certo foi entender como as doen\u00e7as27 funcionam e combat\u00ea-las com armas eficazes.28 Em 2015, a mortalidade infantil era, em termos globais, de 4,3%. No Brasil, no mesmo ano, era s\u00f3 de 1,7%.29 Na Su\u00e9cia, dado de 2014, 0,3%.30 Outro tema adorado pela turma do \u201cmas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o\u201d \u00e9 a mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Pouco importa31 que a NASA apresente fartas evid\u00eancias do aquecimento global. Pouco importa que os registros de tempe-32 raturas, feitos com term\u00f4metros (pouco afeitos a ideologias), apontem que a temperatura m\u00e9dia do planeta33 j\u00e1 subiu 0,9\u00baC entre 1880 e 2017. Pouco importa que 17 dos 18 anos mais quentes nos 138 anos de regis-34 tros tenham acontecido depois de 2001, ou que 2016 tenha sido o ano mais quente de todos os registros.35 O sujeito espera a primeira brisa gelada soprar para dizer \u201ccad\u00ea o aquecimento global?\u201d. \u00c9 dram\u00e1tico, e se36 trata de um problema que est\u00e1 ganhando propor\u00e7\u00f5es cada vez maiores. N\u00e3o \u00e9 mais algo s\u00f3 de WhatsApp.37 Isso tamb\u00e9m est\u00e1 na fala do ministro das rela\u00e7\u00f5es exteriores.38 S\u00f3 vamos desarmar essa arapuca se encontrarmos uma base comum de fatos objetivos com os quais39 todo mundo possa concordar: a ci\u00eancia. E n\u00e3o porque ela seja moralmente ou ideologicamente superior.40 Mas porque ela se aceita como fal\u00edvel. Porque est\u00e1 fundamentada na d\u00favida, n\u00e3o na certeza. E a certeza41 inabal\u00e1vel, imune aos fatos, \u00e9 o caminho mais curto para o retrocesso.(Adaptado de: NOGUEIRA, S. O obscurantismo do s\u00e9culo 21. Superinteressante, S\u00e3o Paulo: Abril, ed. 398, 3 jan. 2019. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/opiniao\/o-obscurantismo-do-seculo-21\/. Acesso em: 21 jun. 2019.)","id":540987,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O obscurantismo do s\u00e9culo 21<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01 O obscurantismo do s\u00e9culo 21 \u00e9 um fen\u00f4meno global. Para alguns arautos da irracionalidade, ali\u00e1s, a pala-<\/p><p>02 vra \u201cglobal\u201d nem faz sentido. \u00c9 o caso dos terraplanistas, que seguem colecionando adeptos. Em outubro<\/p><p>03 de 2018, um grupo de \u201cpesquisadores\u201d terraplanistas foi recebido por deputados estaduais na Assembleia<\/p><p>04 Legislativa do Mato Grosso do Sul, onde ganharam uma homenagem por seus \u201cestudos\u201d sobre a forma do<\/p><p>05 nosso planeta. O terraplanismo \u00e9 folcl\u00f3rico. Rende risadas. Mas o fato de sandices como essa ganharem<\/p><p>06 popularidade n\u00e3o tem a menor gra\u00e7a. Primeiro, porque se trata de um sintoma de que parte significativa<\/p><p>07 da popula\u00e7\u00e3o viva hoje desconhece fatos objetivos sobre o mundo \u2013 como a Lei da Gravita\u00e7\u00e3o, que os<\/p><p>08 terraplanistas dizem ser uma farsa. Segundo, porque estamos descobrindo que quase ningu\u00e9m sabe dis-<\/p><p>09 tinguir fatos de opini\u00f5es \u2013 n\u00e3o se pode ter uma \u201copini\u00e3o\u201d sobre o formato da Terra ou sobre a exist\u00eancia da<\/p><p>10 gravidade. Isso pertence ao reino dos fatos.<\/p><p>11 Uma pesquisa do<em> Pew Research<\/em> <em>Center<\/em>, feita em 2018, entrevistou 5.035 americanos adultos, que tinham<\/p><p>12 que ler dez frases simples e apontar se eram afirma\u00e7\u00f5es factuais ou opini\u00f5es. Apenas 26% foram capazes<\/p><p>13 de apontar corretamente as cinco factuais e s\u00f3 35% conseguiram identificar corretamente as cinco que<\/p><p>14 eram opinativas.<\/p><p>15 Desconectar opini\u00f5es dos fatos objetivos \u00e9 um problema grave. A Terra plana \u00e9 entretenimento, mas e o<\/p><p>16 movimento antivacinas? A Europa viu um aumento de 400% no n\u00famero de casos de sarampo em um ano<\/p><p>17 \u2013 de 5.273 em 2016 para 21.315 em 2017. E mesmo quando defensores do movimento antivacinas s\u00e3o<\/p><p>18 confrontados com esses n\u00fameros, e com a explica\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de que elas possam causar<\/p><p>19 os males que se atribuem a elas, ainda assim argumentam sobre a \u201cmal\u00e9vola ind\u00fastria farmac\u00eautica\u201d. E,<\/p><p>20 em \u00faltimo caso, parte-se para um \u201cmas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o\u201d. Eita.<\/p><p>21 Antes que a ci\u00eancia entrasse no nosso cotidiano, sem vacinas e antibi\u00f3ticos, a mortalidade infantil era<\/p><p>22 alt\u00edssima. Durante o s\u00e9culo 19, 30% das crian\u00e7as nascidas morriam antes de completar cinco anos. Na<\/p><p>23 Alemanha, chegava a 50%.<\/p><p>24 Ent\u00e3o, a ci\u00eancia entrou em cena, com tr\u00eas contribui\u00e7\u00f5es essenciais: o saneamento b\u00e1sico, o desenvolvi-<\/p><p>25 mento dos antibi\u00f3ticos e a cria\u00e7\u00e3o das vacinas. O ser humano passou milhares de anos tentando proteger<\/p><p>26 sua prole com rezas, ch\u00e1s e supersti\u00e7\u00f5es de todo tipo, mas o que deu certo foi entender como as doen\u00e7as<\/p><p>27 funcionam e combat\u00ea-las com armas eficazes.<\/p><p>28 Em 2015, a mortalidade infantil era, em termos globais, de 4,3%. No Brasil, no mesmo ano, era s\u00f3 de 1,7%.<\/p><p>29 Na Su\u00e9cia, dado de 2014, 0,3%.<\/p><p>30 Outro tema adorado pela turma do \u201cmas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o\u201d \u00e9 a mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Pouco importa<\/p><p>31 que a NASA apresente fartas evid\u00eancias do aquecimento global. Pouco importa que os registros de tempe-<\/p><p>32 raturas, feitos com term\u00f4metros (pouco afeitos a ideologias), apontem que a temperatura m\u00e9dia do planeta<\/p><p>33 j\u00e1 subiu 0,9\u00baC entre 1880 e 2017. Pouco importa que 17 dos 18 anos mais quentes nos 138 anos de regis-<\/p><p>34 tros tenham acontecido depois de 2001, ou que 2016 tenha sido o ano mais quente de todos os registros.<\/p><p>35 O sujeito espera a primeira brisa gelada soprar para dizer \u201ccad\u00ea o aquecimento global?\u201d. \u00c9 dram\u00e1tico, e se<\/p><p>36 trata de um problema que est\u00e1 ganhando propor\u00e7\u00f5es cada vez maiores. N\u00e3o \u00e9 mais algo s\u00f3 de <em>WhatsApp<\/em>.<\/p><p>37 Isso tamb\u00e9m est\u00e1 na fala do ministro das rela\u00e7\u00f5es exteriores.<\/p><p>38 S\u00f3 vamos desarmar essa arapuca se encontrarmos uma base comum de fatos objetivos com os quais<\/p><p>39 todo mundo possa concordar: a ci\u00eancia. E n\u00e3o porque ela seja moralmente ou ideologicamente superior.<\/p><p>40 Mas porque ela se aceita como fal\u00edvel. Porque est\u00e1 fundamentada na d\u00favida, n\u00e3o na certeza. E a certeza<\/p><p>41 inabal\u00e1vel, imune aos fatos, \u00e9 o caminho mais curto para o retrocesso.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: NOGUEIRA, S. O obscurantismo do s\u00e9culo 21. Superinteressante, S\u00e3o Paulo: Abril, ed. 398, 3 jan. 2019. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/opiniao\/o-obscurantismo-do-seculo-21\/. Acesso em: 21 jun. 2019.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2476016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto foi extra\u00eddo da sess\u00e3o de opini\u00f5es do site da revista Superinteressante. Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas que um texto de opini\u00e3o deve ter, considere as afirmativas a seguir. I. O texto usa argumenta\u00e7\u00e3o e geralmente \u00e9 assinado pelo autor. II. O texto \u00e9 escrito em primeira e terceira pessoa. III. O texto usa linguagem simples e tem tema da atualidade. IV. O texto tem t\u00edtulo pol\u00eamico e usa verbos no imperativo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - Agente de Endemias - 2019"},{"id":85010,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - Agente de Sa\u00fade - 2019"},{"id":85012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476026,"hashId":"40e9d5071f1d8839d9efc36c428d4481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto foi extra\u00eddo da sess\u00e3o de opini\u00f5es do <em>site<\/em> da revista <em>Superinteressante<\/em>. Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas que um texto de opini\u00e3o deve ter, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto usa argumenta\u00e7\u00e3o e geralmente \u00e9 assinado pelo autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto \u00e9 escrito em primeira e terceira pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto usa linguagem simples e tem tema da atualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O texto tem t\u00edtulo pol\u00eamico e usa verbos no imperativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9832233,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9832230,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9832231,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9832232,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9832233,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9832234,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. O obscurantismo do s\u00e9culo 2101 O obscurantismo do s\u00e9culo 21 \u00e9 um fen\u00f4meno global. Para alguns arautos da irracionalidade, ali\u00e1s, a pala-02 vra \u201cglobal\u201d nem faz sentido. \u00c9 o caso dos terraplanistas, que seguem colecionando adeptos. Em outubro03 de 2018, um grupo de \u201cpesquisadores\u201d terraplanistas foi recebido por deputados estaduais na Assembleia04 Legislativa do Mato Grosso do Sul, onde ganharam uma homenagem por seus \u201cestudos\u201d sobre a forma do05 nosso planeta. O terraplanismo \u00e9 folcl\u00f3rico. Rende risadas. Mas o fato de sandices como essa ganharem06 popularidade n\u00e3o tem a menor gra\u00e7a. Primeiro, porque se trata de um sintoma de que parte significativa07 da popula\u00e7\u00e3o viva hoje desconhece fatos objetivos sobre o mundo \u2013 como a Lei da Gravita\u00e7\u00e3o, que os08 terraplanistas dizem ser uma farsa. Segundo, porque estamos descobrindo que quase ningu\u00e9m sabe dis-09 tinguir fatos de opini\u00f5es \u2013 n\u00e3o se pode ter uma \u201copini\u00e3o\u201d sobre o formato da Terra ou sobre a exist\u00eancia da10 gravidade. Isso pertence ao reino dos fatos.11 Uma pesquisa do Pew Research Center, feita em 2018, entrevistou 5.035 americanos adultos, que tinham12 que ler dez frases simples e apontar se eram afirma\u00e7\u00f5es factuais ou opini\u00f5es. Apenas 26% foram capazes13 de apontar corretamente as cinco factuais e s\u00f3 35% conseguiram identificar corretamente as cinco que14 eram opinativas.15 Desconectar opini\u00f5es dos fatos objetivos \u00e9 um problema grave. A Terra plana \u00e9 entretenimento, mas e o16 movimento antivacinas? A Europa viu um aumento de 400% no n\u00famero de casos de sarampo em um ano17 \u2013 de 5.273 em 2016 para 21.315 em 2017. E mesmo quando defensores do movimento antivacinas s\u00e3o18 confrontados com esses n\u00fameros, e com a explica\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de que elas possam causar19 os males que se atribuem a elas, ainda assim argumentam sobre a \u201cmal\u00e9vola ind\u00fastria farmac\u00eautica\u201d. E,20 em \u00faltimo caso, parte-se para um \u201cmas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o\u201d. Eita.21 Antes que a ci\u00eancia entrasse no nosso cotidiano, sem vacinas e antibi\u00f3ticos, a mortalidade infantil era22 alt\u00edssima. Durante o s\u00e9culo 19, 30% das crian\u00e7as nascidas morriam antes de completar cinco anos. Na23 Alemanha, chegava a 50%.24 Ent\u00e3o, a ci\u00eancia entrou em cena, com tr\u00eas contribui\u00e7\u00f5es essenciais: o saneamento b\u00e1sico, o desenvolvi-25 mento dos antibi\u00f3ticos e a cria\u00e7\u00e3o das vacinas. O ser humano passou milhares de anos tentando proteger26 sua prole com rezas, ch\u00e1s e supersti\u00e7\u00f5es de todo tipo, mas o que deu certo foi entender como as doen\u00e7as27 funcionam e combat\u00ea-las com armas eficazes.28 Em 2015, a mortalidade infantil era, em termos globais, de 4,3%. No Brasil, no mesmo ano, era s\u00f3 de 1,7%.29 Na Su\u00e9cia, dado de 2014, 0,3%.30 Outro tema adorado pela turma do \u201cmas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o\u201d \u00e9 a mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Pouco importa31 que a NASA apresente fartas evid\u00eancias do aquecimento global. Pouco importa que os registros de tempe-32 raturas, feitos com term\u00f4metros (pouco afeitos a ideologias), apontem que a temperatura m\u00e9dia do planeta33 j\u00e1 subiu 0,9\u00baC entre 1880 e 2017. Pouco importa que 17 dos 18 anos mais quentes nos 138 anos de regis-34 tros tenham acontecido depois de 2001, ou que 2016 tenha sido o ano mais quente de todos os registros.35 O sujeito espera a primeira brisa gelada soprar para dizer \u201ccad\u00ea o aquecimento global?\u201d. \u00c9 dram\u00e1tico, e se36 trata de um problema que est\u00e1 ganhando propor\u00e7\u00f5es cada vez maiores. N\u00e3o \u00e9 mais algo s\u00f3 de WhatsApp.37 Isso tamb\u00e9m est\u00e1 na fala do ministro das rela\u00e7\u00f5es exteriores.38 S\u00f3 vamos desarmar essa arapuca se encontrarmos uma base comum de fatos objetivos com os quais39 todo mundo possa concordar: a ci\u00eancia. E n\u00e3o porque ela seja moralmente ou ideologicamente superior.40 Mas porque ela se aceita como fal\u00edvel. Porque est\u00e1 fundamentada na d\u00favida, n\u00e3o na certeza. E a certeza41 inabal\u00e1vel, imune aos fatos, \u00e9 o caminho mais curto para o retrocesso.(Adaptado de: NOGUEIRA, S. O obscurantismo do s\u00e9culo 21. Superinteressante, S\u00e3o Paulo: Abril, ed. 398, 3 jan. 2019. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/opiniao\/o-obscurantismo-do-seculo-21\/. Acesso em: 21 jun. 2019.)","id":540987,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O obscurantismo do s\u00e9culo 21<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01 O obscurantismo do s\u00e9culo 21 \u00e9 um fen\u00f4meno global. Para alguns arautos da irracionalidade, ali\u00e1s, a pala-<\/p><p>02 vra \u201cglobal\u201d nem faz sentido. \u00c9 o caso dos terraplanistas, que seguem colecionando adeptos. Em outubro<\/p><p>03 de 2018, um grupo de \u201cpesquisadores\u201d terraplanistas foi recebido por deputados estaduais na Assembleia<\/p><p>04 Legislativa do Mato Grosso do Sul, onde ganharam uma homenagem por seus \u201cestudos\u201d sobre a forma do<\/p><p>05 nosso planeta. O terraplanismo \u00e9 folcl\u00f3rico. Rende risadas. Mas o fato de sandices como essa ganharem<\/p><p>06 popularidade n\u00e3o tem a menor gra\u00e7a. Primeiro, porque se trata de um sintoma de que parte significativa<\/p><p>07 da popula\u00e7\u00e3o viva hoje desconhece fatos objetivos sobre o mundo \u2013 como a Lei da Gravita\u00e7\u00e3o, que os<\/p><p>08 terraplanistas dizem ser uma farsa. Segundo, porque estamos descobrindo que quase ningu\u00e9m sabe dis-<\/p><p>09 tinguir fatos de opini\u00f5es \u2013 n\u00e3o se pode ter uma \u201copini\u00e3o\u201d sobre o formato da Terra ou sobre a exist\u00eancia da<\/p><p>10 gravidade. Isso pertence ao reino dos fatos.<\/p><p>11 Uma pesquisa do<em> Pew Research<\/em> <em>Center<\/em>, feita em 2018, entrevistou 5.035 americanos adultos, que tinham<\/p><p>12 que ler dez frases simples e apontar se eram afirma\u00e7\u00f5es factuais ou opini\u00f5es. Apenas 26% foram capazes<\/p><p>13 de apontar corretamente as cinco factuais e s\u00f3 35% conseguiram identificar corretamente as cinco que<\/p><p>14 eram opinativas.<\/p><p>15 Desconectar opini\u00f5es dos fatos objetivos \u00e9 um problema grave. A Terra plana \u00e9 entretenimento, mas e o<\/p><p>16 movimento antivacinas? A Europa viu um aumento de 400% no n\u00famero de casos de sarampo em um ano<\/p><p>17 \u2013 de 5.273 em 2016 para 21.315 em 2017. E mesmo quando defensores do movimento antivacinas s\u00e3o<\/p><p>18 confrontados com esses n\u00fameros, e com a explica\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de que elas possam causar<\/p><p>19 os males que se atribuem a elas, ainda assim argumentam sobre a \u201cmal\u00e9vola ind\u00fastria farmac\u00eautica\u201d. E,<\/p><p>20 em \u00faltimo caso, parte-se para um \u201cmas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o\u201d. Eita.<\/p><p>21 Antes que a ci\u00eancia entrasse no nosso cotidiano, sem vacinas e antibi\u00f3ticos, a mortalidade infantil era<\/p><p>22 alt\u00edssima. Durante o s\u00e9culo 19, 30% das crian\u00e7as nascidas morriam antes de completar cinco anos. Na<\/p><p>23 Alemanha, chegava a 50%.<\/p><p>24 Ent\u00e3o, a ci\u00eancia entrou em cena, com tr\u00eas contribui\u00e7\u00f5es essenciais: o saneamento b\u00e1sico, o desenvolvi-<\/p><p>25 mento dos antibi\u00f3ticos e a cria\u00e7\u00e3o das vacinas. O ser humano passou milhares de anos tentando proteger<\/p><p>26 sua prole com rezas, ch\u00e1s e supersti\u00e7\u00f5es de todo tipo, mas o que deu certo foi entender como as doen\u00e7as<\/p><p>27 funcionam e combat\u00ea-las com armas eficazes.<\/p><p>28 Em 2015, a mortalidade infantil era, em termos globais, de 4,3%. No Brasil, no mesmo ano, era s\u00f3 de 1,7%.<\/p><p>29 Na Su\u00e9cia, dado de 2014, 0,3%.<\/p><p>30 Outro tema adorado pela turma do \u201cmas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o\u201d \u00e9 a mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Pouco importa<\/p><p>31 que a NASA apresente fartas evid\u00eancias do aquecimento global. Pouco importa que os registros de tempe-<\/p><p>32 raturas, feitos com term\u00f4metros (pouco afeitos a ideologias), apontem que a temperatura m\u00e9dia do planeta<\/p><p>33 j\u00e1 subiu 0,9\u00baC entre 1880 e 2017. Pouco importa que 17 dos 18 anos mais quentes nos 138 anos de regis-<\/p><p>34 tros tenham acontecido depois de 2001, ou que 2016 tenha sido o ano mais quente de todos os registros.<\/p><p>35 O sujeito espera a primeira brisa gelada soprar para dizer \u201ccad\u00ea o aquecimento global?\u201d. \u00c9 dram\u00e1tico, e se<\/p><p>36 trata de um problema que est\u00e1 ganhando propor\u00e7\u00f5es cada vez maiores. N\u00e3o \u00e9 mais algo s\u00f3 de <em>WhatsApp<\/em>.<\/p><p>37 Isso tamb\u00e9m est\u00e1 na fala do ministro das rela\u00e7\u00f5es exteriores.<\/p><p>38 S\u00f3 vamos desarmar essa arapuca se encontrarmos uma base comum de fatos objetivos com os quais<\/p><p>39 todo mundo possa concordar: a ci\u00eancia. E n\u00e3o porque ela seja moralmente ou ideologicamente superior.<\/p><p>40 Mas porque ela se aceita como fal\u00edvel. Porque est\u00e1 fundamentada na d\u00favida, n\u00e3o na certeza. E a certeza<\/p><p>41 inabal\u00e1vel, imune aos fatos, \u00e9 o caminho mais curto para o retrocesso.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: NOGUEIRA, S. O obscurantismo do s\u00e9culo 21. Superinteressante, S\u00e3o Paulo: Abril, ed. 398, 3 jan. 2019. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/opiniao\/o-obscurantismo-do-seculo-21\/. Acesso em: 21 jun. 2019.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo de opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Artigo de opini\u00e3o","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419203,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-de-opiniao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2476026","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A&ccedil;os hipoeutetoides apresentam teor de carbono superior a 0,77%.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062267,"hashId":"2057f7e374f86c4db81cb16f0694fdfd","enunciado":"A&ccedil;os hipoeutetoides apresentam teor de carbono superior a 0,77%.","resposta":3724573,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia esse texto e a figura anterior, que representa o diagrama de equil\u00edbrio Fe-C (observando-se as linhas cheias), julgue os itens a seguir.","id":380167,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37330\/14.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia esse texto e a figura anterior, que representa o diagrama de equil\u00edbrio Fe-C (observando-se as linhas cheias), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se do texto CG3A3-I que, com rela\u00e7\u00e3o aos gastos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 melhor prevenir do que remediar porque","provas":[{"id":38052,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38080,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Controle Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1169308,"hashId":"fb8983705617608093f7befebacd32f8","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto CG3A3-I que, com rela\u00e7\u00e3o aos gastos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 melhor prevenir do que remediar porque<\/p>","resposta":4185181,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o erro custa muito caro \u00e0 sociedade.","id":4185181,"corpo":"<p align=justify>o erro custa muito caro \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erros n\u00e3o s\u00e3o admitidos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4185182,"corpo":"<p align=justify>erros n\u00e3o s\u00e3o admitidos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gastos indevidos refletem aus\u00eancia de cautela e planejamento.","id":4185183,"corpo":"<p align=justify>gastos indevidos refletem aus\u00eancia de cautela e planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o dinheiro p\u00fablico gasto irregularmente nunca \u00e9 recuperado.","id":4185184,"corpo":"<p align=justify>o dinheiro p\u00fablico gasto irregularmente nunca \u00e9 recuperado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o disp\u00f5e de verba para ressarcir eventuais preju\u00edzos causados ao cidad\u00e3o.","id":4185185,"corpo":"<p align=justify>a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o disp\u00f5e de verba para ressarcir\r\neventuais preju\u00edzos causados ao cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG3A3-I1 ____O dito popular que defende a preven\u00e7\u00e3o como melhorrem\u00e9dio tem tanta afinidade com o dia a dia da administra\u00e7\u00e3op\u00fablica que, ouso afirmar, poderia ser tido como princ\u00edpio4 impl\u00edcito de nosso ordenamento constitucional.Em outros termos, quando se trata da coisa p\u00fablica,o \u201cerrar \u00e9 humano\u201d n\u00e3o vale, n\u00e3o pode valer. E n\u00e3o porque7 o ser humano n\u00e3o possa errar, mas porque, direta ouindiretamente, o erro custa muito caro \u00e0 sociedade.O contrato superfaturado, a obra malfeita ou10 inacabada e o servi\u00e7o mal prestado constituem enormedesrespeito ao contribuinte. Al\u00e9m de causarem grandepreju\u00edzo a toda a coletividade, acabam sendo tamb\u00e9m os13 grandes respons\u00e1veis pelo sentimento de aus\u00eancia do Estado.Diversas s\u00e3o as demandas da sociedade, e oadministrador, preso \u00e0s limita\u00e7\u00f5es de um or\u00e7amento,16 ao eleger determinado investimento como prioridade,naturalmente relega outros. Por isso, cautela e planejamentodevem ser as palavras de ordem para o gasto p\u00fablico, sob19 todos os enfoques, especialmente nas contrata\u00e7\u00f5es.A matem\u00e1tica \u00e9 simples: quantos gestores, noexerc\u00edcio de suas administra\u00e7\u00f5es, conseguiram ressarcir22 os preju\u00edzos de contratos considerados irregulares pelostribunais de contas, por superfaturamento, defici\u00eanciana execu\u00e7\u00e3o ou qualquer outra ilegalidade? A pr\u00e1tica mostra25 que, uma vez executado e pago o servi\u00e7o, feito est\u00e1, poisn\u00e3o se recupera todo o dinheiro p\u00fablico gasto irregularmente.Ao contr\u00e1rio, o disp\u00eandio p\u00fablico s\u00f3 aumenta: s\u00e3o abertos28 procedimentos de apura\u00e7\u00e3o interna de responsabilidades,inqu\u00e9ritos civis, a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas... enfim, movimenta-seainda mais a m\u00e1quina p\u00fablica, e pouco, muito pouco,31 \u00e9 recuperado.Dimas Ramalho. \u00c9 melhor prevenir que remediar.Internet: &lt;www.tce.sp.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":393178,"enunciado":"<p><strong>Texto CG3A3-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>O dito popular que defende a preven\u00e7\u00e3o como melhor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">rem\u00e9dio tem tanta afinidade com o dia a dia da administra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablica que, ouso afirmar, poderia ser tido como princ\u00edpio<\/p><p><em>4 <\/em>impl\u00edcito de nosso ordenamento constitucional.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Em outros termos, quando se trata da coisa p\u00fablica,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">o \u201cerrar \u00e9 humano\u201d n\u00e3o vale, n\u00e3o pode valer. E n\u00e3o porque<\/p><p><em>7 <\/em>o ser humano n\u00e3o possa errar, mas porque, direta ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">indiretamente, o erro custa muito caro \u00e0 sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">O contrato superfaturado, a obra malfeita ou<\/p><p><em>10 <\/em>inacabada e o servi\u00e7o mal prestado constituem enorme<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">desrespeito ao contribuinte. Al\u00e9m de causarem grande<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">preju\u00edzo a toda a coletividade, acabam sendo tamb\u00e9m os<\/p><p><em>13 <\/em>grandes respons\u00e1veis pelo sentimento de aus\u00eancia do Estado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Diversas s\u00e3o as demandas da sociedade, e o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">administrador, preso \u00e0s limita\u00e7\u00f5es de um or\u00e7amento,<\/p><p><em>16 <\/em>ao eleger determinado investimento como prioridade,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">naturalmente relega outros. Por isso, cautela e planejamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">devem ser as palavras de ordem para o gasto p\u00fablico, sob<\/p><p><em>19 <\/em>todos os enfoques, especialmente nas contrata\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A matem\u00e1tica \u00e9 simples: quantos gestores, no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">exerc\u00edcio de suas administra\u00e7\u00f5es, conseguiram ressarcir<\/p><p><em>22 <\/em>os preju\u00edzos de contratos considerados irregulares pelos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tribunais de contas, por superfaturamento, defici\u00eancia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">na execu\u00e7\u00e3o ou qualquer outra ilegalidade? A pr\u00e1tica mostra<\/p><p><em>25 <\/em>que, uma vez executado e pago o servi\u00e7o, feito est\u00e1, pois<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">n\u00e3o se recupera todo o dinheiro p\u00fablico gasto irregularmente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Ao contr\u00e1rio, o disp\u00eandio p\u00fablico s\u00f3 aumenta: s\u00e3o abertos<\/p><p><em>28 <\/em>procedimentos de apura\u00e7\u00e3o interna de responsabilidades,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">inqu\u00e9ritos civis, a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas... enfim, movimenta-se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">ainda mais a m\u00e1quina p\u00fablica, e pouco, muito pouco,<\/p><p><em>31 <\/em>\u00e9 recuperado.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dimas Ramalho. <strong>\u00c9 melhor prevenir que remediar.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.tce.sp.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passar a noite numa fila, em busca de senha para um mutir\u00e3o do emprego, ________ sendo um dos grandes programas ________ da cidade. Nenhum outro __________ tantas pessoas. Num dos \u00faltimos, 4 mil sortudos conseguiram senhas para entrevistas. Na ___________ sempre aparecem figuras animadas e at\u00e9 sorridentes, contratadas poucos minutos antes ou com esperan\u00e7a de sucesso na pr\u00f3xima tentativa. (Estad\u00e3o. https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 22.09.2019. Adaptado) Em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":83818,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2019-vunesp-sargento-da-policia-militar-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2443902,"hashId":"50bc436010b208163eef09fcaa7382a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Passar a noite numa fila, em busca de senha para um mutir\u00e3o do emprego, ________ sendo um dos grandes programas ________ da cidade. Nenhum outro __________ tantas pessoas. Num dos \u00faltimos, 4 mil sortudos conseguiram senhas para entrevistas. Na ___________ sempre aparecem figuras animadas e at\u00e9 sorridentes, contratadas poucos minutos antes ou com esperan\u00e7a de sucesso na pr\u00f3xima tentativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Estad\u00e3o<\/em>. https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 22.09.2019. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":9691398,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00eam ... boemios ... t\u00eam atraido ... teve","id":9691395,"corpo":"<p>v\u00eam ... boemios ... t\u00eam atraido ... teve<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vem ... bo\u00eamios ... t\u00eam atra\u00eddo ... teve","id":9691396,"corpo":"<p>vem ... bo\u00eamios ... t\u00eam atra\u00eddo ... teve<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00eam ... boemios ... tem atraido ... tev\u00ea","id":9691397,"corpo":"<p>v\u00eam ... boemios ... tem atraido ... tev\u00ea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vem ... bo\u00eamios ... tem atra\u00eddo ... tev\u00ea","id":9691398,"corpo":"<p>vem ... bo\u00eamios ... tem atra\u00eddo ... tev\u00ea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20 ","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2443902","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca das mudan\u00e7as que seriam obrigat\u00f3rias para fins de concord\u00e2ncia caso, na linha 18, profissionais fosse substitu\u00eddo por \u201cum profissional\u201d. ","provas":[{"id":71612,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2019-fundatec-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2186360,"hashId":"20f84566ed789a5529e5d4518019fb5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca das mudan\u00e7as que seriam obrigat\u00f3rias para fins de concord\u00e2ncia caso, na linha 18, <strong>profissionais<\/strong> fosse substitu\u00eddo por \u201c<strong>um profissional<\/strong>\u201d. <\/p>","resposta":8580326,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os verbos envolver-se, absorver e chegar passariam por mudan\u00e7as. ","id":8580326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os verbos<strong> envolver-se<\/strong>, <strong>absorver<\/strong> e <strong>chegar<\/strong> passariam por mudan\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os verbos envolver-se, absorver e chegar, al\u00e9m do pronome os, passariam por mudan\u00e7as.","id":8580327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os verbos <strong>envolver-se<\/strong>, <strong>absorver<\/strong> e <strong>chegar<\/strong>, al\u00e9m do pronome <strong>os<\/strong>, passariam por mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o verbo envolver-se ficaria no singular.","id":8580328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o verbo <strong>envolver-se<\/strong> ficaria no singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os verbos envolver-se e chegar passariam por mudan\u00e7as.","id":8580329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os verbos <strong>envolver-se<\/strong> e <strong>chegar<\/strong> passariam por mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente o verbo envolver-se passaria por mudan\u00e7as: ficaria se envolve.","id":8580330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o verbo <strong>envolver-se<\/strong> passaria por mudan\u00e7as: ficaria <strong>se envolve<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Quem cuida dos m\u00e9dicos?Rafaela Moraes Siufi Silva01---------Diploma em m\u00e3os, estamos agora habilitados a exercer a profiss\u00e3o que est\u00e1 incumbida da02--tarefa mais gloriosa: cuidar da sa\u00fade dos nossos pacientes e salvar vidas. Tarefa \u00e1rdua,03--dedica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, muitas alegrias pela certeza do dever cumprido, felicidade pela recupera\u00e7\u00e3o e04--cura dos nossos pacientes, tristeza quando eles partem, ansiedade quando nos deparamos com05--a morte, preocupa\u00e7\u00e3o com as dificuldades e burocracias do sistema de sa\u00fade, noites a fio sem06--dormir, plant\u00f5es e plant\u00f5es\u2026 Ser m\u00e9dico \u00e9 tudo isso!07---------N\u00f3s nos dedicamos ao cuidado, nos esmeramos em fazer o melhor, nos doamos ao pr\u00f3ximo08--e nos esquecemos de n\u00f3s mesmos. Todos os dias conversamos com colegas sobrecarregados,09--tristes, depressivos, visivelmente esgotados, em \u201cBurnout\u201d (S\u00edndrome de Burnout = estado de10--esgotamento f\u00edsico e mental cuja causa est\u00e1 intimamente ligada \u00e0 vida profissional \u2013 Herbert J.11--Freudenberger). Sem tempo para um sono restaurador, celular 24 horas ligado (algu\u00e9m pode12--precisar falar conosco), na maioria das vezes sem praticar atividade f\u00edsica e com a alimenta\u00e7\u00e3o13--desregrada. Assim vamos enfrentando uma rotina recompensadora profissionalmente e14--desgastante f\u00edsica e emocionalmente.15---------Muitos profissionais criam mecanismos de prote\u00e7\u00e3o para enfrentar os sofrimentos16--testemunhados dentro dos hospitais e cl\u00ednicas, n\u00e3o se permitindo envolver-se com pacientes e17--familiares. Essa grande barreira na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente \u00e9 exteriorizada por meio de um18--tratamento frio e distante. Ou pode ocorrer o contr\u00e1rio: profissionais envolvem-se demais com19--a dor e o sofrimento e os absorvem de tal maneira que chegam \u00e0 fadiga de compaix\u00e3o.20--_______, m\u00e9dicos v\u00e3o sobrevivendo e levando a vida de forma desequilibrada, desamparada,21--sem conseguirem retornar \u00e0s suas hist\u00f3rias, \u00e0 sua pr\u00f3pria vida.22---------M\u00e9dicos precisam ser cuidados e, provavelmente, a melhor estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o dos23--profissionais da sa\u00fade seja o autocuidado: realizar mudan\u00e7as comportamentais, iniciando com a24--melhoria no estilo de vida, adotando h\u00e1bitos saud\u00e1veis de alimenta\u00e7\u00e3o e de atividade f\u00edsica,25--agregando \u00e0 agenda um tempo para si mesmo que englobe o lazer e os cuidados pessoais \u201326--como ir ao sal\u00e3o de beleza ou, at\u00e9 mesmo, permitindo-se um momento de \u00f3cio. Em outras27--palavras, \u00e9 necess\u00e1rio equilibrar a balan\u00e7a do cuidar do pr\u00f3ximo e do cuidar de si mesmo, estar28--bem cuidado para cuidar bem.29---------Vale a pena, _________, fazer esta reflex\u00e3o de valores, repesar o tempo, realinhar a vida,30--caminhar com leveza. Sabe aqueles sonhos que nos moviam na adolesc\u00eancia? Aquela esperan\u00e7a31--que brilha nos olhos e acelera o cora\u00e7\u00e3o, o prazer de ouvir uma m\u00fasica ou de \u201cse pegar\u201d olhando32--para o nada? \u00c9 hora de sorrir para os pequenos gestos, sair do \u201cmodo autom\u00e1tico\u201d, reviver os33--objetivos a que se aspira ao se decidir ser m\u00e9dico, tra\u00e7ar o caminho de luta e dedica\u00e7\u00e3o \u00e034--medicina, o porqu\u00ea da escolha desta profiss\u00e3o t\u00e3o brilhante e magn\u00edfica, que tanto nos35--engrandece como seres humanos, sem nos esquecermos de n\u00f3s. Nossas fam\u00edlias, amigos e36--pacientes agradecem! E a sa\u00fade tamb\u00e9m!Rafaela Moraes Siufi Silva \u00e9 m\u00e9dica oncologista pediatra. Texto adaptado especialmente para esta prova.Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistaportalsaude.com.br\/cidade\/campo-grande\/quem-cuida-dos-medicos-e-omomento-de-avaliar-a-importancia-do-autocuidado (07\/08\/2019)","id":508572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem cuida dos m\u00e9dicos?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Rafaela Moraes Siufi Silva<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Diploma em m\u00e3os, estamos agora habilitados a exercer a profiss\u00e3o <strong>que est\u00e1 incumbida da<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tarefa mais gloriosa: cuidar da sa\u00fade dos nossos pacientes e salvar vidas. Tarefa \u00e1rdua,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dedica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, muitas alegrias pela certeza do dever cumprido, felicidade pela recupera\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cura dos nossos pacientes, tristeza <u>quando eles partem<\/u>, ansiedade quando nos deparamos com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a morte, preocupa\u00e7\u00e3o com as dificuldades e burocracias do sistema de sa\u00fade, noites a fio sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dormir, plant\u00f5es e plant\u00f5es\u2026 Ser m\u00e9dico \u00e9 tudo isso!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>N\u00f3s nos dedicamos ao cuidado<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/span> nos esmeramos em fazer o melhor<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">, <\/span>nos doamos ao pr\u00f3ximo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e nos esquecemos de n\u00f3s mesmos. Todos os dias conversamos com colegas sobrecarregados<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tristes<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">, <\/span>depressivos<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">, <\/span>visivelmente esgotados, em \u201c<em>Burnout\u201d (S\u00edndrome de Burnout = estado de<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><em>esgotamento f\u00edsico e mental cuja causa est\u00e1 intimamente ligada \u00e0 vida profissional \u2013 Herbert J.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><em>Freudenberger<\/em>). Sem tempo para um sono restaurador, celular 24 horas ligado (algu\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>precisar falar conosco), na maioria das vezes sem praticar atividade f\u00edsica e com a alimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>desregrada. Assim vamos enfrentando uma rotina recompensadora profissionalmente e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>desgastante f\u00edsica e emocionalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Muitos profissionais criam mecanismos de prote\u00e7\u00e3o para enfrentar os sofrimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>testemunhados dentro dos hospitais e cl\u00ednicas, n\u00e3o se permitindo envolver-se com pacientes e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>familiares. Essa grande barreira na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente <strong>\u00e9 exteriorizada <\/strong>por meio de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tratamento frio e distante. Ou pode ocorrer o contr\u00e1rio: <u>profissionais<\/u> envolvem-se demais com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a dor e o sofrimento e os absorvem de tal maneira <u>que<\/u> <strong>chegam \u00e0<\/strong> fadiga de compaix\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>_______, m\u00e9dicos v\u00e3o sobrevivendo e levando a vida de forma desequilibrada, desamparada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sem conseguirem<strong> retornar \u00e0s<\/strong> suas hist\u00f3rias, <strong>\u00e0<\/strong> sua pr\u00f3pria vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>M\u00e9dicos precisam ser cuidados e, provavelmente, a melhor estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>profissionais da sa\u00fade seja o autocuidado<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">:<\/span> realizar mudan\u00e7as comportamentais, iniciando com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>melhoria no estilo de vida, adotando h\u00e1bitos saud\u00e1veis de alimenta\u00e7\u00e3o e de atividade f\u00edsica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>agregando \u00e0 agenda um tempo para si mesmo que englobe o lazer e os cuidados pessoais \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>como ir ao sal\u00e3o de beleza ou, at\u00e9 mesmo, permitindo-se um momento de \u00f3cio. Em outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>palavras, \u00e9 necess\u00e1rio <u>equilibrar a balan\u00e7a do cuidar do pr\u00f3ximo e do cuidar de si mesmo<\/u>, estar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>bem cuidado para cuidar bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Vale a pena, _________, fazer esta reflex\u00e3o de valores, repesar o tempo, realinhar a vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>caminhar com leveza. Sabe aqueles sonhos que nos moviam na adolesc\u00eancia? Aquela esperan\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que brilha nos olhos e acelera o cora\u00e7\u00e3o, o prazer de ouvir uma m\u00fasica ou de \u201cse pegar\u201d olhando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>para o nada? \u00c9 hora de sorrir para os pequenos gestos, sair do \u201cmodo autom\u00e1tico\u201d, reviver os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>objetivos <u>a<\/u> que se aspira ao se decidir ser m\u00e9dico, tra\u00e7ar o caminho de luta e dedica\u00e7\u00e3o \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>medicina, o porqu\u00ea da escolha desta profiss\u00e3o t\u00e3o brilhante e magn\u00edfica, que tanto <strong>nos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><strong>engrandece<\/strong> como seres humanos, sem nos esquecermos de n\u00f3s. Nossas fam\u00edlias, amigos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pacientes agradecem<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">!<\/span> E a sa\u00fade tamb\u00e9m!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rafaela Moraes Siufi Silva \u00e9 m\u00e9dica oncologista pediatra. Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistaportalsaude.com.br\/cidade\/campo-grande\/quem-cuida-dos-medicos-e-omomento-de-avaliar-a-importancia-do-autocuidado (07\/08\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2186360","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ranking das principais economias mundiais est\u00e1 em plena transforma\u00e7\u00e3o. A luta por posi\u00e7\u00f5es destacadas na lista sofrer\u00e1 algumas mudan\u00e7as not\u00e1veis nos pr\u00f3ximos meses e anos, segundo as proje\u00e7\u00f5es publicadas pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI). Nesse sentido, atualmente as tr\u00eas primeiras posi\u00e7\u00f5es no ranking econ\u00f4mico das maiores pot\u00eancias mundiais est\u00e3o ocupadas, respectivamente, por quais dos seguintes pa\u00edses, de acordo com o FMI?","provas":[{"id":64614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":64615,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-administrativo-auxiliar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Administrativo Auxiliar - 2019"},{"id":64616,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1988317,"hashId":"791ab4806205053eb47546b491b17425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ranking das principais economias mundiais est\u00e1 em plena transforma\u00e7\u00e3o. A luta por posi\u00e7\u00f5es destacadas na lista sofrer\u00e1 algumas mudan\u00e7as not\u00e1veis nos pr\u00f3ximos meses e anos, segundo as proje\u00e7\u00f5es publicadas pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI). Nesse sentido, atualmente as tr\u00eas primeiras posi\u00e7\u00f5es no ranking econ\u00f4mico das maiores pot\u00eancias mundiais est\u00e3o ocupadas, respectivamente, por quais dos seguintes pa\u00edses, de acordo com o FMI?<\/p>","resposta":7722598,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alemanha, It\u00e1lia e Coreia do Sul.","id":7722597,"corpo":"<p>Alemanha, It\u00e1lia e Coreia do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estados Unidos, China e Jap\u00e3o.","id":7722598,"corpo":"<p>Estados Unidos, China e Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Finl\u00e2ndia, Su\u00ed\u00e7a e Alemanha.","id":7722599,"corpo":"<p>Finl\u00e2ndia, Su\u00ed\u00e7a e Alemanha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inglaterra, \u00cdndia e Austr\u00e1lia.","id":7722600,"corpo":"<p>Inglaterra, \u00cdndia e Austr\u00e1lia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Noruega, Hong Kong e Taiwan.","id":7722601,"corpo":"<p>Noruega, Hong Kong e Taiwan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os n\u00fameros naturais:_I. A soma de dois n\u00fameros naturais pares \u00e9 sempre um n\u00famero par.II. A soma de dois n\u00fameros \u00edmpares \u00e9 sempre um n\u00famero \u00edmpar.III. H\u00e1 infinitos n\u00fameros primos._Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1988319,"hashId":"f1a320d74750b9765a9a9cac8c8fa41c","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os n\u00fameros naturais:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p>I. A soma de dois n\u00fameros naturais pares \u00e9 sempre um n\u00famero par.<\/p><p>II. A soma de dois n\u00fameros \u00edmpares \u00e9 sempre um n\u00famero \u00edmpar.<\/p><p>III. H\u00e1 infinitos n\u00fameros primos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7722610,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7722607,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7722608,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7722609,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7722610,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7722611,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408639,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-naturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00fameros Primos","oab":false,"nome":"N\u00fameros Primos","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408660,"slug":"matematica-numeros-primos"}],"slug":"matematica\/1988319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa realizada com 100 pessoas em Para\u00ed, constatou-se que 30 delas gostam de Matem\u00e1tica, 50 gostam de L\u00f3gica e 20 gostam de L\u00f3gica e Matem\u00e1tica ao mesmo tempo. O n\u00famero de pessoas consultadas, na pesquisa em Para\u00ed, que n\u00e3o gostam nem de L\u00f3gica nem de Matem\u00e1tica \u00e9:","provas":[{"id":64614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1988349,"hashId":"410718920077f3d776ec2aaa1f233433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa realizada com 100 pessoas em Para\u00ed, constatou-se que 30 delas gostam de Matem\u00e1tica, 50 gostam de L\u00f3gica e 20 gostam de L\u00f3gica e Matem\u00e1tica ao mesmo tempo. O n\u00famero de pessoas consultadas, na pesquisa em Para\u00ed, que n\u00e3o gostam nem de L\u00f3gica nem de Matem\u00e1tica \u00e9:<\/p>","resposta":7722760,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7722757,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":7722758,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":7722759,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.","id":7722760,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.","id":7722761,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1988349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os termos t\u00e9cnicos abaixo e seus conceitos, assinalando a alternativa correta.","provas":[{"id":64614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1988361,"hashId":"916f7a53b67cc585a1051b20959fdb21","enunciado":"<p>Analise os termos t\u00e9cnicos abaixo e seus conceitos, assinalando a alternativa correta.<\/p>","resposta":7722820,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afasia: dificuldade de deglutir.","id":7722817,"corpo":"<p>Afasia: dificuldade de deglutir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ataxia: fraqueza muscular moment\u00e2nea.","id":7722818,"corpo":"<p>Ataxia: fraqueza muscular moment\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disfagia: dificuldade para falar.","id":7722819,"corpo":"<p>Disfagia: dificuldade para falar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemoptise: sangue expelido pela tosse dos pulm\u00f5es. ","id":7722820,"corpo":"<p>Hemoptise: sangue expelido pela tosse dos pulm\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pet\u00e9quias: mancha rosa na pele, com eleva\u00e7\u00e3o.","id":7722821,"corpo":"<p>Pet\u00e9quias: mancha rosa na pele, com eleva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A um paciente foi prescrito soro fisiol\u00f3gico 0,9% para 24 horas, com gotejo de 14 macrogotas por minuto. Em 6 horas de um turno de trabalho, quantos mililitros ir\u00e1 receber esse paciente?","provas":[{"id":64614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1988365,"hashId":"f58fd75b8fc14ef87483a49223982dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A um paciente foi prescrito soro fisiol\u00f3gico 0,9% para 24 horas, com gotejo de 14 macrogotas por minuto. Em 6 horas de um turno de trabalho, quantos mililitros ir\u00e1 receber esse paciente?<\/p>","resposta":7722839,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 ml.","id":7722837,"corpo":"<p>150 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 ml.","id":7722838,"corpo":"<p>250 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"252 ml.","id":7722839,"corpo":"<p>252 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 ml.","id":7722840,"corpo":"<p>300 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 ml.","id":7722841,"corpo":"<p>500 ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de linhas da tabela-verdade da proposi\u00e7\u00e3o (P\u2227Q)\u21d4R \u00e9:","provas":[{"id":64615,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-administrativo-auxiliar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Administrativo Auxiliar - 2019"},{"id":64616,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1989748,"hashId":"0c064083376d548a537151579d7753e2","enunciado":"<p>O n\u00famero de linhas da tabela-verdade da proposi\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(P\u2227Q\\right)\u21d4R\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2227<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p>","resposta":7729268,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":7729264,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":7729265,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":7729266,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":7729267,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":7729268,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero de Linhas de uma Tabela-Verdade ( n\u00famero de valora\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"N\u00famero de Linhas de uma Tabela-Verdade ( n\u00famero de valora\u00e7\u00f5es)","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425272,"slug":"raciocinio-logico-numero-de-linhas-de-uma-tabela-verdade-numero-de-valoracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 NBC TG 29 (R2) \u2013 Ativo biol\u00f3gico e produto agr\u00edcola, item 43, \u201ca entidade \u00e9 encorajada a fornecer uma descri\u00e7\u00e3o da quantidade de cada grupo de ativos biol\u00f3gicos, distinguindo entre consum\u00edveis e de produ\u00e7\u00e3o ou entre maduros e imaturos, conforme apropriado\u201d. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o e considerando a NBC TG 29 (R2) \u2013 Ativo biol\u00f3gico e produto agr\u00edcola, s\u00e3o exemplos de ativos biol\u00f3gicos consum\u00edveis, EXCETO:","provas":[{"id":38062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:40","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1100627,"hashId":"ad6952a47877c67ccf355dbef345a306","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 NBC TG 29 (R2) \u2013 Ativo biol\u00f3gico e produto agr\u00edcola, item 43, \u201ca entidade \u00e9 encorajada a fornecer\r\numa descri\u00e7\u00e3o da quantidade de cada grupo de ativos biol\u00f3gicos, distinguindo entre consum\u00edveis e de produ\u00e7\u00e3o ou\r\nentre maduros e imaturos, conforme apropriado\u201d. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o e considerando a NBC TG 29 (R2) \u2013\r\nAtivo biol\u00f3gico e produto agr\u00edcola, s\u00e3o exemplos de ativos biol\u00f3gicos consum\u00edveis, EXCETO:<\/p>","resposta":3894950,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planta\u00e7\u00f5es de milho e trigo.","id":3894947,"corpo":"<p align=justify>Planta\u00e7\u00f5es de milho e trigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rvores para a produ\u00e7\u00e3o de madeira.","id":3894948,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rvores para a produ\u00e7\u00e3o de madeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rebanhos de animais mantidos para a produ\u00e7\u00e3o de carne.","id":3894949,"corpo":"<p align=justify>Rebanhos de animais mantidos para a produ\u00e7\u00e3o de carne.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plantas portadoras mantidas para produzirem frutos por mais de um per\u00edodo.","id":3894950,"corpo":"<p align=justify>Plantas portadoras mantidas para produzirem frutos por mais de um per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TG 24 (R2) \u2013 Evento subsequente, as alternativas a seguir s\u00e3o exemplos de eventos subsequentes ao per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Tais eventos subsequentes exigem que a entidade ajuste os valores reconhecidos em suas demonstra\u00e7\u00f5es ou reconhe\u00e7a itens que n\u00e3o tenham sido previamente reconhecidos, EXCETO:","provas":[{"id":38062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:40","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1100639,"hashId":"3e39097ecd56428e8e4b716978c690f9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBC TG 24 (R2) \u2013 Evento subsequente, as alternativas a seguir s\u00e3o exemplos de eventos\r\nsubsequentes ao per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Tais eventos subsequentes exigem\r\nque a entidade ajuste os valores reconhecidos em suas demonstra\u00e7\u00f5es ou reconhe\u00e7a itens que n\u00e3o tenham sido\r\npreviamente reconhecidos, EXCETO:<\/p>","resposta":3895015,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descoberta de fraude ou erros que mostrem que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis estavam incorretas.","id":3895014,"corpo":"<p align=justify>Descoberta de fraude ou erros que mostrem que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis estavam incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O decl\u00ednio do valor justo de investimentos ocorrido no per\u00edodo compreendido entre o final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es e a data de autoriza\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es.","id":3895015,"corpo":"<p align=justify>O decl\u00ednio do valor justo de investimentos ocorrido no per\u00edodo compreendido entre o final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que\r\nse referem as demonstra\u00e7\u00f5es e a data de autoriza\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, do custo de ativos comprados ou do valor de ativos recebidos em troca de ativos vendidos antes do final daquele per\u00edodo.","id":3895016,"corpo":"<p align=justify>Determina\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, do custo de ativos comprados\r\nou do valor de ativos recebidos em troca de ativos vendidos antes do final daquele per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o ou pagamento em processo judicial ap\u00f3s o final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, confirmando que a entidade j\u00e1 tinha a obriga\u00e7\u00e3o presente ao final daquele per\u00edodo cont\u00e1bil.","id":3895017,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00e3o ou pagamento em processo judicial ap\u00f3s o final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis, confirmando que a entidade j\u00e1 tinha a obriga\u00e7\u00e3o presente ao final daquele per\u00edodo cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416879,"slug":"contabilidade-geral-mensuracao-a-valor-justo"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada exerc\u00edcio social a empresa apura o resultado de suas opera\u00e7\u00f5es. De acordo com o art. 187 da Lei n\u00ba 6.404\/76, dever\u00e3o ser apresentadas na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio as informa\u00e7\u00f5es a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":38062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:40","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1100667,"hashId":"a4ada362428f3e3c5df4c9e8ba6a01fd","enunciado":"A cada exerc\u00edcio social a empresa apura o resultado de suas opera\u00e7\u00f5es. De acordo com o art. 187 da Lei n\u00ba 6.404\/76,\r\ndever\u00e3o ser apresentadas na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio as informa\u00e7\u00f5es a seguir, EXCETO:","resposta":3895148,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As despesas com as vendas.","id":3895145,"corpo":"<p align=justify>As despesas com as vendas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A receita bruta das vendas e servi\u00e7os.","id":3895146,"corpo":"<p align=justify>A receita bruta das vendas e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A receita l\u00edquida das vendas e servi\u00e7os.","id":3895147,"corpo":"<p align=justify>A receita l\u00edquida das vendas e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A segrega\u00e7\u00e3o entre vendas no mercado dom\u00e9stico e no mercado externo.","id":3895148,"corpo":"<p align=justify>A segrega\u00e7\u00e3o entre vendas no mercado dom\u00e9stico e no mercado externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1100667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A normatiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos cont\u00e1beis relativos a provis\u00f5es, passivos contingentes e ativos contingentes foi elaborada com base na Norma Brasileira de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, NBC TSP 03, de 21 de outubro de 2016, aprovada pelo Conselho Federal de Contabilidade e utilizada no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o para colaborar com o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. Segundo a NBC TPS 03 e o MCASP 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, o Passivo Contingente N\u00c3O pode ser definido como um(a)","provas":[{"id":38062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:40","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1100678,"hashId":"5d53a29c0511bf20863d55b4eb65da0a","enunciado":"<p align=justify>A normatiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos cont\u00e1beis relativos a provis\u00f5es, passivos contingentes e ativos contingentes foi\r\nelaborada com base na Norma Brasileira de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, NBC TSP 03, de 21 de outubro\r\nde 2016, aprovada pelo Conselho Federal de Contabilidade e utilizada no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor\r\nP\u00fablico (MCASP) 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o para colaborar com o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. Segundo a NBC\r\nTPS 03 e o MCASP 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, o Passivo Contingente N\u00c3O pode ser definido como um(a)<\/p>","resposta":3895192,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o presente que decorre de eventos passados, mas n\u00e3o \u00e9 reconhecida porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer uma estimativa confi\u00e1vel do valor da obriga\u00e7\u00e3o.","id":3895189,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o presente que decorre de eventos passados, mas n\u00e3o \u00e9 reconhecida porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer uma\r\nestimativa confi\u00e1vel do valor da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que resulta de eventos passados, e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros incertos, n\u00e3o completamente sob o controle da entidade.","id":3895190,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que resulta de eventos passados, e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o\r\nde um ou mais eventos futuros incertos, n\u00e3o completamente sob o controle da entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o presente que decorre de eventos passados, mas n\u00e3o \u00e9 reconhecida porque \u00e9 improv\u00e1vel que a sa\u00edda de recursos que incorporam benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os seja exigida para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o.","id":3895191,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o presente que decorre de eventos passados, mas n\u00e3o \u00e9 reconhecida porque \u00e9 improv\u00e1vel que a sa\u00edda de\r\nrecursos que incorporam benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os seja exigida para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evento n\u00e3o planejado ou n\u00e3o esperado que n\u00e3o esteja totalmente sob o controle da entidade e que acarreta a possibilidade de um ingresso de recursos sob a forma de benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 entidade.","id":3895192,"corpo":"<p align=justify>evento n\u00e3o planejado ou n\u00e3o esperado que n\u00e3o esteja totalmente sob o controle da entidade e que acarreta a\r\npossibilidade de um ingresso de recursos sob a forma de benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0\r\nentidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00e3o, Passivo Contingente e Ativo Contingente (MCASP e NBC TSP 03)","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o, Passivo Contingente e Ativo Contingente (MCASP e NBC TSP 03)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412487,"slug":"contabilidade-publica-provisao-passivo-contingente-e-ativo-contingente-mcasp-e-nbc-tsp-03"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00e3o","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o","pai":412487,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412541,"slug":"contabilidade-publica-provisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o","pai":412541,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412546,"slug":"contabilidade-publica-mensuracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7as nas Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7as nas Provis\u00f5es","pai":412546,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412549,"slug":"contabilidade-publica-mudancas-nas-provisoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es, Passivos e Ativos Contingentes (NBC TSP 3)","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es, Passivos e Ativos Contingentes (NBC TSP 3)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412597,"slug":"contabilidade-publica-provisoes-passivos-e-ativos-contingentes-nbc-tsp-3"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC PG 100, de 24 de janeiro de 2014 \u2013 Aplica\u00e7\u00e3o Geral aos Profissionais da Contabilidade \u201cestabelece a estrutura conceitual que o profissional da contabilidade deve aplicar para: (a) identificar amea\u00e7as ao cumprimento dos princ\u00edpios \u00e9ticos; (b) avaliar a import\u00e2ncia das amea\u00e7as identificadas; e (c) aplicar salvaguardas, quando necess\u00e1rio, para eliminar as amea\u00e7as ou reduzi-las a um n\u00edvel aceit\u00e1vel\u201d. Quanto aos princ\u00edpios \u00e9ticos que o profissional da contabilidade deve cumprir, analise as afirmativas a seguir. I. Integridade: ser franco e honesto em todos os relacionamentos profissionais e comerciais. II. Objetividade: cumprir as leis e o regulamento pertinentes e evitar qualquer a\u00e7\u00e3o que desacredite a profiss\u00e3o. III. Compet\u00eancia profissional e devido zelo: manter o conhecimento e a habilidade profissionais no n\u00edvel adequado para assegurar que clientes e\/ou empregador recebam servi\u00e7os profissionais competentes com base em desenvolvimentos atuais da pr\u00e1tica, legisla\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnicas, e agir diligentemente e de acordo com as normas t\u00e9cnicas e profissionais aplic\u00e1veis. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":38062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:41","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1100720,"hashId":"263e6a1ffe5dd5e7ddb724620355175b","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">A NBC PG 100, de 24 de janeiro de 2014 \u2013 Aplica\u00e7\u00e3o Geral aos Profissionais da Contabilidade \u201cestabelece a estrutura\r\nconceitual que o profissional da contabilidade deve aplicar para: (a) identificar amea\u00e7as ao cumprimento dos\r\nprinc\u00edpios \u00e9ticos; (b) avaliar a import\u00e2ncia das amea\u00e7as identificadas; e (c) aplicar salvaguardas, quando necess\u00e1rio,\r\npara eliminar as amea\u00e7as ou reduzi-las a um n\u00edvel aceit\u00e1vel\u201d. Quanto aos princ\u00edpios \u00e9ticos que o profissional da\r\ncontabilidade deve cumprir, analise as afirmativas a seguir. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">I. Integridade: ser franco e honesto em todos os relacionamentos profissionais e comerciais. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">II. Objetividade: cumprir as leis e o regulamento pertinentes e evitar qualquer a\u00e7\u00e3o que desacredite a profiss\u00e3o. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">III. Compet\u00eancia profissional e devido zelo: manter o conhecimento e a habilidade profissionais no n\u00edvel adequado para\r\nassegurar que clientes e\/ou empregador recebam servi\u00e7os profissionais competentes com base em desenvolvimentos\r\natuais da pr\u00e1tica, legisla\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnicas, e agir diligentemente e de acordo com as normas t\u00e9cnicas e profissionais\r\naplic\u00e1veis. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/div>","resposta":3895384,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3895381,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3895382,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3895383,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3895384,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBC TA 620 \u2013 Utiliza\u00e7\u00e3o do Trabalho de Especialistas, o especialista do auditor \u00e9 uma pessoa ou organiza\u00e7\u00e3o com especializa\u00e7\u00e3o em \u00e1rea que n\u00e3o contabilidade ou auditoria, contratado pelo auditor, cujo trabalho nessa \u00e1rea \u00e9 utilizado pelo auditor para ajud\u00e1-lo a obter evid\u00eancia de auditoria suficiente e apropriada. O especialista do auditor pode ser interno (um s\u00f3cio, ou equivalente no setor p\u00fablico quando relevante, ou uma pessoa que faz parte da equipe, incluindo equipe tempor\u00e1ria, da firma do auditor ou de firma da rede), ou externo. Um especialista do auditor pode ser necess\u00e1rio para ajudar o auditor em um ou mais dos seguintes assuntos, EXCETO:","provas":[{"id":38062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:41","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1100722,"hashId":"89d738b60dffef06e2cc3c08b3d64797","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBC TA 620 \u2013 Utiliza\u00e7\u00e3o do Trabalho de Especialistas, o especialista do auditor \u00e9 uma pessoa ou\r\norganiza\u00e7\u00e3o com especializa\u00e7\u00e3o em \u00e1rea que n\u00e3o contabilidade ou auditoria, contratado pelo auditor, cujo trabalho\r\nnessa \u00e1rea \u00e9 utilizado pelo auditor para ajud\u00e1-lo a obter evid\u00eancia de auditoria suficiente e apropriada. O especialista\r\ndo auditor pode ser interno (um s\u00f3cio, ou equivalente no setor p\u00fablico quando relevante, ou uma pessoa que faz\r\nparte da equipe, incluindo equipe tempor\u00e1ria, da firma do auditor ou de firma da rede), ou externo. Um especialista\r\ndo auditor pode ser necess\u00e1rio para ajudar o auditor em um ou mais dos seguintes assuntos, EXCETO:<\/p>","resposta":3895393,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entendimento da entidade e de seu ambiente, incluindo seus controles internos.","id":3895390,"corpo":"<p align=justify>Entendimento da entidade e de seu ambiente, incluindo seus controles internos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de respostas gerais aos riscos avaliados no n\u00edvel de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3895391,"corpo":"<p align=justify>Determina\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de respostas gerais aos riscos avaliados no n\u00edvel de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da sufici\u00eancia e adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia de auditoria obtida na forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3895392,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o da sufici\u00eancia e adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia de auditoria obtida na forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o sobre as demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de procedimentos adicionais de auditoria para responder aos riscos avaliados no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00e3o, compreendendo a indaga\u00e7\u00e3o e os procedimentos anal\u00edticos.","id":3895393,"corpo":"<p align=justify>Execu\u00e7\u00e3o de procedimentos adicionais de auditoria para responder aos riscos avaliados no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00e3o,\r\ncompreendendo a indaga\u00e7\u00e3o e os procedimentos anal\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4668,"slug":"auditoria-utilizacao-de-outros-trabalhos"}],"slug":"auditoria\/1100722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um vendedor ambulante verificou que quando cobra R$ 7,00 o sanduiche natural vende 80 unidades e quando reduziu o pre\u00e7o em um real vendeu 100 unidades, admitindo esta rela\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os linear, qual deve ser o pre\u00e7o cobrado pelo vendedor para que sua receita seja a maior poss\u00edvel?","provas":[{"id":38321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1111470,"hashId":"005ad7ec11e33c6c537b733a0d178028","enunciado":"<p align=justify>Um vendedor ambulante verificou que\r\nquando cobra R$ 7,00 o sanduiche natural\r\nvende 80 unidades e quando reduziu o pre\u00e7o\r\nem um real vendeu 100 unidades, admitindo\r\nesta rela\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os linear, qual deve ser o\r\npre\u00e7o cobrado pelo vendedor para que sua\r\nreceita seja a maior poss\u00edvel?<\/p>","resposta":3944143,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5,00.","id":3944142,"corpo":"R$ 5,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5,50.","id":3944143,"corpo":"R$ 5,50.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 6,50.","id":3944144,"corpo":"R$ 6,50.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 7,50.","id":3944145,"corpo":"R$ 7,50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 8,00.","id":3944146,"corpo":"R$ 8,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/1111470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de descarte deve ter como objetivo principal a manuten\u00e7\u00e3o do acervo da biblioteca, com o n\u00edvel de adequa\u00e7\u00e3o requerido para o melhor atendimento aos usu\u00e1rios, cobrindo todos os campos de assuntos definidos como pertinentes, dentro das diretrizes pol\u00edticas e das atividades da institui\u00e7\u00e3o \u00e0 qual se vincula. Evita o crescimento desordenado da cole\u00e7\u00e3o e deve servir como documento b\u00e1sico de apoio e subs\u00eddio para o corpo t\u00e9cnico na realiza\u00e7\u00e3o de descarte de material bibliogr\u00e1fico. Vantagens oriundas de uma pol\u00edtica de descarte bem definida, EXCETO:","provas":[{"id":38342,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1112954,"hashId":"fd48ee4ee6c1ed72bed0b8c8964ddd61","enunciado":"<p align=\"justify\">A defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de descarte deve ter\r\ncomo objetivo principal a manuten\u00e7\u00e3o do acervo da\r\nbiblioteca, com o n\u00edvel de adequa\u00e7\u00e3o requerido para\r\no melhor atendimento aos usu\u00e1rios, cobrindo todos os campos de assuntos definidos como pertinentes,\r\ndentro das diretrizes pol\u00edticas e das atividades da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o \u00e0 qual se vincula. Evita o crescimento\r\ndesordenado da cole\u00e7\u00e3o e deve servir como\r\ndocumento b\u00e1sico de apoio e subs\u00eddio para o corpo\r\nt\u00e9cnico na realiza\u00e7\u00e3o de descarte de material\r\nbibliogr\u00e1fico. Vantagens oriundas de uma pol\u00edtica de\r\ndescarte bem definida, EXCETO:<\/p>","resposta":3950221,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cole\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores e, como consequ\u00eancia, melhor processadas, utilizando os mesmos recursos dispon\u00edveis.","id":3950220,"corpo":"As cole\u00e7\u00f5es s\u00e3o menores e, como consequ\u00eancia,\r\nmelhor processadas, utilizando os mesmos recursos\r\ndispon\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dilui\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o n\u00facleo.","id":3950221,"corpo":"Dilui\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o n\u00facleo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o relevante toma-se mais acess\u00edvel.","id":3950222,"corpo":"A informa\u00e7\u00e3o relevante toma-se mais acess\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os custos de manuten\u00e7\u00e3o se reduzem.","id":3950223,"corpo":"Os custos de manuten\u00e7\u00e3o se reduzem.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 10.753\/2003 - Pol\u00edtica Nacional do Livro","oab":false,"nome":"Lei n. 10.753\/2003 - Pol\u00edtica Nacional do Livro","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402318,"slug":"biblioteconomia-lei-n-10-753-2003-politica-nacional-do-livro"}],"slug":"biblioteconomia\/1112954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"core-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Teoria Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o, s\u00e3o consideradas fun\u00e7\u00f5es administrativas:","provas":[{"id":39358,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"core-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-mt-mt-2019-instituto-excelencia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CORE MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1153665,"hashId":"3e426b91f27da49a4843e36a38e9bc89","enunciado":"<p align=\"justify\"><b>De acordo com a Teoria Neocl\u00e1ssica da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, s\u00e3o consideradas fun\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas:<\/b><\/p>","resposta":4121619,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico, T\u00e1tico e Operacional.","id":4121616,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Estrat\u00e9gico, T\u00e1tico e Operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o, Coordena\u00e7\u00e3o, Gerenciamento e Dire\u00e7\u00e3o","id":4121617,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o, Coordena\u00e7\u00e3o, Gerenciamento e\r\nDire\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o, Pra\u00e7a, Produto e Promo\u00e7\u00e3o.","id":4121618,"corpo":"<p align=justify>Pre\u00e7o, Pra\u00e7a, Produto e Promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle.","id":4121619,"corpo":"<p align=justify>Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4121620,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404579,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404580,"slug":"administracao-geral-teoria-neoclassica-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1153665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os incisos do Art.3\u00ba da Lei n\u00ba 9394\/96. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque o(s) INCORRETO(S). \u201cArt. 3\u00ba O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: (...)\u201d. I. Gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988. II. Garantia de padr\u00e3o de qualidade. III. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia familiar, social e extraescolar. ","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":66452,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2019"},{"id":66453,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2019"},{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":66462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":66463,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2025640,"hashId":"acde1946380e44d8179d568a271071ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os incisos do Art.3\u00ba da Lei n\u00ba 9394\/96. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque o(s) INCORRETO(S). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 3\u00ba O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: (...)\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Garantia de padr\u00e3o de qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia familiar, social e extraescolar. <\/p>","resposta":7889808,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II apenas.","id":7889805,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas. ","id":7889806,"corpo":"<p>I e II apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7889807,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":7889808,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I; II e III.","id":7889809,"corpo":"<p>I; II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos 2007, no tocante \u00e0 \u201cForma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de profissionais\u201d, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":66452,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2019"},{"id":66453,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2019"},{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":66462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":66463,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2025654,"hashId":"036d1af301b3d52c7836da719bf1161f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos 2007, no tocante \u00e0 \u201cForma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de profissionais\u201d, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7889875,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos profissionais, especialmente aqueles da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o e de educadores(as) sociais em direitos humanos, contemplando as \u00e1reas do PNEDH.","id":7889872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos profissionais, especialmente aqueles da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o e de educadores(as) sociais em direitos humanos, contemplando as \u00e1reas do PNEDH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oportunizar a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e extens\u00e3o com foco na educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos, na forma\u00e7\u00e3o inicial dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o e de outras \u00e1reas.","id":7889873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oportunizar a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e extens\u00e3o com foco na educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos, na forma\u00e7\u00e3o inicial dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o e de outras \u00e1reas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer diretrizes curriculares para a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de profissionais em educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos, nos v\u00e1rios n\u00edveis e modalidades de ensino.","id":7889874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diretrizes curriculares para a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de profissionais em educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos, nos v\u00e1rios n\u00edveis e modalidades de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regulamentar e capacitar profissionais para incentivar a interdisciplinaridade e a transdisciplinaridade na educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos.","id":7889875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamentar e capacitar profissionais para incentivar a interdisciplinaridade e a transdisciplinaridade na educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir o tema dos direitos humanos como conte\u00fado curricular na forma\u00e7\u00e3o de agentes sociais p\u00fablicos e privados.","id":7889876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir o tema dos direitos humanos como conte\u00fado curricular na forma\u00e7\u00e3o de agentes sociais p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos- PNEDH","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos- PNEDH","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":430085,"slug":"direitos-humanos-plano-nacional-de-educacao-em-direitos-humanos-pnedh"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica pedag\u00f3gica contempor\u00e2nea brasileira fundamenta-se em duas tend\u00eancias: a liberal e a progressista.A primeira entende que o indiv\u00edduo deve entender a sociedade como a base dos valores e normas para o desenvolvimento de sua cultura individual, j\u00e1 a segunda o coloca como algu\u00e9m que constr\u00f3i a sua realidade, analisando de forma cr\u00edtica as realidades sociais. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que os dois conceitos t\u00eam como ponto de converg\u00eancia:","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":66452,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2019"},{"id":66453,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2019"},{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":66462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":66463,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2025667,"hashId":"3fab860e084b43566dcb405f053aad68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica pedag\u00f3gica contempor\u00e2nea brasileira fundamenta-se em duas tend\u00eancias: a liberal e a progressista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira entende que o indiv\u00edduo deve entender a sociedade como a base dos valores e normas para o desenvolvimento de sua cultura individual, j\u00e1 a segunda o coloca como algu\u00e9m que constr\u00f3i a sua realidade, analisando de forma cr\u00edtica as realidades sociais. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que os dois conceitos t\u00eam como ponto de converg\u00eancia:<\/p>","resposta":7889937,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de um sujeito passivo diante da realidade em que vive;","id":7889934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o de um sujeito passivo diante da realidade em que vive;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter conteudista da forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo;","id":7889935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter conteudista da forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia da escola na prepara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo para o mercado de trabalho;","id":7889936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da escola na prepara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo para o mercado de trabalho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O papel da educa\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo socialmente ativo;","id":7889937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel da educa\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo socialmente ativo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia no processo de aprendizagem, em detrimento \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da escola.","id":7889938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia no processo de aprendizagem, em detrimento \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"}],"slug":"pedagogia\/2025667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Justi\u00e7a d\u00e1 mais uma semana para o governo federal recolocar radares - Juiz de Bras\u00edlia determina que equipamentos (...) ter\u00e3o de voltar a funcionar nas rodovias federais at\u00e9 o dia 23.12.2019. A nova data foi determinada pelo juiz Marcelo Gentil Monteiro, da 1\u00aa Vara da Se\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal, que acolheu neste domingo (15) pedido de aumento de prazo feito pela Uni\u00e3o. Na solicita\u00e7\u00e3o, o governo apontava uma s\u00e9rie de dificuldades administrativas para a operacionaliza\u00e7\u00e3o do retorno \u00e0s atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. (Do R7 Brasil. 16.12.2019)(https:\/\/noticias.r7.com\/brasil\/justica-da-mais-umasemana-para-o-governo-federal-recolocar-radares16122019)Analise as informa\u00e7\u00f5es sobre os tipos de equipamentos (radares) citados na not\u00edcia. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa que identifica os que t\u00eam que voltar a funcionar por determina\u00e7\u00e3o judicial.I. Cartazes.II. V\u00eddeos.III. Est\u00e1ticos.IV. M\u00f3veis.V. Port\u00e1teis.VI. Placas luminosas.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":66452,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2019"},{"id":66453,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2019"},{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":66462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":66463,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2025673,"hashId":"0bd89d3fdb378b0ac60f498dd18b29fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Justi\u00e7a d\u00e1 mais uma semana para o governo federal recolocar radares - Juiz de Bras\u00edlia determina que equipamentos (...) ter\u00e3o de voltar a funcionar nas rodovias federais at\u00e9 o dia 23.12.2019. A nova data foi determinada pelo juiz Marcelo Gentil Monteiro, da 1\u00aa Vara da Se\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal, que acolheu neste domingo (15) pedido de aumento de prazo feito pela Uni\u00e3o. Na solicita\u00e7\u00e3o, o governo apontava uma s\u00e9rie de dificuldades administrativas para a operacionaliza\u00e7\u00e3o do retorno \u00e0s atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. (Do R7 Brasil. 16.12.2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/noticias.r7.com\/brasil\/justica-da-mais-umasemana-para-o-governo-federal-recolocar-radares16122019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7\u00f5es sobre os tipos de equipamentos (radares) citados na not\u00edcia. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa que identifica os que t\u00eam que voltar a funcionar por determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cartazes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. V\u00eddeos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. M\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Port\u00e1teis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Placas luminosas.<\/p>","resposta":7889966,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II e III apenas.","id":7889964,"corpo":"<p>I; II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I; II; III e VI apenas.","id":7889965,"corpo":"<p>I; II; III e VI apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III; IV e V apenas.","id":7889966,"corpo":"<p>III; IV e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II; IV; V e VI apenas.","id":7889967,"corpo":"<p>II; IV; V e VI apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I; II; III; V e VI.","id":7889968,"corpo":"<p>I; II; III; V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2nsito e Transporte","oab":false,"nome":"Tr\u00e2nsito e Transporte","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427835,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-transito-e-transporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2025673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 18 da Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio da Serra diz que: Compete ao Munic\u00edpio, em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, criar para garantir a execu\u00e7\u00e3o de uma Pol\u00edtica de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, assegurando-se: I. Assist\u00eancia m\u00e9dica, social e psicol\u00f3gica \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. II. Cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de abrigos \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Na legisla\u00e7\u00e3o brasileira o assassinato de mulheres decorrente de atos de viol\u00eancia como os citados neste artigo \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":66452,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2019"},{"id":66453,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2019"},{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":66462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":24583,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-altas-habilidades-superdotacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":66463,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva","id":24584,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-auditiva","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Auditiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2025687,"hashId":"c93fac732bb6df7f80c13d526799ccfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 18 da Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio da Serra diz que: Compete ao Munic\u00edpio, em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, criar para garantir a execu\u00e7\u00e3o de uma Pol\u00edtica de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, assegurando-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Assist\u00eancia m\u00e9dica, social e psicol\u00f3gica \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de abrigos \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na legisla\u00e7\u00e3o brasileira o assassinato de mulheres decorrente de atos de viol\u00eancia como os citados neste artigo \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":7890037,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coa\u00e7\u00e3o","id":7890034,"corpo":"<p>Coa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feminismo","id":7890035,"corpo":"<p>Feminismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Misoginia","id":7890036,"corpo":"<p>Misoginia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feminic\u00eddio","id":7890037,"corpo":"<p>Feminic\u00eddio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Covardia","id":7890038,"corpo":"<p>Covardia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Serra - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Serra - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396510,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-serra-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acompanhamento do crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a constitui-se um dos pilares da sa\u00fade infantil, e h\u00e1 in\u00fameras evid\u00eancias cient\u00edficas que norteiam as diretrizes do cuidado da aten\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O crescimento adequado de uma crian\u00e7a depende de m\u00faltiplos fatores, dentre os quais a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o infantil, assinale a alternativa INCORRETA ","provas":[{"id":49155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486441,"hashId":"80eebb01ae02711617e2916f35cf6c8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento do crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a constitui-se um dos pilares da sa\u00fade infantil, e h\u00e1 in\u00fameras evid\u00eancias cient\u00edficas que norteiam as diretrizes do cuidado da aten\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O crescimento adequado de uma crian\u00e7a depende de m\u00faltiplos fatores, dentre os quais a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o infantil, assinale a alternativa INCORRETA <\/p>","resposta":5533109,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 6 meses, dar alimentos complementares (cereais, tub\u00e9rculos, carnes, leguminosas, frutas e legumes) tr\u00eas vezes ao dia, se a crian\u00e7a estiver em aleitamento materno.","id":5533107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 6 meses, dar alimentos complementares (cereais, tub\u00e9rculos, carnes, leguminosas, frutas e legumes) tr\u00eas vezes ao dia, se a crian\u00e7a estiver em aleitamento materno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir dos 6 meses, introduza de forma lenta e gradual outros alimentos, mantendo o leite materno at\u00e9 os 2 anos de idade ou mais. A introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos complementares deve ser lenta e gradual (aos poucos).","id":5533108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos 6 meses, introduza de forma lenta e gradual outros alimentos, mantendo o leite materno at\u00e9 os 2 anos de idade ou mais. A introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos complementares deve ser lenta e gradual (aos poucos).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio, os alimentos complementares devem ser especialmente preparados para a crian\u00e7a. A consist\u00eancia dos alimentos deve ser pastosa (papa ou pur\u00ea), deve-se passar o alimento na peneira para que a crian\u00e7a n\u00e3o engasgue. ","id":5533109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio, os alimentos complementares devem ser especialmente preparados para a crian\u00e7a. A consist\u00eancia dos alimentos deve ser pastosa (papa ou pur\u00ea), deve-se passar o alimento na peneira para que a crian\u00e7a n\u00e3o engasgue. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo recebendo outros alimentos, a crian\u00e7a deve continuar a mamar no peito at\u00e9 os dois anos ou mais, nesta fase, \u00e9 necess\u00e1rio oferecer \u00e1gua tratada, filtrada e fervida, nos intervalos das refei\u00e7\u00f5es.","id":5533110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo recebendo outros alimentos, a crian\u00e7a deve continuar a mamar no peito at\u00e9 os dois anos ou mais, nesta fase, \u00e9 necess\u00e1rio oferecer \u00e1gua tratada, filtrada e fervida, nos intervalos das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/1486441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PMC","id":20647,"slug":"tecnico-em-enfermagem-pmc"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As penalidades a serem impostas pelos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem, conforme o que determina o art. 18, da Lei n\u00b0 5.905, de 12 de julho de 1973, s\u00e3o as seguintes: Marque a op\u00e7\u00e3o que descreve a sequ\u00eancia correta das penas. ","provas":[{"id":50127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PMC","id":20647,"slug":"tecnico-em-enfermagem-pmc"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PMC - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514099,"hashId":"95a505caec3f3a126a832fe90b6b8dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> As penalidades a serem impostas pelos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem, conforme o que determina o art. 18, da Lei n\u00b0 5.905, de 12 de julho de 1973, s\u00e3o as seguintes: Marque a op\u00e7\u00e3o que descreve a sequ\u00eancia correta das penas. <\/p>","resposta":5653759,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia verbal; multa; censura; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional. ","id":5653759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia verbal; multa; censura; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Censura; advert\u00eancia verbal; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; multa; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional. ","id":5653760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Censura; advert\u00eancia verbal; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; multa; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia verbal; censura; multa; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.","id":5653761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia verbal; censura; multa; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; Advert\u00eancia verbal; censura; multa; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional. ","id":5653762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; Advert\u00eancia verbal; censura; multa; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Censura; multa; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; advert\u00eancia verbal; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional. ","id":5653763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Censura; multa; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; advert\u00eancia verbal; cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","oab":false,"nome":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413249,"slug":"enfermagem-conselhos-federal-e-regionais-de-enfermagem-lei-no-5-905-73"}],"slug":"enfermagem\/1514099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador com sistema operacional MS Windows 10 em portugu\u00eas, se um utilizador desse computador quiser acessar o menu Iniciar via teclas de atalho, ele vai utilizar as teclas de atalho CTRL+","provas":[{"id":64430,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":64429,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-de-lingua-portuguesa-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1974747,"hashId":"e2c58d2786f12e2569f9bc3925c81755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um computador com sistema operacional MS Windows 10 em portugu\u00eas, se um utilizador desse computador quiser acessar o menu Iniciar via teclas de atalho, ele vai utilizar as teclas de atalho CTRL+<\/p>","resposta":7660840,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SHIFT +ALT","id":7660836,"corpo":"<p>SHIFT +ALT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SHIFT + DEL","id":7660837,"corpo":"<p>SHIFT  + DEL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SHIFT +ESC","id":7660838,"corpo":"<p>SHIFT +ESC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SHIFT","id":7660839,"corpo":"<p>SHIFT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ESC","id":7660840,"corpo":"<p>ESC<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1974747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor criou a seguinte planilha, via MS Excel 2013 em portugu\u00eas, no qual l \u00e9 linha e c coluna:--I\/cBC1AlunoNota2Aluno123Aluno254Aluno35,15Aluno45,3-A execu\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula:--=M\u00c1XIMO(C2:C5)-M\u00cdNIMO(C2:C5)--Vai apresentar como resultado o valor:","provas":[{"id":64430,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":64429,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-de-lingua-portuguesa-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1974749,"hashId":"099e1122903de8e86fc6d75d05f067ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor criou a seguinte planilha, via MS Excel 2013 em portugu\u00eas, no qual l \u00e9 linha e c coluna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 257px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"107\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">I\/c<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">C<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Aluno<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Nota<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Aluno1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Aluno2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">5<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Aluno3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">5,1<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Aluno4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">5,3<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">=M\u00c1XIMO(C2:C5)-M\u00cdNIMO(C2:C5)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vai apresentar como resultado o valor:<\/p>","resposta":7660848,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0","id":7660846,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,3","id":7660847,"corpo":"<p>2,3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,3","id":7660848,"corpo":"<p>3,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5","id":7660849,"corpo":"<p>3,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,0","id":7660850,"corpo":"<p>4,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1974749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Diversidade e Sexualidade, leia as afirmativas a seguir. 1. A sexualidade n\u00e3o \u00e9 uma \u201cess\u00eancia\u201d encapsulada no interior do indiv\u00edduo, um campo neutro em termos pol\u00edticos. 2. A sexualidade tornou-se um foco de aten\u00e7\u00e3o nas sociedades disciplinares na elabora\u00e7\u00e3o de uma biopol\u00edtica que garantisse a produ\u00e7\u00e3o de corpos saud\u00e1veis, em n\u00edvel individual, e produ\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m saud\u00e1vel, em n\u00edvel coletivo. 3. Os limites simb\u00f3licos que definem o que \u00e9 considerado feminino ou masculino \u00e9 perpassado por rela\u00e7\u00f5es de poder que tendem a fixar o espa\u00e7o social \u201cadequado\u201d para homens e mulheres. 4. O termo \u201cg\u00eanero\u201d \u00e9 uma forma de se referir \u00e0s origens sociais e biol\u00f3gicas das identidades subjetivas de homens e mulheres, ou seja, \u00e9 uma categoria, baseada na op\u00e7\u00e3o individual imposta sobre um corpo sexuado. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em: ","provas":[{"id":64430,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":64429,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-de-lingua-portuguesa-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1974764,"hashId":"bb56e1fb5dde48f9410c190e590c1e48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Diversidade e Sexualidade, leia as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A sexualidade n\u00e3o \u00e9 uma \u201cess\u00eancia\u201d encapsulada no interior do indiv\u00edduo, um campo neutro em termos pol\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A sexualidade tornou-se um foco de aten\u00e7\u00e3o nas sociedades disciplinares na elabora\u00e7\u00e3o de uma biopol\u00edtica que garantisse a produ\u00e7\u00e3o de corpos saud\u00e1veis, em n\u00edvel individual, e produ\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m saud\u00e1vel, em n\u00edvel coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Os limites simb\u00f3licos que definem o que \u00e9 considerado feminino ou masculino \u00e9 perpassado por rela\u00e7\u00f5es de poder que tendem a fixar o espa\u00e7o social \u201cadequado\u201d para homens e mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O termo \u201cg\u00eanero\u201d \u00e9 uma forma de se referir \u00e0s origens sociais e biol\u00f3gicas das identidades subjetivas de homens e mulheres, ou seja, \u00e9 uma categoria, baseada na op\u00e7\u00e3o individual imposta sobre um corpo sexuado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em: <\/p>","resposta":7660925,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":7660921,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2, 3 e 4.","id":7660922,"corpo":"<p> 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":7660923,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2 e 4.","id":7660924,"corpo":"<p> 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3. ","id":7660925,"corpo":"<p>1, 2 e 3. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sexualidade","oab":false,"nome":"Sexualidade","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405534,"slug":"pedagogia-sexualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base exclusivamente no que o texto explicita, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":64615,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-administrativo-auxiliar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Administrativo Auxiliar - 2019"},{"id":64616,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1988290,"hashId":"cabeb9cfd48e8b1b612c6312fff95d0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base exclusivamente no que o texto explicita, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7722465,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O homem pensa mais no outro do que em si. ","id":7722462,"corpo":"<p> O homem pensa mais no outro do que em si. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ego\u00edsmo e o individualismo se tornaram valores menos presentes no mundo contempor\u00e2neo.","id":7722463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ego\u00edsmo e o individualismo se tornaram valores menos presentes no mundo contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser generoso social conv\u00e9m \u00e0queles que n\u00e3o querem ser vistos como benevolentes.","id":7722464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser generoso social conv\u00e9m \u00e0queles que n\u00e3o querem ser vistos como benevolentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ego\u00edsmo n\u00e3o \u00e9 demonstra\u00e7\u00e3o de for\u00e7a, e sim um ato de quem se preocupa em acumular, em vez de dar.","id":7722465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ego\u00edsmo n\u00e3o \u00e9 demonstra\u00e7\u00e3o de for\u00e7a, e sim um ato de quem se preocupa em acumular, em vez de dar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser generoso \u00e9 desapegar-se da grandiosidade.","id":7722466,"corpo":"<p>Ser generoso \u00e9 desapegar-se da grandiosidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. _A do\u00e7ura da generosidade_______O homem parece sentir enorme dificuldade em abdicar do seu eu para pensar no outro. Adesimport\u00e2ncia que o outro tem em nossas vidas \u00e9 algo que nos afasta de toda proximidadeconseguida atrav\u00e9s da tecnologia ___ que vivemos nos gabando. Essa falta de generosidadeexacerbou na contemporaneidade, em que o ego\u00edsmo e o individualismo se tornaram valoresquase morais, necess\u00e1rios \u00e0 sobreviv\u00eancia dos mais \u201cfortes\u201d.______Pascal dizia: \u201cComo o cora\u00e7\u00e3o do homem \u00e9 oco e cheio de lixo! Porque quase sempre est\u00e1cheio de si mesmo\u201d. Ao deixarmos de pensar no outro, deixamos de encar\u00e1-lo como um serhumano, como algu\u00e9m semelhante a n\u00f3s e, assim, n\u00e3o apenas o desqualificamos comomerecedor do nosso olhar, mas tamb\u00e9m a n\u00f3s mesmos. N\u00e3o se trata de abdicar da suaindividualidade ou de viver uma vida como a de Cristo, mas de perceber que existe algo al\u00e9mde nossos pr\u00f3prios prazeres, de nosso eu, e que n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de vida justa semgenerosidade. Estender a m\u00e3o para ajudar algu\u00e9m que est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o mais dif\u00edcil doque a nossa demonstra a nossa capacidade de ir al\u00e9m da escravid\u00e3o do ego para fazer umacoisa pelo ato em si.______\u00c9 bom que se esclare\u00e7a a diferen\u00e7a entre ser generoso e ser generoso social, isto \u00e9,aqueles que ajudam outras pessoas com o intuito de \u201cficarem bem na fita\u201d s\u00e3o as pessoasque Kundera chama de \u201cdan\u00e7arinos\u201d. Para ele, essas pessoas fazem pseudo-generosidades, afim de receberem o glamour que esses atos produzem. Ser generoso, ent\u00e3o, implicadesprendimento de si pr\u00f3prio, ou seja, ajudar o outro pelo ato da generosidade, e n\u00e3oporque ser\u00e1 visto como benevolente.______No entanto, estamos quase sempre com o olhar em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o, de modo que n\u00e3oconseguimos perceber, para lembrar Saramago, a responsabilidade de ter olhos quando osoutros os perderam. Vivendo nossas vidinhas burocratisadas e hedonistas, esquecemos que,na vida, todos n\u00f3s, em certo momento, precisamos da generosidade. Seja com coisassimples, como um sorriso, um elogio ou uma ajuda com uma informa\u00e7\u00e3o, a generosidadepode ser exercida e todos n\u00f3s precisamos. Alguns podem achar os exemplos supracitadosmuito pequenos, mas, se analisarmos cuidadosamente, perceberemos que grandes atoscome\u00e7am com pequenos atos, al\u00e9m do que quantas vezes n\u00f3s fazemos de bom grado e porvontade pr\u00f3pria essas coisas?______Ao contr\u00e1rio do que pregam, ser ego\u00edsta n\u00e3o demonstra for\u00e7a, mas antes mesquinharia eavareza de quem, podendo dar, preocupa-se t\u00e3o somente em acumular. N\u00e3o sabem estesque a generosidade, assim como o amor, \u00e9 um ato criativo, \u00e9 uma pot\u00eancia que gerapot\u00eancia, como acentuam Spinoza e Erich Fromm. Dessa forma, quando sou generosoverdadeiramente, quando prescindo do meu eu, dou-me ao outro, n\u00e3o posso deixar deregozijar-me na felicidade que a generosidade traz, uma vez que \u201cser generoso \u00e9 ser livre desi, de suas pequenas covardias, de suas pequenas posses, de suas pequenas c\u00f3leras, de seuspequenos ci\u00fames\u201d.______A generosidade s\u00f3 possui significado para aqueles que conseguem ter uma exist\u00eancia quetranscenda a si mesmo, para que possa dar as m\u00e3os e ajudar quem precisa, sobretudo nosmomentos mais duros, bem como ter o cora\u00e7\u00e3o aberto para um ombro generoso que acolhaas l\u00e1grimas que permeiam a vida. Sendo assim, ser generoso \u00e9 deixar as pequenezas de ladoe ser grande. Grande para entender que a caminhada se torna mais f\u00e1cil e bela quandotemos algu\u00e9m que nos ajude a levantar ao cairmos e dividir uma gargalhada para alegrar aalma. Grande para ter o dom das gratuidades. Grande para ser doce, pois o segredo dagenerosidade \u00e9 que, \u201csomada \u00e0 do\u00e7ura, ela se chama bondade\u201d.\t_\tTexto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-docurada-generosidade\/. Acesso em 10 jan. 2019.","id":485516,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A do\u00e7ura da generosidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>O homem parece sentir enorme dificuldade em abdicar do seu eu para pensar no outro. A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desimport\u00e2ncia que o outro tem em nossas vidas \u00e9 algo que nos afasta de toda proximidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conseguida atrav\u00e9s da tecnologia ___ que vivemos nos gabando. Essa falta de generosidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exacerbou na contemporaneidade, em que o ego\u00edsmo e o individualismo se tornaram valores<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quase morais, necess\u00e1rios \u00e0 sobreviv\u00eancia dos mais \u201cfortes\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Pascal dizia: \u201cComo o cora\u00e7\u00e3o do homem \u00e9 oco e cheio de lixo! Porque quase sempre est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cheio de si mesmo\u201d. Ao deixarmos de pensar no outro, deixamos de encar\u00e1-lo como um ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humano, como algu\u00e9m semelhante a n\u00f3s e, assim, n\u00e3o apenas o desqualificamos como<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>merecedor do nosso olhar, mas tamb\u00e9m a n\u00f3s mesmos. N\u00e3o se trata de abdicar da sua<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>individualidade ou de viver uma vida como a de Cristo, mas de perceber que existe algo al\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de nossos pr\u00f3prios prazeres, de nosso eu, e que n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de vida justa sem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>generosidade. Estender a m\u00e3o para ajudar algu\u00e9m que est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o mais dif\u00edcil do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a nossa demonstra a nossa capacidade de ir al\u00e9m da escravid\u00e3o do ego para fazer uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coisa pelo ato em si.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>\u00c9 bom que se esclare\u00e7a a diferen\u00e7a entre ser generoso e ser generoso social, isto \u00e9,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aqueles que ajudam outras pessoas com o intuito de \u201cficarem bem na fita\u201d s\u00e3o as pessoas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que Kundera chama de \u201cdan\u00e7arinos\u201d. Para ele, essas pessoas fazem pseudo-generosidades, a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fim de receberem o glamour que esses atos produzem. Ser generoso, ent\u00e3o, implica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desprendimento de si pr\u00f3prio, ou seja, ajudar o outro pelo ato da generosidade, e n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque ser\u00e1 visto como benevolente.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>No entanto, estamos quase sempre com o olhar em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o, de modo que n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conseguimos perceber, para lembrar Saramago, a responsabilidade de ter olhos quando os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outros os perderam. Vivendo nossas vidinhas burocratisadas e hedonistas, esquecemos que,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na vida, todos n\u00f3s, em certo momento, precisamos da generosidade. Seja com coisas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>simples, como um sorriso, um elogio ou uma ajuda com uma informa\u00e7\u00e3o, a generosidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser exercida e todos n\u00f3s precisamos. Alguns podem achar os exemplos supracitados<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito pequenos, mas, se analisarmos cuidadosamente, perceberemos que grandes atos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7am com pequenos atos, al\u00e9m do que quantas vezes n\u00f3s fazemos de bom grado e por<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vontade pr\u00f3pria essas coisas?<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Ao contr\u00e1rio do que pregam, ser ego\u00edsta n\u00e3o demonstra for\u00e7a, mas antes mesquinharia e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>avareza de quem, podendo dar, preocupa-se t\u00e3o somente em acumular. N\u00e3o sabem estes<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a generosidade, assim como o amor, \u00e9 um ato criativo, \u00e9 uma pot\u00eancia que gera<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pot\u00eancia, como acentuam Spinoza e Erich Fromm. Dessa forma, quando sou generoso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdadeiramente, quando prescindo do meu eu, dou-me ao outro, n\u00e3o posso deixar de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regozijar-me na felicidade que a generosidade traz, uma vez que \u201cser generoso \u00e9 ser livre de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>si, de suas pequenas covardias, de suas pequenas posses, de suas pequenas c\u00f3leras, de seus<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pequenos ci\u00fames\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>A generosidade s\u00f3 possui significado para aqueles que conseguem ter uma exist\u00eancia que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transcenda a si mesmo, para que possa dar as m\u00e3os e ajudar quem precisa, sobretudo nos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>momentos mais duros, bem como ter o cora\u00e7\u00e3o aberto para um ombro generoso que acolha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as l\u00e1grimas que permeiam a vida. Sendo assim, ser generoso \u00e9 deixar as pequenezas de lado<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e ser grande. Grande para entender que a caminhada se torna mais f\u00e1cil e bela quando<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>temos algu\u00e9m que nos ajude a levantar ao cairmos e dividir uma gargalhada para alegrar a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alma. Grande para ter o dom das gratuidades. Grande para ser doce, pois o segredo da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>generosidade \u00e9 que, \u201csomada \u00e0 do\u00e7ura, ela se chama bondade\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tTexto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-docurada-generosidade\/. Acesso em 10 jan. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201ccaminhada\u201d \u00e9 decorrente de qual processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras?","provas":[{"id":64614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":64615,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-administrativo-auxiliar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Administrativo Auxiliar - 2019"},{"id":64616,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1988297,"hashId":"5621b9c9f9b7d5c64b14e512475c6e63","enunciado":"<p>O termo \u201ccaminhada\u201d \u00e9 decorrente de qual processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras?<\/p>","resposta":7722497,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o.","id":7722497,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o.","id":7722498,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o.","id":7722499,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hibridismo.","id":7722500,"corpo":"<p>Hibridismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Onomatopeia.","id":7722501,"corpo":"<p>Onomatopeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. _A do\u00e7ura da generosidade_______O homem parece sentir enorme dificuldade em abdicar do seu eu para pensar no outro. Adesimport\u00e2ncia que o outro tem em nossas vidas \u00e9 algo que nos afasta de toda proximidadeconseguida atrav\u00e9s da tecnologia ___ que vivemos nos gabando. Essa falta de generosidadeexacerbou na contemporaneidade, em que o ego\u00edsmo e o individualismo se tornaram valoresquase morais, necess\u00e1rios \u00e0 sobreviv\u00eancia dos mais \u201cfortes\u201d.______Pascal dizia: \u201cComo o cora\u00e7\u00e3o do homem \u00e9 oco e cheio de lixo! Porque quase sempre est\u00e1cheio de si mesmo\u201d. Ao deixarmos de pensar no outro, deixamos de encar\u00e1-lo como um serhumano, como algu\u00e9m semelhante a n\u00f3s e, assim, n\u00e3o apenas o desqualificamos comomerecedor do nosso olhar, mas tamb\u00e9m a n\u00f3s mesmos. N\u00e3o se trata de abdicar da suaindividualidade ou de viver uma vida como a de Cristo, mas de perceber que existe algo al\u00e9mde nossos pr\u00f3prios prazeres, de nosso eu, e que n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de vida justa semgenerosidade. Estender a m\u00e3o para ajudar algu\u00e9m que est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o mais dif\u00edcil doque a nossa demonstra a nossa capacidade de ir al\u00e9m da escravid\u00e3o do ego para fazer umacoisa pelo ato em si.______\u00c9 bom que se esclare\u00e7a a diferen\u00e7a entre ser generoso e ser generoso social, isto \u00e9,aqueles que ajudam outras pessoas com o intuito de \u201cficarem bem na fita\u201d s\u00e3o as pessoasque Kundera chama de \u201cdan\u00e7arinos\u201d. Para ele, essas pessoas fazem pseudo-generosidades, afim de receberem o glamour que esses atos produzem. Ser generoso, ent\u00e3o, implicadesprendimento de si pr\u00f3prio, ou seja, ajudar o outro pelo ato da generosidade, e n\u00e3oporque ser\u00e1 visto como benevolente.______No entanto, estamos quase sempre com o olhar em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o, de modo que n\u00e3oconseguimos perceber, para lembrar Saramago, a responsabilidade de ter olhos quando osoutros os perderam. Vivendo nossas vidinhas burocratisadas e hedonistas, esquecemos que,na vida, todos n\u00f3s, em certo momento, precisamos da generosidade. Seja com coisassimples, como um sorriso, um elogio ou uma ajuda com uma informa\u00e7\u00e3o, a generosidadepode ser exercida e todos n\u00f3s precisamos. Alguns podem achar os exemplos supracitadosmuito pequenos, mas, se analisarmos cuidadosamente, perceberemos que grandes atoscome\u00e7am com pequenos atos, al\u00e9m do que quantas vezes n\u00f3s fazemos de bom grado e porvontade pr\u00f3pria essas coisas?______Ao contr\u00e1rio do que pregam, ser ego\u00edsta n\u00e3o demonstra for\u00e7a, mas antes mesquinharia eavareza de quem, podendo dar, preocupa-se t\u00e3o somente em acumular. N\u00e3o sabem estesque a generosidade, assim como o amor, \u00e9 um ato criativo, \u00e9 uma pot\u00eancia que gerapot\u00eancia, como acentuam Spinoza e Erich Fromm. Dessa forma, quando sou generosoverdadeiramente, quando prescindo do meu eu, dou-me ao outro, n\u00e3o posso deixar deregozijar-me na felicidade que a generosidade traz, uma vez que \u201cser generoso \u00e9 ser livre desi, de suas pequenas covardias, de suas pequenas posses, de suas pequenas c\u00f3leras, de seuspequenos ci\u00fames\u201d.______A generosidade s\u00f3 possui significado para aqueles que conseguem ter uma exist\u00eancia quetranscenda a si mesmo, para que possa dar as m\u00e3os e ajudar quem precisa, sobretudo nosmomentos mais duros, bem como ter o cora\u00e7\u00e3o aberto para um ombro generoso que acolhaas l\u00e1grimas que permeiam a vida. Sendo assim, ser generoso \u00e9 deixar as pequenezas de ladoe ser grande. Grande para entender que a caminhada se torna mais f\u00e1cil e bela quandotemos algu\u00e9m que nos ajude a levantar ao cairmos e dividir uma gargalhada para alegrar aalma. Grande para ter o dom das gratuidades. Grande para ser doce, pois o segredo dagenerosidade \u00e9 que, \u201csomada \u00e0 do\u00e7ura, ela se chama bondade\u201d.\t_\tTexto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-docurada-generosidade\/. Acesso em 10 jan. 2019.","id":485516,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A do\u00e7ura da generosidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>O homem parece sentir enorme dificuldade em abdicar do seu eu para pensar no outro. A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desimport\u00e2ncia que o outro tem em nossas vidas \u00e9 algo que nos afasta de toda proximidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conseguida atrav\u00e9s da tecnologia ___ que vivemos nos gabando. Essa falta de generosidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exacerbou na contemporaneidade, em que o ego\u00edsmo e o individualismo se tornaram valores<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quase morais, necess\u00e1rios \u00e0 sobreviv\u00eancia dos mais \u201cfortes\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Pascal dizia: \u201cComo o cora\u00e7\u00e3o do homem \u00e9 oco e cheio de lixo! Porque quase sempre est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cheio de si mesmo\u201d. Ao deixarmos de pensar no outro, deixamos de encar\u00e1-lo como um ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humano, como algu\u00e9m semelhante a n\u00f3s e, assim, n\u00e3o apenas o desqualificamos como<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>merecedor do nosso olhar, mas tamb\u00e9m a n\u00f3s mesmos. N\u00e3o se trata de abdicar da sua<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>individualidade ou de viver uma vida como a de Cristo, mas de perceber que existe algo al\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de nossos pr\u00f3prios prazeres, de nosso eu, e que n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de vida justa sem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>generosidade. Estender a m\u00e3o para ajudar algu\u00e9m que est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o mais dif\u00edcil do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a nossa demonstra a nossa capacidade de ir al\u00e9m da escravid\u00e3o do ego para fazer uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coisa pelo ato em si.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>\u00c9 bom que se esclare\u00e7a a diferen\u00e7a entre ser generoso e ser generoso social, isto \u00e9,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aqueles que ajudam outras pessoas com o intuito de \u201cficarem bem na fita\u201d s\u00e3o as pessoas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que Kundera chama de \u201cdan\u00e7arinos\u201d. Para ele, essas pessoas fazem pseudo-generosidades, a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fim de receberem o glamour que esses atos produzem. Ser generoso, ent\u00e3o, implica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desprendimento de si pr\u00f3prio, ou seja, ajudar o outro pelo ato da generosidade, e n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque ser\u00e1 visto como benevolente.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>No entanto, estamos quase sempre com o olhar em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o, de modo que n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conseguimos perceber, para lembrar Saramago, a responsabilidade de ter olhos quando os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outros os perderam. Vivendo nossas vidinhas burocratisadas e hedonistas, esquecemos que,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na vida, todos n\u00f3s, em certo momento, precisamos da generosidade. Seja com coisas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>simples, como um sorriso, um elogio ou uma ajuda com uma informa\u00e7\u00e3o, a generosidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser exercida e todos n\u00f3s precisamos. Alguns podem achar os exemplos supracitados<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito pequenos, mas, se analisarmos cuidadosamente, perceberemos que grandes atos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7am com pequenos atos, al\u00e9m do que quantas vezes n\u00f3s fazemos de bom grado e por<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vontade pr\u00f3pria essas coisas?<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Ao contr\u00e1rio do que pregam, ser ego\u00edsta n\u00e3o demonstra for\u00e7a, mas antes mesquinharia e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>avareza de quem, podendo dar, preocupa-se t\u00e3o somente em acumular. N\u00e3o sabem estes<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a generosidade, assim como o amor, \u00e9 um ato criativo, \u00e9 uma pot\u00eancia que gera<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pot\u00eancia, como acentuam Spinoza e Erich Fromm. Dessa forma, quando sou generoso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdadeiramente, quando prescindo do meu eu, dou-me ao outro, n\u00e3o posso deixar de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regozijar-me na felicidade que a generosidade traz, uma vez que \u201cser generoso \u00e9 ser livre de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>si, de suas pequenas covardias, de suas pequenas posses, de suas pequenas c\u00f3leras, de seus<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pequenos ci\u00fames\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>A generosidade s\u00f3 possui significado para aqueles que conseguem ter uma exist\u00eancia que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transcenda a si mesmo, para que possa dar as m\u00e3os e ajudar quem precisa, sobretudo nos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>momentos mais duros, bem como ter o cora\u00e7\u00e3o aberto para um ombro generoso que acolha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as l\u00e1grimas que permeiam a vida. Sendo assim, ser generoso \u00e9 deixar as pequenezas de lado<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e ser grande. Grande para entender que a caminhada se torna mais f\u00e1cil e bela quando<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>temos algu\u00e9m que nos ajude a levantar ao cairmos e dividir uma gargalhada para alegrar a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alma. Grande para ter o dom das gratuidades. Grande para ser doce, pois o segredo da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>generosidade \u00e9 que, \u201csomada \u00e0 do\u00e7ura, ela se chama bondade\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tTexto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-docurada-generosidade\/. Acesso em 10 jan. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1988297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regime Jur\u00eddico de Para\u00ed, ao esclarecer sobre os requisitos b\u00e1sicos para o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do Munic\u00edpio, destaca que, al\u00e9m de se ter idade m\u00ednima de dezoito anos, ser brasileiro, o servidor deve estar gozando de boa sa\u00fade f\u00edsica e mental, comprovada mediante exame m\u00e9dico e ainda estar quite com quais obriga\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":64614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":64615,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-administrativo-auxiliar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Administrativo Auxiliar - 2019"},{"id":64616,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1988300,"hashId":"055ffa1476062598b87c487ddd211f0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regime Jur\u00eddico de Para\u00ed, ao esclarecer sobre os requisitos b\u00e1sicos para o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do Munic\u00edpio, destaca que, al\u00e9m de se ter idade m\u00ednima de dezoito anos, ser brasileiro, o servidor deve estar gozando de boa sa\u00fade f\u00edsica e mental, comprovada mediante exame m\u00e9dico e ainda estar quite com quais obriga\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":7722514,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribut\u00e1rias e militares.","id":7722512,"corpo":"<p>Tribut\u00e1rias e militares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fiscais e tribut\u00e1rias.","id":7722513,"corpo":"<p>Fiscais e tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Militares e eleitorais.","id":7722514,"corpo":"<p>Militares e eleitorais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00edvicas e morais.","id":7722515,"corpo":"<p>C\u00edvicas e morais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00edvicas e \u00e9ticas.","id":7722516,"corpo":"<p>C\u00edvicas e \u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}