{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6214,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de:","provas":[{"id":58632,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-agente-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Agente de Apoio Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 13:52:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765623,"hashId":"ec49c346916d2806d47248fba3a7e3ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de:<\/p>","resposta":6729492,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independ\u00eancia, justi\u00e7a, \u00e9tica, moralidade e da publicidade;","id":6729489,"corpo":"<p>independ\u00eancia, justi\u00e7a, \u00e9tica, moralidade e da publicidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia, efic\u00e1cia, efetividade, economicidade e da independ\u00eancia; ","id":6729490,"corpo":"<p>efici\u00eancia, efic\u00e1cia, efetividade, economicidade e da independ\u00eancia; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicidade, efetividade, \u00e9tica, efici\u00eancia e da economicidade;","id":6729491,"corpo":"<p>publicidade, efetividade, \u00e9tica, efici\u00eancia e da economicidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e da efici\u00eancia; ","id":6729492,"corpo":"<p>legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e da efici\u00eancia; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"justi\u00e7a, independ\u00eancia, legalidade, \u00e9tica, moralidade e da efetividade.","id":6729493,"corpo":"<p>justi\u00e7a, independ\u00eancia, legalidade, \u00e9tica, moralidade e da efetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u00e9tica, a moralidade comum pode ser definida o conjunto de regras que orientam condutas para problemas \u00e9ticos comuns. O princ\u00edpio da moralidade comum que cria a expectativa do desejo de ter garantias de as pessoas na organiza\u00e7\u00e3o ir\u00e3o fazer o que dizem, \u00e9 o princ\u00edpio:","provas":[{"id":58632,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-agente-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Agente de Apoio Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 13:52:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765615,"hashId":"cc592b1f3ac01851a1649b42a0a6eaf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e9tica, a moralidade comum pode ser definida o conjunto de regras que orientam condutas para problemas \u00e9ticos comuns. O princ\u00edpio da moralidade comum que cria a expectativa do desejo de ter garantias de as pessoas na organiza\u00e7\u00e3o ir\u00e3o fazer o que dizem, \u00e9 o princ\u00edpio:<\/p>","resposta":6729454,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da ajuda m\u00fatua;","id":6729450,"corpo":"<p>da ajuda m\u00fatua;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do respeito pelas pessoas; ","id":6729451,"corpo":"<p>do respeito pelas pessoas; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do respeito pela propriedade; ","id":6729452,"corpo":"<p>do respeito pela propriedade; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de n\u00e3o prejudicar os outros;","id":6729453,"corpo":"<p>de n\u00e3o prejudicar os outros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do cumprimento de promessas. ","id":6729454,"corpo":"<p>do cumprimento de promessas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato pelo qual um \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, permite de acordo com a lei, que outro \u00f3rg\u00e3o ou agente, pratique atos administrativos de sua compet\u00eancia, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":58632,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-agente-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Agente de Apoio Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 13:52:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765631,"hashId":"a19573a25b96325ecf4f3f65482622a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato pelo qual um \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, permite de acordo com a lei, que outro \u00f3rg\u00e3o ou agente, pratique atos administrativos de sua compet\u00eancia, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":6729529,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o de autoridade; ","id":6729527,"corpo":"<p>delega\u00e7\u00e3o de autoridade; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avoca\u00e7\u00e3o; ","id":6729528,"corpo":"<p>avoca\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" delega\u00e7\u00e3o de poderes;","id":6729529,"corpo":"<p> delega\u00e7\u00e3o de poderes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o; ","id":6729530,"corpo":"<p>transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autonomia.","id":6729531,"corpo":"<p>autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","pai":407981,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407985,"slug":"direito-administrativo-delegacao-e-avocacao-de-competencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos descritos na quinta edi\u00e7\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5). Considere as afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 anorexia nervosa. I - A restri\u00e7\u00e3o de ingesta cal\u00f3rica precisa ser identificada sem considerar o peso corporal do indiv\u00edduo ou as quest\u00f5es relacionadas \u00e0 idade e ao g\u00eanero. II - O medo intenso de ganhar peso ou engordar \u00e9 aludido como um dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. III - A gravidade atual do quadro \u00e9 identificada com base na apar\u00eancia f\u00edsica do paciente, sem considerar o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC). Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:26:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2177832,"hashId":"363e838eccf620cc440c5b3e680cb09e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos descritos na quinta edi\u00e7\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5). Considere as afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 anorexia nervosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A restri\u00e7\u00e3o de ingesta cal\u00f3rica precisa ser identificada sem considerar o peso corporal do indiv\u00edduo ou as quest\u00f5es relacionadas \u00e0 idade e ao g\u00eanero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O medo intenso de ganhar peso ou engordar \u00e9 aludido como um dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A gravidade atual do quadro \u00e9 identificada com base na apar\u00eancia f\u00edsica do paciente, sem considerar o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8542968,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":8542967,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II. ","id":8542968,"corpo":"<p>apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":8542969,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8542970,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8542971,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Transtornos Alimentares","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417502,"slug":"psicologia-transtornos-alimentares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Y \u00e9 um indiv\u00edduo com quarenta e cinco anos que esbarrou na Sr\u00aa. Z em um bar local uma \u00fanica vez. A partir desse epis\u00f3dio, come\u00e7ou a desenvolver uma forte convic\u00e7\u00e3o de que a Sr\u00aa. Z estava apaixonada por ele, sendo, no entanto, impedida de contat\u00e1-lo ou aproximar-se devido \u00e0 postura abusiva dos seus familiares. Sabe-se, entretanto, que os dois nunca mais tiveram qualquer tipo de contato por interm\u00e9dio do qual tais informa\u00e7\u00f5es pudessem ter sido transmitidas ou sugeridas para o Sr. Y. Considerando a especificidade desse sintoma, uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica plaus\u00edvel quanto \u00e0s cren\u00e7as do Sr. Y, conforme o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais em sua quinta edi\u00e7\u00e3o (DSM-5), \u00e9 a de que o Sr. Y pode estar apresentando um sintoma tipicamente relacionado a(ao) ","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:39:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2177836,"hashId":"9a982bd385cfec6c3132b3aa239ec0c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Y \u00e9 um indiv\u00edduo com quarenta e cinco anos que esbarrou na Sr\u00aa. Z em um bar local uma \u00fanica vez. A partir desse epis\u00f3dio, come\u00e7ou a desenvolver uma forte convic\u00e7\u00e3o de que a Sr\u00aa. Z estava apaixonada por ele, sendo, no entanto, impedida de contat\u00e1-lo ou aproximar-se devido \u00e0 postura abusiva dos seus familiares. Sabe-se, entretanto, que os dois nunca mais tiveram qualquer tipo de contato por interm\u00e9dio do qual tais informa\u00e7\u00f5es pudessem ter sido transmitidas ou sugeridas para o Sr. Y. Considerando a especificidade desse sintoma, uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica plaus\u00edvel quanto \u00e0s cren\u00e7as do Sr. Y, conforme o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais em sua quinta edi\u00e7\u00e3o (DSM-5), \u00e9 a de que o Sr. Y pode estar apresentando um sintoma tipicamente relacionado a(ao) <\/p>","resposta":8542989,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de Elimina\u00e7\u00e3o.","id":8542986,"corpo":"<p>Transtorno de Elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autismo.","id":8542987,"corpo":"<p>Autismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de Ansiedade Generalizada. ","id":8542988,"corpo":"<p>Transtorno de Ansiedade Generalizada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erotomania.","id":8542989,"corpo":"<p>Erotomania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Aliena\u00e7\u00e3o Parental.","id":8542990,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Aliena\u00e7\u00e3o Parental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Inhumas","sigla":"Prefeitura de Inhuma","id":3599,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-inhuma-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.Quando a guerra ou a agita\u00e7\u00e3o civil devastam uma comunidade, pessoas s\u00e3o deslocadas \u00e0 for\u00e7a para proteger a vida e a integridade f\u00edsica. Elas t\u00eam apenas duas op\u00e7\u00f5es: a morte por priva\u00e7\u00e3o, assaltos ou genoc\u00eddios, ou a vida no ex\u00edlio.Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; . Acesso em: 15 set. 2019.O texto se refere a um tipo espec\u00edfico de deslocamento humano, no qual, em respeito aos acordos internacionais, as pessoas que se deslocam devem ser consideradas","provas":[{"id":63947,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Inhumas","sigla":"Prefeitura de Inhuma","id":3599,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-inhuma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-inhuma-go-2019-ufg-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Inhuma - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":63948,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Inhumas","sigla":"Prefeitura de Inhuma","id":3599,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-inhuma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-inhuma-go-2019-ufg-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Inhuma - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1954895,"hashId":"d99e81c90bfc2630bc46b1807834ea67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a guerra ou a agita\u00e7\u00e3o civil devastam uma comunidade, pessoas s\u00e3o deslocadas \u00e0 for\u00e7a para proteger a vida e a integridade f\u00edsica. Elas t\u00eam apenas duas op\u00e7\u00f5es: a morte por priva\u00e7\u00e3o, assaltos ou genoc\u00eddios, ou a vida no ex\u00edlio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; . Acesso em: 15 set. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O texto se refere a um tipo espec\u00edfico de deslocamento humano, no qual, em respeito aos acordos internacionais, as pessoas que se deslocam devem ser consideradas<\/p>","resposta":7568758,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retirantes.","id":7568756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imigrantes.","id":7568757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imigrantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refugiados.","id":7568758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refugiados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peregrinos.","id":7568759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peregrinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407364,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados-migracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre Refugiados","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407418,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1954895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Eletricista \/ Encanador","id":19901,"slug":"auxiliar-de-manutencao-area-eletricista-encanador"},{"descricao":"Copeiro \/ Gar\u00e7om","id":19903,"slug":"copeiro-garcom"},{"descricao":"Guarda de Patrim\u00f4nio","id":19904,"slug":"guarda-de-patrimonio"},{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fam\u00edlia de Selma consome 400 gramas de arroz a cada 2 dias. Durante um per\u00edodo de 3 meses, quantos pacotes de 2 quilogramas Selma dever\u00e1 comprar? (Considere o m\u00eas com 30 dias).","provas":[{"id":46407,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Eletricista \/ Encanador","id":19901,"slug":"auxiliar-de-manutencao-area-eletricista-encanador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-manutencao-area-eletricista-encanador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Eletricista \/ Encanador - 2019"},{"id":46419,"cargo":{"descricao":"Copeiro \/ Gar\u00e7om","id":19903,"slug":"copeiro-garcom"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-copeiro-garcom","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Copeiro \/ Gar\u00e7om - 2019"},{"id":46421,"cargo":{"descricao":"Guarda de Patrim\u00f4nio","id":19904,"slug":"guarda-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-guarda-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Guarda de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":46423,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-jardineiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Jardineiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1410506,"hashId":"6fcfbd96ee5fc5b96a4bdb2751d3bd3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia de Selma consome 400 gramas de arroz a cada 2 dias. Durante um per\u00edodo de 3 meses, quantos pacotes de 2 quilogramas Selma dever\u00e1 comprar? (Considere o m\u00eas com 30 dias).<\/p>","resposta":5196620,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":5196620,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":5196621,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":5196622,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22","id":5196623,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1410506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa revendedora de ve\u00edculos assinou um contrato com um cliente em 10.11.2018 no valor de R$ 100.000,00. Em 10.12.2018, a entidade entregou dois ve\u00edculos 0 km cujo pre\u00e7o e custo, individuais, era de R$ 47.500,00 e R$ 25.000,00, respectivamente. Sabe-se que a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos ser\u00e1 realizada somente no dia 10.06.2019, pelo pre\u00e7o e custo de R$ 5.000,00 e R$ 1.500,00, respectivamente. Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio de 31.12.2018.","provas":[{"id":46216,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1412230,"hashId":"cad13bc3c52deebb41faa59f3532fe9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa revendedora de ve\u00edculos assinou um contrato com um cliente em 10.11.2018 no valor de R$ 100.000,00. Em 10.12.2018, a entidade entregou dois ve\u00edculos 0 km cujo pre\u00e7o e custo, individuais, era de R$ 47.500,00 e R$ 25.000,00, respectivamente. Sabe-se que a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos ser\u00e1 realizada somente no dia 10.06.2019, pelo pre\u00e7o e custo de R$ 5.000,00 e R$ 1.500,00, respectivamente. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio de 31.12.2018.<\/p>","resposta":5202726,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A entidade n\u00e3o reconheceu receita no per\u00edodo.","id":5202722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade n\u00e3o reconheceu receita no per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entidade reconheceu um custo da mercadoria vendida de R$ 95.000,00.","id":5202723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade reconheceu um custo da mercadoria vendida de R$ 95.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A entidade reconheceu uma receita de servi\u00e7os no valor de R$ 5.000,00.","id":5202724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade reconheceu uma receita de servi\u00e7os no valor de R$ 5.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A entidade reconheceu uma receita de vendas no valor de R$ 100.000,00.","id":5202725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade reconheceu uma receita de vendas no valor de R$ 100.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A entidade reconheceu uma receita de vendas no valor de R$ 95.000,00.","id":5202726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade reconheceu uma receita de vendas no valor de R$ 95.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas, Despesas e Apura\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Receitas, Despesas e Apura\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416778,"slug":"contabilidade-geral-receitas-despesas-e-apuracao-do-resultado-do-exercicio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1412230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9617,"slug":"professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor tem um papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o de novos saberes e sua responsabilidade aumenta, pois necessita adaptar-se \u00e0s diferentes linguagens e criar oportunidades para al\u00e9m das situa\u00e7\u00f5es educativas, transcendendo a sala de aula. Sobre o papel do professor, est\u00e1 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":46806,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9617,"slug":"professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1423811,"hashId":"89226a3ce34a1d940701dc1d43266666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem um papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o de novos saberes e sua responsabilidade aumenta, pois necessita adaptar-se \u00e0s diferentes linguagens e criar oportunidades para al\u00e9m das situa\u00e7\u00f5es educativas, transcendendo a sala de aula. Sobre o papel do professor, est\u00e1 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5252555,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio estar munido de muitos artefatos do conhecimento para ter uma bagagem educativa prazerosa e efetiva.","id":5252554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio estar munido de muitos artefatos do conhecimento para ter uma bagagem educativa prazerosa e efetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conhecimento descentralizado flui havendo um encontro democr\u00e1tico, afetivo e efetivo, onde professor e aluno aprendem juntos.","id":5252555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento descentralizado flui havendo um encontro democr\u00e1tico, afetivo e efetivo, onde professor e aluno aprendem juntos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O preparo e a metodologia s\u00e3o imprescind\u00edveis para se ter uma boa afei\u00e7\u00e3o entre aluno e professor, fazendo assim, um bom trabalho dentro de sala de aula.","id":5252556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo e a metodologia s\u00e3o imprescind\u00edveis para se ter uma boa afei\u00e7\u00e3o entre aluno e professor, fazendo assim, um bom trabalho dentro de sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A did\u00e1tica precisa estar sempre atualizada com o planejamento.","id":5252557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A did\u00e1tica precisa estar sempre atualizada com o planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/1423811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quer\u00eancia do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4328,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra n\u00e3o seja acentuada por ser parox\u00edtona:","provas":[{"id":50014,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quer\u00eancia do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4328,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundacao-de-apoio-ao-desenvolvimento-unicentro-fau-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510696,"hashId":"29b41a0f058ef0a902e0fefc5b11041e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja palavra n\u00e3o seja acentuada por ser parox\u00edtona:<\/p>","resposta":5638547,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00fade.","id":5638544,"corpo":"<p>sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edcia.","id":5638545,"corpo":"<p>pol\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trag\u00e9dias.","id":5638546,"corpo":"<p>trag\u00e9dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ve\u00edculos.","id":5638547,"corpo":"<p>ve\u00edculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resid\u00eancias.","id":5638548,"corpo":"<p>resid\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Motorista de caminh\u00e3o morre em acidenteO condutor de um caminh\u00e3o ca\u00e7amba morreu ap\u00f3s se envolver em um grave acidente na manh\u00e3 de ontem em Igrejinha, no Vale do Paranhana. O ve\u00edculo desgovernado desceu uma rua, colidiu em dois carros, bateu em um pr\u00e9dio, destruiu uma feira de produtores locais e atingiu duas casas.O acidente ocorreu por volta das 7h30min na Rua Pl\u00ednio Salgado, que liga a RS020 ao bairro Viaduto. Segundo o Corpo de Bombeiros Volunt\u00e1rios da cidade, quatro pessoas ficaram feridas e foram encaminhadas ao hospital. Eles estavam em dois ve\u00edculos. Em um dos carros estavam pai, m\u00e3e e o filho. No outro, uma mulher.O comandante do Corpo de Bombeiros, Joni Rodrigues Feltes, suspeita que o caminh\u00e3o tenha sofrido pane mec\u00e2nica ou que o condutor tenha sofrido mal s\u00fabito. O motorista do caminh\u00e3o, Remi Zini, 78 anos, morreu no acidente.Lisete Crezizanovski, 50 anos, morava em uma das resid\u00eancias atingidas, que acabou sendo interditada pelos bombeiros. Ela conta que havia sa\u00eddo de casa 15 minutos antes do acidente. Por um telefonema, foi avisada que a moradia onde vivia h\u00e1 tr\u00eas meses tinha sido atingida._ Me avisaram que tinha dado um acidente com a minha casa, n\u00e3o falaram no momento o que era. Achei que tivesse pegado fogo, mas quando cheguei vi a trag\u00e9dia que tinha acontecido. A cabine do caminh\u00e3o est\u00e1 dentro do quarto. N\u00e3o sobrou nada da casa-conta.Os feridos \u2013 dois homens e uma gestante \u2013 foram liberados no in\u00edcio da tarde. Uma mulher, com suspeita de fratura em v\u00e9rtebras, seguia em observa\u00e7\u00e3o, mas o seu quadro de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 grave. A pol\u00edcia civil de Igrejinha aguardar\u00e1 a per\u00edcia para identificar os motivos das colis\u00f5es.Fonte: Jornal Zero Hora. 9 de agosto de 2019, p\u00e1gina 19. Edi\u00e7\u00e3o 19.473.","id":431563,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Motorista de caminh\u00e3o morre em acidente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O condutor de um caminh\u00e3o ca\u00e7amba morreu ap\u00f3s se envolver em um grave acidente na manh\u00e3 de ontem em Igrejinha, no Vale do Paranhana. O ve\u00edculo desgovernado desceu uma rua, colidiu em dois carros, bateu em um pr\u00e9dio, destruiu uma feira de produtores locais e atingiu duas casas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O acidente ocorreu por volta das 7h30min na Rua Pl\u00ednio Salgado, que liga a RS020 ao bairro Viaduto. Segundo o Corpo de Bombeiros Volunt\u00e1rios da cidade, quatro pessoas ficaram feridas e foram encaminhadas ao hospital. Eles estavam em dois ve\u00edculos. Em um dos carros estavam pai, m\u00e3e e o filho. No outro, uma mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comandante do Corpo de Bombeiros, Joni Rodrigues Feltes, suspeita que o caminh\u00e3o tenha sofrido pane mec\u00e2nica ou que o condutor tenha sofrido mal s\u00fabito. O motorista do caminh\u00e3o, Remi Zini, 78 anos, morreu no acidente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lisete Crezizanovski, 50 anos, morava em uma das resid\u00eancias atingidas, que acabou sendo interditada pelos bombeiros. Ela conta que havia sa\u00eddo de casa 15 minutos antes do acidente. Por um telefonema, foi avisada que a moradia onde vivia h\u00e1 tr\u00eas meses tinha sido atingida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_ Me avisaram que tinha dado um acidente com a minha casa, n\u00e3o falaram no momento o que era. Achei que tivesse pegado fogo, mas quando cheguei vi a trag\u00e9dia que tinha acontecido. A cabine do caminh\u00e3o est\u00e1 dentro do quarto. N\u00e3o sobrou nada da casa-conta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os feridos \u2013 dois homens e uma gestante \u2013 foram liberados no in\u00edcio da tarde. Uma mulher, com suspeita de fratura em v\u00e9rtebras, seguia em observa\u00e7\u00e3o, mas o seu quadro de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 grave. A pol\u00edcia civil de Igrejinha aguardar\u00e1 a per\u00edcia para identificar os motivos das colis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Jornal Zero Hora. 9 de agosto de 2019, p\u00e1gina 19. Edi\u00e7\u00e3o 19.473.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":["tonicidade das palavras"],"nome_clean":"Tonicidade","oab":false,"nome":"Tonicidade","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409022,"slug":"lingua-portuguesa-tonicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Parox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409033,"slug":"lingua-portuguesa-paroxitonas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1510696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de primeiros socorros, qualquer tipo de ferimento nos olhos pode ser muito grave e, por isso a v\u00edtima deve ser levada imediatamente a um especialista. A v\u00edtima de um acidente automobil\u00edstico apresenta um peda\u00e7o de vidro no olho, decorrente da quebra do para-brisa do ve\u00edculo. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o que fazer antes de remover a v\u00edtima?","provas":[{"id":42660,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-guarda-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1271227,"hashId":"5d65eefe1285be6eaaf00e4ff4bab36c","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca de primeiros socorros, qualquer tipo de ferimento nos olhos pode ser muito grave e, por isso a v\u00edtima deve ser levada imediatamente a um especialista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A v\u00edtima de um acidente automobil\u00edstico apresenta um peda\u00e7o de vidro no olho, decorrente da quebra do para-brisa do ve\u00edculo. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o que fazer antes de remover a v\u00edtima?<\/p>","resposta":4613683,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavar com \u00e1gua gelada.","id":4613680,"corpo":"<p align=justify>Lavar com \u00e1gua gelada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retirar o vidro com os dedos.","id":4613681,"corpo":"<p align=justify>Retirar o vidro com os dedos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirar o vidro com uma pin\u00e7a.","id":4613682,"corpo":"<p align=justify>Retirar o vidro com uma pin\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobrir o ferimento e fechar o outro olho.","id":4613683,"corpo":"<p align=justify>Cobrir o ferimento e fechar o outro olho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocar col\u00edrio anest\u00e9sico.","id":4613684,"corpo":"<p align=justify>Colocar col\u00edrio anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1271227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. No exerc\u00edcio social de 20X3, a Companhia Beta S.A. apresentou lucro l\u00edquido de R$ 280.000,00. Parte desse lucro l\u00edquido, ou seja, 37,5%, foi obtido por meio de uma opera\u00e7\u00e3o de venda de mercadorias para a Companhia Alfa S.A. No encerramento do exerc\u00edcio social de 20X3, todas as mercadorias adquiridas nessa opera\u00e7\u00e3o de venda ainda constavam no estoque da Companhia Alfa S.A. A Companhia Alfa S.A. det\u00e9m 25% de participa\u00e7\u00e3o no capital social da Companhia Beta S.A., sendo este o \u00fanico investimento da Companhia Alfa S.A. em outras sociedades. Com essa participa\u00e7\u00e3o, a Companhia Alfa S.A. exerce influ\u00eancia significativa sobre a Companhia Beta S.A., mesmo sem control\u00e1-la.A Companhia Alfa S.A. n\u00e3o \u00e9 controlada (individualmente ou em conjunto) e n\u00e3o sofre influ\u00eancia significativa de outras companhias. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e o que disp\u00f5e a Norma Brasileira de Contabilidade ITG 09 (R1) \u2013 Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais, demonstra\u00e7\u00f5es separadas, demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas e aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial, no encerramento de 20X3, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272671,"hashId":"f9c98814f5b24d1fc46b2cf1c0314209","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><ul><li><div align=\"justify\">No exerc\u00edcio social de 20X3, a Companhia Beta S.A. apresentou lucro l\u00edquido de R$ 280.000,00. Parte desse lucro l\u00edquido, ou seja, 37,5%, foi obtido por meio de uma opera\u00e7\u00e3o de venda de mercadorias para a Companhia Alfa S.A. No encerramento do exerc\u00edcio social de 20X3, todas as mercadorias adquiridas nessa opera\u00e7\u00e3o de venda ainda constavam no estoque da Companhia Alfa S.A. <\/div><\/li><li><div align=\"justify\">A Companhia Alfa S.A. det\u00e9m 25% de participa\u00e7\u00e3o no capital social da Companhia Beta S.A., sendo este o \u00fanico investimento da Companhia Alfa S.A. em outras sociedades. Com essa participa\u00e7\u00e3o, a Companhia Alfa S.A. exerce influ\u00eancia significativa sobre a Companhia Beta S.A., mesmo sem control\u00e1-la.<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">A Companhia Alfa S.A. n\u00e3o \u00e9 controlada (individualmente ou em conjunto) e n\u00e3o sofre influ\u00eancia significativa de outras companhias.\r\n<\/div><\/li><\/ul><p align=\"justify\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e o que disp\u00f5e a Norma Brasileira de Contabilidade ITG 09 (R1) \u2013 Demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis individuais, demonstra\u00e7\u00f5es separadas, demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas e aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo da equival\u00eancia\r\npatrimonial, no encerramento de 20X3, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4619716,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Lucro L\u00edquido Ajustado para fins de equival\u00eancia patrimonial \u00e9 R$ 210.000,00 e o Resultado da Equival\u00eancia Patrimonial \u00e9 R$ 78.750,00.","id":4619713,"corpo":"<p align=justify>O Lucro L\u00edquido Ajustado para fins de equival\u00eancia patrimonial \u00e9 R$ 210.000,00 e o Resultado da Equival\u00eancia\r\nPatrimonial \u00e9 R$ 78.750,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Lucro L\u00edquido Ajustado para fins de equival\u00eancia patrimonial \u00e9 R$ 175.000,00 e o Resultado da Equival\u00eancia Patrimonial \u00e9 R$ 70.000,00.","id":4619714,"corpo":"<p align=justify>O Lucro L\u00edquido Ajustado para fins de equival\u00eancia patrimonial \u00e9 R$ 175.000,00 e o Resultado da Equival\u00eancia\r\nPatrimonial \u00e9 R$ 70.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Lucro L\u00edquido Ajustado para fins de equival\u00eancia patrimonial \u00e9 R$ 210.000,00 e o Resultado da Equival\u00eancia Patrimonial \u00e9 R$ 52.500,00.","id":4619715,"corpo":"<p align=justify>O Lucro L\u00edquido Ajustado para fins de equival\u00eancia patrimonial \u00e9 R$ 210.000,00 e o Resultado da Equival\u00eancia\r\nPatrimonial \u00e9 R$ 52.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Lucro L\u00edquido Ajustado para fins de equival\u00eancia patrimonial \u00e9 R$ 175.000,00 e o Resultado da Equival\u00eancia Patrimonial \u00e9 R$ 43.750,00.","id":4619716,"corpo":"<p align=justify>O Lucro L\u00edquido Ajustado para fins de equival\u00eancia patrimonial \u00e9 R$ 175.000,00 e o Resultado da Equival\u00eancia\r\nPatrimonial \u00e9 R$ 43.750,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416783,"slug":"contabilidade-geral-metodo-da-equivalencia-patrimonial-mep"}],"slug":"contabilidade-geral\/1272671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es correspondem \u00e0 Companhia A e ocorreram no exerc\u00edcio social de 20X1 (de 01\/01\/20X1 a 31\/12\/20X1):Compra de Imobilizado \u00e0 vista no valor de R$ 300.000,00;Pagamento, em dinheiro, de R$ 40.000,00 a fornecedores, com a consequente baixa de uma obriga\u00e7\u00e3o que existia em seu Passivo Circulante;Vendas de mercadorias que geraram R$ 1.166.048,00 de Receita L\u00edquida e R$ 849.225,00 de Custo dos Produtos Vendidos;Reconhecimento de Despesas de Vendas, Gerais e Administrativas no valor de R$ 205.347,00; e,Reconhecimento de Receitas Financeiras no valor de R$ 38.347,00. Outras informa\u00e7\u00f5es ocorridas no mesmo per\u00edodo:Estudos econ\u00f4micos realizados no Ativo B mostraram evid\u00eancias significativas de que o valor cont\u00e1bil deste ativo excedia seu valor recuper\u00e1vel em R$ 10.000,00. A Companhia A reconheceu este valor como perda pela n\u00e3o recuperabilidade de ativos durante o ano de 20X1. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale, a seguir, o \u201cResultado Antes dos Tributos sobre o Lucro\u201d que deveria ser corretamente divulgado pela Companhia A na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de encerramento do exerc\u00edcio social de 20X1.","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272688,"hashId":"01fb37e674034e51dbd84172f762864f","enunciado":"<p align=\"justify\">As informa\u00e7\u00f5es correspondem \u00e0 Companhia A e ocorreram no exerc\u00edcio social de 20X1 (de 01\/01\/20X1 a 31\/12\/20X1):<\/p><ul><li><div align=\"justify\">Compra de Imobilizado \u00e0 vista no valor de R$ 300.000,00;<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">Pagamento, em dinheiro, de R$ 40.000,00 a fornecedores, com a consequente baixa de uma obriga\u00e7\u00e3o que existia em seu Passivo Circulante;<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">Vendas de mercadorias que geraram R$ 1.166.048,00 de Receita L\u00edquida e R$ 849.225,00 de Custo dos Produtos Vendidos;<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">Reconhecimento de Despesas de Vendas, Gerais e Administrativas no valor de R$ 205.347,00; e,<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">Reconhecimento de Receitas Financeiras no valor de R$ 38.347,00. <\/div><\/li><\/ul><p align=\"justify\"><u>Outras informa\u00e7\u00f5es ocorridas no mesmo per\u00edodo:<\/u><\/p><ul><li><div align=\"justify\">Estudos econ\u00f4micos realizados no Ativo B mostraram evid\u00eancias significativas de que o valor cont\u00e1bil deste ativo excedia seu valor recuper\u00e1vel em R$ 10.000,00. A Companhia <u>A<\/u> reconheceu este valor como perda pela n\u00e3o recuperabilidade de ativos durante o ano de 20X1. <\/div><\/li><\/ul><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale, a seguir, o \u201cResultado Antes dos Tributos sobre o Lucro\u201d que\r\ndeveria ser corretamente divulgado pela Companhia A na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de encerramento do exerc\u00edcio\r\nsocial de 20X1.<\/p>","resposta":4619792,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 101.476,00.","id":4619791,"corpo":"<p align=justify>R$ 101.476,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 139.823,00.","id":4619792,"corpo":"<p align=justify>R$ 139.823,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 149.823,00.","id":4619793,"corpo":"<p align=justify>R$ 149.823,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 316.823,00.","id":4619794,"corpo":"<p align=justify>R$ 316.823,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1272688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ente p\u00fablico apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es no seu Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, referente ao exerc\u00edcio financeiro do ano X1: Previs\u00e3o Inicial R$ 10.200.000,00 Previs\u00e3o Atualizada R$ 10.210.000,00 Receita Realizada R$ 10.100.000,00 Dota\u00e7\u00e3o Inicial R$ 10.200.000,00 Dota\u00e7\u00e3o Atualizada R$ 10.210.000,00 Despesa Empenhada R$ 10.150.000,00 Despesa Liquidada R$ 10.090.000,00 Despesa Paga R$ 10.000.000,00 Saldo de Exerc\u00edcios Anteriores R$ 5.000.000,00 Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, sabe-se que esse Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio apresentar\u00e1 um super\u00e1vit ou um d\u00e9ficit; no exerc\u00edcio financeiro de X1 \u00e9 correto afirmar que foi apresentado um:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272755,"hashId":"9c171ca583ffc30dfea7e05af844451d","enunciado":"<p align=\"justify\">Um ente p\u00fablico apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es no seu Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, referente ao exerc\u00edcio financeiro\r\ndo ano X1:<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Previs\u00e3o Inicial                                            R$ 10.200.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Previs\u00e3o Atualizada                                      R$ 10.210.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Receita Realizada                                         R$ 10.100.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dota\u00e7\u00e3o Inicial                                             R$ 10.200.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dota\u00e7\u00e3o Atualizada                                       R$ 10.210.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Despesa Empenhada                                     R$ 10.150.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Despesa Liquidada                                        R$ 10.090.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Despesa Paga                                               R$ 10.000.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Saldo de Exerc\u00edcios Anteriores                        R$  5.000.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, sabe-se que esse Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio apresentar\u00e1 um super\u00e1vit ou um d\u00e9ficit; no exerc\u00edcio\r\nfinanceiro de X1 \u00e9 correto afirmar que foi apresentado um:<\/p>","resposta":4620140,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de R$ 50.000,00.","id":4620140,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9ficit de R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de R$ 110.000,00.","id":4620141,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9ficit de R$ 110.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de R$ 10.000,00.","id":4620142,"corpo":"<p align=justify>Super\u00e1vit de R$ 10.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de R$ 110.000,00.","id":4620143,"corpo":"<p align=justify>Super\u00e1vit de R$ 110.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise da Demonstra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"An\u00e1lise da Demonstra\u00e7\u00e3o","pai":405737,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412297,"slug":"contabilidade-publica-analise-da-demonstracao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1272755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A miss\u00e3o da controladoria \u00e9 assegurar a otimiza\u00e7\u00e3o do resultado econ\u00f4mico da organiza\u00e7\u00e3o, com a responsabilidade de tornar as informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para breves ou futuras e importantes mudan\u00e7as no cen\u00e1rio empresarial. O centro de responsabilidade \u00e9 uma parte, segmento ou subunidade de uma organiza\u00e7\u00e3o, cujo gerente \u00e9 respons\u00e1vel por um conjunto espec\u00edfico de atividades. A ind\u00fastria de fabrica\u00e7\u00e3o de soja e seus derivados avalia o desempenho de seus tr\u00eas centros de responsabilidades (soja, \u00f3leo e margarina). Para esse fim, utiliza o Pre\u00e7o de Transfer\u00eancia nas transa\u00e7\u00f5es internas. Para a determina\u00e7\u00e3o do Pre\u00e7o de Transfer\u00eancia, a empresa considera o quanto pagaria no mercado para adquirir prontos seus produtos intermedi\u00e1rios. Considerando os dados a seguir, o controller pretende identificar se todos os neg\u00f3cios da empresa s\u00e3o lucrativos. Observa\u00e7\u00f5es:a soja n\u00e3o tem mat\u00e9ria-prima;a soja \u00e9 utilizada como mat\u00e9ria-prima para fabricar o \u00f3leo, que \u00e9 utilizado como mat\u00e9ria-prima para fabricar a margarina;n\u00e3o ser\u00e1 considerada a al\u00edquota de Imposto de Renda para o c\u00e1lculo do resultado operacional de cada unidade de neg\u00f3cio. Ao analisar os dados e verificar o resultado operacional de cada unidade de neg\u00f3cio, o controller concluiu que:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:44","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272792,"hashId":"1d90cd4e7a3e77da1a58708c60ee3a77","enunciado":"<p align=\"justify\">A miss\u00e3o da controladoria \u00e9 assegurar a otimiza\u00e7\u00e3o do resultado econ\u00f4mico da organiza\u00e7\u00e3o, com a responsabilidade\r\nde tornar as informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para breves ou futuras e importantes mudan\u00e7as no cen\u00e1rio empresarial. O centro de\r\nresponsabilidade \u00e9 uma parte, segmento ou subunidade de uma organiza\u00e7\u00e3o, cujo gerente \u00e9 respons\u00e1vel por um\r\nconjunto espec\u00edfico de atividades. A ind\u00fastria de fabrica\u00e7\u00e3o de soja e seus derivados avalia o desempenho de seus tr\u00eas\r\ncentros de responsabilidades (soja, \u00f3leo e margarina). Para esse fim, utiliza o Pre\u00e7o de Transfer\u00eancia nas transa\u00e7\u00f5es\r\ninternas. Para a determina\u00e7\u00e3o do Pre\u00e7o de Transfer\u00eancia, a empresa considera o quanto pagaria no mercado para\r\nadquirir prontos seus produtos intermedi\u00e1rios. Considerando os dados a seguir, o controller pretende identificar se\r\ntodos os neg\u00f3cios da empresa s\u00e3o lucrativos. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42699\/11.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><u>Observa\u00e7\u00f5es<\/u>:<\/p><ul><li><div align=\"justify\">a soja n\u00e3o tem mat\u00e9ria-prima;<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">a soja \u00e9 utilizada como mat\u00e9ria-prima para fabricar o \u00f3leo, que \u00e9 utilizado como mat\u00e9ria-prima para fabricar a margarina;<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">n\u00e3o ser\u00e1 considerada a al\u00edquota de Imposto de Renda para o c\u00e1lculo do resultado operacional de cada unidade de neg\u00f3cio. <\/div><\/li><\/ul><p align=\"justify\">Ao analisar os dados e verificar o resultado operacional de cada unidade de neg\u00f3cio, o controller concluiu que:<\/p>","resposta":4620297,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soja e o \u00f3leo s\u00e3o neg\u00f3cios lucrativos.","id":4620296,"corpo":"<p align=justify>A soja e o \u00f3leo s\u00e3o neg\u00f3cios lucrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A soja e a margarina s\u00e3o neg\u00f3cios lucrativos.","id":4620297,"corpo":"<p align=justify>A soja e a margarina s\u00e3o neg\u00f3cios lucrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00f3leo e a margarina s\u00e3o neg\u00f3cios lucrativos.","id":4620298,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3leo e a margarina s\u00e3o neg\u00f3cios lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A soja, o \u00f3leo e a margarina s\u00e3o neg\u00f3cios lucrativos.","id":4620299,"corpo":"<p align=justify>A soja, o \u00f3leo e a margarina s\u00e3o neg\u00f3cios lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de lucratividade","oab":false,"nome":"\u00cdndices de lucratividade","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402053,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-lucratividade"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1272792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir s\u00e3o apresentados o pre\u00e2mbulo de um hipot\u00e9tico Contrato Social e os artigos do C\u00f3digo Civil referentes \u00e0 capacidade para exerc\u00edcio de atividade de empres\u00e1rio.Jos\u00e9 XYZ, brasileiro, casado em regime de comunh\u00e3o parcial de bens, empres\u00e1rio, portador da c\u00e9dula de identidade n\u00ba. 011.022 SSP\/EV, inscrito no CPF\/MF sob o n\u00ba 001.002.003-04, residente e domiciliado na Rua das Flores, n\u00ba 19, Cidade do Bosque, no Estado do Verde; Joana XYZ, brasileira, casada em regime de comunh\u00e3o parcial de bens, empres\u00e1ria, portadora da c\u00e9dula de identidade n\u00ba 033.044 SSP\/EV, inscrita no CPF\/MF sob o n\u00ba 004.003.004-05, residente e domiciliada na Rua das Flores, n\u00ba 19, Cidade do Bosque, no Estado do Verde;Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior, brasileiro, solteiro, empres\u00e1rio, portador da c\u00e9dula de identidade n\u00ba 044.055 SSP\/EV, inscrito no CPF\/MF sob o n\u00ba 006.007.008.-09, residente e domiciliado na Rua das Flores, n\u00ba 19, Cidade do Bosque, no Estado do Verde, nascido em 15\/05\/2002, tendo dezessete anos nesta data, emancipado por concess\u00e3o dos pais, conforme escritura devidamente averbada no Cart\u00f3rio de Registro Civil da Comarca da Cidade do Bosque, resolvem constituir uma sociedade limitada, o fazem sob as condi\u00e7\u00f5es seguintes: [...] Artigo 5\u00ba. A menoridade cessa aos dezoito anos completos, quando a pessoa fica habilitada \u00e0 pr\u00e1tica de todos os atos da vida civil. Par\u00e1grafo \u00fanico: Cessar\u00e1 para os menores a incapacidade: [...] Artigo 972. Podem exercer atividade de empres\u00e1rio os que estiverem em pleno gozo da capacidade civil e n\u00e3o forem legalmente impedidos. (BRASIL. C\u00f3digo Civil, 2002.) Considerando o pre\u00e2mbulo e as hip\u00f3teses de cess\u00e3o da menoridade previstas no C\u00f3digo Civil, pode-se afirmar que a sociedade:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:44","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272803,"hashId":"1430b28fce5bc723a25dd68bacc46afa","enunciado":"<p align=\"justify\">A seguir s\u00e3o apresentados o pre\u00e2mbulo de um hipot\u00e9tico Contrato Social e os artigos do C\u00f3digo Civil referentes \u00e0\r\ncapacidade para exerc\u00edcio de atividade de empres\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Jos\u00e9 XYZ, brasileiro, casado em regime de comunh\u00e3o parcial de bens, empres\u00e1rio, portador da c\u00e9dula de\r\nidentidade n\u00ba. 011.022 SSP\/EV, inscrito no CPF\/MF sob o n\u00ba 001.002.003-04, residente e domiciliado na\r\nRua das Flores, n\u00ba 19, Cidade do Bosque, no Estado do Verde;<\/p><p align=\"justify\">\r\nJoana XYZ, brasileira, casada em regime de comunh\u00e3o parcial de bens, empres\u00e1ria, portadora da c\u00e9dula\r\nde identidade n\u00ba 033.044 SSP\/EV, inscrita no CPF\/MF sob o n\u00ba 004.003.004-05, residente e domiciliada\r\nna Rua das Flores, n\u00ba 19, Cidade do Bosque, no Estado do Verde;<\/p><p align=\"justify\">Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior, brasileiro, solteiro, empres\u00e1rio, portador da c\u00e9dula de identidade n\u00ba 044.055 SSP\/EV,\r\ninscrito no CPF\/MF sob o n\u00ba 006.007.008.-09, residente e domiciliado na Rua das Flores, n\u00ba 19, Cidade do\r\nBosque, no Estado do Verde, nascido em 15\/05\/2002, tendo dezessete anos nesta data, emancipado por\r\nconcess\u00e3o dos pais, conforme escritura devidamente averbada no Cart\u00f3rio de Registro Civil da Comarca\r\nda Cidade do Bosque, resolvem constituir uma sociedade limitada, o fazem sob as condi\u00e7\u00f5es seguintes:\r\n<\/p><p align=\"justify\">[...]\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Artigo 5\u00ba. A menoridade cessa aos dezoito anos completos, quando a pessoa fica habilitada \u00e0 pr\u00e1tica de\r\ntodos os atos da vida civil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Par\u00e1grafo \u00fanico: Cessar\u00e1 para os menores a incapacidade: [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Artigo 972. Podem exercer atividade de empres\u00e1rio os que estiverem em pleno gozo da capacidade civil\r\ne n\u00e3o forem legalmente impedidos.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(BRASIL. C\u00f3digo Civil, 2002.)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o pre\u00e2mbulo e as hip\u00f3teses de cess\u00e3o da menoridade previstas no C\u00f3digo Civil, pode-se afirmar que a\r\nsociedade:<\/p>","resposta":4620351,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser iniciada somente quando Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior se casar.","id":4620348,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser iniciada somente quando Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior se casar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 poder\u00e1 ser iniciada quando Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior completar 18 anos.","id":4620349,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 poder\u00e1 ser iniciada quando Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior completar 18 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser iniciada se Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior j\u00e1 houver conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.","id":4620350,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser iniciada se Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior j\u00e1 houver conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser iniciada, pois Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior foi emancipado por concess\u00e3o dos pais.","id":4620351,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser iniciada, pois Jos\u00e9 XYZ J\u00fanior foi emancipado por concess\u00e3o dos pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1272803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o o surgimento e o desenvolvimento das correntes de pensamento no campo cont\u00e1bil no s\u00e9culo XX, o desenvolvimento cont\u00e1bil acompanhou o desenvolvimento econ\u00f4mico e ocorreu a queda da Escola Europeia (mais especificamente a italiana) e a ascens\u00e3o da Escola Norte-Americana (IUD\u00cdCIBUS, MARION, 2017). Um dos motivos para a queda da Escola Europeia (especificamente a italiana) foi o fato dessa corrente de pensamento:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:44","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272813,"hashId":"84f8c16eae696bd900d3d49dd65a4691","enunciado":"<p align=\"justify\">Levando em considera\u00e7\u00e3o o surgimento e o desenvolvimento das correntes de pensamento no campo cont\u00e1bil no\r\ns\u00e9culo XX, o desenvolvimento cont\u00e1bil acompanhou o desenvolvimento econ\u00f4mico e ocorreu a queda da Escola\r\nEuropeia (mais especificamente a italiana) e a ascens\u00e3o da Escola Norte-Americana (IUD\u00cdCIBUS, MARION, 2017). Um dos\r\nmotivos para a queda da Escola Europeia (especificamente a italiana) foi o fato dessa corrente de pensamento:<\/p>","resposta":4620390,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar pouca import\u00e2ncia \u00e0 Auditoria.","id":4620390,"corpo":"<p align=justify>Dar pouca import\u00e2ncia \u00e0 Auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar \u00eanfase na Contabilidade Gerencial.","id":4620391,"corpo":"<p align=justify>Dar \u00eanfase na Contabilidade Gerencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estar direcionada para tomada de decis\u00e3o.","id":4620392,"corpo":"<p align=justify>Estar direcionada para tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser direcionada para o usu\u00e1rio da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil.","id":4620393,"corpo":"<p align=justify>Ser direcionada para o usu\u00e1rio da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias de Auditoria","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416997,"slug":"auditoria-nocoes-introdutorias-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1272813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contador Y foi contratado por uma empresa que realiza pr\u00e1ticas il\u00edcitas, especialmente lavagem de dinheiro, estando, inclusive, envolvida em esquema nacional de desvio de dinheiro. Ao perceber a conduta da empresa, \u00e9 correto afirmar que o contador Y dever\u00e1:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:44","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272830,"hashId":"ff5ab2c46e5e390d28b28c4013110014","enunciado":"<p align=justify>O contador Y foi contratado por uma empresa que realiza pr\u00e1ticas il\u00edcitas, especialmente lavagem de dinheiro, estando,\r\ninclusive, envolvida em esquema nacional de desvio de dinheiro. Ao perceber a conduta da empresa, \u00e9 correto afirmar\r\nque o contador Y dever\u00e1:<\/p>","resposta":4620475,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar \u00e0 empresa vantagens para auxiliar nas opera\u00e7\u00f5es fraudulentas e il\u00edcitas.","id":4620474,"corpo":"<p align=justify>Solicitar \u00e0 empresa vantagens para auxiliar nas opera\u00e7\u00f5es fraudulentas e il\u00edcitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Denunciar \u00e0s autoridades competentes, por ser um ato il\u00edcito especialmente grave.","id":4620475,"corpo":"<p align=justify>Denunciar \u00e0s autoridades competentes, por ser um ato il\u00edcito especialmente grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar a empresa contra as disposi\u00e7\u00f5es legais e as normas brasileiras de contabilidade.","id":4620476,"corpo":"<p align=justify>Orientar a empresa contra as disposi\u00e7\u00f5es legais e as normas brasileiras de contabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continuar prestando servi\u00e7os \u00e0 empresa, independentemente da realiza\u00e7\u00e3o de atos il\u00edcitos.","id":4620477,"corpo":"<p align=justify>Continuar prestando servi\u00e7os \u00e0 empresa, independentemente da realiza\u00e7\u00e3o de atos il\u00edcitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1272830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia Op\u00e7\u00e3o S\/A n\u00e3o constitui Provis\u00e3o para Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa. Ao realizar a auditoria da empresa, verificou-se, a partir do aging list, que haviam 550 t\u00edtulos em atraso, conforme apresentado a seguir: Considerando que, ap\u00f3s as an\u00e1lises realizadas, o prazo m\u00e9dio de recebimento de clientes \u00e9 de 120 dias, pode-se afirmar que em decorr\u00eancia do n\u00e3o provisionamento para os cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:44","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272851,"hashId":"8dd12172cb5602e29785c2b572ceabbe","enunciado":"<p align=\"justify\">A Cia Op\u00e7\u00e3o S\/A n\u00e3o constitui Provis\u00e3o para Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa. Ao realizar a auditoria da empresa,\r\nverificou-se, a partir do <em>aging list<\/em>, que haviam 550 t\u00edtulos em atraso, conforme apresentado a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42699\/15.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Considerando que, ap\u00f3s as an\u00e1lises realizadas, o prazo m\u00e9dio de recebimento de clientes \u00e9 de 120 dias, pode-se afirmar\r\nque em decorr\u00eancia do n\u00e3o provisionamento para os cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa:<\/p>","resposta":4620570,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ativo se encontra subavaliado em R$ 105.900,00.","id":4620568,"corpo":"<p align=justify>O ativo se encontra subavaliado em R$ 105.900,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ativo se apresenta subavaliado em R$ 68.600,00.","id":4620569,"corpo":"<p align=justify>O ativo se apresenta subavaliado em R$ 68.600,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O auditor deve recomendar a constitui\u00e7\u00e3o de PCLD no valor de R$ 52.100,00.","id":4620570,"corpo":"<p align=justify>O auditor deve recomendar a constitui\u00e7\u00e3o de PCLD no valor de R$ 52.100,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auditor deve recomendar a constitui\u00e7\u00e3o de PCLD no valor de R$ 50.400,00.","id":4620571,"corpo":"<p align=justify>O auditor deve recomendar a constitui\u00e7\u00e3o de PCLD no valor de R$ 50.400,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1272851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermagem possui v\u00e1rios sistemas de classifica\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do processo de enfermagem. A classifica\u00e7\u00e3o internacional para as pr\u00e1ticas de enfermagem (CIPE) tem como objetivo fornecer um instrumento para descrever e documentar a pr\u00e1tica cl\u00ednica. Os eixos definidos na CIPE s\u00e3o:","provas":[{"id":43158,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1291540,"hashId":"7a6b7e2669033b709b77aee4b6aeaf0e","enunciado":"<p align=\"justify\">A enfermagem possui v\u00e1rios sistemas de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do processo de\r\nenfermagem. A classifica\u00e7\u00e3o internacional para as pr\u00e1ticas\r\nde enfermagem (CIPE) tem como objetivo fornecer um\r\ninstrumento para descrever e documentar a pr\u00e1tica cl\u00ednica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os eixos definidos na CIPE s\u00e3o:<\/p>","resposta":4700180,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgamento, ju\u00edzo, objeto, resultado, localiza\u00e7\u00e3o, meta e NIC (Classifica\u00e7\u00e3o das Interven\u00e7\u00f5es de Enfermagem)","id":4700178,"corpo":"<p align=justify>julgamento, ju\u00edzo, objeto, resultado, localiza\u00e7\u00e3o,\r\nmeta e NIC (Classifica\u00e7\u00e3o das Interven\u00e7\u00f5es de\r\nEnfermagem)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foco, julgamento, tempo, localiza\u00e7\u00e3o, NOC (Classifica\u00e7\u00e3o dos Resultados de Enfermagem), a\u00e7\u00e3o e resultado","id":4700179,"corpo":"<p align=justify>foco, julgamento, tempo, localiza\u00e7\u00e3o, NOC\r\n(Classifica\u00e7\u00e3o dos Resultados de Enfermagem), a\u00e7\u00e3o\r\ne resultado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foco, julgamento, tempo, localiza\u00e7\u00e3o, meios, clientes e a\u00e7\u00e3o","id":4700180,"corpo":"<p align=justify>foco, julgamento, tempo, localiza\u00e7\u00e3o, meios, clientes\r\ne a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo, julgamento, meios, dom \u00ednio, classe, NIC e resultado","id":4700181,"corpo":"<p align=justify>tempo, julgamento, meios, dom \u00ednio, classe,\r\nNIC e resultado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1291540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cj\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas\u201d, o \u201cj\u00e1 que\u201d introduz a ideia de:","provas":[{"id":43509,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-advogado","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1302813,"hashId":"19ca2e4c76044f7a60475985c9be4241","enunciado":"<p align=\"justify\">No per\u00edodo \u201c<u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas\u201d, o \u201cj\u00e1 que\u201d introduz a ideia de:<\/p>","resposta":4749976,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o","id":4749975,"corpo":"<p align=justify>oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o","id":4749976,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o","id":4749977,"corpo":"<p align=justify>adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o","id":4749978,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia","id":4749979,"corpo":"<p align=justify>altern\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":408281,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete <strong><u>repercutir<\/u><\/strong>. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, <strong><u>j\u00e1 que<\/u><\/strong> n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419307,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-textual-dos-vocabulos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1302813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a defini\u00e7\u00e3o, conforme o C\u00f3digo Penal Brasileiro, para o crime cometido pela pessoa que orientou algu\u00e9m a resolver seus problemas familiares e financeiros mediante a retirada da pr\u00f3pria vida utilizando uma quantidade grande de drogas?","provas":[{"id":44285,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-vigilante","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Vigilante - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1335032,"hashId":"da57fb28944a1e6352a50e7346007a40","enunciado":"<p align=justify>Qual a defini\u00e7\u00e3o, conforme o C\u00f3digo Penal Brasileiro, para o crime cometido pela pessoa que orientou algu\u00e9m a resolver seus problemas familiares e financeiros mediante a retirada da pr\u00f3pria vida utilizando uma quantidade grande de drogas?<\/p>","resposta":4883411,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instiga\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio.","id":4883411,"corpo":"<p align=justify>Instiga\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aconselhamento eficaz.","id":4883412,"corpo":"<p align=justify>Aconselhamento eficaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apoio psicol\u00f3gico.","id":4883413,"corpo":"<p align=justify>Apoio psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empilhamento ao suic\u00eddio.","id":4883414,"corpo":"<p align=justify>Empilhamento ao suic\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Morte involunt\u00e1ria.","id":4883415,"corpo":"<p align=justify>Morte involunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Induzimento, Instiga\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio ao Suic\u00eddio ou a Automutila\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Induzimento, Instiga\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio ao Suic\u00eddio ou a Automutila\u00e7\u00e3o","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406317,"slug":"direito-penal-induzimento-instigacao-ou-auxilio-ao-suicidio-ou-a-automutilacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/1335032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o incumb\u00eancias dos profissionais titulares de diploma ou certificados de Obstetriz ou de Enfermeira(o) Obst\u00e9trica(o):I- Prestar assist\u00eancia \u00e0 parturiente e ao parto normal.II- Identificar as distocias obst\u00e9tricas e tomar provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico.III- Realizar episiotomia e episiorrafia, com aplica\u00e7\u00e3o de anestesia local, quando necess\u00e1ria.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":45859,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1390859,"hashId":"732ca05150fa83ca7602863eec0327cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o incumb\u00eancias dos profissionais titulares de diploma ou certificados de Obstetriz ou de Enfermeira(o) Obst\u00e9trica(o):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Prestar assist\u00eancia \u00e0 parturiente e ao parto normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Identificar as distocias obst\u00e9tricas e tomar provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Realizar episiotomia e episiorrafia, com aplica\u00e7\u00e3o de anestesia local, quando necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":5116492,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":5116489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":5116490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":5116491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5116492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418965,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1390859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem tem rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida pode contrair uma IST, n\u00e3o importando a idade, estado civil, classe social, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, credo ou religi\u00e3o. A pessoa pode estar aparentemente saud\u00e1vel, mas pode estar infectada por uma IST. Sendo assim, o uso da camisinha masculina ou feminina, a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento das IST, testagem para HIV, s\u00edfilis e hepatites virais B e C, profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o ao HIV, imuniza\u00e7\u00e3o para HPV e hepatite B, preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical de HIV, s\u00edfilis e hepatite B, tratamento antirretroviral para todas as PVHA, e redu\u00e7\u00e3o de danos s\u00e3o um grupo de a\u00e7\u00f5es preventivas de extrema import\u00e2ncia que se denomina:","provas":[{"id":46014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1396612,"hashId":"f4e193f2474ae51748734a284a2aff46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem tem rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida pode contrair uma IST, n\u00e3o importando a idade, estado civil, classe social, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, credo ou religi\u00e3o. A pessoa pode estar aparentemente saud\u00e1vel, mas pode estar infectada por uma IST. Sendo assim, o uso da camisinha masculina ou feminina, a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento das IST, testagem para HIV, s\u00edfilis e hepatites virais B e C, profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o ao HIV, imuniza\u00e7\u00e3o para HPV e hepatite B, preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical de HIV, s\u00edfilis e hepatite B, tratamento antirretroviral para todas as PVHA, e redu\u00e7\u00e3o de danos s\u00e3o um grupo de a\u00e7\u00f5es preventivas de extrema import\u00e2ncia que se denomina:<\/p>","resposta":5140511,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o combinada.","id":5140511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o combinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o massiva contra as IST\u2019s.","id":5140512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o massiva contra as IST\u2019s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.","id":5140513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevenir para n\u00e3o remediar.","id":5140514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir para n\u00e3o remediar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419441,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/1396612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":17945,"slug":"analista-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir. A primeira etapa no processo de tomar decis\u00f5es de modo estruturado consiste em entender por que uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 problema e identificar suas causas. Algumas t\u00e9cnicas foram desenvolvidas para subsidiarem os gestores a analisarem problemas de forma sist\u00eamica, estudando causas, consequ\u00eancias e prioridades. O princ\u00edpio de _____________, estabelece que, dentro de uma cole\u00e7\u00e3o de itens, os mais importantes, segundo algum crit\u00e9rio de import\u00e2ncia, normalmente representam uma pequena propor\u00e7\u00e3o do total. Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":42438,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":17945,"slug":"analista-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-analista-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1262743,"hashId":"02c3992529bcd2ca218489899c556bfa","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a afirmativa a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A primeira etapa no processo de tomar decis\u00f5es de modo estruturado consiste em entender por que uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 problema e identificar suas causas. Algumas t\u00e9cnicas foram desenvolvidas para subsidiarem os gestores a analisarem problemas de forma sist\u00eamica, estudando causas, consequ\u00eancias e prioridades. O princ\u00edpio de _____________, estabelece que, dentro de uma cole\u00e7\u00e3o de itens, os mais importantes, segundo algum crit\u00e9rio de import\u00e2ncia, normalmente representam uma pequena propor\u00e7\u00e3o do total.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":4578473,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de urg\u00eancia e import\u00e2ncia","id":4578471,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de urg\u00eancia e import\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagrama de Ishikawa","id":4578472,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Ishikawa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pareto","id":4578473,"corpo":"<p align=justify>Pareto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paradigma de Rubinstein","id":4578474,"corpo":"<p align=justify>Paradigma de Rubinstein<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Brainstorming","id":4578475,"corpo":"<p align=justify>Brainstorming<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Pareto","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Pareto","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404601,"slug":"administracao-geral-grafico-de-pareto"}],"slug":"administracao-geral\/1262743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Acre","sigla":"CRM AC","id":3518,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crm-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 admitida, para a manuten\u00e7\u00e3o da ordem social, a censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica. ","provas":[{"id":36554,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Acre","sigla":"CRM AC","id":3518,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crm-ac-ac-2019-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM AC - Analista Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049676,"hashId":"11f5c234198ff43ac6f280fd12522758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admitida, para a manuten\u00e7\u00e3o da ordem social, a censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica. <\/p>","resposta":3674739,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3674738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3674739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na CF, julgue os itens de 81 a 85 quanto \u00e0 ordem social.","id":378062,"enunciado":"<p>Com base na CF, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong> quanto \u00e0 ordem social.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/1049676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado, o \u00fanico item CORRETO \u00e9:","provas":[{"id":46930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1427297,"hashId":"1c0383bb54d0b276d7420440e1a79dd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado, o \u00fanico item CORRETO \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5268133,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEsta semana o Conselho Indigenista Mission\u00e1rio (Cimi) divulgou um novo relat\u00f3rio sobre a viol\u00eancia CONTRA OS POVOS IND\u00cdGENAS.\u201d (objeto indireto)","id":5268131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsta semana o Conselho Indigenista Mission\u00e1rio (Cimi) divulgou um novo relat\u00f3rio sobre a viol\u00eancia CONTRA OS POVOS IND\u00cdGENAS.\u201d (objeto indireto)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO estudo mostra EM N\u00daMEROS a tens\u00e3o envolvendo \u00edndios, invasores e produtores rurais.\u201d (objeto indireto)","id":5268132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO estudo mostra EM N\u00daMEROS a tens\u00e3o envolvendo \u00edndios, invasores e produtores rurais.\u201d (objeto indireto)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cApesar da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios, no ano passado, a viol\u00eancia permanece ALTA.\u201d (predicativo do sujeito)","id":5268133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cApesar da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios, no ano passado, a viol\u00eancia permanece ALTA.\u201d (predicativo do sujeito)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA maioria dos assassinatos tem como causa CONFLITOS NO CAMPO.\u201d (adjunto adverbial de causa)","id":5268134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA maioria dos assassinatos tem como causa CONFLITOS NO CAMPO.\u201d (adjunto adverbial de causa)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Relat\u00f3rio aponta 53 mortes em MS de ind\u00edgenas envolvendo conflitos no campo e desnutri\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as Estudo do Cimi mostra tens\u00e3o envolvendo \u00edndios, invasores e produtores rurais. Apesar da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios, no ano passado, viol\u00eancia permanece alta. Esta semana o Conselho Indigenista Mission\u00e1rio (Cimi) divulgou um novo relat\u00f3rio sobre a viol\u00eancia contra os povos ind\u00edgenas. A maioria dos assassinatos tem como causa conflitos no campo. O estudo mostra em n\u00fameros a tens\u00e3o envolvendo \u00edndios, invasores e produtores rurais. Apesar da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios, no ano passado, a viol\u00eancia permanece alta. Segundo o Cimi, em 2017, 110 \u00edndios foram assassinados no pa\u00eds, 17 deles em Mato Grosso do Sul. Em 2016, 118 \u00e9 o n\u00famero de mortes constatadas. A principal causa \u00e9 o conflito no campo. \u201cOnde h\u00e1 resist\u00eancia ind\u00edgena, geralmente pessoas s\u00e3o marcadas como l\u00edderes e a\u00ed passam a sofrer todo tipo de repress\u00e3o, amea\u00e7as e inclusive assassinatos\u201d, afirmou o coordenador Roberto Liebgott. O relat\u00f3rio tamb\u00e9m destaca mortes de crian\u00e7as por diarreia, desnutri\u00e7\u00e3o e outros problemas, que poderiam ser evitados com melhor assist\u00eancia da sa\u00fade. Em 2017, 702 crian\u00e7as, de at\u00e9 5 anos de idade, morreram em todo o pa\u00eds. Deste n\u00famero, 36 delas eram ind\u00edgenas de Mato Grosso do Sul. A invas\u00e3o de terras ind\u00edgenas \u00e9 outro problema grave. As \u00e1reas s\u00e3o cada vez mais cobi\u00e7adas por causa da riqueza natural. O n\u00famero de invas\u00f5es aumentou de forma expressiva, de 59 registros em 2016 para 96 casos no ano passado, sendo 5 deles no estado. Para o Cimi, tudo reflexo da falta de demarca\u00e7\u00e3o das terras e prote\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades. \u201cEm rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de demarca\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma paralisia e isto potencializa e eterniza os conflitos\u201d, finalizou Cleber Buzatto, diretor do Cimi. Texto dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/ms\/matogrosso- do-sul\/noticia\/2018\/09\/30\/relatorio-aponta-53- mortes-em-ms-de-indigenas-envolvendo-conflitos-nocampo- e-desnutricao-de-criancas.ghtml Acessado em: 11de janeiro de 2019 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":422737,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Relat\u00f3rio aponta 53 mortes em MS de ind\u00edgenas envolvendo conflitos no campo e desnutri\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> Estudo do Cimi mostra tens\u00e3o envolvendo \u00edndios, invasores e produtores rurais. Apesar da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios, no ano passado, viol\u00eancia permanece alta.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Esta semana o Conselho Indigenista Mission\u00e1rio (Cimi) divulgou um novo relat\u00f3rio sobre a viol\u00eancia contra os povos ind\u00edgenas. A maioria dos assassinatos tem como causa conflitos no campo. O estudo mostra em n\u00fameros a tens\u00e3o envolvendo \u00edndios, invasores e produtores rurais. Apesar da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios, no ano passado, a viol\u00eancia permanece alta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o Cimi, em 2017, 110 \u00edndios foram assassinados no pa\u00eds, 17 deles em Mato Grosso do Sul. Em 2016, 118 \u00e9 o n\u00famero de mortes constatadas. A principal causa \u00e9 o conflito no campo. \u201cOnde h\u00e1 resist\u00eancia ind\u00edgena, geralmente pessoas s\u00e3o marcadas como l\u00edderes e a\u00ed passam a sofrer todo tipo de repress\u00e3o, amea\u00e7as e inclusive assassinatos\u201d, afirmou o coordenador Roberto Liebgott.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> O relat\u00f3rio tamb\u00e9m destaca mortes de crian\u00e7as por diarreia, desnutri\u00e7\u00e3o e outros problemas, que poderiam ser evitados com melhor assist\u00eancia da sa\u00fade. Em 2017, 702 crian\u00e7as, de at\u00e9 5 anos de idade, morreram em todo o pa\u00eds. Deste n\u00famero, 36 delas eram ind\u00edgenas de Mato Grosso do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> A invas\u00e3o de terras ind\u00edgenas \u00e9 outro problema grave. As \u00e1reas s\u00e3o cada vez mais cobi\u00e7adas por causa da riqueza natural. O n\u00famero de invas\u00f5es aumentou de forma expressiva, de 59 registros em 2016 para 96 casos no ano passado, sendo 5 deles no estado. Para o Cimi, tudo reflexo da falta de demarca\u00e7\u00e3o das terras e prote\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cEm rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de demarca\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma paralisia e isto potencializa e eterniza os conflitos\u201d, finalizou Cleber Buzatto, diretor do Cimi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/ms\/matogrosso- do-sul\/noticia\/2018\/09\/30\/relatorio-aponta-53- mortes-em-ms-de-indigenas-envolvendo-conflitos-nocampo- e-desnutricao-de-criancas.ghtml Acessado em: 11de janeiro de 2019 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1427297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador, institu\u00edda pela Portaria n.\u00ba 1.823, de 23 de agosto de 2012, tem como objetivo o(a)","provas":[{"id":47542,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1443286,"hashId":"4b2be0cdc0ce6cf2e0098a6eba74590c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador, institu\u00edda pela Portaria n.\u00ba 1.823, de 23 de agosto de 2012, tem como objetivo o(a)<\/p>","resposta":5342082,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de indicadores de sa\u00fade apenas dos trabalhadores, nos processos de licenciamento e nos estudos de impacto social.","id":5342080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inser\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de indicadores de sa\u00fade apenas dos trabalhadores, nos processos de licenciamento e nos estudos de impacto social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantia da integralidade na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, que pressup\u00f5e a inser\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador nas inst\u00e2ncias locais.","id":5342081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia da integralidade na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, que pressup\u00f5e a inser\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador nas inst\u00e2ncias locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fortalecimento e articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, identificando os fatores de risco ambiental, com interven\u00e7\u00f5es tanto nos ambientes e processos de trabalho, como no entorno, tendo em vista a qualidade de vida dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o circunvizinha.","id":5342082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecimento e articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, identificando os fatores de risco ambiental, com interven\u00e7\u00f5es tanto nos ambientes e processos de trabalho, como no entorno, tendo em vista a qualidade de vida dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o circunvizinha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o do entendimento de que a sa\u00fade do trabalhador deve ser concebida como uma a\u00e7\u00e3o unilateral, devendo a rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-trabalho ser identificada em todos os pontos e nas inst\u00e2ncias locais da rede de aten\u00e7\u00e3o.","id":5342083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o do entendimento de que a sa\u00fade do trabalhador deve ser concebida como uma a\u00e7\u00e3o unilateral, devendo a rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-trabalho ser identificada em todos os pontos e nas inst\u00e2ncias locais da rede de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de sa\u00fade do trabalhador","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413379,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-saude-do-trabalhador"}],"slug":"enfermagem\/1443286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a administra\u00e7\u00e3o de Terapia Antineopl\u00e1sica, a equipe de enfermagem deve estar qualificada para atender as principais intercorr\u00eancias associadas a esta atividade. De acordo com a RDC no 220, de 2004, o Servi\u00e7o de Terapia Antineopl\u00e1sica deve, dentre outros itens, dispor de, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":47952,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1456031,"hashId":"a20162834b59a871c546a82a07392388","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a administra\u00e7\u00e3o de Terapia Antineopl\u00e1sica, a equipe de enfermagem deve estar qualificada para atender as principais intercorr\u00eancias associadas a esta atividade. De acordo com a RDC n<sup>o<\/sup> 220, de 2004, o Servi\u00e7o de Terapia Antineopl\u00e1sica deve, dentre outros itens, dispor de, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":5399486,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carro de emerg\u00eancia com desfibrilador, cilindro com \u00f3xido n\u00edtrico e ventilador mec\u00e2nico para ventila\u00e7\u00e3o invasiva. ","id":5399485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carro de emerg\u00eancia com desfibrilador, cilindro com \u00f3xido n\u00edtrico e ventilador mec\u00e2nico para ventila\u00e7\u00e3o invasiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspirador port\u00e1til, medicamentos de emerg\u00eancia e kit de derramamento identificado. ","id":5399486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspirador port\u00e1til, medicamentos de emerg\u00eancia e kit de derramamento identificado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eletrocardi\u00f3grafo, material de intuba\u00e7\u00e3o completo e kit de remo\u00e7\u00e3o com prancha r\u00edgida e colar cervical. ","id":5399487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eletrocardi\u00f3grafo, material de intuba\u00e7\u00e3o completo e kit de remo\u00e7\u00e3o com prancha r\u00edgida e colar cervical. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ventilador pulmonar mec\u00e2nico, kit de derramamento identificado e ponto de ar comprimido. ","id":5399488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ventilador pulmonar mec\u00e2nico, kit de derramamento identificado e ponto de ar comprimido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tubos endotraqueais, laringosc\u00f3pio com jogo completo de l\u00e2minas e material de conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica e mec\u00e2nica.","id":5399489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tubos endotraqueais, laringosc\u00f3pio com jogo completo de l\u00e2minas e material de conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica e mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1456031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem pode realizar as atividades de instrumentador cir\u00fargico. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do instrumentador:","provas":[{"id":48578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471296,"hashId":"dd8e8cbd24514cdd8fac2ef9778b312d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem pode realizar as atividades de instrumentador cir\u00fargico. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do instrumentador:<\/p>","resposta":5467296,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a disponibilidade adequada de suprimentos e materiais utilizados.","id":5467293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a disponibilidade adequada de suprimentos e materiais utilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observar a ilumina\u00e7\u00e3o correta da sala cir\u00fargica.","id":5467294,"corpo":"<p>observar a ilumina\u00e7\u00e3o correta da sala cir\u00fargica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir a limpeza adequada da sala cir\u00fargica.","id":5467295,"corpo":"<p>garantir a limpeza adequada da sala cir\u00fargica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"montagens da mesas est\u00e9reis e o preparo de suturas.","id":5467296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">montagens da mesas est\u00e9reis e o preparo de suturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir a temperatura e umidade adequadas \u00e0 sala cir\u00fargica.","id":5467297,"corpo":"<p>garantir a temperatura e umidade adequadas \u00e0 sala cir\u00fargica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/1471296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza Urbana","id":17610,"slug":"auxiliar-de-limpeza-urbana"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos","id":11987,"slug":"auxiliar-de-servicos-diversos"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os textos abaixo foram retirados de blogs que divulgam not\u00edcias da comunidade local. Analise-os do ponto de vista da concord\u00e2ncia verbo-nominal.Texto 01\u201cDois homens foram alvejados em bar de Cabaceiras, no Cariri, na Rua Jos\u00e9 Osm\u00e1rio, no Conjunto Novo Horizonte, na noite desta sexta-feira (15). De acordo com populares, dois homens em uma moto chegou atirando e atingiram dois homens quem estavam em um bar: um conhecido na cidade por Z\u00e9 Novo, mec\u00e2nico, e outro um motorista, conhecido por Pep\u00e9. [...].\u201dhttp:\/\/www.blogdobrunolira.com.br\/2019\/04\/internado-ha-quase-30-dias-homem-baleado-em-bar-na-cidade-de-cabaceiras-nao-resiste-e-morre\/&gt; Data da consulta 13\/04\/19.Texto 02Um inc\u00eandio de grandes propor\u00e7\u00f5es chamou a aten\u00e7\u00e3o dos moradores de Puxinan\u00e3 e regi\u00e3o. A fuma\u00e7a preta e t\u00f3xica foi vista \u00e0 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia.(Dispon\u00edvel em&gt; Data da consulta 29\/04\/19)Sobre as not\u00edcias acima, analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso, em rela\u00e7\u00e3o a concord\u00e2ncia verbo-nominal:( ) \u201cDois homens foram alvejados em bar de Cabaceiras, no Cariri, na Rua Jos\u00e9 Osm\u00e1rio, no Conjunto Novo Horizonte, na noite desta sexta-feira (15).\u201d \u2013 nesse trecho, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal.( ) \u201c... dois homens em uma moto chegou atirando...\u201d \u2013 nesse trecho, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal.( ) \u201c...A fuma\u00e7a preta e t\u00f3xica foi vista \u00e0 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia...\u201d - nesse trecho, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia nominal.( ) \u201c...A fuma\u00e7a preta e t\u00f3xica foi vista \u00e0 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia...\u201d - nesse trecho, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal.Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimentos dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":48636,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza Urbana","id":17610,"slug":"auxiliar-de-limpeza-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Limpeza Urbana - 2019"},{"id":48643,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos","id":11987,"slug":"auxiliar-de-servicos-diversos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos - 2019"},{"id":48644,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Coveiro - 2019"},{"id":49004,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Motorista D - 2019"},{"id":49005,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":49006,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Pedreiro - 2019"},{"id":49228,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Monitor de Transporte Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1472677,"hashId":"c359a0b6d529965631b14bf70c56a3c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os textos abaixo foram retirados de blogs que divulgam not\u00edcias da comunidade local. Analise-os do ponto de vista da concord\u00e2ncia verbo-nominal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDois homens foram alvejados em bar de Cabaceiras, no Cariri, na Rua Jos\u00e9 Osm\u00e1rio, no Conjunto Novo Horizonte, na noite desta sexta-feira (15). De acordo com populares, dois homens em uma moto chegou atirando e atingiram dois homens quem estavam em um bar: um conhecido na cidade por Z\u00e9 Novo, mec\u00e2nico, e outro um motorista, conhecido por Pep\u00e9. [...].\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www.blogdobrunolira.com.br\/2019\/04\/internado-ha-quase-30-dias-homem-baleado-em-bar-na-cidade-de-cabaceiras-nao-resiste-e-morre\/&gt; Data da consulta 13\/04\/19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um inc\u00eandio de grandes propor\u00e7\u00f5es chamou a aten\u00e7\u00e3o dos moradores de Puxinan\u00e3 e regi\u00e3o. A fuma\u00e7a preta e t\u00f3xica foi vista \u00e0 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em&gt; Data da consulta 29\/04\/19)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as not\u00edcias acima, analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso, em rela\u00e7\u00e3o a concord\u00e2ncia verbo-nominal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cDois homens foram alvejados em bar de Cabaceiras, no Cariri, na Rua Jos\u00e9 Osm\u00e1rio, no Conjunto Novo Horizonte, na noite desta sexta-feira (15).\u201d \u2013 nesse trecho, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201c... dois homens em uma moto chegou atirando...\u201d \u2013 nesse trecho, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201c...A fuma\u00e7a preta e t\u00f3xica foi vista \u00e0 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia...\u201d - nesse trecho, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia nominal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201c...A fuma\u00e7a preta e t\u00f3xica foi vista \u00e0 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia...\u201d - nesse trecho, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimentos dos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":5473118,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F e V.","id":5473117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F e F","id":5473118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F e F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V e F.","id":5473119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V e F.","id":5473120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V e V.","id":5473121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1472677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676,"slug":"assistente-tecnico-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ente p\u00fablico, um \u00f4nibus escolar adquirido em 22\/11\/2018 por meio de transa\u00e7\u00e3o sem contrapresta\u00e7\u00e3o deve ser mensurado inicialmente, de acordo com a NBC TSP 01, pelo seu ","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676,"slug":"assistente-tecnico-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943610,"hashId":"e46b7877737eaa53840ccd5a6f5f9a3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um ente p\u00fablico, um \u00f4nibus escolar adquirido em 22\/11\/2018 por meio de transa\u00e7\u00e3o sem contrapresta\u00e7\u00e3o deve ser mensurado inicialmente, de acordo com a NBC TSP 01, pelo seu <\/p>","resposta":7519971,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor realiz\u00e1vel l\u00edquido em 31\/12\/2018.","id":7519970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor realiz\u00e1vel l\u00edquido em 31\/12\/2018.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor justo em 22\/11\/2018.","id":7519971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor justo em 22\/11\/2018.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo hist\u00f3rico em 31\/12\/2018.","id":7519972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custo hist\u00f3rico em 31\/12\/2018.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo hist\u00f3rico em 22\/11\/2018.","id":7519973,"corpo":"<p>custo hist\u00f3rico em 22\/11\/2018.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o em 31\/12\/2018.","id":7519974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o em 31\/12\/2018.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o (NBC TSP 1)","oab":false,"nome":"Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o (NBC TSP 1)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412587,"slug":"contabilidade-publica-receita-de-transacao-sem-contraprestacao-nbc-tsp-1"}],"slug":"contabilidade-publica\/1943610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil","id":24327,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-materno-infantil"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Marco para A\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Interprofissional e Pr\u00e1tica Colaborativa proporciona uma oportunidade singular para todos os n\u00edveis de sistemas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o de refletir sobre como poder\u00e3o melhor utilizar estrat\u00e9gias de educa\u00e7\u00e3o interprofissional e de pr\u00e1tica colaborativa para fortalecer o desempenho dos sistemas de sa\u00fade e promover melhorias de resultados na sa\u00fade.ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE. Marco para A\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Interprofissional e Pr\u00e1tica Colaborativa. Genebra-Su\u00ed\u00e7a: Diana Hopkins, Editora Freelance, 2010. p. 14 [Trad. Rede de Profiss\u00f5es de Sa\u00fade - Enfermagem &amp; Obstetr\u00edcia do Departamento de Recursos Humanos para a Sa\u00fade]Considerando as premissas te\u00f3ricas apresentadas pelo modelo de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade para a maior efici\u00eancia da for\u00e7a de trabalho nos servi\u00e7os e sa\u00fade, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":64154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"},{"id":64170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil","id":24327,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-materno-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-residencia-em-fisioterapia-area-materno-infantil-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil - 2019"},{"id":64153,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-residencia-em-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":64152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966851,"hashId":"50912301d7230360361ddcdb04eb3df5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Marco para A\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Interprofissional e Pr\u00e1tica Colaborativa proporciona uma oportunidade singular para todos os n\u00edveis de sistemas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o de refletir sobre como poder\u00e3o melhor utilizar estrat\u00e9gias de educa\u00e7\u00e3o interprofissional e de pr\u00e1tica colaborativa para fortalecer o desempenho dos sistemas de sa\u00fade e promover melhorias de resultados na sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE. Marco para A\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Interprofissional e Pr\u00e1tica Colaborativa. Genebra-Su\u00ed\u00e7a: Diana Hopkins, Editora Freelance, 2010. p. 14 [Trad. Rede de Profiss\u00f5es de Sa\u00fade - Enfermagem &amp; Obstetr\u00edcia do Departamento de Recursos Humanos para a Sa\u00fade]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as premissas te\u00f3ricas apresentadas pelo modelo de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade para a maior efici\u00eancia da for\u00e7a de trabalho nos servi\u00e7os e sa\u00fade, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7624750,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o interprofissional \u00e9 resultado da integra\u00e7\u00e3o de duas ou mais disciplinas de um curso de forma\u00e7\u00e3o profissional em sa\u00fade com atividades pr\u00e1ticas em cen\u00e1rio real, promovendo resultados mais efetivos e maior criticidade profissional.","id":7624749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o interprofissional \u00e9 resultado da integra\u00e7\u00e3o de duas ou mais disciplinas de um curso de forma\u00e7\u00e3o profissional em sa\u00fade com atividades pr\u00e1ticas em cen\u00e1rio real, promovendo resultados mais efetivos e maior criticidade profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o interprofissional consiste em um modelo de educa\u00e7\u00e3o emancipat\u00f3ria para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade mais colaborativos, melhores preparados para a pr\u00e1tica, resultando em servi\u00e7os de sa\u00fade de excel\u00eancia.","id":7624750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o interprofissional consiste em um modelo de educa\u00e7\u00e3o emancipat\u00f3ria para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade mais colaborativos, melhores preparados para a pr\u00e1tica, resultando em servi\u00e7os de sa\u00fade de excel\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o denominadas pr\u00e1ticas colaborativas exitosas em uma \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o profissional aquelas resultantes da atua\u00e7\u00e3o de dois ou mais profissionais, num servi\u00e7o com sistema de refer\u00eancia\/contrarrefer\u00eancia implementado, otimizando a assist\u00eancia especializada.","id":7624751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o denominadas pr\u00e1ticas colaborativas exitosas em uma \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o profissional aquelas resultantes da atua\u00e7\u00e3o de dois ou mais profissionais, num servi\u00e7o com sistema de refer\u00eancia\/contrarrefer\u00eancia implementado, otimizando a assist\u00eancia especializada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora a implementa\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o interprofissional e da pr\u00e1tica colaborativa possibilitem a forma\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade habilitados para a solu\u00e7\u00e3o de problemas, tal proposta ainda se configura como um grande desafio, devido ao elevado custo para as pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":7624752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a implementa\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o interprofissional e da pr\u00e1tica colaborativa possibilitem a forma\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade habilitados para a solu\u00e7\u00e3o de problemas, tal proposta ainda se configura como um grande desafio, devido ao elevado custo para as pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, equipes t\u00e9cnicas padronizadas com dois a tr\u00eas profissionais da sa\u00fade, com forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade comunit\u00e1ria, resultar\u00e3o em uma for\u00e7a de trabalho colaborativa mais resolutiva para as necessidades da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":7624753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, equipes t\u00e9cnicas padronizadas com dois a tr\u00eas profissionais da sa\u00fade, com forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade comunit\u00e1ria, resultar\u00e3o em uma for\u00e7a de trabalho colaborativa mais resolutiva para as necessidades da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428391,"slug":"enfermagem-educacao-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/1966851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) teve in\u00edcio a partir das defini\u00e7\u00f5es legais estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade. Esse processo foi orientado por Normas Operacionais elaboradas de forma pactuada entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) e o Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Conasems), e institu\u00eddas por meio de portarias ministeriais. As Normas Operacionais publicadas s\u00e3o as seguintes: NOB-SUS 01\/1991, NOB-SUS 01\/1992, NOB-SUS 01\/1993, NOB-SUS 01\/1996, NOAS-SUS 01\/2001 e NOAS-SUS 01\/2002. Sobre essas Normas Operacionais do SUS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1966867,"hashId":"1c5cbaea5a3fd3a83ff1016f22ac95e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) teve in\u00edcio a partir das defini\u00e7\u00f5es legais estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade. Esse processo foi orientado por Normas Operacionais elaboradas de forma pactuada entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) e o Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Conasems), e institu\u00eddas por meio de portarias ministeriais. As Normas Operacionais publicadas s\u00e3o as seguintes: NOB-SUS 01\/1991, NOB-SUS 01\/1992, NOB-SUS 01\/1993, NOB-SUS 01\/1996, NOAS-SUS 01\/2001 e NOAS-SUS 01\/2002. Sobre essas Normas Operacionais do SUS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7624832,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A NOB-SUS 01\/1991 considerou como \u201cmunicipalizados\u201d dentro do SUS os munic\u00edpios que tivessem Conselhos Municipais de Sa\u00fade; Fundo Municipal de Sa\u00fade e Plano Municipal de Sa\u00fade aprovados pelos(as) prefeitos(as).","id":7624829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NOB-SUS 01\/1991 considerou como \u201cmunicipalizados\u201d dentro do SUS os munic\u00edpios que tivessem Conselhos Municipais de Sa\u00fade; Fundo Municipal de Sa\u00fade e Plano Municipal de Sa\u00fade aprovados pelos(as) prefeitos(as).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Normas Operacionais B\u00e1sicas definiram crit\u00e9rios para que estados e munic\u00edpios se habilitassem a receber repasses de recursos do Fundo Estadual de Sa\u00fade para seus respectivos fundos de sa\u00fade.","id":7624830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Normas Operacionais B\u00e1sicas definiram crit\u00e9rios para que estados e munic\u00edpios se habilitassem a receber repasses de recursos do Fundo Estadual de Sa\u00fade para seus respectivos fundos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conjunto de estrat\u00e9gias apresentadas na NOAS-SUS 01\/2001 articulou-se em torno do pressuposto de que, naquele est\u00e1gio de implanta\u00e7\u00e3o do SUS, a amplia\u00e7\u00e3o das responsabilidades dos munic\u00edpios na garantia de acesso aos servi\u00e7os da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a centraliza\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o funcional do sistema eram elementos centrais para o avan\u00e7o do processo.","id":7624831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de estrat\u00e9gias apresentadas na NOAS-SUS 01\/2001 articulou-se em torno do pressuposto de que, naquele est\u00e1gio de implanta\u00e7\u00e3o do SUS, a amplia\u00e7\u00e3o das responsabilidades dos munic\u00edpios na garantia de acesso aos servi\u00e7os da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a centraliza\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o funcional do sistema eram elementos centrais para o avan\u00e7o do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A NOAS-SUS 01\/2001 preconiza que o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o deve ser elaborado na perspectiva de garantir o acesso aos cidad\u00e3os, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de sua resid\u00eancia, a um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que abrangem a assist\u00eancia pr\u00e9-natal, parto e puerp\u00e9rio, o acompanhamento de pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas de alta preval\u00eancia e o tratamento dos dist\u00farbios mentais e psicossociais mais frequentes.","id":7624832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NOAS-SUS 01\/2001 preconiza que o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o deve ser elaborado na perspectiva de garantir o acesso aos cidad\u00e3os, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de sua resid\u00eancia, a um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que abrangem a assist\u00eancia pr\u00e9-natal, parto e puerp\u00e9rio, o acompanhamento de pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas de alta preval\u00eancia e o tratamento dos dist\u00farbios mentais e psicossociais mais frequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Norma Operacional B\u00e1sica 01\/1996 tem, entre seus objetivos, os de caracterizar a responsabilidade sanit\u00e1ria de cada gestor, diretamente ou garantindo a refer\u00eancia, explicitando um novo pacto federativo para a sa\u00fade e reorganizar o modelo assistencial, descentralizando aos estados a responsabilidade pela gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.","id":7624833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Operacional B\u00e1sica 01\/1996 tem, entre seus objetivos, os de caracterizar a responsabilidade sanit\u00e1ria de cada gestor, diretamente ou garantindo a refer\u00eancia, explicitando um novo pacto federativo para a sa\u00fade e reorganizar o modelo assistencial, descentralizando aos estados a responsabilidade pela gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1966867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas trata das condi\u00e7\u00f5es para a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia em sa\u00fade a esses povos. Como Pol\u00edtica Nacional, foi criada como Subsistema do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e, dessa forma, reproduz em cada Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena o que \u00e9 realizado no \u00e2mbito nacional. Com isso,","provas":[{"id":64154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1966880,"hashId":"ddeafef0aad9f3e7aa529712ea63dc4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas trata das condi\u00e7\u00f5es para a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia em sa\u00fade a esses povos. Como Pol\u00edtica Nacional, foi criada como Subsistema do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e, dessa forma, reproduz em cada Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena o que \u00e9 realizado no \u00e2mbito nacional. Com isso,<\/p>","resposta":7624896,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite que cada etnia ind\u00edgena exercite sua autodetermina\u00e7\u00e3o.","id":7624894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que cada etnia ind\u00edgena exercite sua autodetermina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorece a reprodu\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias exitosas de um Distrito Sanit\u00e1rio em outros distritos.","id":7624895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorece a reprodu\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias exitosas de um Distrito Sanit\u00e1rio em outros distritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ela se revela mais como pol\u00edtica nacional do que como pol\u00edtica ind\u00edgena.","id":7624896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ela se revela mais como pol\u00edtica nacional do que como pol\u00edtica ind\u00edgena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"busca garantir que as mesmas condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia dadas \u00e0 sociedade envolvente s\u00e3o dadas a todos os povos ind\u00edgenas.","id":7624897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca garantir que as mesmas condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia dadas \u00e0 sociedade envolvente s\u00e3o dadas a todos os povos ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cada munic\u00edpio se responsabiliza em sua pr\u00f3pria gest\u00e3o pelos territ\u00f3rios ind\u00edgenas nele localizados, sem fazer distin\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, social ou \u00e9tnica nas formas de produzir sa\u00fade.","id":7624898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada munic\u00edpio se responsabiliza em sua pr\u00f3pria gest\u00e3o pelos territ\u00f3rios ind\u00edgenas nele localizados, sem fazer distin\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, social ou \u00e9tnica nas formas de produzir sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas.","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas.","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398416,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-a-saude-dos-povos-indigenas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Angerami-Camon (2014), a Psicologia da Sa\u00fade ajuda a compreender o significado do processo sa\u00fade-doen\u00e7a a partir da an\u00e1lise dos fatores que o condicionam. Considera-se a Psicologia da Sa\u00fade como","provas":[{"id":64154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1966903,"hashId":"c82be9fcf660274c881d97924d115fd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Angerami-Camon (2014), a Psicologia da Sa\u00fade ajuda a compreender o significado do processo sa\u00fade-doen\u00e7a a partir da an\u00e1lise dos fatores que o condicionam. Considera-se a Psicologia da Sa\u00fade como<\/p>","resposta":7625012,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea da psicologia que tem como profissional o psic\u00f3logo como o \u00fanico condutor dessa pr\u00e1tica.","id":7625009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea da psicologia que tem como profissional o psic\u00f3logo como o \u00fanico condutor dessa pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma \u00e1rea voltada para a pesquisa e o tratamento das patologias que acometem os pacientes fazendo uma liga\u00e7\u00e3o entre a sa\u00fade f\u00edsica e a sa\u00fade emocional do sujeito.","id":7625010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma \u00e1rea voltada para a pesquisa e o tratamento das patologias que acometem os pacientes fazendo uma liga\u00e7\u00e3o entre a sa\u00fade f\u00edsica e a sa\u00fade emocional do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma pr\u00e1tica de psicoterapia individual ou grupal para lidar com a queixa do sujeito.","id":7625011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pr\u00e1tica de psicoterapia individual ou grupal para lidar com a queixa do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma \u00e1rea composta de pr\u00e1ticas que atuam em uma integra\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental com a sa\u00fade f\u00edsica e social do sujeito.","id":7625012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma \u00e1rea composta de pr\u00e1ticas que atuam em uma integra\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental com a sa\u00fade f\u00edsica e social do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"toda t\u00e9cnica empregada no tratamento para manter a for\u00e7a de trabalho no \u00e2mbito organizacional.","id":7625013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda t\u00e9cnica empregada no tratamento para manter a for\u00e7a de trabalho no \u00e2mbito organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (2005), quanto ao que seja de compet\u00eancia ou responsabilidade desse profissional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19950,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-residencia-em-psicologia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1966906,"hashId":"75d2c9aa7c142e7dce075c92c0ec3a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (2005), quanto ao que seja de compet\u00eancia ou responsabilidade desse profissional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7625028,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo deve estabelecer uma remunera\u00e7\u00e3o fixa para cada tipo de servi\u00e7o prestado, n\u00e3o podendo haver variabilidade de valores entre os usu\u00e1rios e\/ou benefici\u00e1rios atendidos pelo mesmo profissional.","id":7625024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo deve estabelecer uma remunera\u00e7\u00e3o fixa para cada tipo de servi\u00e7o prestado, n\u00e3o podendo haver variabilidade de valores entre os usu\u00e1rios e\/ou benefici\u00e1rios atendidos pelo mesmo profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo pode, se perceber disparidade injusta no decorrer da presta\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os, elevar os valores fixados sem a necessidade de novo acerto com o usu\u00e1rio e\/ou benefici\u00e1rio, familiar ou terceiro que tenha v\u00ednculo com o atendido.","id":7625025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo pode, se perceber disparidade injusta no decorrer da presta\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os, elevar os valores fixados sem a necessidade de novo acerto com o usu\u00e1rio e\/ou benefici\u00e1rio, familiar ou terceiro que tenha v\u00ednculo com o atendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo, quando integrante de movimentos de greves ou paralisa\u00e7\u00f5es, dever\u00e1 interromper todas as suas atividades, independentemente de suas caracter\u00edsticas.","id":7625026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo, quando integrante de movimentos de greves ou paralisa\u00e7\u00f5es, dever\u00e1 interromper todas as suas atividades, independentemente de suas caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo deve encaminhar para outros profissionais ou entidades habilitadas demandas que extrapolem seu campo de atua\u00e7\u00e3o, compartilhando todas as informa\u00e7\u00f5es que possuir, a fim de melhor qualificar o servi\u00e7o que ser\u00e1 prestado.","id":7625027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo deve encaminhar para outros profissionais ou entidades habilitadas demandas que extrapolem seu campo de atua\u00e7\u00e3o, compartilhando todas as informa\u00e7\u00f5es que possuir, a fim de melhor qualificar o servi\u00e7o que ser\u00e1 prestado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo poder\u00e1 intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos que estejam sendo efetuados por outro profissional em caso de emerg\u00eancia ou risco ao benefici\u00e1rio ou usu\u00e1rio do servi\u00e7o, quando dar\u00e1 imediata ci\u00eancia ao profissional.","id":7625028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo poder\u00e1 intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos que estejam sendo efetuados por outro profissional em caso de emerg\u00eancia ou risco ao benefici\u00e1rio ou usu\u00e1rio do servi\u00e7o, quando dar\u00e1 imediata ci\u00eancia ao profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os principais problemas nutricionais de origem carencial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64153,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-residencia-em-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1966951,"hashId":"199b21b2e350c9f87fe4419c5cad47ba","enunciado":"<p>Sobre os principais problemas nutricionais de origem carencial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7625251,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, devido aos processos de transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e nutricional, as car\u00eancias nutricionais deixaram de ser consideradas problemas de sa\u00fade p\u00fablica nas regi\u00f5es Sul e Sudeste e Centro-Oeste do pa\u00eds, desde 2007.","id":7625249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, devido aos processos de transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e nutricional, as car\u00eancias nutricionais deixaram de ser consideradas problemas de sa\u00fade p\u00fablica nas regi\u00f5es Sul e Sudeste e Centro-Oeste do pa\u00eds, desde 2007.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Berib\u00e9ri \u00e9 uma car\u00eancia nutricional de elevada preval\u00eancia (cerca de 50%) entre crian\u00e7as menores de cinco anos. Devido \u00e0s necessidades de vitamina B1 para o crescimento e o desenvolvimento infantil, a suplementa\u00e7\u00e3o desse micronutriente est\u00e1 dispon\u00edvel na rede p\u00fablica de sa\u00fade.","id":7625250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Berib\u00e9ri \u00e9 uma car\u00eancia nutricional de elevada preval\u00eancia (cerca de 50%) entre crian\u00e7as menores de cinco anos. Devido \u00e0s necessidades de vitamina B1 para o crescimento e o desenvolvimento infantil, a suplementa\u00e7\u00e3o desse micronutriente est\u00e1 dispon\u00edvel na rede p\u00fablica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hipovitaminose A \u00e9 considerada uma das mais importantes defici\u00eancias nutricionais dos pa\u00edses em desenvolvimento e acomete principalmente gestantes, lactantes e crian\u00e7as menores de 60 meses. No Brasil, por meio do Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina A, s\u00e3o oferecidas megadoses de vitamina A para crian\u00e7as menores de 5 anos e pu\u00e9rperas p\u00f3s-parto imediato que vivem em \u00e1reas de risco.","id":7625251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipovitaminose A \u00e9 considerada uma das mais importantes defici\u00eancias nutricionais dos pa\u00edses em desenvolvimento e acomete principalmente gestantes, lactantes e crian\u00e7as menores de 60 meses. No Brasil, por meio do Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina A, s\u00e3o oferecidas megadoses de vitamina A para crian\u00e7as menores de 5 anos e pu\u00e9rperas p\u00f3s-parto imediato que vivem em \u00e1reas de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro, a anemia por car\u00eancia de ferro deixou de ser considerada o mais importante problema carencial de sa\u00fade p\u00fablica, apresentando preval\u00eancia de cerca de 15% entre as crian\u00e7as de 6 a 24 meses.","id":7625252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro, a anemia por car\u00eancia de ferro deixou de ser considerada o mais importante problema carencial de sa\u00fade p\u00fablica, apresentando preval\u00eancia de cerca de 15% entre as crian\u00e7as de 6 a 24 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia de iodo \u00e9 considerada a causa mais preven\u00edvel de danos cerebrais e retardo mental no mundo. Os dist\u00farbios de defici\u00eancia de iodo est\u00e3o assim distribu\u00eddos: cretinismo (70% dos casos), seguido por algum dano cerebral (20%) e, em menor preval\u00eancia, o hipotireoidismo (10%).","id":7625253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia de iodo \u00e9 considerada a causa mais preven\u00edvel de danos cerebrais e retardo mental no mundo. Os dist\u00farbios de defici\u00eancia de iodo est\u00e3o assim distribu\u00eddos: cretinismo (70% dos casos), seguido por algum dano cerebral (20%) e, em menor preval\u00eancia, o hipotireoidismo (10%).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","oab":false,"nome":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398533,"slug":"nutricao-epidemiologia-dos-problemas-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1966951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prefeitura pretende contratar escrit\u00f3rio de advocacia para elabora\u00e7\u00e3o de parecer jur\u00eddico e defesa de causa judicial no valor de R$ 17.900,00, por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, por not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. Analisando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, nos termos da Lei n\u00ba 8.666\/1993, \u00e9 correto afirmar que a contrata\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 09:34:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973465,"hashId":"1e45dfb7bb6b98594bdacef98cb2664a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prefeitura pretende contratar escrit\u00f3rio de advocacia para elabora\u00e7\u00e3o de parecer jur\u00eddico e defesa de causa judicial no valor de R$ 17.900,00, por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, por not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. Analisando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, nos termos da Lei n\u00ba 8.666\/1993, \u00e9 correto afirmar que a contrata\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7654566,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel por inexigibilidade para os servi\u00e7os t\u00e9cnicos relacionados nos incisos do artigo 13, entre os quais se encontram servi\u00e7os jur\u00eddicos, desde que tais servi\u00e7os sejam caracterizados pela natureza singular e que o profissional ou empresa escolhida tenha not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","id":7654566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel por inexigibilidade para os servi\u00e7os t\u00e9cnicos relacionados nos incisos do artigo 13, entre os quais se encontram servi\u00e7os jur\u00eddicos, desde que tais servi\u00e7os sejam caracterizados pela natureza singular e que o profissional ou empresa escolhida tenha not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel por inexigibilidade, sendo, no entanto, dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o em virtude do valor.","id":7654567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel por inexigibilidade, sendo, no entanto, dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o em virtude do valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser considerada inexig\u00edvel, pois este servi\u00e7o t\u00e9cnico n\u00e3o est\u00e1 previsto no artigo 13 da referida lei.","id":7654568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser considerada inexig\u00edvel, pois este servi\u00e7o t\u00e9cnico n\u00e3o est\u00e1 previsto no artigo 13 da referida lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel por inexigibilidade, desde que apresentados tr\u00eas or\u00e7amentos, dispensando outras exig\u00eancias.","id":7654569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel por inexigibilidade, desde que apresentados tr\u00eas or\u00e7amentos, dispensando outras exig\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel por inexigibilidade, n\u00e3o havendo qualquer tipo de exig\u00eancia para a escolha do profissional ou empresa.","id":7654570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel por inexigibilidade, n\u00e3o havendo qualquer tipo de exig\u00eancia para a escolha do profissional ou empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A.L., sexo masculino, 67 anos de idade, hipertenso h\u00e1 7 anos, com sobrepeso e hist\u00f3rico de dificuldades na ades\u00e3o ao tratamento n\u00e3o medicamentoso. Chegou \u00e0 Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, com a ajuda de um vizinho, queixando-se de cefaleia e v\u00f4mitos persistentes. A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial indicou valores de 170 x 130 mmHg. Diante desse quadro, a enfermeira de plant\u00e3o no acolhimento da unidade deve","provas":[{"id":55592,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1682102,"hashId":"19fd6debd0d51bc122005dd3f34a189f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A.L., sexo masculino, 67 anos de idade, hipertenso h\u00e1 7 anos, com sobrepeso e hist\u00f3rico de dificuldades na ades\u00e3o ao tratamento n\u00e3o medicamentoso. Chegou \u00e0 Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, com a ajuda de um vizinho, queixando-se de cefaleia e v\u00f4mitos persistentes. A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial indicou valores de 170 x 130 mmHg. Diante desse quadro, a enfermeira de plant\u00e3o no acolhimento da unidade deve<\/p>","resposta":6351464,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acionar o sistema de refer\u00eancia e contra refer\u00eancia, investigar as causas de n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento n\u00e3o medicamentoso e estimular o retorno ao grupo terap\u00eautico.","id":6351461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acionar o sistema de refer\u00eancia e contra refer\u00eancia, investigar as causas de n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento n\u00e3o medicamentoso e estimular o retorno ao grupo terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medicar, segundo protocolos da unidade, referenciar para um pronto atendimento e agendar retorno para consulta de rotina em um m\u00eas.","id":6351462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medicar, segundo protocolos da unidade, referenciar para um pronto atendimento e agendar retorno para consulta de rotina em um m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, agendar consulta m\u00e9dica para poss\u00edvel corre\u00e7\u00e3o do tratamento anti-hipertensivo e inscri\u00e7\u00e3o em grupo terap\u00eautico.","id":6351463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, agendar consulta m\u00e9dica para poss\u00edvel corre\u00e7\u00e3o do tratamento anti-hipertensivo e inscri\u00e7\u00e3o em grupo terap\u00eautico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medicar, segundo protocolos da unidade, deixar o paciente em repouso e monitorar a press\u00e3o arterial. Caso n\u00e3o haja redu\u00e7\u00e3o adequada, referenciar para um pronto atendimento.","id":6351464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medicar, segundo protocolos da unidade, deixar o paciente em repouso e monitorar a press\u00e3o arterial. Caso n\u00e3o haja redu\u00e7\u00e3o adequada, referenciar para um pronto atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"referenciar ao servi\u00e7o de urg\u00eancia mais pr\u00f3ximo e agendar visita domiciliar com equipe multiprofissional para avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social do paciente.","id":6351465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referenciar ao servi\u00e7o de urg\u00eancia mais pr\u00f3ximo e agendar visita domiciliar com equipe multiprofissional para avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1682102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para a ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","provas":[{"id":56377,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1695707,"hashId":"30c41c2dcff7c9010c8848ec73bf35e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>para a ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","resposta":6413512,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu tenho dois cachorros.","id":6413509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu tenho dois cachorros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meu filho chegou ontem.","id":6413510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu filho chegou ontem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m entendeu o que houve naquela noite.","id":6413511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m entendeu o que houve naquela noite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6413512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409349,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-sem-sujeito-ou-sujeito-inexistente"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1695707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Linguagens e Suas Tecnologias","id":22669,"slug":"professor-area-linguagens-e-suas-tecnologias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO humano n\u00e3o deixou eu ir pro quintal hoje.\u201d Observando-se as regras da reg\u00eancia verbal, h\u00e1 uma inadequa\u00e7\u00e3o na frase acima, uma vez que:","provas":[{"id":57711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Linguagens e Suas Tecnologias","id":22669,"slug":"professor-area-linguagens-e-suas-tecnologias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-linguagens-e-suas-tecnologias","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Linguagens e Suas Tecnologias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1721856,"hashId":"8126907f328e575f362ac7bc022a4db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO humano n\u00e3o deixou eu ir pro quintal hoje.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observando-se as regras da reg\u00eancia verbal, h\u00e1 uma inadequa\u00e7\u00e3o na frase acima, uma vez que:<\/p>","resposta":6533451,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o verbo DEIXAR n\u00e3o concorda com o seu sujeito.","id":6533447,"corpo":"<p>o verbo DEIXAR n\u00e3o concorda com o seu sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o verbo IR, sendo transitivo indireto, necessita de uma preposi\u00e7\u00e3o.","id":6533448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verbo IR, sendo transitivo indireto, necessita de uma preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HOJE deveria vir anteposto ao per\u00edodo, j\u00e1 que \u00e9 um adjunto adverbial do verbo ir.","id":6533449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HOJE deveria vir anteposto ao per\u00edodo, j\u00e1 que \u00e9 um adjunto adverbial do verbo ir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DEIXAR \u00e9 um verbo bitransitivo, portanto, precisa de outro complemento.","id":6533450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DEIXAR \u00e9 um verbo bitransitivo, portanto, precisa de outro complemento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sendo, nesse contexto, um verbo pronominal, DEIXAR exige um pronome obl\u00edquo de 1\u00aa pessoa.","id":6533451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo, nesse contexto, um verbo pronominal, DEIXAR exige um pronome obl\u00edquo de 1\u00aa pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Acesso em: https:\/\/www.umsabadoqualquer.com\/page\/5\/)","id":456488,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57711\/grupo-questao\/456488-20210526152232000000-0.png\"><\/p><p>(Acesso em: https:\/\/www.umsabadoqualquer.com\/page\/5\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403643,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-obliquos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1721856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete com o verbo haver, nos tempos indicados, fazendo a devida concord\u00e2ncia: I. ________ mais de mil alien\u00edgenas \u00e0 espera. (Pret\u00e9rito Imperfeito do Indicativo) II. Eles _________ de espantar os invasores. (Presente do Indicativo) III. _______ oportunidades para todos. (Pret\u00e9rito Perfeito do Indicativo) IV. _________condi\u00e7\u00f5es, ele aceitaria. (Imperfeito doSubjuntivo) A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":58123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1730904,"hashId":"b5e2da1369a567127ae25558d972eee7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete com o verbo haver, nos tempos indicados, fazendo a devida concord\u00e2ncia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ________ mais de mil alien\u00edgenas \u00e0 espera. (Pret\u00e9rito Imperfeito do Indicativo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Eles _________ de espantar os invasores. (Presente do Indicativo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. _______ oportunidades para todos. (Pret\u00e9rito Perfeito do Indicativo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. _________condi\u00e7\u00f5es, ele aceitaria. (Imperfeito doSubjuntivo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6572883,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve - haver\u00e3o - houveram - houvessem.","id":6572879,"corpo":"<p>Houve - haver\u00e3o - houveram - houvessem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haviam - h\u00e3o - houveram - havendo.","id":6572880,"corpo":"<p>Haviam - h\u00e3o - houveram - havendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Houveram - haveriam - houve - houvesse.","id":6572881,"corpo":"<p>Houveram - haveriam - houve - houvesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Houveram - haver\u00e3o- haviam - havendo.","id":6572882,"corpo":"<p>Houveram - haver\u00e3o- haviam - havendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havia - h\u00e3o - houve - houvesse.","id":6572883,"corpo":"<p>Havia - h\u00e3o - houve - houvesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a tirinha e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 6 a 10.","id":457392,"enunciado":"<p>Observe a tirinha e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 6 a 10.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58123\/grupo-questao\/457392-20210531140446000000-0.png\" width=\"572\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1730904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para os sentidos originais do texto, o primeiro per\u00edodo poderia ser assim reescrito: A desigualdade entre profissionais m\u00e9dicos, na cidade e campo, nas metr\u00f3poles e pequenas cidades, \u00e9 um dos problemas cruciais do setor no mundo.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053588,"hashId":"831eebb0fedbd0f3a1a6b432994ef4f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para os sentidos originais do texto, o primeiro per\u00edodo poderia ser assim reescrito: <strong>A desigualdade entre profissionais m\u00e9dicos, na cidade e campo, nas metr\u00f3poles e pequenas cidades, \u00e9 um dos problemas cruciais do setor no mundo.<\/strong><\/p>","resposta":3691717,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691716,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691717,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 12. ----.1-----------------Um dos dilemas atuais do setor de sa\u00fade no mundo----.\u00e9 a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade entre \u00e1reas----.rurais e urbanas, e entre capitais e interior, com destaque4---para os profissionais m\u00e9dicos. A elucida\u00e7\u00e3o desse problema----.e as evid\u00eancias sobre os caminhos poss\u00edveis para enfrentar----.esse desafio motivaram a formula\u00e7\u00e3o de recomenda\u00e7\u00f5es7---por parte da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para----.pol\u00edticas de recrutamento e fixa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos em \u00e1reas----.rurais ou remotas, com vistas ao aumento do acesso \u00e0 sa\u00fade10--para essas popula\u00e7\u00f5es.-------------------No Brasil, al\u00e9m dessas mesmas disparidades entre os----.meios rural e urbano, e capitais e interior, est\u00e1 bem13--estabelecida e mapeada a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de----.m\u00e9dicos e de escolas m\u00e9dicas entre as regi\u00f5es,----.prevalecendo uma concentra\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es Sudeste e Sul.16--Embora tenham sido realizados alguns programas de n\u00edvel----.nacional para interioriza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos, como o Projeto----.Rondon, o Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade19--e Saneamento (Piass) e o Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o do----.Trabalho em Sa\u00fade (Pits), essa m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o pouco se----.alterou em praticamente meio s\u00e9culo de iniciativas.22---------------.Recentemente, o Conselho Federal de Medicina----.publicou a segunda edi\u00e7\u00e3o de uma pesquisa denominada de----.Demografia M\u00e9dica no Brasil, dando n\u00fameros atuais do25--problema da m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o. O principal indicador usado na----.compara\u00e7\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos por mil habitantes. As----.an\u00e1lises s\u00e3o realizadas considerando\u2010se os estados e as28--capitais e utilizando\u2010se fontes para quantificar os m\u00e9dicos----.registrados, contratados e cadastrados. Esse estudo----.mostra que essa rela\u00e7\u00e3o, no Brasil como um todo, \u00e931--de 1,9 m\u00e9dicos por mil habitantes, n\u00e3o havendo, ainda, um----.consenso quanto ao fato de ser adequada ou estar aqu\u00e9m----.das necessidades do Pa\u00eds. Comparando com outras34--realidades em n\u00edvel mundial, essa rela\u00e7\u00e3o fica abaixo de----.pa\u00edses como Inglaterra (2,74), Austr\u00e1lia (2,99), Argentina----.(3,16) e Uruguai (3,74) e acima de outros, como Chile (1,09),37--Bol\u00edvia (1,2) e Peru (0,9). Em n\u00edvel nacional, a regi\u00e3o Norte \u00e9----.a que possui os piores indicadores, com todos os estados----.abaixo de 1,4 m\u00e9dicos por mil habitantes, e suas capitais40--est\u00e3o entre as com as piores rela\u00e7\u00f5es no Brasil. Esses----.n\u00fameros evidenciam um panorama de maior----.vulnerabilidade, com importantes dificuldades no acesso a43--m\u00e9dicos na regi\u00e3o.----.Rodrigo Pinheiro Silveira e Roseni Pinheiro. Entendendo a necessidade de m\u00e9dicos no interior da Amaz\u00f4nia. In: Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica [on\u2010line], Brasil, v. 38, n.\u00ba 4, 2014, p. 452 (com adapta\u00e7\u00f5es).----.No que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens de 7 a 12.","id":378711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 12. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------<\/em>Um dos dilemas atuais do setor de sa\u00fade no mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>\u00e9 a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade entre \u00e1reas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>rurais e urbanas, e entre capitais e interior, com destaque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>para os profissionais m\u00e9dicos. A elucida\u00e7\u00e3o desse problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>e as evid\u00eancias sobre os caminhos poss\u00edveis para enfrentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>esse desafio motivaram a formula\u00e7\u00e3o de recomenda\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>por parte da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>pol\u00edticas de recrutamento e fixa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos em \u00e1reas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>rurais ou remotas, com vistas ao aumento do acesso \u00e0 sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>para essas popula\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/em>No Brasil, al\u00e9m dessas mesmas disparidades entre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>meios rural e urbano, e capitais e interior, est\u00e1 bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>estabelecida e mapeada a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>m\u00e9dicos e de escolas m\u00e9dicas entre as regi\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>prevalecendo uma concentra\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es Sudeste e Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Embora tenham sido realizados alguns programas de n\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>nacional para interioriza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos, como o Projeto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>Rondon, o Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>e Saneamento (Piass) e o Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>Trabalho em Sa\u00fade (Pits), essa m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o pouco se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>alterou em praticamente meio s\u00e9culo de iniciativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------.<\/em>Recentemente, o Conselho Federal de Medicina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>publicou a segunda edi\u00e7\u00e3o de uma pesquisa denominada de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><strong>Demografia M\u00e9dica no Brasil<\/strong>, dando n\u00fameros atuais do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>problema da m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o. O principal indicador usado na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>compara\u00e7\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos por mil habitantes. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>an\u00e1lises s\u00e3o realizadas considerando\u2010se os estados e as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>capitais e utilizando\u2010se fontes para quantificar os m\u00e9dicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>registrados, contratados e cadastrados. Esse estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>mostra que essa rela\u00e7\u00e3o, no Brasil como um todo, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>de 1,9 m\u00e9dicos por mil habitantes, n\u00e3o havendo, ainda, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>consenso quanto ao fato de ser adequada ou estar aqu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>das necessidades do Pa\u00eds. Comparando com outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>realidades em n\u00edvel mundial, essa rela\u00e7\u00e3o fica abaixo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>pa\u00edses como Inglaterra (2,74), Austr\u00e1lia (2,99), Argentina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>(3,16) e Uruguai (3,74) e acima de outros, como Chile (1,09),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Bol\u00edvia (1,2) e Peru (0,9). Em n\u00edvel nacional, a regi\u00e3o Norte \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>a que possui os piores indicadores, com todos os estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>abaixo de 1,4 m\u00e9dicos por mil habitantes, e suas capitais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>est\u00e3o entre as com as piores rela\u00e7\u00f5es no Brasil. Esses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>n\u00fameros evidenciam um panorama de maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>vulnerabilidade, com importantes dificuldades no acesso a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>m\u00e9dicos na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rodrigo Pinheiro Silveira e Roseni Pinheiro. <strong>Entendendo a necessidade de m\u00e9dicos no interior da Amaz\u00f4nia.<\/strong> <em>In<\/em>: <strong>Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica [<em>on\u2010line<\/em>]<\/strong>, Brasil, v. 38, n.\u00ba 4, 2014, p. 452 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens de <strong>7 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1053588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que um computador possa funcionar corretamente, ele precisa de que o hardware e o software trabalhem em conjunto.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053594,"hashId":"c671b3b73289237f7d226f0ae80506c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um computador possa funcionar corretamente, ele precisa de que o <em>hardware <\/em>e o <em>software <\/em>trabalhem em conjunto.<\/p>","resposta":3691728,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691728,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691729,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.-No que diz respeito aos conceitos de hardware e de software, ao Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 10, julgue os itens de 13 a 17.","id":378712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de <em>hardware <\/em>e de <em>software<\/em>, ao Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 10, julgue os itens de <strong>13 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/1053594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os per\u00edodos hist\u00f3ricos com a trajet\u00f3ria hist\u00f3rica e pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o brasileira: 1. Per\u00edodo colonial e Imperial (1500 \u2013 1822) 2. Educa\u00e7\u00e3o na Rep\u00fablica (1911 \u2013 1930) 3. Educa\u00e7\u00e3o entre 1930 a 1970. 4. Educa\u00e7\u00e3o de 1980 at\u00e9 os dias de hoje. A sequ\u00eancia correta obtida no sentido de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":39991,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1176589,"hashId":"c2ef6e81942782d2999bab4ccc331aba","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione os per\u00edodos hist\u00f3ricos com a trajet\u00f3ria hist\u00f3rica e\r\npol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o brasileira: <\/p><p align=\"justify\">1. Per\u00edodo colonial e Imperial (1500 \u2013 1822)<\/p><p align=\"justify\"> 2. Educa\u00e7\u00e3o na Rep\u00fablica (1911 \u2013 1930) <\/p><p align=\"justify\">3. Educa\u00e7\u00e3o entre 1930 a 1970. <\/p><p align=\"justify\">4. Educa\u00e7\u00e3o de 1980 at\u00e9 os dias de hoje.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39991\/58.GIF\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta obtida no sentido de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":4218846,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2","id":4218846,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 4, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4","id":4218847,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1","id":4218848,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 2, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":4218849,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2","id":4218850,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 4, 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":425909,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405515,"slug":"pedagogia-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/1176589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relacionamento com o(a) Cidad\u00e3o(\u00e3) faz parte do macroprocesso atendimento do cidad\u00e3o. O Acolhimento e escuta constituem uma etapa desse processo. Sobre o atendimento presencial ao cidad\u00e3o, de acordo com o Manual de Ouvidorias do SUS, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56703,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Ouvidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 15:38:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1974480,"hashId":"cea012aabbd9c385deada5d5ee5eac34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relacionamento com o(a) Cidad\u00e3o(\u00e3) faz parte do macroprocesso atendimento do cidad\u00e3o. O Acolhimento e escuta constituem uma etapa desse processo. Sobre o atendimento presencial ao cidad\u00e3o, de acordo com o Manual de Ouvidorias do SUS, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7659502,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cidad\u00e3o(\u00e3) deve ser atendido por ordem de prioridade da ocorr\u00eancia, independentemente da ordem de chegada.","id":7659501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cidad\u00e3o(\u00e3) deve ser atendido por ordem de prioridade da ocorr\u00eancia, independentemente da ordem de chegada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o(a) cidad\u00e3o(\u00e3) deve ser recebido em local adequado, que resguarde a privacidade do atendimento.","id":7659502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o(a) cidad\u00e3o(\u00e3) deve ser recebido em local adequado, que resguarde a privacidade do atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser realizado por meio de perguntas formuladas ao(\u00e0) cidad\u00e3o(\u00e3) que visam averiguar, compreender e aprofundar a demanda por ele apresentada.","id":7659503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizado por meio de perguntas formuladas ao(\u00e0) cidad\u00e3o(\u00e3) que visam averiguar, compreender e aprofundar a demanda por ele apresentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a demanda deve receber tantas classifica\u00e7\u00f5es quantas forem pertinentes, ou seja, uma demanda pode receber duas classifica\u00e7\u00f5es, como por exemplo, de solicita\u00e7\u00e3o e de reclama\u00e7\u00e3o.","id":7659504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a demanda deve receber tantas classifica\u00e7\u00f5es quantas forem pertinentes, ou seja, uma demanda pode receber duas classifica\u00e7\u00f5es, como por exemplo, de solicita\u00e7\u00e3o e de reclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a demanda n\u00e3o deve ser desmembrada, ou seja, deve-se evitar o fatiamento do conte\u00fado da demanda apresentada pelo(a) cidad\u00e3o(\u00e3) em demandas distintas.","id":7659505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a demanda n\u00e3o deve ser desmembrada, ou seja, deve-se evitar o fatiamento do conte\u00fado da demanda apresentada pelo(a) cidad\u00e3o(\u00e3) em demandas distintas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ouvidor","oab":false,"nome":"Ouvidor","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401361,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-ouvidor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637,"slug":"tecnologo-area-processos-gerenciais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os esquemas seguintes analisam o processo de forma\u00e7\u00e3o das palavras negritadas e sublinhadas, todas extra\u00eddas do texto de refer\u00eancia. Marque a alternativa que apresenta o esquema com an\u00e1lise INCORRETA: ","provas":[{"id":57526,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-administrador","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Administrador - 2019"},{"id":57531,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-arquivista-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Arquivista - 2019"},{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"},{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"},{"id":57537,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-engenheiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Engenheiro - 2019"},{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"},{"id":57539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Pedagogo - 2019"},{"id":57540,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637,"slug":"tecnologo-area-processos-gerenciais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-processos-gerenciais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais - 2019"},{"id":57541,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2019"},{"id":57542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1732156,"hashId":"7bb86d575494e866cf371cc0da42b697","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os esquemas seguintes analisam o processo de forma\u00e7\u00e3o das palavras negritadas e sublinhadas, todas extra\u00eddas do texto de refer\u00eancia. Marque a alternativa que apresenta o esquema com an\u00e1lise <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":6578099,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o -&gt; educacional: deriva\u00e7\u00e3o por sufixo formador de adjetivo.","id":6578098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o -&gt; <strong><u>educacional<\/u><\/strong>: deriva\u00e7\u00e3o por sufixo formador de adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensinar -&gt; ensino: redu\u00e7\u00e3o por abrevia\u00e7\u00e3o vocabular, formando substantivo a partir de verbo.","id":6578099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensinar -&gt; <strong><u>ensino<\/u><\/strong>: redu\u00e7\u00e3o por abrevia\u00e7\u00e3o vocabular, formando substantivo a partir de verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saber (verbo) -&gt; saber (substantivo): deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria a partir da forma nominal infinitivo.","id":6578100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saber (verbo) -&gt; <strong><u>saber<\/u><\/strong> (substantivo): deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria a partir da forma nominal infinitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo -&gt; Ifes: redu\u00e7\u00e3o de substantivo pr\u00f3prio por sigla.","id":6578101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo -&gt; <strong><u>Ifes<\/u><\/strong>: redu\u00e7\u00e3o de substantivo pr\u00f3prio por sigla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tudo -&gt; sobretudo: deriva\u00e7\u00e3o por prefixo que indica ideia de \u201cacima de\u201d.","id":6578102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tudo -&gt; <strong><u>sobretudo<\/u><\/strong>: deriva\u00e7\u00e3o por prefixo que indica ideia de \u201cacima de\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 07 a 10.01 O Ifes \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o educacional de maior potencial no estado para atender \u00e0s demandas domercado de trabalho. E \u00e9 exatamente em um importante momento hist\u00f3rico para o estadodo Esp\u00edrito Santo que a educa\u00e7\u00e3o profissional lan\u00e7a suas ra\u00edzes cada vez mais profundas em solo capixaba. [...]05 Toda a institui\u00e7\u00e3o (a dire\u00e7\u00e3o, os corpos t\u00e9cnico-administrativo, docente e discente) vaiassim, projetando-se cada vez mais no campo do saber, formando m\u00e3o de obra qualificadae gerando profissionais que brilham em diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. [...]No estado do Esp\u00edrito Santo, \u00e9 raro estar numa roda de conversa em que pessoas n\u00e3oinformem ter feito algum curso na institui\u00e7\u00e3o. Muitas vezes s\u00e3o profissionais que, nos10 dias de hoje, atuam em \u00e1reas que diretamente pouco t\u00eam que ver com o curso t\u00e9cnico quefizeram. Entretanto, todos s\u00e3o agradecidos pelo que aprenderam na Escola T\u00e9cnica ou noCefetes e atribuem \u00e0 Escola boa parte de seu sucesso na vida profissional. [...]Por\u00e9m, a grande contribui\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o reflete-se, sobretudo, naquilo que est\u00e1 por tr\u00e1sdo brilho que todos esses profissionais capixabas ostentam. Cada um deles \u00e9 como se fosse15 uma pequena tocha de luz. Eles s\u00e3o pequenos focos que, somados, formam esta brilhanteestrela chamada estado do Esp\u00edrito Santo. Se o Ifes contribuiu para iluminar cada um dessesprofissionais, ent\u00e3o se pode dizer que tamb\u00e9m colaborou para a forma\u00e7\u00e3o desse conjuntode luzes, essa estrela epsilon que, na bandeira nacional brasileira, comp\u00f5e a constela\u00e7\u00e3o doCruzeiro do Sul e representa o estado do Esp\u00edrito Santo. Os tit\u00e3s tiveram e t\u00eam um papel20 fundamental na forma\u00e7\u00e3o da identidade capixaba. \u00c9 at\u00e9 emblem\u00e1tico que a forma\u00e7\u00e3o para otrabalho \u2013 t\u00e3o entranhada na miss\u00e3o desses eternos tit\u00e3s \u2013 acha-se tamb\u00e9m gravada no lemaescrito na bandeira do estado do Esp\u00edrito Santo.O lema \u201ctrabalha e confia\u201d foi idealizado na gest\u00e3o de Jer\u00f4nimo Monteiro (1908-1912),o mesmo governante que obteve para os jovens tit\u00e3s sua primeira sede naquele momento25 hist\u00f3rico em que, fundando as Escolas de Aprendizes Art\u00edfices (1909), Nilo Pe\u00e7anhaproclamava seus ideais: \u201cO Brasil de ontem saiu das academias, o de amanh\u00e3 sair\u00e1 das oficinas\u201d. [...]Em 29 de dezembro de 2008, o presidente da Rep\u00fablica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, sancionoua Lei 11.892, que criou 38 Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no pa\u00eds,30 entre os quais o do Esp\u00edrito Santo.Implantados a partir da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica,formada pelos centros federais de educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica (Cefets), escolas agrot\u00e9cnicasfederais e escolas t\u00e9cnicas vinculadas a universidades, os Institutos Federais consistem emestabelecimentos especializados na oferta de ensino profissionalizante e tecnol\u00f3gico nas35 diferentes modalidades de ensino, desde a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos at\u00e9 o doutorado.SUETH, Jos\u00e9 Candido Rifan [et al.]. A trajet\u00f3ria de 100 anos dos eternos tit\u00e3s. Da Escola de Aprendizes Art\u00edfices ao Instituto Federal. Vit\u00f3ria: Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo, 2009, p. 154-156 (adaptado).","id":457519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 07 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 O Ifes \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o educacional de maior potencial no estado para atender \u00e0s demandas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mercado de trabalho. E \u00e9 exatamente em um importante momento hist\u00f3rico para o estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do Esp\u00edrito Santo que a educa\u00e7\u00e3o profissional lan\u00e7a suas ra\u00edzes cada vez mais profundas em solo capixaba. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Toda a institui\u00e7\u00e3o (a dire\u00e7\u00e3o, os corpos t\u00e9cnico-administrativo, docente e discente) vai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim, projetando-se cada vez mais no campo do saber, formando m\u00e3o de obra qualificada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e gerando profissionais que brilham em diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No estado do Esp\u00edrito Santo, \u00e9 raro estar numa roda de conversa em que pessoas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">informem ter feito algum curso na institui\u00e7\u00e3o. Muitas vezes s\u00e3o profissionais que, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 dias de hoje, atuam em \u00e1reas que diretamente pouco t\u00eam que ver com o curso t\u00e9cnico que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fizeram. Entretanto, todos s\u00e3o agradecidos pelo que aprenderam na Escola T\u00e9cnica ou no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cefetes e atribuem \u00e0 Escola boa parte de seu sucesso na vida profissional. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, a grande contribui\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o reflete-se, sobretudo, naquilo que est\u00e1 por tr\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do brilho que todos esses profissionais capixabas ostentam. Cada um deles \u00e9 como se fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 uma pequena tocha de luz. Eles s\u00e3o pequenos focos que, somados, formam esta brilhante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estrela chamada estado do Esp\u00edrito Santo. Se o Ifes contribuiu para iluminar cada um desses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profissionais, ent\u00e3o se pode dizer que tamb\u00e9m colaborou para a forma\u00e7\u00e3o desse conjunto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de luzes, essa estrela epsilon que, na bandeira nacional brasileira, comp\u00f5e a constela\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cruzeiro do Sul e representa o estado do Esp\u00edrito Santo. Os tit\u00e3s tiveram e t\u00eam um papel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 fundamental na forma\u00e7\u00e3o da identidade capixaba. \u00c9 at\u00e9 emblem\u00e1tico que a forma\u00e7\u00e3o para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalho \u2013 t\u00e3o entranhada na miss\u00e3o desses eternos tit\u00e3s \u2013 acha-se tamb\u00e9m gravada no lema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">escrito na bandeira do estado do Esp\u00edrito Santo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lema \u201ctrabalha e confia\u201d foi idealizado na gest\u00e3o de Jer\u00f4nimo Monteiro (1908-1912),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mesmo governante que obteve para os jovens tit\u00e3s sua primeira sede naquele momento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 hist\u00f3rico em que, fundando as Escolas de Aprendizes Art\u00edfices (1909), Nilo Pe\u00e7anha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">proclamava seus ideais: \u201cO Brasil de ontem saiu das academias, o de amanh\u00e3 sair\u00e1 das <\/p><p style=\"text-align: justify;\">oficinas\u201d. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 29 de dezembro de 2008, o presidente da Rep\u00fablica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, sancionou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a Lei 11.892, que criou 38 Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no pa\u00eds,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 entre os quais o do Esp\u00edrito Santo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Implantados a partir da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">formada pelos centros federais de educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica (Cefets), escolas agrot\u00e9cnicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">federais e escolas t\u00e9cnicas vinculadas a universidades, os Institutos Federais consistem em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estabelecimentos especializados na oferta de ensino profissionalizante e tecnol\u00f3gico nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 diferentes modalidades de ensino, desde a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos at\u00e9 o doutorado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SUETH, Jos\u00e9 Candido Rifan [et al.]. A trajet\u00f3ria de 100 anos dos eternos tit\u00e3s. Da Escola de Aprendizes Art\u00edfices ao Instituto Federal. Vit\u00f3ria: Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo, 2009, p. 154-156 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1732156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel muitas vezes abrange normas de contabilidade estabelecidas por organiza\u00e7\u00e3o normatizadora autorizada ou reconhecida ou por exig\u00eancias legislativas ou regulamentares. Outras fontes podem fornecer orienta\u00e7\u00e3o sobre a aplica\u00e7\u00e3o da estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel. Acerca desse assunto, assinale a CORRETA alternativa que oferece orienta\u00e7\u00e3o adicional \u00e0 estrutura do relat\u00f3rio financeiro.","provas":[{"id":58035,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-19o-exame-de-qualificacao-tecnica-qtg","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 19\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica Geral (QTG) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1736942,"hashId":"1d0d82707452e4ef122f5f3254d3929b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel muitas vezes abrange normas de contabilidade estabelecidas por organiza\u00e7\u00e3o normatizadora autorizada ou reconhecida ou por exig\u00eancias legislativas ou regulamentares. Outras fontes podem fornecer orienta\u00e7\u00e3o sobre a aplica\u00e7\u00e3o da estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse assunto, assinale a <strong><u>CORRETA <\/u><\/strong>alternativa que oferece orienta\u00e7\u00e3o adicional \u00e0 estrutura do relat\u00f3rio financeiro.<\/p>","resposta":6599894,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ambiente legal e \u00e9tico, com exce\u00e7\u00e3o dos estatutos, regulamentos, normas e obriga\u00e7\u00f5es \u00e9ticas profissionais em rela\u00e7\u00e3o a assuntos cont\u00e1beis.","id":6599891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente legal e \u00e9tico, com exce\u00e7\u00e3o dos estatutos, regulamentos, normas e obriga\u00e7\u00f5es \u00e9ticas profissionais em rela\u00e7\u00e3o a assuntos cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interpreta\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis emitidas por organiza\u00e7\u00f5es normatizadoras, profissionais ou reguladoras e\/ou diretrizes cont\u00e1beis emitidas pelo grupo ao qual a entidade pertence.","id":6599892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpreta\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis emitidas por organiza\u00e7\u00f5es normatizadoras, profissionais ou reguladoras e\/ou diretrizes cont\u00e1beis emitidas pelo grupo ao qual a entidade pertence.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pontos de vista publicados por revistas ou jornais do pa\u00eds ou do exterior sobre assuntos cont\u00e1beis emergentes, emitidos por jornalistas especializados, profissionais ou reguladoras.","id":6599893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontos de vista publicados por revistas ou jornais do pa\u00eds ou do exterior sobre assuntos cont\u00e1beis emergentes, emitidos por jornalistas especializados, profissionais ou reguladoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas gerais e do setor amplamente reconhecidas e prevalecentes e literatura cont\u00e1bil.","id":6599894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas gerais e do setor amplamente reconhecidas e prevalecentes e literatura cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBC TA \u2013 Estrutura Conceitual","oab":false,"nome":"NBC TA \u2013 Estrutura Conceitual","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417006,"slug":"auditoria-nbc-ta-estrutura-conceitual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ganho ou a perda em ativo financeiro ou passivo financeiro que \u00e9 mensurado ao valor justo deve ser reconhecido no resultado, EXCETO SE:","provas":[{"id":58035,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-19o-exame-de-qualificacao-tecnica-qtg","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 19\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica Geral (QTG) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737007,"hashId":"2fdc1b23b429942e1ef0df75c4d6234e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ganho ou a perda em ativo financeiro ou passivo financeiro que \u00e9 mensurado ao valor justo deve ser reconhecido no resultado,<strong><u> EXCETO SE<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6600077,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houver ganho em investimento em instrumento patrimonial e a entidade tiver escolhido apresentar ganhos e perdas nesse investimento em outros resultados abrangentes.","id":6600077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houver ganho em investimento em instrumento patrimonial e a entidade tiver escolhido apresentar ganhos e perdas nesse investimento em outros resultados abrangentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houver ganho em ativo financeiro da categoria de mensura\u00e7\u00e3o ao valor justo.","id":6600078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houver ganho em ativo financeiro da categoria de mensura\u00e7\u00e3o ao valor justo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"houver ganho ou perda em ativo ou passivo mensurados ao valor justo.","id":6600079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houver ganho ou perda em ativo ou passivo mensurados ao valor justo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que os benef\u00edcios econ\u00f4micos associados ao dividendo fluir\u00e3o para a entidade; e o valor do dividendo puder ser mensurado de forma confi\u00e1vel.","id":6600080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que os benef\u00edcios econ\u00f4micos associados ao dividendo fluir\u00e3o para a entidade; e o valor do dividendo puder ser mensurado de forma confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reserva de reten\u00e7\u00e3o de lucros, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":58035,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-19o-exame-de-qualificacao-tecnica-qtg","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 19\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica Geral (QTG) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737010,"hashId":"da63d3af2cc80deb1ce227b8e9e355b8","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reserva de reten\u00e7\u00e3o de lucros, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6600087,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assembleia geral poder\u00e1, por proposta dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o, deliberar reter parcela do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, destinada a aumento de capital por ela previamente aprovado.","id":6600087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assembleia geral poder\u00e1, por proposta dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o, deliberar reter parcela do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, destinada a aumento de capital por ela previamente aprovado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, 5% (cinco por cento) ser\u00e3o aplicados, antes de qualquer outra destina\u00e7\u00e3o, na constitui\u00e7\u00e3o da reserva legal, que n\u00e3o exceder\u00e1 de 20% (vinte por cento) do capital social.","id":6600088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, 5% (cinco por cento) ser\u00e3o aplicados, antes de qualquer outra destina\u00e7\u00e3o, na constitui\u00e7\u00e3o da reserva legal, que n\u00e3o exceder\u00e1 de 20% (vinte por cento) do capital social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reserva legal tem por fim assegurar a integridade do capital social e somente poder\u00e1 ser utilizada para compensar preju\u00edzos ou aumentar o capital.","id":6600089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reserva legal tem por fim assegurar a integridade do capital social e somente poder\u00e1 ser utilizada para compensar preju\u00edzos ou aumentar o capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assembleia geral poder\u00e1, por proposta dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o, destinar parte do lucro l\u00edquido \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de reserva com a finalidade de compensar, em exerc\u00edcio futuro, a diminui\u00e7\u00e3o do lucro decorrente de perda julgada prov\u00e1vel, cujo valor possa ser estimado.","id":6600090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assembleia geral poder\u00e1, por proposta dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o, destinar parte do lucro l\u00edquido \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de reserva com a finalidade de compensar, em exerc\u00edcio futuro, a diminui\u00e7\u00e3o do lucro decorrente de perda julgada prov\u00e1vel, cujo valor possa ser estimado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Lucro","oab":false,"nome":"De Lucro","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4438,"slug":"contabilidade-geral-de-lucro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Companhia Z possui um receb\u00edvel comercial de R$1.000, com vencimento previsto para os pr\u00f3ximos 3 anos. Z espera que o cen\u00e1rio mais prov\u00e1vel \u00e9 que o montante total seja pago no prazo acordado. Z estima que existe uma probabilidade de 1% que o devedor n\u00e3o pague nada e de 99% que ele quita o valor integral at\u00e9 o vencimento. Esta avalia\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 a mesma adotada no reconhecimento inicial dos receb\u00edveis, inexistindo aumento significativo do risco de cr\u00e9dito. De acordo com as normas aplic\u00e1veis e considerando este cen\u00e1rio, analise os itens abaixo. I. Na data do balan\u00e7o, considerando que o risco de cr\u00e9dito de instrumento financeiro n\u00e3o aumentou, significativamente, desde o reconhecimento inicial, a entidade deve mensurar a provis\u00e3o para perdas para esse instrumento financeiro ao valor equivalente \u00e0s perdas de cr\u00e9dito esperadas para todo o per\u00edodo em que a Companhia Z esteja exposta ao risco de cr\u00e9dito. II. Em cada data do balan\u00e7o, a entidade deve avaliar se o risco de cr\u00e9dito de instrumento financeiro aumentou significativamente desde o reconhecimento inicial. Ao fazer essa avalia\u00e7\u00e3o, a entidade deve utilizar a altera\u00e7\u00e3o no risco de inadimpl\u00eancia que ocorre ao longo da vida esperada do instrumento financeiro, e n\u00e3o a altera\u00e7\u00e3o no valor de perdas de cr\u00e9dito esperadas. Para fazer essa avalia\u00e7\u00e3o, a entidade deve comparar o risco de inadimpl\u00eancia que ocorre no instrumento financeiro na data do balan\u00e7o com o risco de inadimpl\u00eancia que ocorre no instrumento financeiro na data de reconhecimento inicial e deve considerar informa\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis e sustent\u00e1veis, dispon\u00edveis sem custo ou esfor\u00e7o excessivos, que sejam um indicativo de aumentos significativos no risco de cr\u00e9dito desde o reconhecimento inicial. III. A entidade pode presumir que o risco de cr\u00e9dito de instrumento financeiro n\u00e3o aumentou significativamente desde o reconhecimento inicial se for determinado que o instrumento financeiro possui baixo risco de cr\u00e9dito na data do balan\u00e7o. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":58036,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-19o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 19\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737084,"hashId":"15028e7f110cc01b32d5d64a0ad1e418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Companhia Z possui um receb\u00edvel comercial de R$1.000, com vencimento previsto para os pr\u00f3ximos 3 anos. Z espera que o cen\u00e1rio mais prov\u00e1vel \u00e9 que o montante total seja pago no prazo acordado. Z estima que existe uma probabilidade de 1% que o devedor n\u00e3o pague nada e de 99% que ele quita o valor integral at\u00e9 o vencimento. Esta avalia\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 a mesma adotada no reconhecimento inicial dos receb\u00edveis, inexistindo aumento significativo do risco de cr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas aplic\u00e1veis e considerando este cen\u00e1rio, analise os itens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Na data do balan\u00e7o, considerando que o risco de cr\u00e9dito de instrumento financeiro n\u00e3o aumentou, significativamente, desde o reconhecimento inicial, a entidade deve mensurar a provis\u00e3o para perdas para esse instrumento financeiro ao valor equivalente \u00e0s perdas de cr\u00e9dito esperadas para todo o per\u00edodo em que a Companhia Z esteja exposta ao risco de cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Em cada data do balan\u00e7o, a entidade deve avaliar se o risco de cr\u00e9dito de instrumento financeiro aumentou significativamente desde o reconhecimento inicial. Ao fazer essa avalia\u00e7\u00e3o, a entidade deve utilizar a altera\u00e7\u00e3o no risco de inadimpl\u00eancia que ocorre ao longo da vida esperada do instrumento financeiro, e n\u00e3o a altera\u00e7\u00e3o no valor de perdas de cr\u00e9dito esperadas. Para fazer essa avalia\u00e7\u00e3o, a entidade deve comparar o risco de inadimpl\u00eancia que ocorre no instrumento financeiro na data do balan\u00e7o com o risco de inadimpl\u00eancia que ocorre no instrumento financeiro na data de reconhecimento inicial e deve considerar informa\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis e sustent\u00e1veis, dispon\u00edveis sem custo ou esfor\u00e7o excessivos, que sejam um indicativo de aumentos significativos no risco de cr\u00e9dito desde o reconhecimento inicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A entidade pode presumir que o risco de cr\u00e9dito de instrumento financeiro n\u00e3o aumentou significativamente desde o reconhecimento inicial se for determinado que o instrumento financeiro possui baixo risco de cr\u00e9dito na data do balan\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><u>CORRETOS <\/u><\/strong>os itens:<\/p>","resposta":6600375,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6600374,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6600375,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6600376,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6600377,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da norma cont\u00e1bil sobre custos de transa\u00e7\u00e3o e pr\u00eamios na emiss\u00e3o de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, analise as defini\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":58037,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-20o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm-2","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 20\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:54","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737103,"hashId":"847702e93433d4d8c51cc5f6111b6f95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da norma cont\u00e1bil sobre custos de transa\u00e7\u00e3o e pr\u00eamios na emiss\u00e3o de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, analise as defini\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6600455,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encargos financeiros s\u00e3o os custos ou as despesas que representam o \u00f4nus pago ou a pagar como remunera\u00e7\u00e3o direta do recurso tomado emprestado do financiador derivado dos fatores tempo, risco, infla\u00e7\u00e3o, c\u00e2mbio, \u00edndice espec\u00edfico de varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e assemelhados; incluem, portanto, os juros, a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, a varia\u00e7\u00e3o cambial, etc., mas n\u00e3o incluem taxas, descontos, pr\u00eamios, despesas administrativas, honor\u00e1rios, etc.","id":6600453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encargos financeiros s\u00e3o os custos ou as despesas que representam o \u00f4nus pago ou a pagar como remunera\u00e7\u00e3o direta do recurso tomado emprestado do financiador derivado dos fatores tempo, risco, infla\u00e7\u00e3o, c\u00e2mbio, \u00edndice espec\u00edfico de varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e assemelhados; incluem, portanto, os juros, a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, a varia\u00e7\u00e3o cambial, etc., mas n\u00e3o incluem taxas, descontos, pr\u00eamios, despesas administrativas, honor\u00e1rios, etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio na emiss\u00e3o de deb\u00eantures ou de outros t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios \u00e9 equivalente ao valor recebido ou de resgate desses t\u00edtulos na data do pr\u00f3prio recebimento ou o valor formalmente atribu\u00eddo aos valores mobili\u00e1rios.","id":6600454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00eamio na emiss\u00e3o de deb\u00eantures ou de outros t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios \u00e9 equivalente ao valor recebido ou de resgate desses t\u00edtulos na data do pr\u00f3prio recebimento ou o valor formalmente atribu\u00eddo aos valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxa interna de retorno (TIR) \u00e9 a taxa efetiva de juros que iguala o valor presente dos fluxos de entrada de recursos ao valor presente dos fluxos de sa\u00edda. Em outros termos, \u00e9 a taxa efetiva de juros que faz com que, por exemplo, o valor presente l\u00edquido dos fluxos de caixa de determinado t\u00edtulo de d\u00edvida ou empr\u00e9stimo seja igual a zero, considerando-se, necessariamente, a capta\u00e7\u00e3o inicial l\u00edquida dos custos de transa\u00e7\u00e3o.","id":6600455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa interna de retorno (TIR) \u00e9 a taxa efetiva de juros que iguala o valor presente dos fluxos de entrada de recursos ao valor presente dos fluxos de sa\u00edda. Em outros termos, \u00e9 a taxa efetiva de juros que faz com que, por exemplo, o valor presente l\u00edquido dos fluxos de caixa de determinado t\u00edtulo de d\u00edvida ou empr\u00e9stimo seja igual a zero, considerando-se, necessariamente, a capta\u00e7\u00e3o inicial l\u00edquida dos custos de transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00edtulo patrimonial \u00e9 qualquer contrato (ou t\u00edtulo ou valor mobili\u00e1rio) que evidencie um interesse residual nos ativos da entidade ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o de todos os seus passivos. Como exemplos citam-se: notas promiss\u00f3rias, deb\u00eantures n\u00e3o convers\u00edveis, a\u00e7\u00f5es, b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o, etc.","id":6600456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulo patrimonial \u00e9 qualquer contrato (ou t\u00edtulo ou valor mobili\u00e1rio) que evidencie um interesse residual nos ativos da entidade ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o de todos os seus passivos. Como exemplos citam-se: notas promiss\u00f3rias, deb\u00eantures n\u00e3o convers\u00edveis, a\u00e7\u00f5es, b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o, etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es da norma sobre informa\u00e7\u00f5es por segmento, a entidade deve divulgar separadamente as informa\u00e7\u00f5es sobre o segmento operacional que atenda um dos seguintes par\u00e2metros. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":58037,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-20o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm-2","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 20\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:54","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737112,"hashId":"04524573733d329b77d08718cca86b87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aplica\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es da norma sobre informa\u00e7\u00f5es por segmento, a entidade deve divulgar separadamente as informa\u00e7\u00f5es sobre o segmento operacional que atenda um dos seguintes par\u00e2metros. Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6600495,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua receita reconhecida, incluindo tanto as vendas para clientes externos quanto as vendas ou transfer\u00eancias entre os segmentos, \u00e9 igual ou superior a 15% da receita combinada, interna e externa, de todos os segmentos operacionais.","id":6600492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua receita reconhecida, incluindo tanto as vendas para clientes externos quanto as vendas ou transfer\u00eancias entre os segmentos, \u00e9 igual ou superior a 15% da receita combinada, interna e externa, de todos os segmentos operacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O montante do lucro ou preju\u00edzo apurado \u00e9 igual ou superior a 10%, que o lucro apurado combinado de todos os segmentos operacionais que n\u00e3o apresentaram preju\u00edzos.","id":6600493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O montante do lucro ou preju\u00edzo apurado \u00e9 igual ou superior a 10%, que o lucro apurado combinado de todos os segmentos operacionais que n\u00e3o apresentaram preju\u00edzos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O montante em termos absolutos do lucro ou preju\u00edzo apurado \u00e9 igual ou superior a 30% do maior, em termos absolutos, que o preju\u00edzo apurado combinado de todos os segmentos operacionais que apresentaram preju\u00edzos.","id":6600494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O montante em termos absolutos do lucro ou preju\u00edzo apurado \u00e9 igual ou superior a 30% do maior, em termos absolutos, que o preju\u00edzo apurado combinado de todos os segmentos operacionais que apresentaram preju\u00edzos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seus ativos s\u00e3o iguais ou superiores a 10% dos ativos combinados de todos os segmentos operacionais.","id":6600495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus ativos s\u00e3o iguais ou superiores a 10% dos ativos combinados de todos os segmentos operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativos Financeiros","oab":false,"nome":"Ativos Financeiros","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416790,"slug":"contabilidade-geral-ativos-financeiros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Norma de Reconhecimento de receita, qual seria o tratamento CORRETO nas situa\u00e7\u00f5es em que o cliente tiver a op\u00e7\u00e3o de contratar a garantia separadamente ao comprar um produto?","provas":[{"id":58037,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-20o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm-2","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 20\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:54","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737118,"hashId":"f26195f1c47bbb3623849c983a687739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Norma de Reconhecimento de receita, qual seria o tratamento <strong><u>CORRETO <\/u><\/strong>nas situa\u00e7\u00f5es em que o cliente tiver a op\u00e7\u00e3o de contratar a garantia separadamente ao comprar um produto?<\/p>","resposta":6600518,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A entidade deve contabilizar a garantia de acordo com a norma que trata de Provis\u00f5es, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes.","id":6600517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade deve contabilizar a garantia de acordo com a norma que trata de Provis\u00f5es, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garantia deve ser um servi\u00e7o distinto porque a entidade compromete-se a prestar o servi\u00e7o ao cliente adicionalmente ao produto que tem a funcionalidade descrita no contrato","id":6600518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia deve ser um servi\u00e7o distinto porque a entidade compromete-se a prestar o servi\u00e7o ao cliente adicionalmente ao produto que tem a funcionalidade descrita no contrato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A garantia separadamente contratada n\u00e3o pode ser contabilizada como obriga\u00e7\u00e3o de performance.","id":6600519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia separadamente contratada n\u00e3o pode ser contabilizada como obriga\u00e7\u00e3o de performance.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a garantia, ou parte dela, fornecer ao cliente servi\u00e7o adicional \u00e0 garantia de que o produto cumpre as especifica\u00e7\u00f5es pactuadas, o servi\u00e7o prometido n\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o de performance.","id":6600520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a garantia, ou parte dela, fornecer ao cliente servi\u00e7o adicional \u00e0 garantia de que o produto cumpre as especifica\u00e7\u00f5es pactuadas, o servi\u00e7o prometido n\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o de performance.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-contabilidade-cfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word 2013, \u00e9 permitido dividir duas ou mais c\u00e9lulas selecionadas de uma tabela.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053597,"hashId":"471ee8d18205563121bfabea873f5ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Word 2013, \u00e9 permitido dividir duas ou mais c\u00e9lulas selecionadas de uma tabela.<\/p>","resposta":3691734,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691734,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691735,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.-No que diz respeito aos conceitos de hardware e de software, ao Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 10, julgue os itens de 13 a 17.","id":378712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de <em>hardware <\/em>e de <em>software<\/em>, ao Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 10, julgue os itens de <strong>13 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1053597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em linguagem \u00e9tica, virtude \u00e9 a qualidade do que faz bem, originando-se do bem rumo \u00e0 necessidade que aquele bem satisfaz.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053633,"hashId":"e088bd097c16960f7f86d96d4d8a6c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em linguagem \u00e9tica, virtude \u00e9 a qualidade do que faz bem, originando-se do bem rumo \u00e0 necessidade que aquele bem satisfaz.<\/p>","resposta":3691807,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691806,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691807,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica, da moral, da democracia e da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 51 a 55.","id":378721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da \u00e9tica, da moral, da democracia e da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1053633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 um exerc\u00edcio de cidadania e uma a\u00e7\u00e3o moral a escolha da melhor conduta \u00e0 luz do bem comum.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053635,"hashId":"657ff1c18fb16fcc27effd2d37279039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um exerc\u00edcio de cidadania e uma a\u00e7\u00e3o moral a escolha da melhor conduta \u00e0 luz do bem comum.<\/p>","resposta":3691810,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691810,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691811,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica, da moral, da democracia e da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 51 a 55.","id":378721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da \u00e9tica, da moral, da democracia e da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1053635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em termos pr\u00e1ticos, moralidade e probidade s\u00e3o express\u00f5es sin\u00f4nimas.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053639,"hashId":"1becd39eb7cbec84a6d1e4d22607e695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos pr\u00e1ticos, moralidade e probidade s\u00e3o express\u00f5es sin\u00f4nimas.<\/p>","resposta":3691819,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691818,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691819,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 \u00e9tica, \u00e0 moral, \u00e0 democracia e \u00e0 fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 56 a 60.","id":378722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 \u00e9tica, \u00e0 moral, \u00e0 democracia e \u00e0 fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1053639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo PDCA \u00e9 uma estrat\u00e9gia que auxilia no planejamento empresarial, sugerindo que ele aconte\u00e7a de forma c\u00edclica e podendo ser um processo organizado de melhoria.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053658,"hashId":"56286a4e9a60959efcba4be413c1bfba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo PDCA \u00e9 uma estrat\u00e9gia que auxilia no planejamento empresarial, sugerindo que ele aconte\u00e7a de forma c\u00edclica e podendo ser um processo organizado de melhoria.<\/p>","resposta":3691856,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691856,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691857,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ciclo PDCA \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o que auxilia na \u00e1rea de qualidade. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de 77 a 80.","id":378726,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo PDCA \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o que auxilia na \u00e1rea de qualidade. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de <strong>77 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Gestor de Processos","oab":false,"nome":"O Gestor de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417301,"slug":"administracao-geral-o-gestor-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1053658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O feedback, como parte da comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante para evitar erros durante o atendimento e auxilia a melhorar a percep\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o e interesse pelo cliente.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053666,"hashId":"ee69f8695b1e94a53efafcbbe74b7038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>feedback<\/em>, como parte da comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante para evitar erros durante o atendimento e auxilia a melhorar a percep\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o e interesse pelo cliente.<\/p>","resposta":3691872,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691872,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691873,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade no atendimento ao p\u00fablico faz parte das estrat\u00e9gias organizacionais e \u00e9 fundamental para o sucesso dos resultados. Acerca desse assunto, julgue os itens de 84 a 87.","id":378728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento ao p\u00fablico faz parte das estrat\u00e9gias organizacionais e \u00e9 fundamental para o sucesso dos resultados. Acerca desse assunto, julgue os itens de <strong>84 <\/strong>a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1053666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor que atenda v\u00e1rios clientes ao mesmo tempo, presencialmente e ao telefone, de forma emp\u00e1tica, contando suas hist\u00f3rias engra\u00e7adas de vida e minimizando o tempo de espera entre eles, mesmo que \u00e0s vezes se confunda em detalhes relevantes, \u00e9, definitivamente, um exemplo de atendente que presta um servi\u00e7o de qualidade, por sua comunicabilidade, instantaneidade, aten\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e cortesia.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053668,"hashId":"e08273e22474b74aae3a90eef81f2519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servidor que atenda v\u00e1rios clientes ao mesmo tempo, presencialmente e ao telefone, de forma emp\u00e1tica, contando suas hist\u00f3rias engra\u00e7adas de vida e minimizando o tempo de espera entre eles, mesmo que \u00e0s vezes se confunda em detalhes relevantes, \u00e9, definitivamente, um exemplo de atendente que presta um servi\u00e7o de qualidade, por sua comunicabilidade, instantaneidade, aten\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e cortesia.<\/p>","resposta":3691877,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691876,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691877,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade no atendimento ao p\u00fablico faz parte das estrat\u00e9gias organizacionais e \u00e9 fundamental para o sucesso dos resultados. Acerca desse assunto, julgue os itens de 84 a 87.","id":378728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento ao p\u00fablico faz parte das estrat\u00e9gias organizacionais e \u00e9 fundamental para o sucesso dos resultados. Acerca desse assunto, julgue os itens de <strong>84 <\/strong>a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1053668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A praticidade \u00e9 o atributo da classifica\u00e7\u00e3o de materiais que preconiza que a classifica\u00e7\u00e3o deve ser simples e direta, sem demandar do gestor procedimentos complexos.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053672,"hashId":"9efea105c16cd247bb2df6e25b83757f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A praticidade \u00e9 o atributo da classifica\u00e7\u00e3o de materiais que preconiza que a classifica\u00e7\u00e3o deve ser simples e direta, sem demandar do gestor procedimentos complexos.<\/p>","resposta":3691884,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691884,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691885,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens de 91 a 97.","id":378730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>97<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Periculosidade","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Periculosidade","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427669,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-quanto-a-periculosidade"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1053672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No arquivamento horizontal, os documentos s\u00e3o colocados uns ao lado dos outros.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053682,"hashId":"95f9820e541d1020dc0f83e65e284710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No arquivamento horizontal, os documentos s\u00e3o colocados uns ao lado dos outros.<\/p>","resposta":3691905,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691904,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691905,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao arquivamento e \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, aos tipos de arquivo, \u00e0s fases, \u00e0s t\u00e9cnicas, aos sistemas e aos m\u00e9todos de arquivamento, julgue os itens de 98 a 103.","id":378731,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao arquivamento e \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, aos tipos de arquivo, \u00e0s fases, \u00e0s t\u00e9cnicas, aos sistemas e aos m\u00e9todos de arquivamento, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>103<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 98 a 103","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/1053682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo soundex, usam\u2010se nomes para a organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos, reunindo\u2010os pela semelhan\u00e7a da pron\u00fancia, mesmo que a grafia seja diferente.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053684,"hashId":"75475c86193e27adf117708b55378598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo <em>soundex<\/em>, usam\u2010se nomes para a organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos, reunindo\u2010os pela semelhan\u00e7a da pron\u00fancia, mesmo que a grafia seja diferente.<\/p>","resposta":3691908,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao arquivamento e \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, aos tipos de arquivo, \u00e0s fases, \u00e0s t\u00e9cnicas, aos sistemas e aos m\u00e9todos de arquivamento, julgue os itens de 98 a 103.","id":378731,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao arquivamento e \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, aos tipos de arquivo, \u00e0s fases, \u00e0s t\u00e9cnicas, aos sistemas e aos m\u00e9todos de arquivamento, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>103<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 98 a 103","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1053684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na etapa de planejamento, o planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 voltado para o longo prazo, mas est\u00e1 direcionado aos recursos e objetivos de cada departamento.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053686,"hashId":"a696becd000343c4bc31680d2c7ac419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na etapa de planejamento, o planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 voltado para o longo prazo, mas est\u00e1 direcionado aos recursos e objetivos de cada departamento.<\/p>","resposta":3691913,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691912,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691913,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es administrativas, de rela\u00e7\u00f5es humanas e de rela\u00e7\u00f5es interpessoais, julgue os itens de 104 a 110.","id":378732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es administrativas, de rela\u00e7\u00f5es humanas e de rela\u00e7\u00f5es interpessoais, julgue os itens de <strong>104 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 104 a 110","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417228,"slug":"administracao-geral-analise-do-campo-de-forcas"}],"slug":"administracao-geral\/1053686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3digo de \u00e9tica ou de conduta estabelece regras permanentes para pautar o comportamento de indiv\u00edduos e grupos que atuam em diferentes regi\u00f5es geogr\u00e1ficas, dando, assim, uma orienta\u00e7\u00e3o comportamental \u00fanica.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053696,"hashId":"3a26e38c5066ac79a35c7067548802ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo de \u00e9tica ou de conduta estabelece regras permanentes para pautar o comportamento de indiv\u00edduos e grupos que atuam em diferentes regi\u00f5es geogr\u00e1ficas, dando, assim, uma orienta\u00e7\u00e3o comportamental \u00fanica.<\/p>","resposta":3691932,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica e da responsabilidade social, julgue os itens de 115 a 117.","id":378734,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da \u00e9tica e da responsabilidade social, julgue os itens de <strong>115 <\/strong>a <strong>117<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 115 a 117","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Linear e Sist\u00eamico","oab":false,"nome":"Processo Linear e Sist\u00eamico","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417327,"slug":"administracao-geral-processo-linear-e-sistemico"}],"slug":"administracao-geral\/1053696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os custos fixos por unidade s\u00e3o inversamente proporcionais \u00e0 quantidade de produtos produzida.","provas":[{"id":36956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cro-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053699,"hashId":"f8c2a3aa606c5769558b7c89e359c683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os custos fixos por unidade s\u00e3o inversamente proporcionais \u00e0 quantidade de produtos produzida.<\/p>","resposta":3691938,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3691938,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3691939,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o financeira e de pessoas, julgue os itens de 118 a 120.","id":378735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da administra\u00e7\u00e3o financeira e de pessoas, julgue os itens de <strong>118 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previs\u00e3o para os Estoques","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o para os Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427679,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-previsao-para-os-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1053699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 legitimidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico para propor A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica.","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083442,"hashId":"cf0d6c6e22edccd46df576b8c12af226","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 legitimidade\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico para propor A\u00e7\u00e3o Civil\r\nP\u00fablica.<\/p>","resposta":3818563,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico e indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do DPVAT em benef\u00edcio do segurado.","id":3818560,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o em defesa\r\ndo patrim\u00f4nio p\u00fablico e indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do\r\nDPVAT em benef\u00edcio do segurado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o contra cobran\u00e7a indevida em taxa condominial em pr\u00e9dios de apartamentos e contra ilegalidade de reajuste de mensalidades escolares.","id":3818561,"corpo":"<p align=justify>Tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o contra cobran\u00e7a\r\nindevida em taxa condominial em pr\u00e9dios de apartamentos\r\ne contra ilegalidade de reajuste de mensalidades\r\nescolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o contra cobran\u00e7a indevida em taxa condominial em pr\u00e9dios de apartamentos e indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do DPVAT em benef\u00edcio do segurado.","id":3818562,"corpo":"<p align=justify>Tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o contra cobran\u00e7a\r\nindevida em taxa condominial em pr\u00e9dios de apartamentos\r\ne indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do DPVAT em\r\nbenef\u00edcio do segurado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico e contra ilegalidade de reajuste de mensalidades escolares.","id":3818563,"corpo":"<p align=justify>Tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o em defesa do patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico e contra ilegalidade de reajuste de\r\nmensalidades escolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o STF entende que tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o em defesa dos direitos individuais homog\u00eaneos dos benefici\u00e1rios do seguro DPVAT .","id":3818564,"corpo":"<p align=justify>Apenas o STF entende que tem legitimidade para\r\najuizar a\u00e7\u00e3o em defesa dos direitos individuais homog\u00eaneos\r\ndos benefici\u00e1rios do seguro DPVAT .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 32","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1083442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c- Esterco \u2013 respondeu Oscar, farejando aborrecimento: - Por qu\u00ea? N\u00e3o lhe cheira bem?\u201d A ora\u00e7\u00e3o reduzida \u201cfarejando aborrecimento\u201d pode ser adequadamente substitu\u00edda por uma ora\u00e7\u00e3o desenvolvida, na seguinte estrutura:","provas":[{"id":37967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1096058,"hashId":"ca5c1c091253b1e128d912ecd21ef8a1","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c- Esterco \u2013 respondeu Oscar, farejando aborrecimento: - Por\r\nqu\u00ea? N\u00e3o lhe cheira bem?\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ora\u00e7\u00e3o reduzida \u201cfarejando aborrecimento\u201d pode ser\r\nadequadamente substitu\u00edda por uma ora\u00e7\u00e3o desenvolvida, na\r\nseguinte estrutura:<\/p>","resposta":3874139,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cenquanto farejava aborrecimento\u201d.","id":3874139,"corpo":"\u201cenquanto farejava aborrecimento\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cquando farejou aborrecimento\u201d.","id":3874140,"corpo":"\u201cquando farejou aborrecimento\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cap\u00f3s farejar aborrecimento\u201d.","id":3874141,"corpo":"\u201cap\u00f3s farejar aborrecimento\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201csem deixar de farejar aborrecimento\u201d.","id":3874142,"corpo":"\u201csem deixar de farejar aborrecimento\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cao farejar aborrecimento\u201d.","id":3874143,"corpo":"\u201cao farejar aborrecimento\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403665,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-reduzidas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1096058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens a seguir, relativos a licita\u00e7\u00e3o. I N\u00e3o \u00e9 devida indeniza\u00e7\u00e3o a permission\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo por preju\u00edzos suportados em raz\u00e3o de d\u00e9ficit das tarifas cobradas quando ausente pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio para a contrata\u00e7\u00e3o. II A contrata\u00e7\u00e3o direta, quando n\u00e3o caracterizada hip\u00f3tese de dispensa ou inexigibilidade, gera les\u00e3o presumida ao er\u00e1rio, na medida em que o poder p\u00fablico perde a oportunidade de contratar a melhor proposta. Havendo a nulidade da contrata\u00e7\u00e3o, a contratada pode ser condenada \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o integral dos valores recebidos, ainda que tenha efetivamente prestados os servi\u00e7os. III Configura ato de improbidade administrativa a contrata\u00e7\u00e3o direta de advogados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sob o fundamento de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o devido \u00e0 not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o dos contratados para a atua\u00e7\u00e3o em causas espec\u00edficas. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 07:52:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044742,"hashId":"1ccac020d8a7ade2988abdde14f763b0","enunciado":"<p>Considerando a jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens a seguir,\r\nrelativos a licita\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nI N\u00e3o \u00e9 devida indeniza\u00e7\u00e3o a permission\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico\r\nde transporte coletivo por preju\u00edzos suportados em raz\u00e3o de\r\nd\u00e9ficit das tarifas cobradas quando ausente pr\u00e9vio\r\nprocedimento licitat\u00f3rio para a contrata\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II A contrata\u00e7\u00e3o direta, quando n\u00e3o caracterizada hip\u00f3tese de\r\ndispensa ou inexigibilidade, gera les\u00e3o presumida ao er\u00e1rio, na\r\nmedida em que o poder p\u00fablico perde a oportunidade de\r\ncontratar a melhor proposta. Havendo a nulidade da\r\ncontrata\u00e7\u00e3o, a contratada pode ser condenada \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o\r\nintegral dos valores recebidos, ainda que tenha efetivamente\r\nprestados os servi\u00e7os.\r\n<\/p><p>III Configura ato de improbidade administrativa a contrata\u00e7\u00e3o\r\ndireta de advogados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sob o\r\nfundamento de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o devido \u00e0 not\u00f3ria\r\nespecializa\u00e7\u00e3o dos contratados para a atua\u00e7\u00e3o em causas\r\nespec\u00edficas.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3657391,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3657391,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":3657392,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":3657393,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3657394,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1044742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de territorializa\u00e7\u00e3o dentro do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459005,"hashId":"e04be84f732920916e0d7254f6891aae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de territorializa\u00e7\u00e3o dentro do Sistema \u00danico de Sa\u00fade<\/p>","resposta":5413249,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a separa\u00e7\u00e3o das propriedades privadas e das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que ser\u00e3o reformadas para implanta\u00e7\u00e3o de novas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.","id":5413245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a separa\u00e7\u00e3o das propriedades privadas e das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que ser\u00e3o reformadas para implanta\u00e7\u00e3o de novas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 feito, individualmente, pelo gerente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que tem todas as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na internet.","id":5413246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 feito, individualmente, pelo gerente de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que tem todas as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a divis\u00e3o do pa\u00eds, em distintos territ\u00f3rios, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) para fazer previs\u00f5es de crescimento demogr\u00e1fico e social.","id":5413247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a divis\u00e3o do pa\u00eds, em distintos territ\u00f3rios, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) para fazer previs\u00f5es de crescimento demogr\u00e1fico e social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma das 10 partes em que s\u00e3o divididos os munic\u00edpios e define uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. ","id":5413248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma das 10 partes em que s\u00e3o divididos os munic\u00edpios e define uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m deve ter a contribui\u00e7\u00e3o do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, atrav\u00e9s do diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico, social, cultural, ambiental, epidemiol\u00f3gico e sanit\u00e1rio de uma determinada \u00e1rea. ","id":5413249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m deve ter a contribui\u00e7\u00e3o do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, atrav\u00e9s do diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico, social, cultural, ambiental, epidemiol\u00f3gico e sanit\u00e1rio de uma determinada \u00e1rea. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pessoas acamadas","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459052,"hashId":"3e821efa2704c6d5ef8c335ca5aa889c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas acamadas<\/p>","resposta":5413463,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar e de relaxamento durante banho, o qual pode ser seguido de pequenas massagens para ativar a circula\u00e7\u00e3o.","id":5413463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar e de relaxamento durante banho, o qual pode ser seguido de pequenas massagens para ativar a circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o gostam de mudar de posi\u00e7\u00e3o e, por isso, devem permanecer imobilizadas, o maior tempo poss\u00edvel, para terem sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a no leito.","id":5413464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o gostam de mudar de posi\u00e7\u00e3o e, por isso, devem permanecer imobilizadas, o maior tempo poss\u00edvel, para terem sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a no leito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresentam feridas, a menos que esteja sofrendo viol\u00eancia do cuidador, o que deve ser motivo de suspeita e investiga\u00e7\u00e3o pela equipe de sa\u00fade.","id":5413465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apresentam feridas, a menos que esteja sofrendo viol\u00eancia do cuidador, o que deve ser motivo de suspeita e investiga\u00e7\u00e3o pela equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem tomar as refei\u00e7\u00f5es, de prefer\u00eancia, deitadas e n\u00e3o tomar l\u00edquidos para n\u00e3o derramar e incomod\u00e1-las. ","id":5413466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem tomar as refei\u00e7\u00f5es, de prefer\u00eancia, deitadas e n\u00e3o tomar l\u00edquidos para n\u00e3o derramar e incomod\u00e1-las. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser poupadas de ajuda em suas refei\u00e7\u00f5es, as quais devem ser r\u00e1pidas para n\u00e3o causar estresse. ","id":5413467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser poupadas de ajuda em suas refei\u00e7\u00f5es, as quais devem ser r\u00e1pidas para n\u00e3o causar estresse. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional de sa\u00fade, ao ver um indiv\u00edduo em situa\u00e7\u00e3o de rua e em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de higiene tentando entrar em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS), barrou-o e disse que ele n\u00e3o estava em condi\u00e7\u00f5es de ser atendido naquele local. Essa atitude foi ","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459035,"hashId":"ecf5582216baa732518b8e9c93d1381f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional de sa\u00fade, ao ver um indiv\u00edduo em situa\u00e7\u00e3o de rua e em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de higiene tentando entrar em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS), barrou-o e disse que ele n\u00e3o estava em condi\u00e7\u00f5es de ser atendido naquele local. Essa atitude foi <\/p>","resposta":5413384,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta, sob ponto de vista \u00e9tico e, ainda, em quest\u00e3o de direitos de cidadania. ","id":5413384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, sob ponto de vista \u00e9tico e, ainda, em quest\u00e3o de direitos de cidadania. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreta, sob ponto de vista do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, mas correta sob ponto de vista \u00e9tico. ","id":5413385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, sob ponto de vista do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, mas correta sob ponto de vista \u00e9tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta, pois o indiv\u00edduo podia ser uma amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios da UBS.","id":5413386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois o indiv\u00edduo podia ser uma amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios da UBS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta, pois a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua deve ser encaminhada para o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social.","id":5413387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua deve ser encaminhada para o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correta, pois a quest\u00e3o da m\u00e1 higiene \u00e9 falta de \u00e9tica com o restante da popula\u00e7\u00e3o da UBS.","id":5413388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois a quest\u00e3o da m\u00e1 higiene \u00e9 falta de \u00e9tica com o restante da popula\u00e7\u00e3o da UBS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as duas colunas, sobre princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade:1. Coordenar o cuidado.2. Ser resolutivo. 3. Ordenar as redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.4. Estimular a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.5. Longitudinalidade do cuidado. a. Elaborar, acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.b. Ampliar sua autonomia e capacidade na constru\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0 sua sa\u00fade e das pessoas e coletividades do territ\u00f3rio. c. Dar continuidade da rela\u00e7\u00e3o de cuidado. d. Resolver a grande maioria dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. e. Organizar as necessidades da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. A rela\u00e7\u00e3o correta entre as colunas da esquerda e da direita \u00e9: ","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:24:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458975,"hashId":"36e839918d5ca4456eacdbc47fa7ec48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as duas colunas, sobre princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Coordenar o cuidado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ser resolutivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Ordenar as redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Estimular a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Longitudinalidade do cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. Elaborar, acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. Ampliar sua autonomia e capacidade na constru\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0 sua sa\u00fade e das pessoas e coletividades do territ\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. Dar continuidade da rela\u00e7\u00e3o de cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. Resolver a grande maioria dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e. Organizar as necessidades da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A rela\u00e7\u00e3o correta entre as colunas da esquerda e da direita \u00e9: <\/p>","resposta":5413115,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-e; 2-d; 3-c; 4-b; 5-a.","id":5413113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-e; 2-d; 3-c; 4-b; 5-a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-a; 2-b; 3-c; 4-d; 5-e. ","id":5413114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-a; 2-b; 3-c; 4-d; 5-e. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-a; 2-d; 3-e; 4-b; 5-c.","id":5413115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-a; 2-d; 3-e; 4-b; 5-c.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-b; 2-c; 3-a; 4-d; 5-e.","id":5413116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-b; 2-c; 3-a; 4-d; 5-e.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-c; 2-a; 3-b; 4-e; 5-d.","id":5413117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-c; 2-a; 3-b; 4-e; 5-d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das a\u00e7\u00f5es de cuidado \u00e0 crian\u00e7a na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade \u00e9 a suplementa\u00e7\u00e3o de ferro para todas as crian\u00e7as e a Vitamina A para aquelas residentes em \u00e1reas consideradas end\u00eamicas: Nordeste e Minas Gerais (regi\u00e3o norte do Estado, Vale do Jequitinhonha e Vale do Mucuri). As faixas et\u00e1rias CORRETAS para a administra\u00e7\u00e3o de ferro e vitamina A s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":48212,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49174,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462145,"hashId":"2ff5590de27654387d0d351d5ef64f1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das a\u00e7\u00f5es de cuidado \u00e0 crian\u00e7a na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade \u00e9 a suplementa\u00e7\u00e3o de ferro para todas as crian\u00e7as e a Vitamina A para aquelas residentes em \u00e1reas consideradas end\u00eamicas: Nordeste e Minas Gerais (regi\u00e3o norte do Estado, Vale do Jequitinhonha e Vale do Mucuri). As faixas et\u00e1rias CORRETAS para a administra\u00e7\u00e3o de ferro e vitamina A s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":5427638,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferro (24 a 59 meses) e Vitamina A (0 a 24 meses).","id":5427636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro (24 a 59 meses) e Vitamina A (0 a 24 meses).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferro (0 a 18 meses) e Vitamina A (0 a 18 meses).","id":5427637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro (0 a 18 meses) e Vitamina A (0 a 18 meses).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferro (6 a 18 meses) e Vitamina A (6 a 59 meses).","id":5427638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro (6 a 18 meses) e Vitamina A (6 a 59 meses).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferro (6 a 18 meses) e Vitamina A (0 a 59 meses).","id":5427639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro (6 a 18 meses) e Vitamina A (0 a 59 meses).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferro (0 a 18 meses) e Vitamina A (6 a 18 meses).","id":5427640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro (0 a 18 meses) e Vitamina A (6 a 18 meses).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das atribui\u00e7\u00f5es dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade \u00e9 acompanhar de forma sistem\u00e1tica as fam\u00edlias de sua \u00e1rea de abrang\u00eancia. Na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e3e e Ao rec\u00e9m\u2013nascido, uma das orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e9 o cuidado com o coto umbilical. Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o umbigo (coto umbilical):I- Ap\u00f3s o banho, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de secar o umbigo.II- O coto do umbigo costuma cair at\u00e9 o fim da quarta semana de vida.III- Para limpar a regi\u00e3o do umbigo, s\u00f3 use \u00e1lcool a 70.IV- N\u00e3o se devem usar faixas, moedas ou qualquer outra coisa sobre o umbigo.A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9:","provas":[{"id":48212,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49174,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462140,"hashId":"d340873db5bf8cb68174bee3033f382f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das atribui\u00e7\u00f5es dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade \u00e9 acompanhar de forma sistem\u00e1tica as fam\u00edlias de sua \u00e1rea de abrang\u00eancia. Na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e3e e Ao rec\u00e9m\u2013nascido, uma das orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e9 o cuidado com o coto umbilical. Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o umbigo (coto umbilical):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Ap\u00f3s o banho, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de secar o umbigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O coto do umbigo costuma cair at\u00e9 o fim da quarta semana de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Para limpar a regi\u00e3o do umbigo, s\u00f3 use \u00e1lcool a 70.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- N\u00e3o se devem usar faixas, moedas ou qualquer outra coisa sobre o umbigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9:<\/p>","resposta":5427615,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":5427612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5427613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5427614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5427615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5427616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aids \u00e9 uma DST causada por um v\u00edrus chamado HIV, que age destruindo as c\u00e9lulas que fazem a defesa do corpo contra as doen\u00e7as \u2013 os gl\u00f3bulos brancos. O HIV passa de uma pessoa infectada para outra por meio de quatro l\u00edquidos produzidos pelo nosso corpo. \u00c9 FALSO afirmar que um desses l\u00edquidos \u00e9:","provas":[{"id":48212,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49174,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:23:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462124,"hashId":"a66b4dcf6d382a90c0a02eae255b6be7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aids \u00e9 uma DST causada por um v\u00edrus chamado HIV, que age destruindo as c\u00e9lulas que fazem a defesa do corpo contra as doen\u00e7as \u2013 os gl\u00f3bulos brancos. O HIV passa de uma pessoa infectada para outra por meio de quatro l\u00edquidos produzidos pelo nosso corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 FALSO afirmar que um desses l\u00edquidos \u00e9:<\/p>","resposta":5427540,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leite do peito da m\u00e3e infectada para o beb\u00ea.","id":5427536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite do peito da m\u00e3e infectada para o beb\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sangue.","id":5427537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sangue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esperma.","id":5427538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esperma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00edquido da vagina.","id":5427539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquido da vagina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Urina.","id":5427540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, em visita domiciliar a uma fam\u00edlia, relembrou as datas e hor\u00e1rios de exames e consultas agendados. Na reuni\u00e3o de supervis\u00e3o, uma enfermeira avaliou que essa a\u00e7\u00e3o do Agente foi incorreta. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459001,"hashId":"ffd52a51c1c50c40e82116d19585fea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, em visita domiciliar a uma fam\u00edlia, relembrou as datas e hor\u00e1rios de exames e consultas agendados. Na reuni\u00e3o de supervis\u00e3o, uma enfermeira avaliou que essa a\u00e7\u00e3o do Agente foi incorreta. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade<\/p>","resposta":5413227,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o fez nada errado e a enfermeira avaliou de modo errado. ","id":5413227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o fez nada errado e a enfermeira avaliou de modo errado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser supervisionado por enfermeiros.","id":5413228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser supervisionado por enfermeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser avaliado por enfermeiros. ","id":5413229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser avaliado por enfermeiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agiu contra a diretriz de autonomia do paciente prevista no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. ","id":5413230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agiu contra a diretriz de autonomia do paciente prevista no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fez uma a\u00e7\u00e3o exclusiva da enfermagem. ","id":5413231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fez uma a\u00e7\u00e3o exclusiva da enfermagem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto,","provas":[{"id":48075,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Administrativo - 2019"},{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458568,"hashId":"78ea0a518648d5eb3a624343751208fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto,<\/p>","resposta":5411257,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor almeja dedicar-se com exclusividade \u00e0 cozinha, embora alegue n\u00e3o estar inclinado a deixar a atividade profissional de escritor.","id":5411253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor almeja dedicar-se com exclusividade \u00e0 cozinha, embora alegue n\u00e3o estar inclinado a deixar a atividade profissional de escritor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em linguagem coloquial, diz-se, de uma comida bem preparada, que ela \u201csabe bem\u201d.","id":5411254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em linguagem coloquial, diz-se, de uma comida bem preparada, que ela \u201csabe bem\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roland Barthes, desiludido com a profiss\u00e3o de escritor, exalta a simplicidade do ato de cozinhar.","id":5411255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roland Barthes, desiludido com a profiss\u00e3o de escritor, exalta a simplicidade do ato de cozinhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atividade de cozinhar, ainda que n\u00e3o exercida profissionalmente, inspira escritores a cultivar a criatividade.","id":5411256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de cozinhar, ainda que n\u00e3o exercida profissionalmente, inspira escritores a cultivar a criatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as palavras \u201csabor\u201d e \u201csaber\u201d derivam, ambas, do verbo latino \u201csapare\u201d, o que sugere afinidade entre cozinheiros e escritores.","id":5411257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as palavras \u201csabor\u201d e \u201csaber\u201d derivam, ambas, do verbo latino \u201csapare\u201d, o que sugere afinidade entre cozinheiros e escritores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.1 Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.2 A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. 3 Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.4 A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.5 Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)","id":425696,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p>1    <em>Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.<\/em><\/p><p>2    <em>A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. <\/em><\/p><p>3    <em>Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.<\/em><\/p><p>4    <em>A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.<\/em><\/p><p>5    <em>Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos<\/em><\/p><p><br><\/p><p>(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. (1o par\u00e1grafo) Na frase acima, sem preju\u00edzo para as rela\u00e7\u00f5es de sentido estabelecidas no texto, o sinal de dois-pontos pode ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":48075,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Administrativo - 2019"},{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458572,"hashId":"4ea8c52749d1d20d4ba86b120576150a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer.<\/em> (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frase acima, sem preju\u00edzo para as rela\u00e7\u00f5es de sentido estabelecidas no texto, o sinal de dois-pontos pode ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":5411274,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por\u00e9m, seguido de v\u00edrgula.","id":5411273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>por\u00e9m<\/strong>, seguido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pois, precedido de v\u00edrgula.","id":5411274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>pois<\/strong>, precedido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com isso, precedido de v\u00edrgula.","id":5411275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>com isso<\/strong>, precedido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ent\u00e3o, seguido de v\u00edrgula.","id":5411276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ent\u00e3o<\/strong>, seguido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por isso, seguido de v\u00edrgula.","id":5411277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>por isso<\/strong>, seguido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.1 Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.2 A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. 3 Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.4 A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.5 Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)","id":425696,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p>1    <em>Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.<\/em><\/p><p>2    <em>A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. <\/em><\/p><p>3    <em>Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.<\/em><\/p><p>4    <em>A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.<\/em><\/p><p>5    <em>Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos<\/em><\/p><p><br><\/p><p>(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste na oposi\u00e7\u00e3o entre uma ou mais ideias, e justamente por isso ela se torna uma figura de sintaxe facilmente identific\u00e1vel em um texto. O conceito citado corresponde a:","provas":[{"id":47903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":47922,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47924,"cargo":{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD - 2019"},{"id":47929,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Condutor Socorrista - 2019"},{"id":47933,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":47981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:24:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453699,"hashId":"9ea79b76b6415c5ce9f7289f0ab3c478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste na oposi\u00e7\u00e3o entre uma ou mais ideias, e justamente por isso ela se torna uma figura de sintaxe facilmente identific\u00e1vel em um texto. O conceito citado corresponde a:<\/p>","resposta":5388732,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleonasmo.","id":5388731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pleonasmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":5388732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":5388733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catacrese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":5388734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":5388735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eufemismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de constru\u00e7\u00e3o ou de sintaxe","oab":false,"nome":"Figuras de constru\u00e7\u00e3o ou de sintaxe","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409487,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-construcao-ou-de-sintaxe"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, funcion\u00e1rio p\u00fablico, recebeu quantia em dinheiro por erro de um particular, em raz\u00e3o de seu cargo e no exerc\u00edcio do cargo, e se apropriou de tal quantia sabendo que n\u00e3o lhe era devida e que havia sido erro da parte que lhe transferiu. De acordo com o C\u00f3digo Penal, esta conduta configura crime de:","provas":[{"id":47903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":47922,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47924,"cargo":{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD - 2019"},{"id":47933,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":47981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:24:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453750,"hashId":"1ec71ceef27be81037fc226886763990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, funcion\u00e1rio p\u00fablico, recebeu quantia em dinheiro por erro de um particular, em raz\u00e3o de seu cargo e no exerc\u00edcio do cargo, e se apropriou de tal quantia sabendo que n\u00e3o lhe era devida e que havia sido erro da parte que lhe transferiu. De acordo com o C\u00f3digo Penal, esta conduta configura crime de:<\/p>","resposta":5388958,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peculato mediante erro de outrem","id":5388958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peculato mediante erro de outrem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extravio.","id":5388959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extravio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sonega\u00e7\u00e3o.","id":5388960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emprego irregular das verbas p\u00fablicas.","id":5388961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emprego irregular das verbas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peculato culposo.","id":5388962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peculato culposo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato mediante erro de outrem","oab":true,"nome":"Peculato mediante erro de outrem","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406433,"slug":"direito-penal-peculato-mediante-erro-de-outrem"}],"slug":"direito-penal\/1453750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458999,"hashId":"3509066e994486b02d818bc2df359637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade<\/p>","resposta":5413220,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 feita por meio de aulas sempre dentro das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. ","id":5413217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 feita por meio de aulas sempre dentro das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"serve, apenas, para pacientes em recupera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. ","id":5413218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">serve, apenas, para pacientes em recupera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi criada para quem n\u00e3o tem doen\u00e7a, ou seja, para manter a sa\u00fade.","id":5413219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi criada para quem n\u00e3o tem doen\u00e7a, ou seja, para manter a sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever de v\u00e1rios profissionais, incluindo o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade. ","id":5413220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever de v\u00e1rios profissionais, incluindo o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva dos professores em sala de aula, segundo normas do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. ","id":5413221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva dos professores em sala de aula, segundo normas do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459021,"hashId":"b448da81f2e6ea2de68ea138256bde4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5413322,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu financiamento total \u00e9, apenas, com verba do Munic\u00edpio.","id":5413319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu financiamento total \u00e9, apenas, com verba do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada Unidade de Sa\u00fade de Refer\u00eancia deve ter, no m\u00e1ximo, uma equipe de ESF.","id":5413320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada Unidade de Sa\u00fade de Refer\u00eancia deve ter, no m\u00e1ximo, uma equipe de ESF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade pode fazer parte de v\u00e1rias equipes ESF. ","id":5413321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade pode fazer parte de v\u00e1rias equipes ESF. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seus membros t\u00eam obrigatoriedade de carga hor\u00e1ria de 40 horas semanais. ","id":5413322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus membros t\u00eam obrigatoriedade de carga hor\u00e1ria de 40 horas semanais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem alto custo e, por isso, est\u00e1 na Aten\u00e7\u00e3o Terci\u00e1ria.","id":5413323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem alto custo e, por isso, est\u00e1 na Aten\u00e7\u00e3o Terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei complementar n\u00b0 023\/2017 - Plano de Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Juti \u2013 MS, no que diz respeito aos cargos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:36:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397855,"hashId":"263184cd0938287bc600a404cf8dda30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei complementar n\u00b0 023\/2017 - Plano de Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Juti \u2013 MS, no que diz respeito aos cargos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5145944,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Quadro de Pessoal do Munic\u00edpio de Juti - MS ser\u00e1 formado pelos cargos de provimento efetivo, discriminados no anexo desta Lei, subdivididos nos seguintes Grupos Profissionais: Grupo Profissional de Cargos de N\u00edvel Fundamental; Grupo Profissional de Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio; Grupo Profissional de Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio T\u00e9cnico; Grupo Profissional de Cargos de N\u00edvel Superior","id":5145942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Quadro de Pessoal do Munic\u00edpio de Juti - MS ser\u00e1 formado pelos cargos de provimento efetivo, discriminados no anexo desta Lei, subdivididos nos seguintes Grupos Profissionais: Grupo Profissional de Cargos de N\u00edvel Fundamental; Grupo Profissional de Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio; Grupo Profissional de Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio T\u00e9cnico; Grupo Profissional de Cargos de N\u00edvel Superior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cargos s\u00e3o desdobrados em escala hier\u00e1rquica pr\u00f3pria, identificada pelo tempo de servi\u00e7o no cargo ou pelo n\u00edvel de habilita\u00e7\u00e3o, representados da seguinte forma: Pelas letras mai\u00fasculas A, B, C, D, E, F, G e H identificadoras das refer\u00eancias e das posi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o horizontal, por antiguidade ou merecimento; Pelos n\u00edveis I at\u00e9 VIII que identificam o valor do vencimento do cargo na escala hier\u00e1rquica funcional definida inicialmente pela habilita\u00e7\u00e3o escolar exigida para o cargo.","id":5145943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos s\u00e3o desdobrados em escala hier\u00e1rquica pr\u00f3pria, identificada pelo tempo de servi\u00e7o no cargo ou pelo n\u00edvel de habilita\u00e7\u00e3o, representados da seguinte forma: Pelas letras mai\u00fasculas A, B, C, D, E, F, G e H identificadoras das refer\u00eancias e das posi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o horizontal, por antiguidade ou merecimento; Pelos n\u00edveis I at\u00e9 VIII que identificam o valor do vencimento do cargo na escala hier\u00e1rquica funcional definida inicialmente pela habilita\u00e7\u00e3o escolar exigida para o cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada cargo corresponde estritamente a uma profiss\u00e3o, com direitos a serem adquiridos de imediato na aprova\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.","id":5145944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada cargo corresponde estritamente a uma profiss\u00e3o, com direitos a serem adquiridos de imediato na aprova\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ato de provimento nos cargos efetivos integrantes do PCCR (Plano de Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o) discriminar\u00e1 o cargo a ser ocupado, a fun\u00e7\u00e3o a ser exercida e o padr\u00e3o salarial correspondente.","id":5145945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de provimento nos cargos efetivos integrantes do PCCR (Plano de Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o) discriminar\u00e1 o cargo a ser ocupado, a fun\u00e7\u00e3o a ser exercida e o padr\u00e3o salarial correspondente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419540,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395548,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1397855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que a defini\u00e7\u00e3o do teorema de Tales diz que se duas retas s\u00e3o transversais de um feixe de retas paralelas, ent\u00e3o a raz\u00e3o entre dois segmentos quaisquer de uma delas \u00e9 igual \u00e0 raz\u00e3o entre os respectivos segmentos correspondentes da outra. Assim sendo, se tivermos um feixe de 4 retas paralelas determinadas sobre uma transversal obtendo tr\u00eas segmentos cuja medidas s\u00e3o 8 cm, 10 cm e 12 cm, respectivamente, ao determinarmos os comprimentos dos segmentos que esse mesmo feixe determina sobre uma outra transversal, sabendo que o segmento compreendido entre a primeira e a quarta paralela mede 165, teremos respectivamente:","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:36:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397821,"hashId":"cea9cb12ec1208cc4eeb7e5123d7c24f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que a defini\u00e7\u00e3o do teorema de Tales diz que se duas retas s\u00e3o transversais de um feixe de retas paralelas, ent\u00e3o a raz\u00e3o entre dois segmentos quaisquer de uma delas \u00e9 igual \u00e0 raz\u00e3o entre os respectivos segmentos correspondentes da outra. Assim sendo, se tivermos um feixe de 4 retas paralelas determinadas sobre uma transversal obtendo tr\u00eas segmentos cuja medidas s\u00e3o 8 cm, 10 cm e 12 cm, respectivamente, ao determinarmos os comprimentos dos segmentos que esse mesmo feixe determina sobre uma outra transversal, sabendo que o segmento compreendido entre a primeira e a quarta paralela mede 165, teremos respectivamente:<\/p>","resposta":5145807,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"46; 53; 66.","id":5145806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">46; 53; 66.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44; 55; 66.","id":5145807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44; 55; 66.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"44; 53; 68.","id":5145808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44; 53; 68.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46; 55; 64.","id":5145809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">46; 55; 64.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419540,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Tales","oab":false,"nome":"Teorema de Tales","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408878,"slug":"matematica-teorema-de-tales"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feixe de retas paralelas e transversais","oab":false,"nome":"Feixe de retas paralelas e transversais","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425212,"slug":"matematica-feixe-de-retas-paralelas-e-transversais"}],"slug":"matematica\/1397821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de muito antiga, a mal\u00e1ria continua sendo um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no mundo. Estima-se que a doen\u00e7a afeta cerca de 300 milh\u00f5es de pessoas nas \u00e1reas subtropicais e tropicais do planeta, resultando em mais de um milh\u00e3o de mortes a cada ano, na sua grande maioria, crian\u00e7as.\nAtualmente s\u00e3o conhecidas cerca de 150 esp\u00e9cies causadoras de mal\u00e1ria em diferentes hospedeiros vertebrados. Dessas, apenas quatro esp\u00e9cies parasitam o homem.\nQual das seguintes op\u00e7\u00f5es cont\u00e9m um dos agentes etiol\u00f3gicos da mal\u00e1ria?","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397907,"hashId":"5219bb8edf3b7b51cd438990f5ee95cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de muito antiga, a mal\u00e1ria continua sendo um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no mundo. Estima-se que a doen\u00e7a afeta cerca de 300 milh\u00f5es de pessoas nas \u00e1reas subtropicais e tropicais do planeta, resultando em mais de um milh\u00e3o de mortes a cada ano, na sua grande maioria, crian\u00e7as.\nAtualmente s\u00e3o conhecidas cerca de 150 esp\u00e9cies causadoras de mal\u00e1ria em diferentes hospedeiros vertebrados. Dessas, apenas quatro esp\u00e9cies parasitam o homem.\nQual das seguintes op\u00e7\u00f5es cont\u00e9m um dos agentes etiol\u00f3gicos da mal\u00e1ria?<\/p>","resposta":5146153,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trypanosoma cruzi.","id":5146151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Trypanosoma cruzi.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aedes aegypti.","id":5146152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aedes aegypti.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plasmodium vivax.","id":5146153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Plasmodium vivax.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toxoplasma gondii.","id":5146154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Toxoplasma gondii.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419545,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1397907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso, ou n\u00e3o de crase, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397802,"hashId":"61df645d483e77b0ee01f5ebb44ac82c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso, ou n\u00e3o de crase, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5145732,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto d\u00e1 margem a v\u00e1rias interpreta\u00e7\u00f5es.","id":5145730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto d\u00e1 margem a v\u00e1rias interpreta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi emocionante a viagem de Roma a Jerusal\u00e9m.","id":5145731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi emocionante a viagem de Roma a Jerusal\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As encomendas podem ser feitas de segunda \u00e0 sexta.","id":5145732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As encomendas podem ser feitas de segunda \u00e0 sexta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fui \u00e0 Curitiba dos pinheirais.","id":5145733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui \u00e0 Curitiba dos pinheirais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419540,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o alto \u00edndice de casos e \u00f3bitos decorrentes de dengue \u00e9 ocasionado sazonalmente, principalmente em per\u00edodos com grande n\u00famero de chuvas. \u00c9 conhecido tamb\u00e9m que essa doen\u00e7a \u00e9 causada por um agente etiol\u00f3gico (quem provoca a doen\u00e7a) e um vetor (um correspons\u00e1vel pela dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a). Quais s\u00e3o eles, respectivamente?","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397874,"hashId":"c477aafa76c6f80e2afda3459e84c198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o alto \u00edndice de casos e \u00f3bitos decorrentes de dengue \u00e9 ocasionado sazonalmente, principalmente em per\u00edodos com grande n\u00famero de chuvas. \u00c9 conhecido tamb\u00e9m que essa doen\u00e7a \u00e9 causada por um agente etiol\u00f3gico (quem provoca a doen\u00e7a) e um vetor (um correspons\u00e1vel pela dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a). Quais s\u00e3o eles, respectivamente?<\/p>","resposta":5146019,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus da dengue \u2013 Mosquito Aedes Aegypti.","id":5146019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da dengue \u2013 Mosquito Aedes Aegypti.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cianov\u00edrus da dengue \u2013 Mosquito Palha.","id":5146020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cianov\u00edrus da dengue \u2013 Mosquito Palha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cianobact\u00e9ria da dengue \u2013 Mosquito Fleb\u00f3tomo.","id":5146021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cianobact\u00e9ria da dengue \u2013 Mosquito Fleb\u00f3tomo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9ria da dengue \u2013 Mosquito Aedes Aegypti.","id":5146022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bact\u00e9ria da dengue \u2013 Mosquito Aedes Aegypti.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es dadas a seguir como base para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.EM DEZ DIAS, MS TEVE M\u00c9DIA DE 214 NOTIFICA\u00c7\u00d5ES DI\u00c1RIAS DE DENGUENos \u00faltimos dez dias, 2.147 novos casos suspeitos de dengue foram notificados em Mato Grosso do Sul, o que d\u00e1 uma m\u00e9dia de 214 casos por dia, segundo boletim epidemiol\u00f3gico divulgado hoje pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade (SES). As notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a chegam a 4.494 neste ano, sem nenhuma morte.Conforme o boletim epidemiol\u00f3gico, al\u00e9m das notifica\u00e7\u00f5es, foram confirmados 595 casos de dengue no per\u00edodo de 4 a 13 de fevereiro. De janeiro at\u00e9 hoje, s\u00e3o 761 casos confirmados.Campo Grande \u00e9 a cidade que concentra a maioria dos casos confirmados, com 466 pessoas com dengue. Tr\u00eas Lagoas aparece na sequ\u00eancia, com 125 confirma\u00e7\u00f5es e em terceiro, Sidrol\u00e2ndia, com 31 casos.\u201d(Fonte: https:\/\/www.correiodoestado.com.br\/cidades\/nos-ultimos-dez-dias-media-de-214-casos-de-dengue-foram-notificados\/347319\/ - acessado em 02 de mar\u00e7o de 2019.)","id":419544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize as informa\u00e7\u00f5es dadas a seguir como base para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">EM DEZ DIAS, MS TEVE M\u00c9DIA DE 214 NOTIFICA\u00c7\u00d5ES DI\u00c1RIAS DE DENGUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nos \u00faltimos dez dias, 2.147 novos casos suspeitos de dengue foram notificados em Mato Grosso do Sul, o que d\u00e1 uma m\u00e9dia de 214 casos por dia, segundo boletim epidemiol\u00f3gico divulgado hoje pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade (SES). As notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a chegam a 4.494 neste ano, sem nenhuma morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Conforme o boletim epidemiol\u00f3gico, al\u00e9m das notifica\u00e7\u00f5es, foram confirmados 595 casos de dengue no per\u00edodo de 4 a 13 de fevereiro. De janeiro at\u00e9 hoje, s\u00e3o 761 casos confirmados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Campo Grande \u00e9 a cidade que concentra a maioria dos casos confirmados, com 466 pessoas com dengue. Tr\u00eas Lagoas aparece na sequ\u00eancia, com 125 confirma\u00e7\u00f5es e em terceiro, Sidrol\u00e2ndia, com 31 casos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/www.correiodoestado.com.br\/cidades\/nos-ultimos-dez-dias-media-de-214-casos-de-dengue-foram-notificados\/347319\/ - acessado em 02 de mar\u00e7o de 2019.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46053\/grupo-questao\/419544-20201104175424000000-0.png\" style=\"\" width=\"691\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46053\/grupo-questao\/419544-20201104175424000000-1.png\" style=\"\" width=\"716\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46053\/grupo-questao\/419544-20201104175424000000-2.png\" style=\"\" width=\"683\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1397874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel que ocorre quando o p\u00e2ncreas n\u00e3o produz insulina suficiente ou quando o corpo n\u00e3o consegue mais utilizar de maneira eficaz a insulina que produz. A insulina \u00e9 o horm\u00f4nio que regula a glicose no sangue e \u00e9 fundamental para manuten\u00e7\u00e3o do bem-estar do organismo, que precisa da energia dela para funcionar.Dos seguintes alimentos, o \u00fanico que corresponde a uma fonte pobre em glicose \u00e9:","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397911,"hashId":"a301dac6ba8d9813390959b196f8e8eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel que ocorre quando o p\u00e2ncreas n\u00e3o produz insulina suficiente ou quando o corpo n\u00e3o consegue mais utilizar de maneira eficaz a insulina que produz. A insulina \u00e9 o horm\u00f4nio que regula a glicose no sangue e \u00e9 fundamental para manuten\u00e7\u00e3o do bem-estar do organismo, que precisa da energia dela para funcionar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos seguintes alimentos, o \u00fanico que corresponde a uma fonte pobre em glicose \u00e9:<\/p>","resposta":5146169,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Batata.","id":5146167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Batata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mandioca.","id":5146168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mandioca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alface.","id":5146169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alface.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arroz.","id":5146170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arroz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419545,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1397911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pen\u00faltimo verso do poema, \u201cFiquei emocionado.\u201d, temos:","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397789,"hashId":"7a5386d334284182d24f15bec1e7edde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No pen\u00faltimo verso do poema, \u201cFiquei emocionado.\u201d, temos:<\/p>","resposta":5145679,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Predicado verbal.","id":5145678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predicado verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Predicado nominal.","id":5145679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predicado nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predicado verbo-nominal.","id":5145680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predicado verbo-nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbo defectivo.","id":5145681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo defectivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema \u201cTratado geral das grandezas do \u00ednfimo\u201d, de Manoel de Barros, e responda \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.\nA poesia est\u00e1 guardada nas palavras - \u00e9 tudo que eu sei. Meu fado \u00e9 o de n\u00e3o saber quase tudo. Sobre o nada eu tenho profundidades. N\u00e3o tenho conex\u00f5es com a realidade. Poderoso para mim n\u00e3o \u00e9 aquele que descobre ouro. Para mim poderoso \u00e9 aquele que descobre as insignific\u00e2ncias (do mundo e as nossas). Por essa pequena senten\u00e7a me elogiaram de imbecil. Fiquei emocionado. Sou fraco para elogios.","id":419539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema \u201cTratado geral das grandezas do \u00ednfimo\u201d, de Manoel de Barros, e responda \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A poesia est\u00e1 guardada nas palavras - \u00e9 tudo que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">eu sei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu fado \u00e9 o de n\u00e3o saber quase tudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o nada eu tenho profundidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tenho conex\u00f5es com a realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poderoso para mim n\u00e3o \u00e9 aquele que descobre ouro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para mim poderoso \u00e9 aquele que descobre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">as insignific\u00e2ncias (do mundo e as nossas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por essa pequena senten\u00e7a me elogiaram de imbecil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fiquei emocionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou fraco para elogios.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Liberdade de cria\u00e7\u00e3o e de express\u00e3o, nacionalismo, historicismo, medievalismo, tradi\u00e7\u00f5es populares, individualismo, egocentrismo, pessimismo, escapismo, confessionalismo, religiosidade, valoriza\u00e7\u00e3o da natureza, valoriza\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es, idealismo.Essas s\u00e3o algumas caracter\u00edsticas do:","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397813,"hashId":"ec2ab83eb9388c1d2e9b9e659ba0b408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de cria\u00e7\u00e3o e de express\u00e3o, nacionalismo, historicismo, medievalismo, tradi\u00e7\u00f5es populares, individualismo, egocentrismo, pessimismo, escapismo, confessionalismo, religiosidade, valoriza\u00e7\u00e3o da natureza, valoriza\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es, idealismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas s\u00e3o algumas caracter\u00edsticas do:<\/p>","resposta":5145776,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realismo.","id":5145774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Naturalismo.","id":5145775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naturalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Romantismo.","id":5145776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romantismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parnasianismo.","id":5145777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parnasianismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419540,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 008\/90, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, objetivamente em seu art. 2\u00ba fica expresso: para os efeitos desta Lei, os servidores admitidos por outro Regime Jur\u00eddico, est\u00e1veis e n\u00e3o est\u00e1veis que, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o, devem permanecer no quadro, ter\u00e3o seus contratos de trabalhos rescindidos com a consequente baixa em suas carteiras profissionais, n\u00e3o implicando tal rescis\u00e3o em rompimento do v\u00ednculo empregat\u00edcio.Sobre isso, julgue os itens com (C) certo ou (E) errado e assinale a alternativa correta:( ) Para atender o disposto no art. 2\u00ba, fica criado o Quadro Especial, que ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o dos concursos e consequente provimento dos cargos.( ) No registro rescis\u00f3rio a ser procedido na Carteira Profissional constar\u00e1 que a baixa decorre da mudan\u00e7a de Regime Jur\u00eddico, na forma determinada por esta Lei.( ) Os servidores est\u00e1veis que forem dispensados n\u00e3o ter\u00e3o suas rescis\u00f5es contratuais consolidadas, devido ao exigido em Legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:36:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397854,"hashId":"7767003215a720212521d1b4dd5c13de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 008\/90, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, objetivamente em seu art. 2\u00ba fica expresso: para os efeitos desta Lei, os servidores admitidos por outro Regime Jur\u00eddico, est\u00e1veis e n\u00e3o est\u00e1veis que, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o, devem permanecer no quadro, ter\u00e3o seus contratos de trabalhos rescindidos com a consequente baixa em suas carteiras profissionais, n\u00e3o implicando tal rescis\u00e3o em rompimento do v\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre isso, julgue os itens com (C) certo ou (E) errado e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para atender o disposto no art. 2\u00ba, fica criado o Quadro Especial, que ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o dos concursos e consequente provimento dos cargos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No registro rescis\u00f3rio a ser procedido na Carteira Profissional constar\u00e1 que a baixa decorre da mudan\u00e7a de Regime Jur\u00eddico, na forma determinada por esta Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os servidores est\u00e1veis que forem dispensados n\u00e3o ter\u00e3o suas rescis\u00f5es contratuais consolidadas, devido ao exigido em Legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","resposta":5145941,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C.","id":5145938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 C.","id":5145939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 E \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 C.","id":5145940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 E.","id":5145941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 C \u2013 E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419540,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395548,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1397854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397803,"hashId":"acdc2935a381403e99575e4c2518484f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5145736,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infelizmente, esse assunto ainda \u00e9 tabu.","id":5145734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, esse assunto ainda \u00e9 tabu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns frascos cont\u00eam veneno.","id":5145735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns frascos cont\u00eam veneno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio omitiu v\u00e1rios \u00edtens.","id":5145736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio omitiu v\u00e1rios \u00edtens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela me mostrou seu \u00e1lbum de casamento.","id":5145737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela me mostrou seu \u00e1lbum de casamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419540,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 denominado \u201cRegi\u00e3o de Sa\u00fade\u201d.Para ser institu\u00edda, a Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de:I- Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria;II- Aporte laboratorial;III- Aten\u00e7\u00e3o psicossocial;IV- Mobiliza\u00e7\u00e3o social;V- Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade;VI- Urg\u00eancia e emerg\u00eancia;VII- Capacita\u00e7\u00e3o de equipes;VIII- Aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar.Os itens corretos s\u00e3o:","provas":[{"id":46053,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397898,"hashId":"bfe65aebe1dac2ed5f8b9e0e0085af25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 denominado \u201cRegi\u00e3o de Sa\u00fade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ser institu\u00edda, a Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Aporte laboratorial;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Aten\u00e7\u00e3o psicossocial;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Mobiliza\u00e7\u00e3o social;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Urg\u00eancia e emerg\u00eancia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- Capacita\u00e7\u00e3o de equipes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII- Aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens corretos s\u00e3o:<\/p>","resposta":5146117,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III, VI e VII.","id":5146115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III, VI e VII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV, V e VII.","id":5146116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, IV, V e VII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, V, VI e VIII.","id":5146117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III, V, VI e VIII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, V e VII.","id":5146118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, V e VII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419545,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1397898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 a partir da rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre ensino e aprendizagem que se torna poss\u00edvel ao professor compreender melhor por que alguns aspectos dos conte\u00fados abordados foram mais bem aprendidos (ou n\u00e3o) que outros. Isso pode fornecer informa\u00e7\u00f5es mais precisas para modificar a sua interven\u00e7\u00e3o \u2013 caso seja necess\u00e1rio \u2013, dotando sua pr\u00e1tica de menor qualidade. II. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de valorizar a leitura como fonte de informa\u00e7\u00e3o, via de acesso aos mundos criados pela literatura e possibilidade de frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, sendo capazes de recorrer aos materiais escritos em fun\u00e7\u00e3o de diferentes objetivos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50364,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:23:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1520489,"hashId":"b3420099ac9093a8c6cbffbc54f14376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 a partir da rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre ensino e aprendizagem que se torna poss\u00edvel ao professor compreender melhor por que alguns aspectos dos conte\u00fados abordados foram mais bem aprendidos (ou n\u00e3o) que outros. Isso pode fornecer informa\u00e7\u00f5es mais precisas para modificar a sua interven\u00e7\u00e3o \u2013 caso seja necess\u00e1rio \u2013, dotando sua pr\u00e1tica de menor qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de valorizar a leitura como fonte de informa\u00e7\u00e3o, via de acesso aos mundos criados pela literatura e possibilidade de frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, sendo capazes de recorrer aos materiais escritos em fun\u00e7\u00e3o de diferentes objetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680786,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5680784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5680785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5680786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5680787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1520489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Leite in GERALDI, assinalar a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":54862,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 15:23:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1655299,"hashId":"ee8f2b1800205b42e6466702c21c2f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Leite in GERALDI, assinalar a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":6238214,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A norma culta, ensinada pela escola, representa apenas uma possibilidade entre outras do uso da linguagem.","id":6238212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma culta, ensinada pela escola, representa apenas uma possibilidade entre outras do uso da linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudar literatura significa estudar l\u00edngua e vice-versa. ","id":6238213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudar literatura significa estudar l\u00edngua e vice-versa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A linguagem oral e a linguagem escrita t\u00eam as mesmas normas.","id":6238214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem oral e a linguagem escrita t\u00eam as mesmas normas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O material com que trabalha a literatura \u00e9 fundamentalmente a palavra.","id":6238215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material com que trabalha a literatura \u00e9 fundamentalmente a palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem oral e linguagem escrita","oab":false,"nome":"Linguagem oral e linguagem escrita","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408995,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-oral-e-linguagem-escrita"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1655299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A evas\u00e3o, ou escapismo, \u00e9 uma caracter\u00edstica do Romantismo, que se refere ao choque das aspira\u00e7\u00f5es do escritor com a realidade que o cerca, fazendo com que ele \u201cfuja\u201d para um mundo \u00e0 base do sonho e de emo\u00e7\u00f5es pessoais. A sua imagina\u00e7\u00e3o o impede de criar, diante dessa insatisfa\u00e7\u00e3o, o seu universo, decorrente de uma vis\u00e3o pessoal da realidade. O escritor foge para um lugar de sonhos onde a imagina\u00e7\u00e3o corre \u00e0 solta, sem r\u00e9deas, sem leis e com grandes proibi\u00e7\u00f5es. E, do inevit\u00e1vel confronto desse mundo ut\u00f3pico com o real, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a evas\u00e3o, que se processa em tr\u00eas n\u00edveis: no tempo, no espa\u00e7o e na morte. II. O trabalho com linguagem oral deve acontecer no interior de atividades significativas, como semin\u00e1rios, dramatiza\u00e7\u00e3o de textos teatrais, simula\u00e7\u00e3o de programas de r\u00e1dio e televis\u00e3o, de discursos pol\u00edticos e de outros usos p\u00fablicos da l\u00edngua oral. Exclusivamente em atividades desse tipo, no ambiente escolar, o educando pode conhecer a fun\u00e7\u00e3o social da linguagem, pois o aprendizado apenas pode ocorrer no ambiente escolar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50364,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:23:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1520439,"hashId":"34d1d064af884823cc3ec2288fa86c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A evas\u00e3o, ou escapismo, \u00e9 uma caracter\u00edstica do Romantismo, que se refere ao choque das aspira\u00e7\u00f5es do escritor com a realidade que o cerca, fazendo com que ele \u201cfuja\u201d para um mundo \u00e0 base do sonho e de emo\u00e7\u00f5es pessoais. A sua imagina\u00e7\u00e3o o impede de criar, diante dessa insatisfa\u00e7\u00e3o, o seu universo, decorrente de uma vis\u00e3o pessoal da realidade. O escritor foge para um lugar de sonhos onde a imagina\u00e7\u00e3o corre \u00e0 solta, sem r\u00e9deas, sem leis e com grandes proibi\u00e7\u00f5es. E, do inevit\u00e1vel confronto desse mundo ut\u00f3pico com o real, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a evas\u00e3o, que se processa em tr\u00eas n\u00edveis: no tempo, no espa\u00e7o e na morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho com linguagem oral deve acontecer no interior de atividades significativas, como semin\u00e1rios, dramatiza\u00e7\u00e3o de textos teatrais, simula\u00e7\u00e3o de programas de r\u00e1dio e televis\u00e3o, de discursos pol\u00edticos e de outros usos p\u00fablicos da l\u00edngua oral. Exclusivamente em atividades desse tipo, no ambiente escolar, o educando pode conhecer a fun\u00e7\u00e3o social da linguagem, pois o aprendizado apenas pode ocorrer no ambiente escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680608,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5680605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5680606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5680607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5680608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1520439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Hoje, os alunos parecem achar especialmente exaustivo ler textos complexos ou longos (...).\u201d\nA palavra que n\u00e3o apresenta o mesmo sentido do termo acima sublinhado \u00e9:","provas":[{"id":45822,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:22:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1389675,"hashId":"e6953bf94cd5741a9e4ed3f2b6d0ca6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Hoje, os alunos parecem achar especialmente <u>exaustivo<\/u> ler textos complexos ou longos (...).\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra que n\u00e3o apresenta o mesmo sentido do termo acima sublinhado \u00e9:<\/p>","resposta":5111710,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deleit\u00e1vel.","id":5111710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deleit\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extenuante.","id":5111711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extenuante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pungente.","id":5111712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pungente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdmprobo.","id":5111713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdmprobo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35.\nComo educar uma gera\u00e7\u00e3o digital com tanta dificuldade para se concentrar?\nSe os celulares e as novas m\u00eddias est\u00e3o prejudicando a capacidade dos estudantes de prestar aten\u00e7\u00e3o, como os professores\npodem mudar seus m\u00e9todos de ensino para ensinar as habilidades de que eles precisam?\nPor BBC (03\/04\/2019)\nOs estudantes de hoje t\u00eam de lidar com um problema - e ele n\u00e3o est\u00e1 escrito no quadro negro. Eles est\u00e3o t\u00e3o acostumados a constantes est\u00edmulos de aplicativos de smartphone e plataformas de streaming que n\u00e3o conseguem se concentrar na aula.\nAs gera\u00e7\u00f5es Z (idades entre 10 e 24 anos) e alpha (at\u00e9 9 anos de idade) nasceram em um mundo onde os algoritmos os mant\u00eam clicando e navegando em um ritmo fren\u00e9tico.\nAgora, os professores tamb\u00e9m t\u00eam um problema. Como voc\u00ea adapta o curr\u00edculo escolar para estudantes criados em meio \u00e0 tecnologia? E isso pode comprometer a educa\u00e7\u00e3o tradicional?\nO desenvolvimento inicial do c\u00e9rebro \u00e9 um assunto complexo, mas, nos \u00faltimos anos, pesquisadores em todo o mundo manifestaram preocupa\u00e7\u00f5es sobre o impacto que smartphones e o h\u00e1bito de consumir diferentes m\u00eddias simultaneamente podem ter sobre a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.\n\"H\u00e1 um conjunto crescente de evid\u00eancias - que n\u00e3o ainda foram totalmente validadas e podem ser contestadas - de que a tecnologia, as redes sociais, o acesso instant\u00e2neo \u00e0 internet e os smartphones prejudicam a capacidade das crian\u00e7as de se concentrar. Estamos mudando a forma como crian\u00e7as pensam e como seus c\u00e9rebros se desenvolvem\", diz Jim Taylor, autor de Raising Generation Tech (Criando a Gera\u00e7\u00e3o Tech, em tradu\u00e7\u00e3o livre).\nOs professores tamb\u00e9m j\u00e1 notaram isso. \"\u00c9 um problema. Para come\u00e7ar, o adolescente m\u00e9dio s\u00f3 consegue prestar aten\u00e7\u00e3o por cerca de 28 segundos\", diz Laura Schad, que d\u00e1 aulas para alunos de 12 a 14 anos na Filad\u00e9lfia nos EUA. Ela diz que, embora os smartphones tenham afetado claramente os c\u00e9rebros em pleno desenvolvimento de seus alunos, falta treinamento para lidar com a quest\u00e3o: como a educa\u00e7\u00e3o deve evoluir para atender alunos que s\u00e3o nativos digitais n\u00e3o foi algo tratado em sua forma\u00e7\u00e3o profissional, por exemplo.\nOs efeitos da tecnologia ficam mais claros em uma das atividades escolares mais tradicionais, a leitura, especialmente quando as crian\u00e7as migram das m\u00eddias digitais baseadas em texto para aplicativos repletos de imagens como Instagram e Snapchat.\n\"Hoje, os alunos parecem achar especialmente exaustivo ler textos complexos ou longos sem fazer pausas constantes. No passado, os alunos pareciam estar acostumados a se dedicar a um texto por um longo per\u00edodo de tempo\", diz Erica Swift, professora do 6\u00ba ano de uma escola de Sacramento nos Estados Unidos. [...] Simplesmente transferir o texto para um aparelho eletr\u00f4nico n\u00e3o ajuda, o que indica que o problema \u00e9 mais complexo do que uma simples prefer\u00eancia pelas telas em detrimento de algo impresso em papel.\nTaylor explica que o ato de prestar aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 tem um valor inerente, mas funciona como porta de entrada para formas mais profundas de aprendizado - especialmente em termos de mem\u00f3ria.\n\"Sem a capacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o, crian\u00e7as n\u00e3o conseguem processar [informa\u00e7\u00f5es]. Eles n\u00e3o consolidam o conhecimento na mem\u00f3ria, o que significa que n\u00e3o podem interpretar, analisar, resumir, criticar e chegar a uma conclus\u00e3o sobre a informa\u00e7\u00e3o recebida\", diz Jim Taylor.\nSe os alunos n\u00e3o parecem prestar aten\u00e7\u00e3o por longos per\u00edodos, muitos professores simplesmente dividem as li\u00e7\u00f5es em partes menores. Gail Desler, especialista em integra\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do distrito escolar de Elk Grove, onde fica a escola de Swift, diz: \"Uma ideia comum entre os professores \u00e9 que algo mais curto \u00e9 melhor\".\nDesler tamb\u00e9m d\u00e1 como exemplo professores que iniciam as aulas com exerc\u00edcios de aten\u00e7\u00e3o plena ou de medita\u00e7\u00e3o quando os alunos precisam se concentrar. Uma professora do ensino m\u00e9dio em Salinas, nos EUA, usa o aplicativo Calm para ajudar os alunos a meditar, mas um estudo de 2013 indicou que qualquer tipo de \"intervalo de descanso da tecnologia\" pode combater a ansiedade.\nAlguns professores tamb\u00e9m escolhem \"ir ao encontro dos alunos\" em plataformas como o YouTube e o Instagram. Asha Choksi, vice-presidente de pesquisa global da editora educacional Pearson, d\u00e1 o exemplo de um professor que filma a si mesmo realizando um experimento cient\u00edfico, publica no YouTube e usa o v\u00eddeo na aula para ilustrar o material no livro did\u00e1tico, que pode ser visto como algo chato para os alunos.\n[...]\nAinda assim, enquanto alguns educadores est\u00e3o adotando a tecnologia em sala de aula, v\u00e1rios estudos mostraram que salas de aula tradicionais podem ter mais sucesso. Um estudo de 2015 da London School of Economics mostrou que os resultados do teste GCSE, que avalia estudantes do ensino m\u00e9dio no Reino Unido, melhoraram quando escolas de Birmingham, Londres, Leicester e Manchester proibiram os celulares em sala de aula.\nO professor de neuroci\u00eancia William Klemm, autor de The Learning Skills Cycle (O Ciclo de Habilidades de Aprendizado, em tradu\u00e7\u00e3o livre), destaca um estudo de 2014 que apontou que anota\u00e7\u00f5es \u00e0 m\u00e3o ajudam alunos a reter mais informa\u00e7\u00f5es em compara\u00e7\u00e3o com o uso de um computador. Klemm tamb\u00e9m aponta que dividir li\u00e7\u00f5es em partes menores pode ser prejudicial, porque isso pode impedir que os alunos tenham uma compreens\u00e3o mais ampla do que \u00e9 ensinado. At\u00e9 mesmo educadores que veem com bons olhos o uso da tecnologia acreditam que os m\u00e9todos tradicionais t\u00eam seu valor e sugerem uma abordagem de \"aprendizagem mista\".\n[...]\nEmbora a tecnologia mine alguns aspectos da educa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m capacita estudantes de formas inesperadas. \"Existe essa vis\u00e3o de que os jovens ficam um pouco ap\u00e1ticos, pregui\u00e7osos, distra\u00eddos com a tecnologia\", diz Choksi, da Pearson. \"Realmente, subestimamos o papel que a tecnologia est\u00e1 desempenhando na educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e o poder que isso d\u00e1 a elas em seu aprendizado.\"\nPor exemplo, alunos que n\u00e3o t\u00eam paci\u00eancia para esperar que os educadores respondam a suas perguntas est\u00e3o cada vez mais dispostos a buscar as respostas por si mesmos. \"Eles podem estar estudando \u00e1lgebra e ir ao YouTube para descobrir como resolver um problema antes de consultar um professor ou um livro did\u00e1tico\", diz Choksi. Para Swift isso deve ser estimulado - \"Voc\u00ea quer que alunos fa\u00e7am novas perguntas e busquem novas respostas.\"\nTaylor aponta que, conforme a informa\u00e7\u00e3o se torna onipresente, o sucesso n\u00e3o se resume a saber mais, mas na capacidade de pensar de forma cr\u00edtica e criativa, que s\u00e3o, ironicamente, as habilidades que a m\u00eddia digital prejudica ao reduzir a capacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o dos estudantes.\n\"Se voc\u00ea pensar em Mark Zuckerberg, Bill Gates e em todas estas pessoas que obtiveram sucesso no mundo da tecnologia, elas n\u00e3o chegaram at\u00e9 a\u00ed porque sabiam programar, mas porque s\u00e3o capazes de raciocinar\", diz ele.\nOs nativos digitais continuar\u00e3o a adotar vorazmente as novas m\u00eddias. Os professores n\u00e3o t\u00eam escolha a n\u00e3o ser evoluir, n\u00e3o apenas para garantir que alunos possam acessar e tirar proveito das tecnologias, mas para fazer com que os alunos tenham sucesso em um mundo que est\u00e1 constantemente tentando distra\u00ed-los.\nAdaptado\nhttps:\/\/g1.globo.com","id":418855,"enunciado":"<p><strong>o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35.\n<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como educar uma gera\u00e7\u00e3o digital com tanta dificuldade para se concentrar?\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Se os celulares e as novas m\u00eddias est\u00e3o prejudicando a capacidade dos estudantes de prestar aten\u00e7\u00e3o, <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>como os professores\n<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>podem mudar seus m\u00e9todos de ensino para ensinar as habilidades de que eles precisam?<\/em>\n<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Por BBC (03\/04\/2019)<\/strong>\n<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os estudantes de hoje t\u00eam de lidar com um problema - e ele n\u00e3o est\u00e1 escrito no quadro negro. Eles est\u00e3o t\u00e3o acostumados a constantes est\u00edmulos de aplicativos de smartphone e plataformas de streaming que n\u00e3o conseguem se concentrar na aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nAs gera\u00e7\u00f5es Z (idades entre 10 e 24 anos) e alpha (at\u00e9 9 anos de idade) nasceram em um mundo onde os algoritmos os mant\u00eam clicando e navegando em um ritmo fren\u00e9tico.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, os professores tamb\u00e9m t\u00eam um problema. Como voc\u00ea adapta o curr\u00edculo escolar para estudantes criados em meio \u00e0 tecnologia? E isso pode comprometer a educa\u00e7\u00e3o tradicional?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento inicial do c\u00e9rebro \u00e9 um assunto complexo, mas, nos \u00faltimos anos, pesquisadores em todo o mundo manifestaram preocupa\u00e7\u00f5es sobre o impacto que smartphones e o h\u00e1bito de consumir diferentes m\u00eddias simultaneamente podem ter sobre a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"H\u00e1 um conjunto crescente de evid\u00eancias - que n\u00e3o ainda foram totalmente validadas e podem ser contestadas - de que a tecnologia, as redes sociais, o acesso instant\u00e2neo \u00e0 internet e os smartphones prejudicam a capacidade das crian\u00e7as de se concentrar. Estamos mudando a forma como crian\u00e7as pensam e como seus c\u00e9rebros se desenvolvem\", diz Jim Taylor, autor de Raising Generation Tech (Criando a Gera\u00e7\u00e3o Tech, em tradu\u00e7\u00e3o livre).\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os professores tamb\u00e9m j\u00e1 notaram isso. \"\u00c9 um problema. Para come\u00e7ar, o adolescente m\u00e9dio s\u00f3 consegue prestar aten\u00e7\u00e3o por cerca de 28 segundos\", diz Laura Schad, que d\u00e1 aulas para alunos de 12 a 14 anos na Filad\u00e9lfia nos EUA. Ela diz que, embora os smartphones tenham afetado claramente os c\u00e9rebros em pleno desenvolvimento de seus alunos, falta treinamento para lidar com a quest\u00e3o: como a educa\u00e7\u00e3o deve evoluir para atender alunos que s\u00e3o nativos digitais n\u00e3o foi algo tratado em sua forma\u00e7\u00e3o profissional, por exemplo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos da tecnologia ficam mais claros em uma das atividades escolares mais tradicionais, a leitura, especialmente quando as crian\u00e7as migram das m\u00eddias digitais baseadas em texto para aplicativos repletos de imagens como Instagram e Snapchat.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Hoje, os alunos parecem achar especialmente exaustivo ler textos complexos ou longos sem fazer pausas constantes. No passado, os alunos pareciam estar acostumados a se dedicar a um texto por um longo per\u00edodo de tempo\", diz Erica Swift, professora do 6\u00ba ano de uma escola de Sacramento nos Estados Unidos. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Simplesmente transferir o texto para um aparelho eletr\u00f4nico n\u00e3o ajuda, o que indica que o problema \u00e9 mais complexo do que uma simples prefer\u00eancia pelas telas em detrimento de algo impresso em papel.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taylor explica que o ato de prestar aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 tem um valor inerente, mas funciona como porta de entrada para formas mais profundas de aprendizado - especialmente em termos de mem\u00f3ria.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Sem a capacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o, crian\u00e7as n\u00e3o conseguem processar [informa\u00e7\u00f5es]. Eles n\u00e3o consolidam o conhecimento na mem\u00f3ria, o que significa que n\u00e3o podem interpretar, analisar, resumir, criticar e chegar a uma conclus\u00e3o sobre a informa\u00e7\u00e3o recebida\", diz Jim Taylor.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se os alunos n\u00e3o parecem prestar aten\u00e7\u00e3o por longos per\u00edodos, muitos professores simplesmente dividem as li\u00e7\u00f5es em partes menores. Gail Desler, especialista em integra\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do distrito escolar de Elk Grove, onde fica a escola de Swift, diz: \"Uma ideia comum entre os professores \u00e9 que algo mais curto \u00e9 melhor\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desler tamb\u00e9m d\u00e1 como exemplo professores que iniciam as aulas com exerc\u00edcios de aten\u00e7\u00e3o plena ou de medita\u00e7\u00e3o quando os alunos precisam se concentrar. Uma professora do ensino m\u00e9dio em Salinas, nos EUA, usa o aplicativo Calm para ajudar os alunos a meditar, mas um estudo de 2013 indicou que qualquer tipo de \"intervalo de descanso da tecnologia\" pode combater a ansiedade.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns professores tamb\u00e9m escolhem \"ir ao encontro dos alunos\" em plataformas como o YouTube e o Instagram. Asha Choksi, vice-presidente de pesquisa global da editora educacional Pearson, d\u00e1 o exemplo de um professor que filma a si mesmo realizando um experimento cient\u00edfico, publica no YouTube e usa o v\u00eddeo na aula para ilustrar o material no livro did\u00e1tico, que pode ser visto como algo chato para os alunos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda assim, enquanto alguns educadores est\u00e3o adotando a tecnologia em sala de aula, v\u00e1rios estudos mostraram que salas de aula tradicionais podem ter mais sucesso. Um estudo de 2015 da London School of Economics mostrou que os resultados do teste GCSE, que avalia estudantes do ensino m\u00e9dio no Reino Unido, melhoraram quando escolas de Birmingham, Londres, Leicester e Manchester proibiram os celulares em sala de aula.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor de neuroci\u00eancia William Klemm, autor de The Learning Skills Cycle (O Ciclo de Habilidades de Aprendizado, em tradu\u00e7\u00e3o livre), destaca um estudo de 2014 que apontou que anota\u00e7\u00f5es \u00e0 m\u00e3o ajudam alunos a reter mais informa\u00e7\u00f5es em compara\u00e7\u00e3o com o uso de um computador. Klemm tamb\u00e9m aponta que dividir li\u00e7\u00f5es em partes menores pode ser prejudicial, porque isso pode impedir que os alunos tenham uma compreens\u00e3o mais ampla do que \u00e9 ensinado. At\u00e9 mesmo educadores que veem com bons olhos o uso da tecnologia acreditam que os m\u00e9todos tradicionais t\u00eam seu valor e sugerem uma abordagem de \"aprendizagem mista\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora a tecnologia mine alguns aspectos da educa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m capacita estudantes de formas inesperadas. \"Existe essa vis\u00e3o de que os jovens ficam um pouco ap\u00e1ticos, pregui\u00e7osos, distra\u00eddos com a tecnologia\", diz Choksi, da Pearson. \"Realmente, subestimamos o papel que a tecnologia est\u00e1 desempenhando na educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e o poder que isso d\u00e1 a elas em seu aprendizado.\"\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, alunos que n\u00e3o t\u00eam paci\u00eancia para esperar que os educadores respondam a suas perguntas est\u00e3o cada vez mais dispostos a buscar as respostas por si mesmos. \"Eles podem estar estudando \u00e1lgebra e ir ao YouTube para descobrir como resolver um problema antes de consultar um professor ou um livro did\u00e1tico\", diz Choksi. Para Swift isso deve ser estimulado - \"Voc\u00ea quer que alunos fa\u00e7am novas perguntas e busquem novas respostas.\"\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taylor aponta que, conforme a informa\u00e7\u00e3o se torna onipresente, o sucesso n\u00e3o se resume a saber mais, mas na capacidade de pensar de forma cr\u00edtica e criativa, que s\u00e3o, ironicamente, as habilidades que a m\u00eddia digital prejudica ao reduzir a capacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o dos estudantes.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Se voc\u00ea pensar em Mark Zuckerberg, Bill Gates e em todas estas pessoas que obtiveram sucesso no mundo da tecnologia, elas n\u00e3o chegaram at\u00e9 a\u00ed porque sabiam programar, mas porque s\u00e3o capazes de raciocinar\", diz ele.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os nativos digitais continuar\u00e3o a adotar vorazmente as novas m\u00eddias. Os professores n\u00e3o t\u00eam escolha a n\u00e3o ser evoluir, n\u00e3o apenas para garantir que alunos possam acessar e tirar proveito das tecnologias, mas para fazer com que os alunos tenham sucesso em um mundo que est\u00e1 constantemente tentando distra\u00ed-los.\n<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Adaptado\n<u>https:\/\/g1.globo.com<\/u><\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1389675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}