{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6221,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 10.962\/2004 regula as condi\u00e7\u00f5es e formas de oferta e afixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de bens e servi\u00e7os para o consumidor, determinando que:","provas":[{"id":43111,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-fiscalizacao-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:30:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1289546,"hashId":"f49b4a8bf9d43eff4f752e757f1a78ab","enunciado":"<p align=justify>A Lei Federal n\u00ba 10.962\/2004 regula as condi\u00e7\u00f5es e formas\r\nde oferta e afixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de bens e servi\u00e7os\r\npara o consumidor, determinando que:<\/p>","resposta":4691791,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fornecedor deve informar, em local e formato vis\u00edveis ao consumidor, eventuais descontos oferecidos em fun\u00e7\u00e3o do prazo ou do instrumento de pagamento utilizado.","id":4691791,"corpo":"<p align=justify>o fornecedor deve informar, em local e formato vis\u00edveis\r\nao consumidor, eventuais descontos oferecidos\r\nem fun\u00e7\u00e3o do prazo ou do instrumento de pagamento\r\nutilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na venda a varejo de quaisquer produtos fracionados em pequenas ou m\u00e9dias quantidades, o comerciante dever\u00e1 informar, na etiqueta contendo o pre\u00e7o, al\u00e9m do pre\u00e7o do produto \u00e0 vista, aquele correspondente a: capacidade, massa, volume, comprimento ou \u00e1rea, de acordo com a forma habitual de comercializa\u00e7\u00e3o de cada tipo de produto.","id":4691792,"corpo":"<p align=justify>na venda a varejo de quaisquer produtos fracionados\r\nem pequenas ou m\u00e9dias quantidades, o comerciante\r\ndever\u00e1 informar, na etiqueta contendo o pre\u00e7o, al\u00e9m\r\ndo pre\u00e7o do produto \u00e0 vista, aquele correspondente\r\na: capacidade, massa, volume, comprimento ou\r\n\u00e1rea, de acordo com a forma habitual de comercializa\u00e7\u00e3o\r\nde cada tipo de produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos estabelecimentos que utilizem c\u00f3digo de barras para apre\u00e7amento, dever\u00e3o ser oferecidos equipamentos de leitura \u00f3tica para consulta de pre\u00e7o pelo consumidor, localizados junto aos caixas.","id":4691793,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>nos estabelecimentos que utilizem c\u00f3digo de barras\r\npara apre\u00e7amento, dever\u00e3o ser oferecidos equipamentos\r\nde leitura \u00f3tica para consulta de pre\u00e7o pelo\r\nconsumidor, localizados junto aos caixas.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de diverg\u00eancia de pre\u00e7os para o mesmo produto entre os sistemas de informa\u00e7\u00e3o utilizados pelo estabelecimento, o consumidor pagar\u00e1 a m\u00e9dia dentre eles.","id":4691794,"corpo":"<p align=justify>no caso de diverg\u00eancia de pre\u00e7os para o mesmo\r\nproduto entre os sistemas de informa\u00e7\u00e3o utilizados\r\npelo estabelecimento, o consumidor pagar\u00e1 a m\u00e9dia\r\ndentre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se considera \u00e1rea de vendas aquela em que os consumidores t\u00eam acesso \u00e0s mercadorias e aos servi\u00e7os oferecidos para consumo no varejo, dentro ou fora do estabelecimento.","id":4691795,"corpo":"<p align=justify>se considera \u00e1rea de vendas aquela em que os consumidores\r\nt\u00eam acesso \u00e0s mercadorias e aos servi\u00e7os\r\noferecidos para consumo no varejo, dentro ou\r\nfora do estabelecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.903\/06 - Regulamenta a Lei no 10.962, de 11 de outubro de 2004, e a Lei no 8.078, de 11 de setembro de 1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.903\/06 - Regulamenta a Lei no 10.962, de 11 de outubro de 2004, e a Lei no 8.078, de 11 de setembro de 1990","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418956,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-903-06-regulamenta-a-lei-no-10-962-de-11-de-outubro-de-2004-e-a-lei-no-8-078-de-11-de-setembro-de-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/1289546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana \u00e9 propriet\u00e1ria de um estabelecimento comercial na cidade de Campinas, possui alvar\u00e1 de uso expedido pelo departamento competente da Prefeitura Municipal, que foi afixado no estabelecimento em lugar vis\u00edvel e de f\u00e1cil leitura. De acordo com a Lei n\u00ba 11.749\/2003, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43111,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-fiscalizacao-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:30:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1289540,"hashId":"80ef2664910b667f54c3d05db9e4d11b","enunciado":"<p align=justify>Ana \u00e9 propriet\u00e1ria de um estabelecimento comercial na\r\ncidade de Campinas, possui alvar\u00e1 de uso expedido pelo\r\ndepartamento competente da Prefeitura Municipal, que\r\nfoi afixado no estabelecimento em lugar vis\u00edvel e de f\u00e1cil\r\nleitura. De acordo com a Lei n\u00ba 11.749\/2003, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4691762,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o hor\u00e1rio de funcionamento especificado no alvar\u00e1 de uso poder\u00e1 ser descumprido por Ana, desde que pague a taxa correspondente \u00e0 Prefeitura.","id":4691761,"corpo":"<p align=justify>o hor\u00e1rio de funcionamento especificado no alvar\u00e1\r\nde uso poder\u00e1 ser descumprido por Ana, desde que\r\npague a taxa correspondente \u00e0 Prefeitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o alvar\u00e1 de uso fica automaticamente cancelado em caso de altera\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o.","id":4691762,"corpo":"<p align=justify>o alvar\u00e1 de uso fica automaticamente cancelado em\r\ncaso de altera\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em caso de altera\u00e7\u00e3o da \u00e1rea constru\u00edda, Ana ter\u00e1 o alvar\u00e1 de uso automaticamente cancelado.","id":4691763,"corpo":"<p align=justify>em caso de altera\u00e7\u00e3o da \u00e1rea constru\u00edda, Ana ter\u00e1 o\r\nalvar\u00e1 de uso automaticamente cancelado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o renova\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de uso, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o acarretar\u00e1 sua prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica por 180 (cento e oitenta) dias.","id":4691764,"corpo":"<p align=justify>a n\u00e3o renova\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de uso, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o\r\nacarretar\u00e1 sua prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica por\r\n180 (cento e oitenta) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ana ter\u00e1 o alvar\u00e1 de uso automaticamente cancelado em caso de altera\u00e7\u00e3o da Raz\u00e3o Social.","id":4691765,"corpo":"<p align=justify>Ana ter\u00e1 o alvar\u00e1 de uso automaticamente cancelado\r\nem caso de altera\u00e7\u00e3o da Raz\u00e3o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Campinas","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Campinas","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399851,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-campinas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1289540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro \u00e9 empres\u00e1rio e atua em diversos ramos diferentes no Estado de S\u00e3o Paulo, desejando agora trabalhar com explora\u00e7\u00e3o florestal com prop\u00f3sito comercial. De acordo com o C\u00f3digo Florestal, \u00e9 correto afirmar que Pedro","provas":[{"id":43111,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-fiscalizacao-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:30:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1289532,"hashId":"7c5b70dd03752b26e548280157f4680b","enunciado":"<p align=justify>Pedro \u00e9 empres\u00e1rio e atua em diversos ramos diferentes\r\nno Estado de S\u00e3o Paulo, desejando agora trabalhar com\r\nexplora\u00e7\u00e3o florestal com prop\u00f3sito comercial. De acordo\r\ncom o C\u00f3digo Florestal, \u00e9 correto afirmar que Pedro<\/p>","resposta":4691722,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antes de explorar florestas nativas, dever\u00e1 obter pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de Plano de Manejo Florestal Sustent\u00e1vel e, ap\u00f3s obt\u00ea-la, encaminhar\u00e1 relat\u00f3rio trimestral ao SISNAMA com as informa\u00e7\u00f5es sobre as atividades realizadas.","id":4691721,"corpo":"<p align=justify>antes de explorar florestas nativas, dever\u00e1 obter\r\npr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de Plano de Manejo Florestal Sustent\u00e1vel\r\ne, ap\u00f3s obt\u00ea-la, encaminhar\u00e1 relat\u00f3rio trimestral\r\nao SISNAMA com as informa\u00e7\u00f5es sobre as\r\natividades realizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 extrair lenha e demais produtos de florestas plantadas nas \u00e1reas n\u00e3o consideradas \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente e Reserva Legal.","id":4691722,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 extrair lenha e demais produtos de florestas\r\nplantadas nas \u00e1reas n\u00e3o consideradas \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o\r\nPermanente e Reserva Legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se desejar suprimir florestas e forma\u00e7\u00f5es sucessoras para uso alternativo do solo, dever\u00e1 obter pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de Plano de Manejo Florestal Sustent\u00e1vel no CONAMA.","id":4691723,"corpo":"<p align=justify>se desejar suprimir florestas e forma\u00e7\u00f5es sucessoras\r\npara uso alternativo do solo, dever\u00e1 obter pr\u00e9via\r\naprova\u00e7\u00e3o de Plano de Manejo Florestal Sustent\u00e1vel\r\nno CONAMA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso passe a receber, para fins comerciais, lenha proveniente de florestas de esp\u00e9cies nativas, n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a exigir a apresenta\u00e7\u00e3o do DOF.","id":4691724,"corpo":"<p align=justify>caso passe a receber, para fins comerciais, lenha\r\nproveniente de florestas de esp\u00e9cies nativas, n\u00e3o\r\nestar\u00e1 obrigado a exigir a apresenta\u00e7\u00e3o do DOF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve obter pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de Plano de Manejo Florestal Sustent\u00e1vel no caso de manejo e explora\u00e7\u00e3o de florestas plantadas localizadas fora das \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente.","id":4691725,"corpo":"<p align=justify>deve obter pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de Plano de Manejo\r\nFlorestal Sustent\u00e1vel no caso de manejo e explora\u00e7\u00e3o\r\nde florestas plantadas localizadas fora das \u00c1reas\r\nde Preserva\u00e7\u00e3o Permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/1289532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bomba l\u00f3gica \u00e9 um tipo de c\u00f3digo malicioso embutido no malware que consegue fazer com que o computador trave ou se torne muito lento, de forma a interromper o trabalho do usu\u00e1rio. Contudo, esse tipo de praga virtual n\u00e3o consegue eliminar dados ou arquivos.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047193,"hashId":"4f8bc3401f3e76e40a70fd29d46c5410","enunciado":"A bomba l\u00f3gica \u00e9 um tipo de c\u00f3digo malicioso embutido\r\nno malware que consegue fazer com que o computador\r\ntrave ou se torne muito lento, de forma a interromper o\r\ntrabalho do usu\u00e1rio. Contudo, esse tipo de praga virtual\r\nn\u00e3o consegue eliminar dados ou arquivos.","resposta":3665312,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 23 a 28 quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais.","id":377674,"enunciado":"Julgue os itens de 23 a 28 quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o\r\nGoogle Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, aos conceitos de\r\norganiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas e \u00e0s\r\nno\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/1047193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ferramenta da pesquisa aplicada \u00e0s rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas pode auxiliar na constru\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos para conhecer a opini\u00e3o dos p\u00fablicos, para conhecer a organiza\u00e7\u00e3o em profundidade e para fazer an\u00e1lise ambiental tanto interna quanto externa.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047230,"hashId":"4bdaae0060685dac9827f77e28e738bd","enunciado":"A ferramenta da pesquisa aplicada \u00e0s rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\r\npode auxiliar na constru\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos para\r\nconhecer a opini\u00e3o dos p\u00fablicos, para conhecer a\r\norganiza\u00e7\u00e3o em profundidade e para fazer an\u00e1lise\r\nambiental tanto interna quanto externa.","resposta":3665385,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o mais eficazes quando o profissional identifica os p\u00fablicos estrat\u00e9gicos e desenvolve uma rede de relacionamentos que beneficie a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos, apresentando resultados que s\u00e3o mensur\u00e1veis. A respeito da fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica e das ferramentas para o desenvolvimento dessa \u00e1rea, julgue os itens de 61 a 64.","id":377683,"enunciado":"As rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o mais eficazes quando o profissional\r\nidentifica os p\u00fablicos estrat\u00e9gicos e desenvolve uma rede de\r\nrelacionamentos que beneficie a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos,\r\napresentando resultados que s\u00e3o mensur\u00e1veis. A respeito da\r\nfun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica e das ferramentas para o desenvolvimento\r\ndessa \u00e1rea, julgue os itens de 61 a 64.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403249,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-opiniao"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As quadras de basquete e v\u00f4lei possuem seus maiores lados proporcionais aos seus menores lados.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047200,"hashId":"99272c6278d58a38e9e1b9d8076204cd","enunciado":"As quadras de basquete e v\u00f4lei possuem seus maiores\r\nlados proporcionais aos seus menores lados.","resposta":3665326,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma quadra de basquete \u00e9 um ret\u00e2ngulo de 28 m x 15 m e uma quadra de v\u00f4lei \u00e9 um ret\u00e2ngulo de 18 m x 9 m. Para se obter a \u00e1rea de um ret\u00e2ngulo, basta multiplicar a medida do maior lado pela medida do menor. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 34 a 36.","id":377677,"enunciado":"<p>Uma quadra de basquete \u00e9 um ret\u00e2ngulo de\r\n28 m x 15 m e uma quadra de v\u00f4lei \u00e9 um ret\u00e2ngulo\r\nde 18 m x 9 m. Para se obter a \u00e1rea de um ret\u00e2ngulo, basta\r\nmultiplicar a medida do maior lado pela medida do menor.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 34 a 36.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1047200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algumas pessoas que gostam de futebol n\u00e3o s\u00e3o m\u00e9dicas.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047199,"hashId":"07727c15d8c886fd5b79642d2156bc30","enunciado":"Algumas pessoas que gostam de futebol n\u00e3o s\u00e3o\r\nm\u00e9dicas.","resposta":3665323,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"P: Todos os funcion\u00e1rios do sindicato usam crach\u00e1. Q: Nenhum m\u00e9dico \u00e9 funcion\u00e1rio do sindicato. R: Alguns m\u00e9dicos gostam de futebol. S: Todas as pessoas que usam crach\u00e1 gostam de futebol. Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 31 a 33.","id":377676,"enunciado":"<p>P: Todos os funcion\u00e1rios do sindicato usam crach\u00e1.\r\n<\/p><p>Q: Nenhum m\u00e9dico \u00e9 funcion\u00e1rio do sindicato.\r\n<\/p><p>R: Alguns m\u00e9dicos gostam de futebol.<\/p><p>\r\nS: Todas as pessoas que usam crach\u00e1 gostam de futebol.\r\n<\/p><p>Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 31 a 33.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1047199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica quanto \u00e0 abrang\u00eancia das redes remotas \u00e9 o fato de elas, geralmente, abrangerem uma pequena \u00e1rea geogr\u00e1fica.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047188,"hashId":"f67370c6fd4963660e799eee55ea4073","enunciado":"A principal caracter\u00edstica quanto \u00e0 abrang\u00eancia das redes\r\nremotas \u00e9 o fato de elas, geralmente, abrangerem uma\r\npequena \u00e1rea geogr\u00e1fica.","resposta":3665302,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 17 a 22, relativos ao Microsoft Word 2013, ao sistema operacional Windows 8 e aos conceitos de redes de computadores.","id":377673,"enunciado":"Julgue os itens de 17 a 22, relativos ao Microsoft Word 2013,\r\nao sistema operacional Windows 8 e aos conceitos de redes\r\nde computadores.","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1047188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com Ferdinand Lassale, a constitui\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 soma dos fatores reais de poder que coexistem em uma sociedade, incluindo os interesses e grupos que est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas de impor sua vontade.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047262,"hashId":"ddae457a05ab70457a31cabace0f0e8b","enunciado":"De acordo com Ferdinand Lassale, a constitui\u00e7\u00e3o\r\ncorresponde \u00e0 soma dos fatores reais de poder que\r\ncoexistem em uma sociedade, incluindo os interesses e\r\ngrupos que est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas de impor sua\r\nvontade.","resposta":3665449,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do conceito de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":377694,"enunciado":"A respeito do conceito de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 96 a 100.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1047262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00f3 poder\u00e1 promover publicamente a divulga\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os com exatid\u00e3o e dignidade, limitando&#8208;se a informar, objetivamente, suas habilidades, qualifica\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es de atendimento.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047224,"hashId":"9ced00aff4bc7fc64d98cc6bae36ff8d","enunciado":"O profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00f3 poder\u00e1 promover\r\npublicamente a divulga\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os com\r\nexatid\u00e3o e dignidade, limitando&#8208;se a informar,\r\nobjetivamente, suas habilidades, qualifica\u00e7\u00f5es e\r\ncondi\u00e7\u00f5es de atendimento.","resposta":3665373,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, julgue os itens de 56 a 60.","id":377682,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es\r\nP\u00fablicas, julgue os itens de 56 a 60.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":430280,"slug":"relacoes-publicas-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9tica e moral s\u00e3o palavras sin\u00f4nimas, sendo correto afirmar que o profissional que age de acordo com a \u00e9tica necessariamente estar\u00e1 agindo de acordo com a moral.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047208,"hashId":"5c3bc00f489b44cf46b0575f4d6c6243","enunciado":"\u00c9tica e moral s\u00e3o palavras sin\u00f4nimas, sendo correto\r\nafirmar que o profissional que age de acordo com a \u00e9tica\r\nnecessariamente estar\u00e1 agindo de acordo com a moral.","resposta":3665342,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 41 a 45 acerca da \u00e9tica e da moral.","id":377679,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36326\/18.gif\"><\/p><p>Utilizando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens de 41 a 45 acerca da \u00e9tica e da moral.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1047208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os funcion\u00e1rios do sindicato gostam de futebol.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047197,"hashId":"326b1735137cca4f66b0efe0266c80d5","enunciado":"Todos os funcion\u00e1rios do sindicato gostam de futebol.","resposta":3665319,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"P: Todos os funcion\u00e1rios do sindicato usam crach\u00e1. Q: Nenhum m\u00e9dico \u00e9 funcion\u00e1rio do sindicato. R: Alguns m\u00e9dicos gostam de futebol. S: Todas as pessoas que usam crach\u00e1 gostam de futebol. Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 31 a 33.","id":377676,"enunciado":"<p>P: Todos os funcion\u00e1rios do sindicato usam crach\u00e1.\r\n<\/p><p>Q: Nenhum m\u00e9dico \u00e9 funcion\u00e1rio do sindicato.\r\n<\/p><p>R: Alguns m\u00e9dicos gostam de futebol.<\/p><p>\r\nS: Todas as pessoas que usam crach\u00e1 gostam de futebol.\r\n<\/p><p>Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 31 a 33.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1047197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhum m\u00e9dico usa crach\u00e1.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047198,"hashId":"73dfdd855a8aefdd2265754237022b32","enunciado":"Nenhum m\u00e9dico usa crach\u00e1.","resposta":3665322,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"P: Todos os funcion\u00e1rios do sindicato usam crach\u00e1. Q: Nenhum m\u00e9dico \u00e9 funcion\u00e1rio do sindicato. R: Alguns m\u00e9dicos gostam de futebol. S: Todas as pessoas que usam crach\u00e1 gostam de futebol. Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 31 a 33.","id":377676,"enunciado":"<p>P: Todos os funcion\u00e1rios do sindicato usam crach\u00e1.\r\n<\/p><p>Q: Nenhum m\u00e9dico \u00e9 funcion\u00e1rio do sindicato.\r\n<\/p><p>R: Alguns m\u00e9dicos gostam de futebol.<\/p><p>\r\nS: Todas as pessoas que usam crach\u00e1 gostam de futebol.\r\n<\/p><p>Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 31 a 33.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1047198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao secret\u00e1rio geral propor ao Plen\u00e1rio a admiss\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o, a remo\u00e7\u00e3o, a requisi\u00e7\u00e3o e a dispensa de funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047217,"hashId":"5080d69adfc79a24da268ba42e8ced61","enunciado":"Compete ao secret\u00e1rio geral propor ao Plen\u00e1rio a\r\nadmiss\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o, a remo\u00e7\u00e3o, a requisi\u00e7\u00e3o e a\r\ndispensa de funcion\u00e1rios.","resposta":3665359,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao Regimento Interno do Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2.\u00aa Regi\u00e3o (CONRERP&#8208;2\/SP&#8208;PR), julgue os itens de 51 a 55.","id":377681,"enunciado":"Quanto ao Regimento Interno do Conselho Regional\r\nde Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2.\u00aa Regi\u00e3o\r\n(CONRERP&#8208;2\/SP&#8208;PR), julgue os itens de 51 a 55.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONRERP - 2\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONRERP - 2\u00aa Regi\u00e3o","pai":402021,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402022,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-conrerp-2a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1047217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical, a express\u00e3o \u201ch\u00e1 mister\u201d, presente no trecho \u201ch\u00e1 mister luz, h\u00e1 mister espelho e h\u00e1 mister olhos\u201d (linhas 9 e 10), pode ser substitu\u00edda por \u00e9 necess\u00e1rio.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047175,"hashId":"ff46740ff26a7b4dd7bb16bce5f52c1a","enunciado":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical, a express\u00e3o\r\n\u201ch\u00e1 mister\u201d, presente no trecho \u201ch\u00e1 mister luz, h\u00e1 mister\r\nespelho e h\u00e1 mister olhos\u201d (linhas 9 e 10), pode ser\r\nsubstitu\u00edda por \u00e9 necess\u00e1rio.","resposta":3665276,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 6 a 13 quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":377671,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36326\/17.gif\"><\/p><p>Julgue os itens de 6 a 13 quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o gramatical do\r\ntexto.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 13","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1047175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas trabalham, no \u00e2mbito institucional, com dois tipos de pesquisa: a de opini\u00e3o, junto aos p\u00fablicos; e a institucional, para conhecer a organiza\u00e7\u00e3o como um todo, dos aspectos estruturais e administrativos aos sociais e hist\u00f3ricos.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047243,"hashId":"9fec76a277880c2b653454cd4617e845","enunciado":"As rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas trabalham, no \u00e2mbito institucional,\r\ncom dois tipos de pesquisa: a de opini\u00e3o, junto aos\r\np\u00fablicos; e a institucional, para conhecer a organiza\u00e7\u00e3o\r\ncomo um todo, dos aspectos estruturais e\r\nadministrativos aos sociais e hist\u00f3ricos.","resposta":3665411,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 75 a 78, relativos \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica e aos instrumentos para sua aferi\u00e7\u00e3o.","id":377688,"enunciado":"Julgue os itens de 75 a 78, relativos \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica e aos\r\ninstrumentos para sua aferi\u00e7\u00e3o.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403249,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-opiniao"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o dirigida, o rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tem o papel de se dirigir a um p\u00fablico (receptor) restrito e determinado, por meio de um c\u00f3digo (linguagem) adequado, facilitando que o feedback tamb\u00e9m seja apropriado e, portanto, mais eficiente.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047240,"hashId":"6bb92d3ac0f1fcbdde658c44cecbff93","enunciado":"Na comunica\u00e7\u00e3o dirigida, o rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tem o\r\npapel de se dirigir a um p\u00fablico (receptor) restrito e\r\ndeterminado, por meio de um c\u00f3digo (linguagem)\r\nadequado, facilitando que o feedback tamb\u00e9m seja\r\napropriado e, portanto, mais eficiente.","resposta":3665405,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diferentes ferramentas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para o contato com o p\u00fablico, julgue os itens 73 e 74.","id":377687,"enunciado":"Considerando as diferentes ferramentas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\r\npara o contato com o p\u00fablico, julgue os itens 73 e 74.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Dirigida","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Dirigida","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403247,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-dirigida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403256,"slug":"relacoes-publicas-processo-da-comunicacao"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Em administra\u00e7\u00e3o de crises de imagem, recomenda&#8208;se o uso do no comments (nada a comentar) como estrat\u00e9gia para os porta&#8208;vozes da organiza\u00e7\u00e3o evitarem os questionamentos da imprensa e reduzirem a exposi\u00e7\u00e3o da marca.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047254,"hashId":"ec9b8f01bd9edfc70575b18042c78209","enunciado":" Em administra\u00e7\u00e3o de crises de imagem, recomenda&#8208;se o\r\nuso do no comments (nada a comentar) como estrat\u00e9gia\r\npara os porta&#8208;vozes da organiza\u00e7\u00e3o evitarem os\r\nquestionamentos da imprensa e reduzirem a exposi\u00e7\u00e3o\r\nda marca.","resposta":3665434,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cada vez mais, \u00e9 reconhecida por sua fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica em organiza\u00e7\u00f5es dos diferentes setores. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 86 a 88.","id":377691,"enunciado":"A \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cada vez mais, \u00e9 reconhecida por\r\nsua fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica em organiza\u00e7\u00f5es dos diferentes\r\nsetores. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 86 a 88.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403233,"slug":"relacoes-publicas-gestao-de-crises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de M\u00eddias Sociais","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de M\u00eddias Sociais","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403234,"slug":"relacoes-publicas-gestao-de-midias-sociais"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir do s\u00e9culo XX, os meios de comunica\u00e7\u00e3o em massa colocaram&#8208;se como um componente cultural importante na teoria das representa\u00e7\u00f5es sociais e, assim, passaram a ser reconhecidos por seu papel na constru\u00e7\u00e3o social da realidade.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047247,"hashId":"2a8c9124fe39040aae4bdeeb9810e924","enunciado":"A partir do s\u00e9culo XX, os meios de comunica\u00e7\u00e3o em\r\nmassa colocaram&#8208;se como um componente cultural\r\nimportante na teoria das representa\u00e7\u00f5es sociais e,\r\nassim, passaram a ser reconhecidos por seu papel na\r\nconstru\u00e7\u00e3o social da realidade.","resposta":3665419,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de comunica\u00e7\u00e3o contribuem para a constru\u00e7\u00e3o da realidade social e, por esse motivo, requerem uma reflex\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea sobre a responsabilidade dessa atividade. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 81 a 85.","id":377690,"enunciado":"Os processos de comunica\u00e7\u00e3o contribuem para a constru\u00e7\u00e3o\r\nda realidade social e, por esse motivo, requerem uma\r\nreflex\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea sobre a responsabilidade\r\ndessa atividade. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 81 a 85.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403239,"slug":"relacoes-publicas-teorias-da-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o social da realidade","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o social da realidade","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403254,"slug":"relacoes-publicas-construcao-social-da-realidade"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever da Administra\u00e7\u00e3o efetuar o desconto dos dias n\u00e3o trabalhados por servidor que haja aderido \u00e0 greve, sendo vedado o decote, por\u00e9m, se a paralisa\u00e7\u00e3o decorrer de conduta il\u00edcita do Poder P\u00fablico.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033626,"hashId":"fd09f0f8f1a9d513abcce3e6955542a7","enunciado":"<p>\u00c9 dever da Administra\u00e7\u00e3o efetuar o desconto dos dias n\u00e3o trabalhados por servidor que haja aderido \u00e0 greve, sendo vedado o decote, por\u00e9m, se a paralisa\u00e7\u00e3o decorrer de conduta il\u00edcita do Poder P\u00fablico.<\/p>","resposta":3616219,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616219,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616220,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da doutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo, julgue os itens de 61 a 70.","id":375366,"enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da\r\ndoutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo,\r\njulgue os itens de 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1033626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de empate nas vota\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio, caber\u00e1 ao presidente abster&#8208;se e reabrir a discuss\u00e3o.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033556,"hashId":"05f39b3b69a2506cb49fc48b1d7c9f68","enunciado":"No caso de empate nas vota\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio, caber\u00e1 ao\r\npresidente abster&#8208;se e reabrir a discuss\u00e3o.","resposta":3616080,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto e no Regimento interno do CREF20\/SE, Resolu\u00e7\u00f5es CREF20\/SE n.\u00ba 1\/2017 e n.\u00ba 2\/2017, respectivamente, julgue os itens de 57 a 60.","id":375352,"enunciado":"Com base no Estatuto e no Regimento interno do CREF20\/SE,\r\nResolu\u00e7\u00f5es CREF20\/SE n.\u00ba 1\/2017 e n.\u00ba 2\/2017,\r\nrespectivamente, julgue os itens de 57 a 60.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 20\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 20\u00aa Regi\u00e3o","pai":401831,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cref-20a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Meros ind\u00edcios j\u00e1 t\u00eam o cond\u00e3o de autorizar o recebimento de peti\u00e7\u00e3o inicial de a\u00e7\u00e3o de improbidade.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033631,"hashId":"137d746a59f3880fda39960dc3351969","enunciado":"Meros ind\u00edcios j\u00e1 t\u00eam o cond\u00e3o de autorizar o\r\nrecebimento de peti\u00e7\u00e3o inicial de a\u00e7\u00e3o de improbidade.","resposta":3616229,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os itens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","id":375367,"enunciado":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os\r\nitens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408433,"slug":"direito-administrativo-acao-de-improbidade-rito"}],"slug":"direito-administrativo\/1033631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As academias de gin\u00e1stica devem apresentar, no m\u00ednimo, um cartaz sobre o risco do uso de anabolizantes para cada pavimento que possu\u00edrem, nos termos da lei.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033665,"hashId":"4778707833cdce8bed7dce803b7ca664","enunciado":"As academias de gin\u00e1stica devem apresentar, no\r\nm\u00ednimo, um cartaz sobre o risco do uso de anabolizantes\r\npara cada pavimento que possu\u00edrem, nos termos da lei.","resposta":3616297,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Academias de gin\u00e1stica e estabelecimentos afins ter\u00e3o como respons\u00e1vel t\u00e9cnico profissional de n\u00edvel superior bacharel em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, devidamente registrado em seu Conselho Profissional, de acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 2\/2014 da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens de 106 a 109.","id":375370,"enunciado":"Academias de gin\u00e1stica e estabelecimentos afins ter\u00e3o como\r\nrespons\u00e1vel t\u00e9cnico profissional de n\u00edvel superior bacharel\r\nem educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, devidamente registrado em seu Conselho\r\nProfissional, de acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 2\/2014\r\nda Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens\r\nde 106 a 109.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1033665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica como disciplina filos\u00f3fica pode aprimorar valores morais, ou seja, pode alterar valores morais at\u00e9 ent\u00e3o estabelecidos.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033547,"hashId":"c9293b23bba7251183320c66e7a7b3d7","enunciado":"A \u00e9tica como disciplina filos\u00f3fica pode aprimorar valores\r\nmorais, ou seja, pode alterar valores morais at\u00e9 ent\u00e3o\r\nestabelecidos.","resposta":3616061,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 46 a 50.","id":375349,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/19.gif\"><\/p><p>Acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 46 a 50.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1033547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe uma \u00fanica escolha que minimiza o pre\u00e7o da soma dos tr\u00eas produtos.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033522,"hashId":"e4da17dddd558f9350002620a87ea755","enunciado":"Existe uma \u00fanica escolha que minimiza o pre\u00e7o da soma\r\ndos tr\u00eas produtos.","resposta":3616011,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para montar uma cesta b\u00e1sica, deve&#8208;se escolher uma marca de arroz, uma de \u00f3leo e uma de a\u00e7\u00facar. H\u00e1 dispon\u00edveis 3 marcas de arroz, 4 marcas de \u00f3leo e 2 marcas de a\u00e7\u00facar; todas com pre\u00e7os diferentes. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 23 a 25.","id":375343,"enunciado":"<p>Para montar uma cesta b\u00e1sica, deve&#8208;se escolher uma\r\nmarca de arroz, uma de \u00f3leo e uma de a\u00e7\u00facar. H\u00e1 dispon\u00edveis\r\n3 marcas de arroz, 4 marcas de \u00f3leo e 2 marcas de a\u00e7\u00facar;\r\ntodas com pre\u00e7os diferentes.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nde 23 a 25.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/1033522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 n\u00e3o permite que o usu\u00e1rio realize trabalhos quando estiver no status off&#8208;line. Para utiliz\u00e1&#8208;lo, o computador dever\u00e1 estar conectado \u00e0 Internet.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033518,"hashId":"6d1062f6f783abfae2e17fa8fb1b0784","enunciado":"O programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 n\u00e3o\r\npermite que o usu\u00e1rio realize trabalhos quando estiver\r\nno status off&#8208;line. Para utiliz\u00e1&#8208;lo, o computador dever\u00e1\r\nestar conectado \u00e0 Internet.","resposta":3616004,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e ao s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet Google, julgue os itens de 18 a 22.","id":375342,"enunciado":"Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua\r\nvers\u00e3o mais atual, ao programa de correio eletr\u00f4nico MS\r\nOutlook 2016 e ao s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet\r\nGoogle, julgue os itens de 18 a 22.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1033518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio dos mass media, que contribuem para a forma\u00e7\u00e3o do pensamento social, os processos constitutivos das representa\u00e7\u00f5es sociais podem ser entendidos enquanto um sistema de recep\u00e7\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es sociais.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047260,"hashId":"c96445efb57cc0e7432d66bf05c62c45","enunciado":"Por meio dos mass media, que contribuem para a\r\nforma\u00e7\u00e3o do pensamento social, os processos\r\nconstitutivos das representa\u00e7\u00f5es sociais podem ser\r\nentendidos enquanto um sistema de recep\u00e7\u00e3o de novas\r\ninforma\u00e7\u00f5es sociais.","resposta":3665445,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas e do terceiro setor t\u00eam responsabilidade de se relacionar com os mais diversos p\u00fablicos, n\u00e3o apenas pelo interesse da organiza\u00e7\u00e3o em si, mas em decorr\u00eancia dos impactos sobre a sociedade, a democracia e a forma\u00e7\u00e3o do pensamento social. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 92 a 95.","id":377693,"enunciado":"Organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas e do terceiro setor t\u00eam\r\nresponsabilidade de se relacionar com os mais diversos\r\np\u00fablicos, n\u00e3o apenas pelo interesse da organiza\u00e7\u00e3o em si,\r\nmas em decorr\u00eancia dos impactos sobre a sociedade, a\r\ndemocracia e a forma\u00e7\u00e3o do pensamento social. Com base\r\nnessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 92 a 95.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403256,"slug":"relacoes-publicas-processo-da-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403257,"slug":"relacoes-publicas-representacoes-sociais"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o desenvolvimento de um planejamento estrat\u00e9gico em rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer a organiza\u00e7\u00e3o a fundo, a partir de uma an\u00e1lise dos ambientes interno e externo, com suas amea\u00e7as e oportunidades.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047252,"hashId":"69bb2ce380289a0cd27a30c4e900a25d","enunciado":"Para o desenvolvimento de um planejamento\r\nestrat\u00e9gico em rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer\r\na organiza\u00e7\u00e3o a fundo, a partir de uma an\u00e1lise dos\r\nambientes interno e externo, com suas amea\u00e7as e\r\noportunidades.","resposta":3665429,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cada vez mais, \u00e9 reconhecida por sua fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica em organiza\u00e7\u00f5es dos diferentes setores. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 86 a 88.","id":377691,"enunciado":"A \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cada vez mais, \u00e9 reconhecida por\r\nsua fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica em organiza\u00e7\u00f5es dos diferentes\r\nsetores. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 86 a 88.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403213,"slug":"relacoes-publicas-gestao-em-relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":403213,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403217,"slug":"relacoes-publicas-planejamento-estrategico"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos estudos a respeito de p\u00fablico em rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os stakeholders s\u00e3o entendidos como todos aqueles que afetam uma organiza\u00e7\u00e3o com as suas decis\u00f5es ou s\u00e3o afetados pelas decis\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047228,"hashId":"b73209e843ede219cf8a5ee5edbe7fd0","enunciado":"Nos estudos a respeito de p\u00fablico em rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\nos stakeholders s\u00e3o entendidos como todos aqueles que\r\nafetam uma organiza\u00e7\u00e3o com as suas decis\u00f5es ou s\u00e3o\r\nafetados pelas decis\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3665381,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o mais eficazes quando o profissional identifica os p\u00fablicos estrat\u00e9gicos e desenvolve uma rede de relacionamentos que beneficie a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos, apresentando resultados que s\u00e3o mensur\u00e1veis. A respeito da fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica e das ferramentas para o desenvolvimento dessa \u00e1rea, julgue os itens de 61 a 64.","id":377683,"enunciado":"As rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o mais eficazes quando o profissional\r\nidentifica os p\u00fablicos estrat\u00e9gicos e desenvolve uma rede de\r\nrelacionamentos que beneficie a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos,\r\napresentando resultados que s\u00e3o mensur\u00e1veis. A respeito da\r\nfun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica e das ferramentas para o desenvolvimento\r\ndessa \u00e1rea, julgue os itens de 61 a 64.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de legitimar a constitui\u00e7\u00e3o de direito subjetivo p\u00fablico, as normas que preveem direitos sociais podem repercutir sobre a ordem jur\u00eddica em geral, dando ensejo a uma expans\u00e3o direta ou indireta no plano do direito ordinat\u00f3rio.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047276,"hashId":"e9fb3c851e7ee0d0282e37d377e5423c","enunciado":"Al\u00e9m de legitimar a constitui\u00e7\u00e3o de direito subjetivo\r\np\u00fablico, as normas que preveem direitos sociais podem\r\nrepercutir sobre a ordem jur\u00eddica em geral, dando ensejo\r\na uma expans\u00e3o direta ou indireta no plano do direito\r\nordinat\u00f3rio.","resposta":3665477,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os itens de 106 a 110.","id":377696,"enunciado":"Acerca dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os\r\nitens de 106 a 110.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/1047276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos membros do G20, em especial os que integram a Uni\u00e3o Europeia, fez, na \u00faltima reuni\u00e3o do grupo, uma enf\u00e1tica defesa do unilateralismo.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033530,"hashId":"c15c4b8a0b7f2594f7a4de6b061fd232","enunciado":"A maioria dos membros do G20, em especial os que\r\nintegram a Uni\u00e3o Europeia, fez, na \u00faltima reuni\u00e3o do\r\ngrupo, uma enf\u00e1tica defesa do unilateralismo.","resposta":3616028,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo a reuni\u00e3o do G20, mencionada no texto acima, apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 33 a 36.","id":375346,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/17.gif\"><\/p><p>Tendo a reuni\u00e3o do G20, mencionada no texto acima, apenas\r\ncomo refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 33 a 36.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1033530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso alguma equipe ven\u00e7a todos os seus jogos no campeonato, ent\u00e3o o m\u00e1ximo de pontos que o segundo colocado poder\u00e1 acumular, ao final do campeonato, ser\u00e1 68.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033525,"hashId":"5e803d22f59d1206462061594facad30","enunciado":"Caso alguma equipe ven\u00e7a todos os seus jogos no\r\ncampeonato, ent\u00e3o o m\u00e1ximo de pontos que o segundo\r\ncolocado poder\u00e1 acumular, ao final do campeonato,\r\nser\u00e1 68.","resposta":3616017,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um campeonato de v\u00f4lei, cada vit\u00f3ria vale 4 pontos e cada derrota vale o n\u00famero de pontos correspondente ao de sets vencidos pelo perdedor no jogo. Sabe&#8208;se que cada jogo de v\u00f4lei \u00e9 disputado por melhor de 5 sets, ou seja, quem vencer 3 sets primeiro ganha o jogo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de empate. H\u00e1 10 equipes que participam do campeonato e cada uma joga contra todas as demais 2 vezes: uma como visitante e outra como mandante.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 26 a 29.","id":375344,"enunciado":"<p>Em um campeonato de v\u00f4lei, cada vit\u00f3ria vale\r\n4 pontos e cada derrota vale o n\u00famero de pontos\r\ncorrespondente ao de sets vencidos pelo perdedor no jogo.\r\nSabe&#8208;se que cada jogo de v\u00f4lei \u00e9 disputado por melhor\r\nde 5 sets, ou seja, quem vencer 3 sets primeiro ganha o jogo.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de empate. H\u00e1 10 equipes\r\nque participam do campeonato e cada uma joga contra todas\r\nas demais 2 vezes: uma como visitante e outra como\r\nmandante.<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 26 a 29.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/1033525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constatadas irregularidades na documenta\u00e7\u00e3o do pedido de registro no Sistema CONFEF\/CREFs, o interessado ser\u00e1 intimado pessoalmente para regularizar a pend\u00eancia em cinco dias, sob pena de indeferimento.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:34:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033553,"hashId":"8682ad6f3467d3df22e5646233f706b7","enunciado":"Constatadas irregularidades na documenta\u00e7\u00e3o do\r\npedido de registro no Sistema CONFEF\/CREFs, o\r\ninteressado ser\u00e1 intimado pessoalmente para\r\nregularizar a pend\u00eancia em cinco dias, sob pena de\r\nindeferimento.","resposta":3616074,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 281\/2015 e n.\u00ba 344\/2017, julgue os itens de 54 a 56.","id":375351,"enunciado":"Quanto \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 281\/2015 e n.\u00ba 344\/2017,\r\njulgue os itens de 54 a 56.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CONFEF","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CONFEF","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-educacao-fisica-confef"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","pai":401642,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401643,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confef"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reengenharia tinha a pretens\u00e3o de alterar os processos de trabalho. Uma das cr\u00edticas que s\u00e3o a ela atribu\u00eddas reside na sua preocupa\u00e7\u00e3o excessiva e exclusiva com a redu\u00e7\u00e3o de custos e, em particular, com o corte de pessoal.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033656,"hashId":"fa9017049ee280f8ceabafe3e2e1b0e3","enunciado":"A reengenharia tinha a pretens\u00e3o de alterar os processos\r\nde trabalho. Uma das cr\u00edticas que s\u00e3o a ela atribu\u00eddas\r\nreside na sua preocupa\u00e7\u00e3o excessiva e exclusiva com a\r\nredu\u00e7\u00e3o de custos e, em particular, com o corte de\r\npessoal.","resposta":3616279,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/1033656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do interessado at\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o determinar\u00e1 o arquivamento do processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio do Conselho.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:34:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033674,"hashId":"b14d4cccd6214b8cc67bf1d811c94b8e","enunciado":"A regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do interessado at\u00e9 a pr\u00f3xima\r\nreuni\u00e3o determinar\u00e1 o arquivamento do processo de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio do Conselho.","resposta":3616316,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 23\/2000 e n.\u00ba 307\/2015, julgue os itens de 117 a 120.","id":375373,"enunciado":"De acordo com as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 23\/2000 e\r\nn.\u00ba 307\/2015, julgue os itens de 117 a 120.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","pai":401642,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401643,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confef"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o social s\u00e3o um dos vetores da responsabilidade social, transcendendo as a\u00e7\u00f5es de cunho meramente filantr\u00f3pico para evidenciar a contribui\u00e7\u00e3o da empresa para o seu quadro de colaboradores e para a sociedade em geral.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033654,"hashId":"3b8ef6775bd082c43f781327f8d09521","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o social s\u00e3o um\r\ndos vetores da responsabilidade social, transcendendo\r\nas a\u00e7\u00f5es de cunho meramente filantr\u00f3pico para\r\nevidenciar a contribui\u00e7\u00e3o da empresa para o seu quadro\r\nde colaboradores e para a sociedade em geral.","resposta":3616275,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1033654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 vedado aceitar encargo profissional em substitui\u00e7\u00e3o a colega que dele tenha desistido para preservar os interesses da profiss\u00e3o, desde que permane\u00e7am as mesmas condi\u00e7\u00f5es originais.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033676,"hashId":"985f302967bb3e7ea590654fc3a9c480","enunciado":"Ao profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 vedado aceitar\r\nencargo profissional em substitui\u00e7\u00e3o a colega que dele\r\ntenha desistido para preservar os interesses da\r\nprofiss\u00e3o, desde que permane\u00e7am as mesmas condi\u00e7\u00f5es\r\noriginais.","resposta":3616319,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 23\/2000 e n.\u00ba 307\/2015, julgue os itens de 117 a 120.","id":375373,"enunciado":"De acordo com as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 23\/2000 e\r\nn.\u00ba 307\/2015, julgue os itens de 117 a 120.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","pai":401642,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401643,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confef"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o pelos Conselhos Profissionais configura exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, n\u00e3o se enquadrando como subordina\u00e7\u00e3o de vi\u00e9s trabalhista.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033639,"hashId":"04ddb60c9d93cec8c1ab8fbe3123c039","enunciado":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o pelos Conselhos Profissionais configura\r\nexerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, n\u00e3o se enquadrando como\r\nsubordina\u00e7\u00e3o de vi\u00e9s trabalhista.","resposta":3616245,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder de pol\u00edcia, julgue os itens de 81 a 85.","id":375368,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder de pol\u00edcia, julgue os itens de 81 a 85.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","oab":true,"nome":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407962,"slug":"direito-administrativo-ciclo-de-policia-fases-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","pai":407962,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407965,"slug":"direito-administrativo-fiscalizacao-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1033639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto e a Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39005,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":39008,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-biomedico","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":39009,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Contador - 2019"},{"id":39017,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Enfermeiro - 2019"},{"id":39021,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":39023,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-medico","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - M\u00e9dico - 2019"},{"id":39027,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Nutricionista - 2019"},{"id":39028,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 13:52:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1138541,"hashId":"00ce136def006b8d73b9f9a2bb88d257","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>De acordo com o texto e a Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4056310,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo o texto, gra\u00e7as ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico, o uso do computador est\u00e1 amplamente difundido na sociedade e atende a atividades de diferentes graus de complexidade, o que torna plaus\u00edvel a vida sem esse recurso tecnol\u00f3gico.","id":4056308,"corpo":"<p align=justify>Segundo o texto, gra\u00e7as ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico, o uso do computador est\u00e1 amplamente difundido na sociedade e atende a atividades de diferentes graus de complexidade, o que torna plaus\u00edvel a vida sem esse recurso tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cnada mais\u201d, no trecho \u201calgoritmo nada mais \u00e9 do que uma receita\u201d, \u00e9 uma forma pejorativa de caracterizar os algoritmos dada sua vasta utiliza\u00e7\u00e3o na sociedade contempor\u00e2nea.","id":4056309,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cnada mais\u201d, no trecho \u201calgoritmo nada mais \u00e9 do que uma receita\u201d, \u00e9 uma forma pejorativa de caracterizar os algoritmos dada sua vasta utiliza\u00e7\u00e3o na sociedade contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para explicar o conceito de \u201calgoritmo\u201d, a autora utiliza como estrat\u00e9gia did\u00e1tica uma linguagem figurada antes de fazer uma defini\u00e7\u00e3o mais t\u00e9cnica.","id":4056310,"corpo":"<p align=justify>Para explicar o conceito de \u201calgoritmo\u201d, a autora utiliza como estrat\u00e9gia did\u00e1tica uma linguagem figurada antes de fazer uma defini\u00e7\u00e3o mais t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o texto, algumas atividades cotidianas, por serem t\u00e3o f\u00e1ceis e automatizadas, dispensam o uso, mesmo inconsciente, dos algoritmos para serem realizadas.","id":4056311,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o texto, algumas atividades cotidianas, por serem t\u00e3o f\u00e1ceis e automatizadas, dispensam o uso, mesmo inconsciente, dos algoritmos para serem realizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389897,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39005\/2.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o diam\u00e9sica (falado versus escrito)","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o diam\u00e9sica (falado versus escrito)","pai":403705,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409012,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-diamesica-falado-versus-escrito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1138541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Balanced Scorecard (BSC) \u00e9 uma ferramenta de planejamento estrat\u00e9gico que facilita a comunica\u00e7\u00e3o das metas e estrat\u00e9gias organizacionais. II. Apenas ap\u00f3s o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o de todas as atividades, a equipe deve buscar identificar as partes interessadas do projeto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48485,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469201,"hashId":"d1ce75a175136166d8d73163694adaaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Balanced Scorecard (BSC) \u00e9 uma ferramenta de planejamento estrat\u00e9gico que facilita a comunica\u00e7\u00e3o das metas e estrat\u00e9gias organizacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apenas ap\u00f3s o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o de todas as atividades, a equipe deve buscar identificar as partes interessadas do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5459150,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5459149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5459150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5459151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5459152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perspectivas\/dimens\u00f5es do BSC","oab":false,"nome":"Perspectivas\/dimens\u00f5es do BSC","pai":404594,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425421,"slug":"administracao-geral-perspectivas-dimensoes-do-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1469201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cAntes de mais nada, a ideia de que os gostos das pessoas comuns correspondiam de alguma maneira aos gostos dos artistas de seu tempo n\u00e3o passa de uma suposi\u00e7\u00e3o.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), a palavra em destaque se refere ao fato de que","provas":[{"id":42630,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Oficial Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270239,"hashId":"5eedf7dec7a09f02db6f3c7ba9c933cc","enunciado":"<p align=\"justify\">No trecho \u201cAntes de mais nada, a ideia de que os gostos\r\ndas pessoas comuns correspondiam de alguma maneira\r\naos gostos dos artistas de seu tempo n\u00e3o passa de uma\r\n<b>suposi\u00e7\u00e3o.<\/b>\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), a palavra em destaque se\r\nrefere ao fato de que<\/p>","resposta":4608968,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a equival\u00eancia entre o gosto popular e o gosto erudito depende da subjetividade do artista.","id":4608967,"corpo":"<p align=justify>a equival\u00eancia entre o gosto popular e o gosto erudito\r\ndepende da subjetividade do artista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acesso ao gosto de um povo por meio de sua arte \u00e9 intermediado por hip\u00f3teses.","id":4608968,"corpo":"<p align=justify>o acesso ao gosto de um povo por meio de sua arte\r\n\u00e9 intermediado por hip\u00f3teses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os artistas mais representativos de um povo s\u00e3o os que mais bem reproduzem seu gosto.","id":4608969,"corpo":"<p align=justify>os artistas mais representativos de um povo s\u00e3o os\r\nque mais bem reproduzem seu gosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estudo da rela\u00e7\u00e3o entre arte e gosto popular \u00e9 o que mais se presta \u00e0 sistematiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":4608970,"corpo":"<p align=justify>o estudo da rela\u00e7\u00e3o entre arte e gosto popular \u00e9 o\r\nque mais se presta \u00e0 sistematiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o gosto dos artistas mais c\u00e9lebres certamente se contrap\u00f5e ao gosto em voga em sua \u00e9poca.","id":4608971,"corpo":"<p align=justify>o gosto dos artistas mais c\u00e9lebres certamente se\r\ncontrap\u00f5e ao gosto em voga em sua \u00e9poca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. Ao longo dos s\u00e9culos, fil\u00f3sofos e artistas sempre elaboraram defini\u00e7\u00f5es do belo; gra\u00e7as a esses testemunhos, \u00e9 poss\u00edvel, portanto, reconstruir uma hist\u00f3ria das ideias est\u00e9ticas atrav\u00e9s dos tempos. J\u00e1 com o feio, foi diferente. Na maioria das vezes, o feio era definido em oposi\u00e7\u00e3o ao belo e quase n\u00e3o se encontram tratados mais extensos consagrados ao tema, mas apenas men\u00e7\u00f5es parent\u00e9ticas e marginais. Portanto, se uma hist\u00f3ria da beleza pode contar com uma ampla s\u00e9rie de testemunhos te\u00f3ricos (dos quais se poder\u00e1 deduzir o gosto de uma determinada \u00e9poca), uma hist\u00f3ria da feiura ter\u00e1 de buscar seus pr\u00f3prios documentos nas representa\u00e7\u00f5es visuais ou verbais de coisas ou pessoas percebidas de alguma forma como \u201cfeias\u201d. No entanto, a hist\u00f3ria da feiura tem algumas caracter\u00edsticas em comum com a hist\u00f3ria da beleza. Antes de mais nada, a ideia de que os gostos das pessoas comuns correspondiam de alguma maneira aos gostos dos artistas de seu tempo n\u00e3o passa de uma suposi\u00e7\u00e3o. Se um viajante vindo do espa\u00e7o entrasse em uma galeria de arte contempor\u00e2nea, visse os rostos femininos pintados por Picasso e ouvisse que os visitantes os consideram \u201cbelos\u201d, poderia ter a impress\u00e3o equivocada de que, na realidade cotidiana, os homens do nosso tempo consideram belas e desej\u00e1veis as criaturas femininas cujos rostos s\u00e3o semelhantes \u00e0queles representados pelo pintor. Contudo, o viajante espacial poderia corrigir sua opini\u00e3o se visitasse um desfile de moda ou um concurso de Miss Universo, nos quais veria celebrados outros modelos de beleza. Para n\u00f3s, no entanto, isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel: ao visitar \u00e9pocas j\u00e1 distantes, n\u00e3o podemos fazer verifica\u00e7\u00f5es desse tipo nem em rela\u00e7\u00e3o ao belo, nem em rela\u00e7\u00e3o ao feio, pois dispomos apenas dos testemunhos art\u00edsticos daqueles per\u00edodos. (Umberto Eco (org.). Hist\u00f3ria da feiura. Trad. Eliana Aguiar. Rio de Janeiro, Record, 2007)","id":404379,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Ao longo dos \r\ns\u00e9culos, fil\u00f3sofos e artistas \r\nsempre elaboraram\r\ndefini\u00e7\u00f5es do belo; gra\u00e7as a esses \r\ntestemunhos, \u00e9 poss\u00edvel,\r\nportanto, reconstruir uma hist\u00f3ria das \r\nideias est\u00e9ticas\r\natrav\u00e9s dos tempos. J\u00e1 com o feio, foi \r\ndiferente. Na maioria\r\ndas vezes, o feio era definido em oposi\u00e7\u00e3o \r\nao belo e quase\r\nn\u00e3o se encontram tratados mais extensos \r\nconsagrados ao\r\ntema, mas apenas men\u00e7\u00f5es parent\u00e9ticas e \r\nmarginais. Portanto,\r\nse uma hist\u00f3ria da beleza pode contar com \r\numa ampla\r\ns\u00e9rie de testemunhos te\u00f3ricos (dos quais se \r\npoder\u00e1 deduzir o\r\ngosto de uma determinada \u00e9poca), uma \r\nhist\u00f3ria da feiura ter\u00e1\r\nde buscar seus pr\u00f3prios documentos nas \r\nrepresenta\u00e7\u00f5es visuais\r\nou verbais de coisas ou pessoas percebidas \r\nde alguma\r\nforma como \u201cfeias\u201d. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   No entanto, a \r\nhist\u00f3ria da feiura tem algumas \r\ncaracter\u00edsticas\r\nem comum com a hist\u00f3ria da beleza. Antes de \r\nmais nada,\r\na ideia de que os gostos das pessoas comuns \r\ncorrespondiam\r\nde alguma maneira aos gostos dos artistas de \r\nseu tempo n\u00e3o\r\npassa de uma <i>suposi\u00e7\u00e3o<\/i>. Se um \r\nviajante vindo \r\ndo espa\u00e7o entrasse\r\nem uma galeria de arte contempor\u00e2nea, visse \r\nos rostos\r\nfemininos pintados por Picasso e ouvisse que \r\nos visitantes\r\nos consideram \u201cbelos\u201d, poderia ter a \r\nimpress\u00e3o equivocada\r\nde que, na realidade cotidiana, os homens do \r\nnosso tempo\r\nconsideram belas e desej\u00e1veis as criaturas \r\nfemininas cujos\r\nrostos s\u00e3o semelhantes \u00e0queles representados \r\npelo pintor.\r\nContudo, o viajante espacial poderia \r\ncorrigir sua opini\u00e3o se\r\nvisitasse um desfile de moda ou um concurso \r\nde Miss Universo,\r\nnos quais veria celebrados outros modelos de \r\nbeleza.\r\nPara n\u00f3s, no entanto, isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel: \r\nao visitar \u00e9pocas\r\nj\u00e1 distantes, n\u00e3o podemos fazer verifica\u00e7\u00f5es \r\ndesse tipo nem\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao belo, nem em rela\u00e7\u00e3o ao feio, \r\npois dispomos\r\napenas dos testemunhos art\u00edsticos daqueles \r\nper\u00edodos. <\/p><p align=\"justify\">\r\n(Umberto Eco (org.). <i>Hist\u00f3ria da \r\nfeiura<\/i>.\r\nTrad. Eliana Aguiar. Rio de Janeiro, Record, \r\n2007)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1270239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo \/ Agente Administrativo","id":18937,"slug":"assistente-administrativo-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abrange cada departamento ou unidade da organiza\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas s\u00e3o: proje\u00e7\u00e3o para o m\u00e9dio prazo, envolvimento de cada departamento e abrang\u00eancia de seus recursos espec\u00edficos com a preocupa\u00e7\u00e3o em atingir os objetivos departamentais. Esse planejamento definido no n\u00edvel intermedi\u00e1rio, em cada departamento da empresa, \u00e9 o planejamento","provas":[{"id":44259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo \/ Agente Administrativo","id":18937,"slug":"assistente-administrativo-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-assistente-administrativo-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Assistente Administrativo \/ Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1333945,"hashId":"21683083b961bd551c57760665591676","enunciado":"<p align=justify>Abrange cada departamento ou unidade da organiza\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas s\u00e3o: proje\u00e7\u00e3o para o m\u00e9dio prazo, envolvimento de cada departamento e abrang\u00eancia de seus recursos espec\u00edficos com a preocupa\u00e7\u00e3o em atingir os objetivos departamentais. Esse planejamento definido no n\u00edvel intermedi\u00e1rio, em cada departamento da empresa, \u00e9 o planejamento<\/p>","resposta":4879072,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico.","id":4879069,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operacional.","id":4879070,"corpo":"<p align=justify>operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizacional.","id":4879071,"corpo":"<p align=justify>organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico.","id":4879072,"corpo":"<p align=justify>t\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1333945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o infantil, as aprendizagens essenciais compreendem tanto comportamentos, habilidades e conhecimentos quanto viv\u00eancias que promovem aprendizagem e desenvolvimento. O ensino de geografia nas s\u00e9ries do ensino fundamental tem por objetivo explorar, no \u00e2mbito das compet\u00eancias gerais, os diversos campos de experi\u00eancias, sempre tomando as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira como eixos estruturantes que valorizam a diversidade dos saberes e as viv\u00eancias culturais.","provas":[{"id":44287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335269,"hashId":"33079f38eb16bb6c10a6805483eccfb2","enunciado":"<p align=justify>Na educa\u00e7\u00e3o infantil, as aprendizagens essenciais\r\ncompreendem tanto comportamentos, habilidades e\r\nconhecimentos quanto viv\u00eancias que promovem aprendizagem\r\ne desenvolvimento. O ensino de geografia nas s\u00e9ries do ensino\r\nfundamental tem por objetivo explorar, no \u00e2mbito das\r\ncompet\u00eancias gerais, os diversos campos de experi\u00eancias,\r\nsempre tomando as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira como eixos\r\nestruturantes que valorizam a diversidade dos saberes e as\r\nviv\u00eancias culturais.<\/p>","resposta":4884219,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4884219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4884220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com a inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil na BNCC, foi dado um importante passo no processo hist\u00f3rico de integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil ao conjunto da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Conforme indicado nas Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de Nove Anos, essas mudan\u00e7as imp\u00f5em desafios como a elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos para essa etapa de escolariza\u00e7\u00e3o, de modo a superar as rupturas que ocorrem na passagem n\u00e3o somente entre as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mas tamb\u00e9m entre as duas fases do ensino fundamental: anos iniciais e anos finais. A esse respeito, julgue os itens subsecutivos.","id":412383,"enunciado":"<p align=\"justify\">        Com a inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil na BNCC, foi dado\r\num importante passo no processo hist\u00f3rico de integra\u00e7\u00e3o da\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil ao conjunto da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Conforme\r\nindicado nas Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino\r\nFundamental de Nove Anos, essas mudan\u00e7as imp\u00f5em desafios\r\ncomo a elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos para essa etapa de escolariza\u00e7\u00e3o,\r\nde modo a superar as rupturas que ocorrem na passagem n\u00e3o\r\nsomente entre as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mas tamb\u00e9m entre as\r\nduas fases do ensino fundamental: anos iniciais e anos finais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1335269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Redes","id":19859,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos Sistemas de Gerenciamento de Bancos de Dados (SGBD), analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. o MySQL, mesmo depois que foi adquirido pela Oracle, utiliza a linguagem SQL. II. uma das linguagens que o PostgreSQL utiliza \u00e9 o PL\/ pgSQL, assim como PL\/Python. III. para o processamento de transa\u00e7\u00f5es o Oracle utiliza da linguagem de programa\u00e7\u00e3o PL\/SQL.","provas":[{"id":46380,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Redes","id":19859,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-redes"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-redes","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Redes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1409570,"hashId":"516b846ecc5c21b1b1cc042fe81da3d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos Sistemas de Gerenciamento de Bancos de Dados (SGBD), analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o MySQL, mesmo depois que foi adquirido pela Oracle, utiliza a linguagem SQL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. uma das linguagens que o PostgreSQL utiliza \u00e9 o PL\/ pgSQL, assim como PL\/Python. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. para o processamento de transa\u00e7\u00f5es o Oracle utiliza da linguagem de programa\u00e7\u00e3o PL\/SQL.<\/p>","resposta":5192478,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o tecnicamente verdadeiras ","id":5192475,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o tecnicamente verdadeiras <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras","id":5192476,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras","id":5192477,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras","id":5192478,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III s\u00e3o tecnicamente verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1409570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":4814,"slug":"auxiliar-de-protese-dentaria"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo ou express\u00e3o em destaque N\u00c3O esteja caracterizando a palavra imediatamente antecedente.","provas":[{"id":46438,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":46441,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":4814,"slug":"auxiliar-de-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":46445,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":46447,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-veterinaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1411831,"hashId":"e86dac2722880ae0383645604752be9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo ou express\u00e3o em destaque N\u00c3O esteja caracterizando a palavra <u>imediatamente<\/u> <u>antecedente<\/u>.<\/p>","resposta":5201341,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[...] podem confiar em seus gestores, jornadas de trabalho remotas [...]\".","id":5201341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] podem confiar em seus gestores, jornadas de trabalho <u>remotas <\/u>[...]\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"[...] construindo vis\u00f5es estrat\u00e9gicas [...]\".","id":5201342,"corpo":"<p>\"[...] construindo vis\u00f5es <u>estrat\u00e9gicas <\/u>[...]\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"[...] 75 mil jovens profissionais do Brasil [...]\".","id":5201343,"corpo":"<p>\"[...] 75 mil jovens <u>profissionais <\/u>do Brasil [...]\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"[...] dessa forma agilizarem as mudan\u00e7as necess\u00e1rias [...]\".","id":5201344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] dessa forma agilizarem as mudan\u00e7as <u>necess\u00e1rias <\/u>[...]\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fundadora da Cia de Talentos escreveu esta carta \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es Sofia Esteves, fundadora da Cia. de Talentos e consultora de carreira h\u00e1 30 anos , tem algo a dizer para os jovens Por Sofia Esteves, presidente do Conselho do Grupo Cia. de Talentos - Publicado em 23 set 2019, 12h00 S\u00e3o Paulo \u2013 Eu sou apaixonada por talentos e pela for\u00e7a que os jovens t\u00eam em desbravar novos caminhos, trazendo mudan\u00e7as e inova\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho. Todos os anos a Cia de Talentos se empenha em coletar dados na \u2018Pesquisa Carreira dos Sonhos\u2019, em que conversamos com milhares de jovens da Am\u00e9rica Latina para compreender suas necessidades e ent\u00e3o levar essas quest\u00f5es \u00e0s empresas para que se organizem novamente. A pesquisa desse ano, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 75 mil jovens profissionais do Brasil, constatou o que h\u00e1 algum tempo vem sendo anunciado. As novas gera\u00e7\u00f5es desejam um ambiente de trabalho flex\u00edvel, em que podem confiar em seus gestores, jornadas de trabalho remotas, transpar\u00eancia da alta lideran\u00e7a sobre o financeiro e sobre as a\u00e7\u00f5es das empresas, al\u00e9m de mais oportunidades de desenvolvimento e, principalmente, de mais tempo para viverem suas vidas pessoais. Esses n\u00e3o s\u00e3o desejos apenas dos jovens. Profissionais de todas as idades est\u00e3o em busca de uma vida mais saud\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 mesmo? O mercado est\u00e1 come\u00e7ando a investir em construir times diversos nas empresas, aproveitando o que cada gera\u00e7\u00e3o, g\u00eanero e viv\u00eancia social t\u00eam de diferente, construindo vis\u00f5es estrat\u00e9gicas mais amplas, e dentro desse olhar, est\u00e3o tamb\u00e9m os jovens talentos. Sendo assim, suas necessidades deixaram de ser regalias e est\u00e3o se transformando em vis\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas, que buscam reter esses talentos em seus times. As revolu\u00e7\u00f5es que os jovens trazem v\u00e3o afetar o mercado de trabalho. Voc\u00eas t\u00eam muito a contribuir, mas \u00e9 necess\u00e1rio fazer uma revolu\u00e7\u00e3o gentil. Tudo o que hoje voc\u00eas criticam foi constru\u00eddo com muito empenho pelos profissionais das gera\u00e7\u00f5es anteriores. Tragam inova\u00e7\u00e3o, boas ideias, quest\u00f5es construtivas para que o novo mostre que o antigo precisa mudar, mas n\u00e3o se apeguem \u00e0 ideia de que s\u00e3o os \u00fanicos que conhecem o caminho e que precisam derrubar tudo que foi constru\u00eddo. Paci\u00eancia. Esse valor n\u00e3o representa submiss\u00e3o e nem conformismo, muito menos comodismo. Paci\u00eancia \u00e9 intelig\u00eancia emocional. Construam novos caminhos com humildade. Se permitam aprender com os profissionais mais experientes e n\u00e3o se percam em julgamentos. Pois \u00e9, o segredo est\u00e1 em diferentes gera\u00e7\u00f5es colaborarem para constru\u00edrem o novo em parceria, oferecendo o que cada uma tem de melhor e dessa forma agilizarem as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para que a experi\u00eancia e a inova\u00e7\u00e3o caminhem juntas, resultando em progresso. Dessa forma, todos ganham. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/fundadora-da-cia-detalentos-escreve-esta-carta-as-novas-geracoes\/&gt;. Acesso em: 22 out. 2019.","id":421162,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A fundadora da Cia de Talentos escreveu esta carta \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sofia Esteves, fundadora da Cia. de Talentos e consultora de carreira h\u00e1 30 anos , tem algo a dizer para os jovens <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Sofia Esteves, presidente do Conselho do Grupo Cia. de Talentos - Publicado em 23 set 2019, 12h00 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">S\u00e3o Paulo \u2013 Eu sou apaixonada por talentos e pela for\u00e7a que os jovens t\u00eam em desbravar novos caminhos, trazendo mudan\u00e7as e inova\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Todos os anos a Cia de Talentos se empenha em coletar dados na \u2018Pesquisa Carreira dos Sonhos\u2019, em que conversamos com milhares de jovens da Am\u00e9rica Latina para compreender suas necessidades e ent\u00e3o levar essas quest\u00f5es \u00e0s empresas para que se organizem novamente. A pesquisa desse ano, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 75 mil jovens profissionais do Brasil, constatou o que h\u00e1 algum tempo vem sendo anunciado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As novas gera\u00e7\u00f5es desejam um ambiente de trabalho flex\u00edvel, em que podem confiar em seus gestores, jornadas de trabalho remotas, transpar\u00eancia da alta lideran\u00e7a sobre o financeiro e sobre as a\u00e7\u00f5es das empresas, al\u00e9m de mais oportunidades de desenvolvimento e, principalmente, de mais tempo para viverem suas vidas pessoais. Esses n\u00e3o s\u00e3o desejos apenas dos jovens. Profissionais de todas as idades est\u00e3o em busca de uma vida mais saud\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 mesmo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mercado est\u00e1 come\u00e7ando a investir em construir times diversos nas empresas, aproveitando o que cada gera\u00e7\u00e3o, g\u00eanero e viv\u00eancia social t\u00eam de diferente, construindo vis\u00f5es estrat\u00e9gicas mais amplas, e dentro desse olhar, est\u00e3o tamb\u00e9m os jovens talentos. Sendo assim, suas necessidades deixaram de ser regalias e est\u00e3o se transformando em vis\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas, que buscam reter esses talentos em seus times. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As revolu\u00e7\u00f5es que os jovens trazem v\u00e3o afetar o mercado de trabalho. Voc\u00eas t\u00eam muito a contribuir, mas \u00e9 necess\u00e1rio fazer uma revolu\u00e7\u00e3o gentil. Tudo o que hoje voc\u00eas criticam foi constru\u00eddo com muito empenho pelos profissionais das gera\u00e7\u00f5es anteriores. Tragam inova\u00e7\u00e3o, boas ideias, quest\u00f5es construtivas para que o novo mostre que o antigo precisa mudar, mas n\u00e3o se apeguem \u00e0 ideia de que s\u00e3o os \u00fanicos que conhecem o caminho e que precisam derrubar tudo que foi constru\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paci\u00eancia. Esse valor n\u00e3o representa submiss\u00e3o e nem conformismo, muito menos comodismo. Paci\u00eancia \u00e9 intelig\u00eancia emocional. Construam novos caminhos com humildade. Se permitam aprender com os profissionais mais experientes e n\u00e3o se percam em julgamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pois \u00e9, o segredo est\u00e1 em diferentes gera\u00e7\u00f5es colaborarem para constru\u00edrem o novo em parceria, oferecendo o que cada uma tem de melhor e dessa forma agilizarem as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para que a experi\u00eancia e a inova\u00e7\u00e3o caminhem juntas, resultando em progresso. Dessa forma, todos ganham. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/fundadora-da-cia-detalentos-escreve-esta-carta-as-novas-geracoes\/&gt;. Acesso em: 22 out. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1411831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado evento esportivo, o n\u00famero de ingressos para membros de clubes de futebol foi 65% do n\u00famero de ingressos dispon\u00edveis para o p\u00fablico em geral. Se o n\u00famero de ingressos para o p\u00fablico em geral foi 280 a mais do que para os membros de clubes de futebol, o n\u00famero total de ingressos para esse evento foi de: ","provas":[{"id":48075,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Administrativo - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458578,"hashId":"0738b645295bc8b44150c5938309ffeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinado evento esportivo, o n\u00famero de ingressos para membros de clubes de futebol foi 65% do n\u00famero de ingressos dispon\u00edveis para o p\u00fablico em geral. Se o n\u00famero de ingressos para o p\u00fablico em geral foi 280 a mais do que para os membros de clubes de futebol, o n\u00famero total de ingressos para esse evento foi de: <\/p>","resposta":5411306,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800 ","id":5411303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">800 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"950 ","id":5411304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">950 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1140","id":5411305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1140<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1320","id":5411306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1320<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1400","id":5411307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1458578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":16564,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357\/2005, com as respectivas altera\u00e7\u00f5es, para que a entidade ambiental competente, excepcionalmente, autorize o lan\u00e7amento de efluentes acima das condi\u00e7\u00f5es e dos padr\u00f5es previstos no artigo 34 da mesma Resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria(o) a(o)","provas":[{"id":36828,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":16564,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1052883,"hashId":"a73d6a54602e6b0a58d15fdaf3d3c97c","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357\/2005, com as respectivas altera\u00e7\u00f5es, para que a entidade ambiental competente, excepcionalmente, autorize o lan\u00e7amento de efluentes acima das condi\u00e7\u00f5es e dos padr\u00f5es previstos no artigo 34 da mesma Resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria(o) a(o)","resposta":3688267,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprova\u00e7\u00e3o de relevante interesse p\u00fablico, ainda que n\u00e3o motivado.","id":3688264,"corpo":"comprova\u00e7\u00e3o de relevante interesse p\u00fablico, ainda que n\u00e3o motivado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento ao enquadramento e \u00e0s metas intermedi\u00e1rias e finais, progressivas e facultativas.","id":3688265,"corpo":"atendimento ao enquadramento e \u00e0s metas intermedi\u00e1rias e finais, progressivas e facultativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de Estudo de Impacto Ambiental-EIA, \u00e0s expensas do poder p\u00fablico.","id":3688266,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o de Estudo de Impacto Ambiental-EIA, \u00e0s expensas do poder p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecimento de tratamento e exig\u00eancias para este lan\u00e7amento.","id":3688267,"corpo":"estabelecimento de tratamento e exig\u00eancias para este lan\u00e7amento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o de prazo m\u00ednimo para o lan\u00e7amento excepcional.","id":3688268,"corpo":"fixa\u00e7\u00e3o de prazo m\u00ednimo para o lan\u00e7amento excepcional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378599,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1052883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de estrat\u00e9gias e planos de marketing, marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas. ( ) A cadeia de valor, proposta por Michael Porter, \u00e9 uma ferramenta para identificar as maneiras pelas quais se pode gerar mais valor para o cliente e identifica atividades estrategicamente relevantes \u2013 prim\u00e1rias e de apoio \u2013 que criam valor e custo em um determinado neg\u00f3cio. ( ) O plano de marketing \u00e9 o processo central, referente a implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias, para direcionar e coordenar o esfor\u00e7o de marketing, funcionando em dois n\u00edveis, o estrat\u00e9gico e o t\u00e1tico. ( ) Uma oportunidade de marketing consiste em uma \u00e1rea de necessidade e interesse do comprador \u00e0 qual \u00e9 muito prov\u00e1vel que uma empresa seja capaz de atender. ( ) Michael Porter prop\u00f4s tr\u00eas estrat\u00e9gias gen\u00e9ricas que fornecem um bom ponto de partida para o pensamento estrat\u00e9gico: lideran\u00e7a total em custos, diferencia\u00e7\u00e3o e foco. ( ) Um sistema de informa\u00e7\u00f5es de marketing (SIM) \u00e9 constitu\u00eddo de pessoas, equipamentos e procedimento dedicados a coletar, classificar, analisar, avaliar e distribuir as informa\u00e7\u00f5es coletadas no ambiente interno de maneira precisa e oportuna para aqueles que tomam as decis\u00f5es de marketing. ( ) Uma megatend\u00eancia \u00e9 uma grande mudan\u00e7a social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e tecnol\u00f3gica que se forma lentamente e, uma vez estabelecida, passa a nos influenciar por algum tempo. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":39216,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1147468,"hashId":"3b4d7f89f627215b35afe5e209e7bf41","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de estrat\u00e9gias e planos de marketing, marque (V) para as\r\nafirmativas verdadeiras e (F), para as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A cadeia de valor, proposta por Michael Porter, \u00e9 uma ferramenta para identificar as\r\nmaneiras pelas quais se pode gerar mais valor para o cliente e identifica atividades\r\nestrategicamente relevantes \u2013 prim\u00e1rias e de apoio \u2013 que criam valor e custo em um\r\ndeterminado neg\u00f3cio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O plano de marketing \u00e9 o processo central, referente a implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias, para\r\ndirecionar e coordenar o esfor\u00e7o de marketing, funcionando em dois n\u00edveis, o estrat\u00e9gico e\r\no t\u00e1tico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Uma oportunidade de marketing consiste em uma \u00e1rea de necessidade e interesse do\r\ncomprador \u00e0 qual \u00e9 muito prov\u00e1vel que uma empresa seja capaz de atender.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Michael Porter prop\u00f4s tr\u00eas estrat\u00e9gias gen\u00e9ricas que fornecem um bom ponto de partida\r\npara o pensamento estrat\u00e9gico: lideran\u00e7a total em custos, diferencia\u00e7\u00e3o e foco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Um sistema de informa\u00e7\u00f5es de marketing (SIM) \u00e9 constitu\u00eddo de pessoas, equipamentos e\r\nprocedimento dedicados a coletar, classificar, analisar, avaliar e distribuir as informa\u00e7\u00f5es\r\ncoletadas no ambiente interno de maneira precisa e oportuna para aqueles que tomam as\r\ndecis\u00f5es de marketing.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Uma megatend\u00eancia \u00e9 uma grande mudan\u00e7a social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e tecnol\u00f3gica que\r\nse forma lentamente e, uma vez estabelecida, passa a nos influenciar por algum tempo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4096583,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, V, F","id":4096579,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F, V","id":4096580,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F, V","id":4096581,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V, F","id":4096582,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, V","id":4096583,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/1147468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possui compet\u00eancia ilimitada, ou seja, possui poder para decidir e comandar todas as \u00e1reas estrat\u00e9gicas.","provas":[{"id":39331,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1152158,"hashId":"381dac007af2c724d37c66b1428ccc4b","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possui compet\u00eancia ilimitada,\r\nou seja, possui poder para decidir e comandar todas as\r\n\u00e1reas estrat\u00e9gicas.<\/p>","resposta":4116094,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 71 a 76.","id":391225,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\njulgue os itens de 71 a 76.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404339,"slug":"direito-administrativo-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1152158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Si tuvi\u00e9semos que escribir la frase \u201c Vosotros busc\u00e1is una soluci\u00f3n para el problema.\u201d usando la per\u00edfrasis verbal de futuro, ser\u00eda:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720985,"hashId":"9e6601acf8185ffc638abfd9da174645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Si tuvi\u00e9semos que escribir la frase \u201c Vosotros busc\u00e1is una soluci\u00f3n para el problema.\u201d usando la per\u00edfrasis verbal de futuro, ser\u00eda:<\/p>","resposta":6530250,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vosotros vas a buscar una soluci\u00f3n para el problema.","id":6530247,"corpo":"<p>Vosotros vas a buscar una soluci\u00f3n para el problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vosotros vamos a buscar una soluci\u00f3n para el problema.","id":6530248,"corpo":"<p>Vosotros vamos a buscar una soluci\u00f3n para el problema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vosotros van a buscar una soluci\u00f3n para el problema.","id":6530249,"corpo":"<p>Vosotros van a buscar una soluci\u00f3n para el problema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vosotros vais a buscar una soluci\u00f3n para el problema.","id":6530250,"corpo":"<p>Vosotros vais a buscar una soluci\u00f3n para el problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vosotros va a buscar una soluci\u00f3n para el problema.","id":6530251,"corpo":"<p>Vosotros va a buscar una soluci\u00f3n para el problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II: LOS PR\u00d3XIMOS PANELES SOLARES PODR\u00cdAN VENIR CON BACTERIAS DE ESCHERICHIA COLI Un grupo de investigadores de la universidad de British Columbia, en Canad\u00e1, encontr\u00f3 un m\u00e9todo muy particular para mejorar la eficiencia de los paneles solares en lugares (como su provinciA) donde es com\u00fan que est\u00e9 nublado, un hecho que reduce la capacidad de los paneles para convertir la luz solar en electricidad. Usan celdas solares biog\u00e9nicas (llamadas as\u00ed porque est\u00e1n hechas de organismos vivos), pero a diferencia de dise\u00f1os anteriores, que extra\u00edan los componentes naturales que usan las bacterias para hacer fotos\u00edntesis (y convertir, as\u00ed, la luz del sol en energ\u00edA) , en este caso los dejaron en los paneles junto con las bacterias. Tomaron una versi\u00f3n de la bacteria Escherichia Coli (E.coli) a la que le modificaron los genes para producir licopeno, el compuesto que le da el color rojo a la verdura. El licopeno es muy efectivo para convertir la luz del sol en energ\u00eda. Y lo que hicieron luego fue cubrir a las bacterias con un mineral que actua como semiconductor, y luego aplicaron la mezcla a un sustrato de vidrio. En las pruebas, pudieron generar casi el doble de energ\u00eda que un panel solar biog\u00e9nico convencional, a\u00fan con cielos nublados. \"Estos materiales h\u00edbridos que estamos desarrollando pueden ser fabricados en forma econ\u00f3mica y sustentable\", afirm\u00f3 Vikramaditya Yadav, uno de los l\u00edderes del proyecto. \"Con la suficiente optimizaci\u00f3n, podr\u00eda tener una eficiencia comparable a la de un panel solar convencional.\" Lo que todav\u00eda falta, no obstante, es encontrar un proceso que asegure la supervivencia de las bacterias en forma indefinida. Fuente&lt;https:\/\/www.lanacion.com.ar\/2150936-los-proximospaneles- solares-podrian-venir-con-bacterias-de-escherichia-coli &gt;","id":456342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto II: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">LOS PR\u00d3XIMOS PANELES SOLARES PODR\u00cdAN VENIR CON BACTERIAS DE ESCHERICHIA COLI <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Un grupo de investigadores de la universidad de British Columbia, en Canad\u00e1, encontr\u00f3 un m\u00e9todo muy particular para mejorar la eficiencia de los paneles solares en lugares (como su provinciA) donde es com\u00fan que est\u00e9 nublado, un hecho que reduce la capacidad de los paneles para convertir la luz solar en electricidad. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Usan celdas solares biog\u00e9nicas (llamadas as\u00ed porque est\u00e1n hechas de organismos vivos), pero a diferencia de dise\u00f1os anteriores, que extra\u00edan los componentes naturales que usan las bacterias para hacer fotos\u00edntesis (y convertir, as\u00ed, la luz del sol en energ\u00edA) , en este caso los dejaron en los paneles junto con las bacterias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tomaron una versi\u00f3n de la bacteria Escherichia Coli (E.coli) a la que le modificaron los genes para producir licopeno, el compuesto que le da el color rojo a la verdura. El licopeno es muy efectivo para convertir la luz del sol en energ\u00eda. Y lo que hicieron luego fue cubrir a las bacterias con un mineral que actua como semiconductor, y luego aplicaron la mezcla a un sustrato de vidrio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">En las pruebas, pudieron generar casi el doble de energ\u00eda que un panel solar biog\u00e9nico convencional, a\u00fan con cielos nublados. \"Estos materiales h\u00edbridos que estamos desarrollando pueden ser fabricados en forma econ\u00f3mica y sustentable\", afirm\u00f3 Vikramaditya Yadav, uno de los l\u00edderes del proyecto. \"Con la suficiente optimizaci\u00f3n, podr\u00eda tener una eficiencia comparable a la de un panel solar convencional.\" Lo que todav\u00eda falta, no obstante, es encontrar un proceso que asegure la supervivencia de las bacterias en forma indefinida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Fuente&lt;https:\/\/www.lanacion.com.ar\/2150936-los-proximospaneles- solares-podrian-venir-con-bacterias-de-escherichia-coli &gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tras leer los dos textos, podemos concluir que:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720993,"hashId":"c937c0efc477b4d30b59bd449c8d08db","enunciado":"<p>Tras leer los dos textos, podemos concluir que:<\/p>","resposta":6530289,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"el aprendizaje es apenas una asimilaci\u00f3n de los contenidos que est\u00e1n en los libros.","id":6530287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el aprendizaje es apenas una asimilaci\u00f3n de los contenidos que est\u00e1n en los libros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el alumno deja de aprender algo nuevo cuando ingresa en la universidad.","id":6530288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el alumno deja de aprender algo nuevo cuando ingresa en la universidad.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el alumno debe usar los contenidos que aprende para mejorar el ambiente en que vive.","id":6530289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el alumno debe usar los contenidos que aprende para mejorar el ambiente en que vive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el gran problema del aprendizaje es que es restricta a la edad de la persona.","id":6530290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el gran problema del aprendizaje es que es restricta a la edad de la persona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"el aprendizaje ocurre apenas por medio de los libros y apuntes en el cuaderno.","id":6530291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el aprendizaje ocurre apenas por medio de los libros y apuntes en el cuaderno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II: LOS PR\u00d3XIMOS PANELES SOLARES PODR\u00cdAN VENIR CON BACTERIAS DE ESCHERICHIA COLI Un grupo de investigadores de la universidad de British Columbia, en Canad\u00e1, encontr\u00f3 un m\u00e9todo muy particular para mejorar la eficiencia de los paneles solares en lugares (como su provinciA) donde es com\u00fan que est\u00e9 nublado, un hecho que reduce la capacidad de los paneles para convertir la luz solar en electricidad. Usan celdas solares biog\u00e9nicas (llamadas as\u00ed porque est\u00e1n hechas de organismos vivos), pero a diferencia de dise\u00f1os anteriores, que extra\u00edan los componentes naturales que usan las bacterias para hacer fotos\u00edntesis (y convertir, as\u00ed, la luz del sol en energ\u00edA) , en este caso los dejaron en los paneles junto con las bacterias. Tomaron una versi\u00f3n de la bacteria Escherichia Coli (E.coli) a la que le modificaron los genes para producir licopeno, el compuesto que le da el color rojo a la verdura. El licopeno es muy efectivo para convertir la luz del sol en energ\u00eda. Y lo que hicieron luego fue cubrir a las bacterias con un mineral que actua como semiconductor, y luego aplicaron la mezcla a un sustrato de vidrio. En las pruebas, pudieron generar casi el doble de energ\u00eda que un panel solar biog\u00e9nico convencional, a\u00fan con cielos nublados. \"Estos materiales h\u00edbridos que estamos desarrollando pueden ser fabricados en forma econ\u00f3mica y sustentable\", afirm\u00f3 Vikramaditya Yadav, uno de los l\u00edderes del proyecto. \"Con la suficiente optimizaci\u00f3n, podr\u00eda tener una eficiencia comparable a la de un panel solar convencional.\" Lo que todav\u00eda falta, no obstante, es encontrar un proceso que asegure la supervivencia de las bacterias en forma indefinida. Fuente&lt;https:\/\/www.lanacion.com.ar\/2150936-los-proximospaneles- solares-podrian-venir-con-bacterias-de-escherichia-coli &gt;","id":456342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto II: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">LOS PR\u00d3XIMOS PANELES SOLARES PODR\u00cdAN VENIR CON BACTERIAS DE ESCHERICHIA COLI <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Un grupo de investigadores de la universidad de British Columbia, en Canad\u00e1, encontr\u00f3 un m\u00e9todo muy particular para mejorar la eficiencia de los paneles solares en lugares (como su provinciA) donde es com\u00fan que est\u00e9 nublado, un hecho que reduce la capacidad de los paneles para convertir la luz solar en electricidad. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Usan celdas solares biog\u00e9nicas (llamadas as\u00ed porque est\u00e1n hechas de organismos vivos), pero a diferencia de dise\u00f1os anteriores, que extra\u00edan los componentes naturales que usan las bacterias para hacer fotos\u00edntesis (y convertir, as\u00ed, la luz del sol en energ\u00edA) , en este caso los dejaron en los paneles junto con las bacterias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tomaron una versi\u00f3n de la bacteria Escherichia Coli (E.coli) a la que le modificaron los genes para producir licopeno, el compuesto que le da el color rojo a la verdura. El licopeno es muy efectivo para convertir la luz del sol en energ\u00eda. Y lo que hicieron luego fue cubrir a las bacterias con un mineral que actua como semiconductor, y luego aplicaron la mezcla a un sustrato de vidrio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">En las pruebas, pudieron generar casi el doble de energ\u00eda que un panel solar biog\u00e9nico convencional, a\u00fan con cielos nublados. \"Estos materiales h\u00edbridos que estamos desarrollando pueden ser fabricados en forma econ\u00f3mica y sustentable\", afirm\u00f3 Vikramaditya Yadav, uno de los l\u00edderes del proyecto. \"Con la suficiente optimizaci\u00f3n, podr\u00eda tener una eficiencia comparable a la de un panel solar convencional.\" Lo que todav\u00eda falta, no obstante, es encontrar un proceso que asegure la supervivencia de las bacterias en forma indefinida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Fuente&lt;https:\/\/www.lanacion.com.ar\/2150936-los-proximospaneles- solares-podrian-venir-con-bacterias-de-escherichia-coli &gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque la opci\u00f3n que respeta las reglas de los numerales:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720951,"hashId":"3c714437fc483eea3a9eef3798b40612","enunciado":"<p>Marque la opci\u00f3n que respeta las reglas de los numerales:<\/p>","resposta":6530124,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vosotros ten\u00e9is veinte y cinco zapatos y treinta y dos vestidos","id":6530121,"corpo":"<p>Vosotros ten\u00e9is veinte y cinco zapatos y treinta y dos vestidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"El a\u00f1o de mil novecientos y noventa y nueve fue inolvidable.","id":6530122,"corpo":"<p>El a\u00f1o de mil novecientos y noventa y nueve fue inolvidable.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doscientos y cuarenta y cinco estudiantes fueron al paseo en la semana pasada.","id":6530123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doscientos y cuarenta y cinco estudiantes fueron al paseo en la semana pasada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No s\u00e9 si compro ochenta y seis dulces o noventa y cinco.","id":6530124,"corpo":"<p>No s\u00e9 si compro ochenta y seis dulces o noventa y cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nosotros llamamos ciento y setenta y cuatro invitados para su fiesta.","id":6530125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nosotros llamamos ciento y setenta y cuatro invitados para su fiesta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 64","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Numerais","oab":false,"nome":"Numerais","pai":402347,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402351,"slug":"lingua-espanhola-numerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 11.645 altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei n\u00ba 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \u201cHist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Ind\u00edgena\u201d. Em seu Art. 1\u00ba, essa lei, em seu \u00a7 2\u00ba, estabelece que os conte\u00fados referentes \u00e0 hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e dos povos ind\u00edgenas brasileiros ser\u00e3o ministrados:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720827,"hashId":"39c7b7f381c4588750f04d5405a2a1bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 11.645 altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei n\u00ba 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \u201cHist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Ind\u00edgena\u201d. Em seu Art. 1\u00ba, essa lei, em seu \u00a7 2\u00ba, estabelece que os conte\u00fados referentes \u00e0 hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e dos povos ind\u00edgenas brasileiros ser\u00e3o ministrados:<\/p>","resposta":6529529,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de forma transversal ao longo de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6529525,"corpo":"<p>de forma transversal ao longo de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, preferencialmente nas \u00e1reas de L\u00edngua Portuguesa.","id":6529526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, preferencialmente nas \u00e1reas de L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas nas \u00e1reas de Hist\u00f3ria e Geografia no \u00e2mbito do ensino m\u00e9dio.","id":6529527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas nas \u00e1reas de Hist\u00f3ria e Geografia no \u00e2mbito do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio, exclusivamente, na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica.","id":6529528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio, exclusivamente, na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, em especial nas \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e de Literatura e Hist\u00f3ria Brasileiras.","id":6529529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, em especial nas \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e de Literatura e Hist\u00f3ria Brasileiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque la alternativa donde haya un pronombre posesivo:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720966,"hashId":"5078676b3d5c38208faf7114e4c9ab31","enunciado":"<p>Marque la alternativa donde haya un pronombre posesivo:<\/p>","resposta":6530179,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cDe hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario.'","id":6530179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario.'<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cLas universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n.\u201d","id":6530180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLas universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cInternet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda.\u201d","id":6530181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cInternet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cLos procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles.\u201d","id":6530182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLos procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAdem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva.","id":6530183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAdem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 64","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402347,"slug":"lingua-espanhola-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Possessivos","oab":false,"nome":"Possessivos","pai":402347,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402354,"slug":"lingua-espanhola-possessivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cIsso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es nem motivos para educar, ou ainda, por conta DELES PR\u00d3PRIOS.\u201d O termo em destaque se refere:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720849,"hashId":"20b12507bdcf53cc2174fcfb8d262def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es nem motivos para educar, ou ainda, por conta DELES PR\u00d3PRIOS.\u201d O termo em destaque se refere:<\/p>","resposta":6529630,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos pais.","id":6529629,"corpo":"<p>aos pais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos filhos.","id":6529630,"corpo":"<p>aos filhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o.","id":6529631,"corpo":"<p>a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao pai, somente.","id":6529632,"corpo":"<p>ao pai, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as empregadas.","id":6529633,"corpo":"<p>as empregadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A VIOL\u00caNCIA INFANTIL Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas , disputas , homens fortes , como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia- a- dia complicado que \u00e9 viver em fam\u00edlia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. (Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)","id":456329,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A VIOL\u00caNCIA INFANTIL <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas , disputas , homens fortes , como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia- a- dia complicado que \u00e9 viver em fam\u00edlia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o da teoria das intelig\u00eancias m\u00faltiplas de Gardner na pr\u00e1tica escolar, est\u00e1 correto afirmar que a(s) intelig\u00eancia(s):","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720874,"hashId":"00b80f71882a7aace382091a1581ba94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o da teoria das intelig\u00eancias m\u00faltiplas de Gardner na pr\u00e1tica escolar, est\u00e1 correto afirmar que a(s) intelig\u00eancia(s):<\/p>","resposta":6529757,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agem de forma independente umas das outras.","id":6529754,"corpo":"<p>agem de forma independente umas das outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inatas e n\u00e3o podem ser estimuladas.","id":6529755,"corpo":"<p>s\u00e3o inatas e n\u00e3o podem ser estimuladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se combinam da mesma forma em todas as pessoas","id":6529756,"corpo":"<p>se combinam da mesma forma em todas as pessoas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ser estimuladas de acordo com a variedade de atividades propostas.","id":6529757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser estimuladas de acordo com a variedade de atividades propostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 cinest\u00e9sica quando inclui a habilidade de compreender outras pessoas.","id":6529758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cinest\u00e9sica quando inclui a habilidade de compreender outras pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o entre objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos de ensino existe uma caracter\u00edstica de:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720895,"hashId":"9123017e273805c3fa2ec3b79b99d8dc","enunciado":"<p>Na rela\u00e7\u00e3o entre objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos de ensino existe uma caracter\u00edstica de:<\/p>","resposta":6529857,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pertin\u00eancia.","id":6529856,"corpo":"<p>n\u00e3o pertin\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00fatua interdepend\u00eancia.","id":6529857,"corpo":"<p>m\u00fatua interdepend\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parcial completude.","id":6529858,"corpo":"<p>parcial completude.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"completa incompatibilidade.","id":6529859,"corpo":"<p>completa incompatibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rec\u00edproca dissociabilidade.","id":6529860,"corpo":"<p>rec\u00edproca dissociabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de ensino, para garantir a aprendizagem do aluno de forma eficaz, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da Did\u00e1tica investigar:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720856,"hashId":"8653e622b5812c5e5d05b9f7ccbd62d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de ensino, para garantir a aprendizagem do aluno de forma eficaz, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da Did\u00e1tica investigar:<\/p>","resposta":6529665,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a psicologia da educa\u00e7\u00e3o e seus aspectos.","id":6529664,"corpo":"<p>a psicologia da educa\u00e7\u00e3o e seus aspectos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os objetivos e m\u00e9todos adequados","id":6529665,"corpo":"<p>os objetivos e m\u00e9todos adequados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o relacionamento entre pais e escola.","id":6529666,"corpo":"<p>o relacionamento entre pais e escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os conceitos sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o.","id":6529667,"corpo":"<p>os conceitos sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de compet\u00eancias.","id":6529668,"corpo":"<p>o desenvolvimento de compet\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hay un ejemplo de contracci\u00f3n en qu\u00e9 frase del texto.","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720919,"hashId":"b5c0887aa254226b91bb59339648566a","enunciado":"<p>Hay un ejemplo de contracci\u00f3n en qu\u00e9 frase del texto.<\/p>","resposta":6529974,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cInternet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda.\u201d","id":6529970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cInternet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAdem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva.\u201d","id":6529971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAdem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cLas universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n.\u201d","id":6529972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLas universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDe hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario.\u201d","id":6529973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cSin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo.\u201d","id":6529974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LA EDUCACI\u00d3N Y LA TECNOLOG\u00cdA SON DOS ALIADAS INSEPARABLES Hoy en d\u00eda los m\u00e1s j\u00f3venes se caracterizan por pertenecer a la generaci\u00f3n de los nativos digitales, esa parte de la poblaci\u00f3n que naci\u00f3 despu\u00e9s de la invenci\u00f3n del internet. Es por eso que incorporar la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n aporta una serie de beneficios que ayudan a mejorar la eficiencia y la productividad en el aula, as\u00ed como aumentar el inter\u00e9s de los ni\u00f1os y adolescentes en las actividades acad\u00e9micas. Internet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda. Ese cambio tambi\u00e9n se evidencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, en el que cada vez m\u00e1s cosas se pueden hacer, aprovechando la red y sus posibilidades, tanto el aula de clases como fuera de ella. Pero no hay que pensar que estos procesos son nuevos. De hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario. Los procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles. Sin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo. Pizarras interactivas, aulas virtuales y un sinf\u00edn de recursos electr\u00f3nicos para llevar a cabo investigaciones o realizar trabajos escolares son algunas de las formas en las que la tecnolog\u00eda digital se ha integrado con las escuelas y universidades. \"Es un momento de grandes oportunidades. Las universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n. Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\", le dijo a Semana Educaci\u00f3n Rob Curtin, director mundial de Educaci\u00f3n Superior de Microsoft. Adem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva. La tecnolog\u00eda en el espacio educativo permite el uso de herramientas m\u00e1s interactivas y que mantienen la atenci\u00f3n de los estudiantes con mayor facilidad. Fuente:&lt;https:\/\/www.lanacion.com.py\/tendenciaedicion_impresa\/2017\/09\/12\/la-educacion-y-la-tecnologia-son-dosaliadas-inseparables&gt;","id":456336,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">LA EDUCACI\u00d3N Y LA TECNOLOG\u00cdA SON DOS ALIADAS INSEPARABLES <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoy en d\u00eda los m\u00e1s j\u00f3venes se caracterizan por pertenecer a la generaci\u00f3n de los nativos digitales, esa parte de la poblaci\u00f3n que naci\u00f3 despu\u00e9s de la invenci\u00f3n del internet. Es por eso que incorporar la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n aporta una serie de beneficios que ayudan a mejorar la eficiencia y la productividad en el aula, as\u00ed como aumentar el inter\u00e9s de los ni\u00f1os y adolescentes en las actividades acad\u00e9micas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Internet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda. Ese cambio tambi\u00e9n se evidencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, en el que cada vez m\u00e1s cosas se pueden hacer, aprovechando la red y sus posibilidades, tanto el aula de clases como fuera de ella. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pero no hay que pensar que estos procesos son nuevos. De hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario. Los procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo. Pizarras interactivas, aulas virtuales y un sinf\u00edn de recursos electr\u00f3nicos para llevar a cabo investigaciones o realizar trabajos escolares son algunas de las formas en las que la tecnolog\u00eda digital se ha integrado con las escuelas y universidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Es un momento de grandes oportunidades. Las universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n. Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\", le dijo a Semana Educaci\u00f3n Rob Curtin, director mundial de Educaci\u00f3n Superior de Microsoft. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva. La tecnolog\u00eda en el espacio educativo permite el uso de herramientas m\u00e1s interactivas y que mantienen la atenci\u00f3n de los estudiantes con mayor facilidad. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fuente:&lt;https:\/\/www.lanacion.com.py\/tendenciaedicion_impresa\/2017\/09\/12\/la-educacion-y-la-tecnologia-son-dosaliadas-inseparables&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico (PPP), discutido coletivamente, representa a identidade institucional da escola. No PPP, as refer\u00eancias e a miss\u00e3o da escola na sociedade s\u00e3o discutidas e definidas no(a):","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720873,"hashId":"9203228c3f32eafceb022513f72cf5fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico (PPP), discutido coletivamente, representa a identidade institucional da escola. No PPP, as refer\u00eancias e a miss\u00e3o da escola na sociedade s\u00e3o discutidas e definidas no(a):<\/p>","resposta":6529749,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marco referencial.","id":6529749,"corpo":"<p>marco referencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fase de diagn\u00f3stico.","id":6529750,"corpo":"<p>fase de diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plano geral de a\u00e7\u00e3o.","id":6529751,"corpo":"<p>plano geral de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do projeto.","id":6529752,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fase de implementa\u00e7\u00e3o.","id":6529753,"corpo":"<p>fase de implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c Lo que todav\u00eda falta, no obstante, es encontrar un proceso que asegure la supervivencia de las bacterias en forma indefinida.\u201d Debemos clasificar la palabra todav\u00eda como:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720999,"hashId":"e17e080f87bc9c68d6794dbd27fea3f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c Lo que todav\u00eda falta, no obstante, es encontrar un proceso que asegure la supervivencia de las bacterias en forma indefinida.\u201d Debemos clasificar la palabra todav\u00eda como:<\/p>","resposta":6530318,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunci\u00f3n adversativa","id":6530317,"corpo":"<p>conjunci\u00f3n adversativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adverbio","id":6530318,"corpo":"<p>adverbio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sustantivo","id":6530319,"corpo":"<p>sustantivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjunci\u00f3n consecutiva","id":6530320,"corpo":"<p>conjunci\u00f3n consecutiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preposici\u00f3n","id":6530321,"corpo":"<p>preposici\u00f3n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En la frase: \u201cEspero que ella est\u00e9 trabajando en el proyecto.\u201d debemos acentuar el verbo estar para diferenciarlo del pronombre:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1721002,"hashId":"578fe7b31015a8b5d7ef186fb58adad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En la frase: \u201cEspero que ella est\u00e9 trabajando en el proyecto.\u201d debemos acentuar el verbo estar para diferenciarlo del pronombre:<\/p>","resposta":6530335,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posesivo","id":6530332,"corpo":"<p>posesivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relativo","id":6530333,"corpo":"<p>relativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complemento","id":6530334,"corpo":"<p>complemento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demostrativo","id":6530335,"corpo":"<p>demostrativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"personal","id":6530336,"corpo":"<p>personal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402347,"slug":"lingua-espanhola-pronomes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes frases indica consecuencia:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720935,"hashId":"2b687541a67b3cda59b67f68618a984a","enunciado":"<p>Se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes frases indica consecuencia:<\/p>","resposta":6530051,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ellos tuvieron que comprar la cena, debido a falta de agua.","id":6530047,"corpo":"<p>Ellos tuvieron que comprar la cena, debido a falta de agua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Los dependientes vendieron los coches y los camiones.","id":6530048,"corpo":"<p>Los dependientes vendieron los coches y los camiones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usted prepara la comida, mientras yo compro las gaseosas.","id":6530049,"corpo":"<p>Usted prepara la comida, mientras yo compro las gaseosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ellos compraron los regalos, pero no fueron a la fiesta.","id":6530050,"corpo":"<p>Ellos compraron los regalos, pero no fueron a la fiesta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"La joven se levant\u00f3 tarde, por eso perdi\u00f3 el autob\u00fas.","id":6530051,"corpo":"<p>La joven se levant\u00f3 tarde, por eso perdi\u00f3 el autob\u00fas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 64","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cr\u00edtica \u00e0s obras filos\u00f3ficas do Tractatus de Wittgenstein \u00e9 uma cr\u00edtica \u00e0 pr\u00f3pria linguagem e, nesse sentido, a tarefa de toda filosofia \u00e9:","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1053013,"hashId":"e1c4228b7cec4f49be2e21d784f9aab5","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36853\/325.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>A cr\u00edtica \u00e0s obras filos\u00f3ficas do Tractatus de\r\nWittgenstein \u00e9 uma cr\u00edtica \u00e0 pr\u00f3pria linguagem e,\r\nnesse sentido, a tarefa de toda filosofia \u00e9:<\/p>","resposta":3688922,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir o ser da linguagem.","id":3688919,"corpo":"Definir o ser da linguagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagnosticar as rela\u00e7\u00f5es de poder da linguagem.","id":3688920,"corpo":"Diagnosticar as rela\u00e7\u00f5es de poder da linguagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elucidar as regras sem\u00e2nticas e gramaticais da linguagem.","id":3688921,"corpo":"Elucidar as regras sem\u00e2nticas e gramaticais da\r\nlinguagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elucidar a l\u00f3gica do pensamento atrav\u00e9s de uma an\u00e1lise da linguagem.","id":3688922,"corpo":"Elucidar a l\u00f3gica do pensamento atrav\u00e9s de uma\r\nan\u00e1lise da linguagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compor as grandes proposi\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas.","id":3688923,"corpo":"Compor as grandes proposi\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378613,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Fazer Filos\u00f3fico","oab":false,"nome":"O Fazer Filos\u00f3fico","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402892,"slug":"filosofia-o-fazer-filosofico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem","oab":false,"nome":"Linguagem","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":416134,"slug":"filosofia-linguagem"}],"slug":"filosofia\/1053013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O combate ao hedonismo na antiguidade tardia se fez a partir:","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1052991,"hashId":"1910d0119cd8cc8597df6f8cb98c3919","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36853\/321.gif\"><\/p><p>O combate ao hedonismo na antiguidade tardia se fez\r\na partir:<\/p>","resposta":3688811,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Neoplatonismo tendo Plat\u00e3o como refer\u00eancia moral.","id":3688809,"corpo":"do Neoplatonismo tendo Plat\u00e3o como refer\u00eancia\r\nmoral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Escol\u00e1stica e a reaproxima\u00e7\u00e3o da f\u00e9 e da ci\u00eancia.","id":3688810,"corpo":"da Escol\u00e1stica e a reaproxima\u00e7\u00e3o da f\u00e9 e da\r\nci\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Cristianismo como religi\u00e3o oficial do Imp\u00e9rio Romano.","id":3688811,"corpo":"do Cristianismo como religi\u00e3o oficial do Imp\u00e9rio\r\nRomano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Cinismo e sua proposta de retorno \u00e0 natureza.","id":3688812,"corpo":"do Cinismo e sua proposta de retorno \u00e0 natureza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do contato com a cultura oriental, principalmente a Indiana.","id":3688813,"corpo":"do contato com a cultura oriental, principalmente\r\na Indiana.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378611,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"}],"slug":"filosofia\/1052991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"John Locke (1632-1704), autor do influente Ensaio sobre o entendimento humano , sendo um empirista, considera que as representa\u00e7\u00f5es do real que temos s\u00e3o derivadas de:","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1053012,"hashId":"e2843d53c9323c9064a5acca828b9a25","enunciado":"<p>John Locke (1632-1704), autor do influente Ensaio sobre o entendimento humano , sendo um empirista, considera que as representa\u00e7\u00f5es do real que temos s\u00e3o derivadas de:<\/p>","resposta":3688918,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensamentos.","id":3688914,"corpo":"<p>pensamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intui\u00e7\u00f5es.","id":3688915,"corpo":"<p>intui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afec\u00e7\u00f5es.","id":3688916,"corpo":"<p>afec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ideias inatas.","id":3688917,"corpo":"<p>ideias inatas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00f5es sens\u00edveis.","id":3688918,"corpo":"<p>percep\u00e7\u00f5es sens\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378613,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","oab":false,"nome":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402921,"slug":"filosofia-os-contratualistas-hobbes-locke-e-rousseau"}],"slug":"filosofia\/1053012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 o cogito cartesiano?","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1052997,"hashId":"47c6687e1f8c207fbcfb769049828df3","enunciado":"O que \u00e9 o cogito cartesiano?","resposta":3688843,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito que age","id":3688839,"corpo":"Sujeito que age","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um Deus enganador","id":3688840,"corpo":"Um Deus enganador","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um g\u00eanio enganador","id":3688841,"corpo":"Um g\u00eanio enganador","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pensamento correto","id":3688842,"corpo":"O pensamento correto","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujeito que pensa","id":3688843,"corpo":"Sujeito que pensa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378612,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"}],"slug":"filosofia\/1052997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estimular a autonomia do aluno e seu protagonismo no processo de ensino aprendizagem, baseando as a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas em atividades que envolvam novas tecnologias, projetos, problemas ou simula\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es reais, corresponde \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042258,"hashId":"24756f9bf05b2e02ace188adcc843e60","enunciado":"Estimular a autonomia do aluno e seu protagonismo\r\nno processo de ensino aprendizagem, baseando as\r\na\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas em atividades que envolvam\r\nnovas tecnologias, projetos, problemas ou\r\nsimula\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es reais, corresponde \u00e0\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de metodologias:","resposta":3646472,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cooperativas.","id":3646470,"corpo":"cooperativas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conceituais.","id":3646471,"corpo":"conceituais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativas.","id":3646472,"corpo":"ativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reativas. ","id":3646473,"corpo":"reativas.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" formativas.","id":3646474,"corpo":" formativas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376847,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1042258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da filosofia de Arthur Schopenhauer, o mundo fenom\u00eanico expressa:","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1052990,"hashId":"d8537401eb9fab3cdd889f7d8ca12eb1","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36853\/320.gif\"><\/p><p>A partir da filosofia de Arthur Schopenhauer, o mundo\r\nfenom\u00eanico expressa:<\/p>","resposta":3688808,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a racionalidade do cosmo.","id":3688804,"corpo":"a racionalidade do cosmo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as incertezas da Vontade.","id":3688805,"corpo":"as incertezas da Vontade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a natureza do ego de cada um.","id":3688806,"corpo":"a natureza do ego de cada um.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a justi\u00e7a inequ\u00edvoca da Vontade.","id":3688807,"corpo":"a justi\u00e7a inequ\u00edvoca da Vontade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as objetifica\u00e7\u00f5es da Vontade.","id":3688808,"corpo":"as objetifica\u00e7\u00f5es da Vontade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378611,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vontade Divina e Liberdade Humana","oab":false,"nome":"Vontade Divina e Liberdade Humana","pai":402911,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402912,"slug":"filosofia-vontade-divina-e-liberdade-humana"}],"slug":"filosofia\/1052990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o que ocorre durante todo o processo de aprendizagem do aluno, com foco qualitativo e que possui o intuito de verificar o progresso da aprendizagem, \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042259,"hashId":"4cdc5b730b4bb9d8de8838f6397b2c6f","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o que ocorre durante todo o processo de\r\naprendizagem do aluno, com foco qualitativo e que\r\npossui o intuito de verificar o progresso da\r\naprendizagem, \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o:","resposta":3646479,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somativa.","id":3646475,"corpo":"somativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informal.","id":3646476,"corpo":"informal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explicativa.","id":3646477,"corpo":"explicativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quantitativa.","id":3646478,"corpo":"quantitativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formativa.","id":3646479,"corpo":"formativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376847,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1042259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O compromisso \u00e9tico-social do professor com a forma\u00e7\u00e3o dos educandos envolve:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042271,"hashId":"af4bfb50f3b22457dcdfd06a352236d3","enunciado":"O compromisso \u00e9tico-social do professor com a\r\nforma\u00e7\u00e3o dos educandos envolve:","resposta":3646536,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representar sua classe em assembleias e movimentos sociais.","id":3646535,"corpo":"representar sua classe em assembleias e\r\nmovimentos sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preparar os alunos para se tornarem cidad\u00e3os ativos e participantes dos processos sociais.","id":3646536,"corpo":"preparar os alunos para se tornarem cidad\u00e3os\r\nativos e participantes dos processos sociais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"motivar os alunos a defenderem os interesses da classe docente.","id":3646537,"corpo":"motivar os alunos a defenderem os interesses da\r\nclasse docente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobrar da escola a participa\u00e7\u00e3o ativa da dire\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o estudantil.","id":3646538,"corpo":"cobrar da escola a participa\u00e7\u00e3o ativa da dire\u00e7\u00e3o\r\nna gest\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o estudantil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impedir os alunos de tomarem iniciativas pol\u00edticas representativas.","id":3646539,"corpo":"impedir os alunos de tomarem iniciativas pol\u00edticas\r\nrepresentativas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376847,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos da educa\u00e7\u00e3o brasileira e regional","oab":false,"nome":"Aspectos da educa\u00e7\u00e3o brasileira e regional","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405542,"slug":"pedagogia-aspectos-da-educacao-brasileira-e-regional"}],"slug":"pedagogia\/1042271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 21 da LDB, Lei N\u00ba 9.394\/1996, comp\u00f5em a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042240,"hashId":"25f643fde7ec56cc43ad3ddd65f291c7","enunciado":"Segundo o Art. 21 da LDB, Lei N\u00ba 9.394\/1996,\r\ncomp\u00f5em a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:","resposta":3646381,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a educa\u00e7\u00e3o infantil e o ensino fundamental I.","id":3646380,"corpo":"somente a educa\u00e7\u00e3o infantil e o ensino\r\nfundamental I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio.","id":3646381,"corpo":"a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental e o\r\nensino m\u00e9dio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a creche, a educa\u00e7\u00e3o infantil e o ensino fundamental.","id":3646382,"corpo":"a creche, a educa\u00e7\u00e3o infantil e o ensino\r\nfundamental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" apenas os ensinos fundamental e m\u00e9dio.","id":3646383,"corpo":" apenas os ensinos fundamental e m\u00e9dio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o superior.","id":3646384,"corpo":"a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o\r\nensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o superior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376845,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1042240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o tra\u00e7o 1:2:8 de argamassa que ser\u00e1 utilizada no revestimento interno de uma edifica\u00e7\u00e3o, calcule o consumo de cimento por m\u00b3. Dados: Massa espec\u00edfica do cimento 3.100 Kg\/m\u00b3; Massa espec\u00edfica da cal 2.500 Kg\/m\u00b3; Massa espec\u00edfica da areia 2.700 Kg\/m\u00b3; Rela\u00e7\u00e3o a\/c = 1,8","provas":[{"id":41401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-ba-2019-asconprev-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - SAAE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 10:16:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1228308,"hashId":"e2b8274c784979ac4fd17324b3c7d3c2","enunciado":"<p align=\"justify\">Dado o tra\u00e7o 1:2:8 de argamassa que ser\u00e1 utilizada no revestimento interno de uma edifica\u00e7\u00e3o, calcule o consumo de cimento por m\u00b3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dados: Massa espec\u00edfica do cimento 3.100 Kg\/m\u00b3;\r\n<\/p><p align=\"justify\">Massa espec\u00edfica da cal 2.500 Kg\/m\u00b3;\r\n<\/p><p align=\"justify\">Massa espec\u00edfica da areia 2.700 Kg\/m\u00b3;\r\n<\/p><p align=\"justify\">Rela\u00e7\u00e3o a\/c = 1,8<\/p>","resposta":4432737,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 Kg\/m\u00b3.","id":4432734,"corpo":"120 Kg\/m\u00b3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"170 Kg\/m\u00b3.","id":4432735,"corpo":"170 Kg\/m\u00b3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 Kg\/m\u00b3.","id":4432736,"corpo":"200 Kg\/m\u00b3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 Kg\/m\u00b3.","id":4432737,"corpo":"150 Kg\/m\u00b3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"190 Kg\/m\u00b3.","id":4432738,"corpo":"190 Kg\/m\u00b3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1228308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para acompanhar os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e sua import\u00e2ncia nas escolas contempor\u00e2neas na capacidade de aprender, urge que os professores criem espa\u00e7os de aprendizagem e possam trabalhar com as linguagens (verbal, imag\u00e9tica, escrita, corporal e outras), propiciando as condi\u00e7\u00f5es para que os alunos convivam entre sujeitos das suas a\u00e7\u00f5es, formando formar professores que sejam de modo efetivo capazes de fazer uso das tecnologias criticamente, tendo como ressignificado de sua utiliza\u00e7\u00e3o beneficiando a inclus\u00e3o dos estudantes nesse mundo tecnol\u00f3gico.(TEDESCO, Juan Carlos. Educa\u00e7\u00e3o e novas tecnologias: esperan\u00e7a ou incerteza? S\u00e3o Paulo: Ed. Cortez, 2004.)Nessa linha de an\u00e1lise, julgue os enunciados com C (Certo) ou E (Errado), em seguida, marque a alternativa correta.(__) A aprendizagem deve estar aliada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do processo educativo ocorre na rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem, j\u00e1 que o indiv\u00edduo ensina e constr\u00f3i conhecimento, ampliando suas tend\u00eancias na evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias.(__) As novas tecnologias aplicadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o v\u00eam influenciando a escola, desta forma, em consequ\u00eancia dessa influ\u00eancia tecnol\u00f3gica \u00e9 preciso que a escola o papel inovador transformando-se, para melhor trabalhar com os conhecimentos dos indiv\u00edduos que passam por ela.(__) As tecnologias usadas nas escolas devem ser educacionais comunicativas e informativas e n\u00e3o apenas alfabetizadora na qual o indiv\u00edduo aprende a linguagem b\u00e1sica do micro e o processo finda-se por si s\u00f3. \u00c9 preciso despertar a preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maneira pela qual vem sendo inserida nas institui\u00e7\u00f5es educacionais, as novas tecnologias, e como esta vem sendo trabalhada.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:28:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025742,"hashId":"ad0876748097622bc6531b55eb39c66c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para acompanhar os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e sua import\u00e2ncia nas escolas contempor\u00e2neas na capacidade de aprender, urge que os professores criem espa\u00e7os de aprendizagem e possam trabalhar com as linguagens (verbal, imag\u00e9tica, escrita, corporal e outras), propiciando as condi\u00e7\u00f5es para que os alunos convivam entre sujeitos das suas a\u00e7\u00f5es, formando formar professores que sejam de modo efetivo capazes de fazer uso das tecnologias criticamente, tendo como ressignificado de sua utiliza\u00e7\u00e3o beneficiando a inclus\u00e3o dos estudantes nesse mundo tecnol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(TEDESCO, Juan Carlos. Educa\u00e7\u00e3o e novas tecnologias: esperan\u00e7a ou incerteza? S\u00e3o Paulo: Ed. Cortez, 2004.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa linha de an\u00e1lise, julgue os enunciados com C (Certo) ou E (Errado), em seguida, marque a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A aprendizagem deve estar aliada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do processo educativo ocorre na rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem, j\u00e1 que o indiv\u00edduo ensina e constr\u00f3i conhecimento, ampliando suas tend\u00eancias na evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) As novas tecnologias aplicadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o v\u00eam influenciando a escola, desta forma, em consequ\u00eancia dessa influ\u00eancia tecnol\u00f3gica \u00e9 preciso que a escola o papel inovador transformando-se, para melhor trabalhar com os conhecimentos dos indiv\u00edduos que passam por ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) As tecnologias usadas nas escolas devem ser educacionais comunicativas e informativas e n\u00e3o apenas alfabetizadora na qual o indiv\u00edduo aprende a linguagem b\u00e1sica do micro e o processo finda-se por si s\u00f3. \u00c9 preciso despertar a preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maneira pela qual vem sendo inserida nas institui\u00e7\u00f5es educacionais, as novas tecnologias, e como esta vem sendo trabalhada.<\/p>","resposta":7890310,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C; C; E.","id":7890309,"corpo":"<p>C; C; E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C; C; C.","id":7890310,"corpo":"<p>C; C; C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C; E; E.","id":7890311,"corpo":"<p>C; E; E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E; C; E.","id":7890312,"corpo":"<p>E; C; E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C; E; C.","id":7890313,"corpo":"<p>C; E; C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Quest\u00f5es 49 e 50 referem-se \u201c\u00c0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo ensino-aprendizagem\u201dA sociedade atual adv\u00e9m da revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e seu desenvolvimento na produ\u00e7\u00e3o e na \u00e1rea da informa\u00e7\u00e3o, gerando predicados pass\u00edveis de assegurar \u00e0 educa\u00e7\u00e3o uma autonomia ainda inalcan\u00e7ada. Isto se d\u00e1 \u00e0 medida que o desenvolvimento das compet\u00eancias cognitivas e culturais determinadas para o pleno desenvolvimento humano passa a se ajustar com o que se espera no \u00e2mbito da produ\u00e7\u00e3o. A\u00ed entram as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo ensino-aprendizagem, que devem ser entendidas como transforma\u00e7\u00f5es provocadas pelo uso do computador como ferramenta o ensino, porque \u00e9 um recurso pedag\u00f3gico muito importante que coloca desafios na apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento e redefini\u00e7\u00f5es do papel dos professores nesse novo contexto.(Por: Marc\u00edlia Rinaldes. Pedagoga pela UFG\/CAC; Especialista em Psicopedagogia Clinica e Institucional pela Faculdade Albert Einstein.)","id":489885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Quest\u00f5es <u>49 e 50<\/u> referem-se \u201c\u00c0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo ensino-aprendizagem\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sociedade atual adv\u00e9m da revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e seu desenvolvimento na produ\u00e7\u00e3o e na \u00e1rea da informa\u00e7\u00e3o, gerando predicados pass\u00edveis de assegurar \u00e0 educa\u00e7\u00e3o uma autonomia ainda inalcan\u00e7ada. Isto se d\u00e1 \u00e0 medida que o desenvolvimento das compet\u00eancias cognitivas e culturais determinadas para o pleno desenvolvimento humano passa a se ajustar com o que se espera no \u00e2mbito da produ\u00e7\u00e3o. A\u00ed entram as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo ensino-aprendizagem, que devem ser entendidas como transforma\u00e7\u00f5es provocadas pelo uso do computador como ferramenta o ensino, porque \u00e9 um recurso pedag\u00f3gico muito importante que coloca desafios na apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento e redefini\u00e7\u00f5es do papel dos professores nesse novo contexto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Por: Marc\u00edlia Rinaldes. Pedagoga pela UFG\/CAC; Especialista em Psicopedagogia Clinica e Institucional pela Faculdade Albert Einstein.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50 ","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2025742","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 imposs\u00edvel n\u00e3o aceitar a import\u00e2ncia das constantes transforma\u00e7\u00f5es pelas quais o mundo vem passando. Como educadores, n\u00f3s temos a necessidade de nos adaptarmos a essas inova\u00e7\u00f5es, tentando compreend\u00ea-las, incorpor\u00e1las, socializando experi\u00eancias e introduzindo essas transforma\u00e7\u00f5es, no \u00e2mbito educacional de modo a contribuir na melhoria da qualidade dos processos de ensino - aprendizagem e __________. (...) Aos olhares mais cr\u00edticos e preocupados com a educa\u00e7\u00e3o torna-se importante \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um estudo em rela\u00e7\u00e3o aos processos de utiliza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, a forma, e as consequentes transforma\u00e7\u00f5es que v\u00eam ocorrendo nas escolas com a inser\u00e7\u00e3o _____________\u201d.Marque a alternativa com os dados corretos e respectivos para preencher as lacunas. ","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:29:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025744,"hashId":"d27d7b898fcc55b19aef2cbc132b8f3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 imposs\u00edvel n\u00e3o aceitar a import\u00e2ncia das constantes transforma\u00e7\u00f5es pelas quais o mundo vem passando. Como educadores, n\u00f3s temos a necessidade de nos adaptarmos a essas inova\u00e7\u00f5es, tentando compreend\u00ea-las, incorpor\u00e1las, socializando experi\u00eancias e introduzindo essas transforma\u00e7\u00f5es, no \u00e2mbito educacional de modo a contribuir na melhoria da qualidade dos processos de ensino - aprendizagem e __________. (...) Aos olhares mais cr\u00edticos e preocupados com a educa\u00e7\u00e3o torna-se importante \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um estudo em rela\u00e7\u00e3o aos processos de utiliza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, a forma, e as consequentes transforma\u00e7\u00f5es que v\u00eam ocorrendo nas escolas com a inser\u00e7\u00e3o _____________\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com os dados corretos e respectivos para preencher as lacunas. <\/p>","resposta":7890322,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Novos avan\u00e7os; tecnol\u00f3gica.","id":7890319,"corpo":"<p>Novos avan\u00e7os; tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas; dos modelos avan\u00e7ados das tecnologias. ","id":7890320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adapta\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas; dos modelos avan\u00e7ados das tecnologias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o das tecnologias; das pr\u00e1ticas dos discentes","id":7890321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualiza\u00e7\u00e3o das tecnologias; das pr\u00e1ticas dos discentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas docentes; das novas tecnologias.","id":7890322,"corpo":"<p>Pr\u00e1ticas docentes; das novas tecnologias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existem dados corretos para responder \u00e0 quest\u00e3o.","id":7890323,"corpo":"<p>N\u00e3o existem dados corretos para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Quest\u00f5es 49 e 50 referem-se \u201c\u00c0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo ensino-aprendizagem\u201dA sociedade atual adv\u00e9m da revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e seu desenvolvimento na produ\u00e7\u00e3o e na \u00e1rea da informa\u00e7\u00e3o, gerando predicados pass\u00edveis de assegurar \u00e0 educa\u00e7\u00e3o uma autonomia ainda inalcan\u00e7ada. Isto se d\u00e1 \u00e0 medida que o desenvolvimento das compet\u00eancias cognitivas e culturais determinadas para o pleno desenvolvimento humano passa a se ajustar com o que se espera no \u00e2mbito da produ\u00e7\u00e3o. A\u00ed entram as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo ensino-aprendizagem, que devem ser entendidas como transforma\u00e7\u00f5es provocadas pelo uso do computador como ferramenta o ensino, porque \u00e9 um recurso pedag\u00f3gico muito importante que coloca desafios na apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento e redefini\u00e7\u00f5es do papel dos professores nesse novo contexto.(Por: Marc\u00edlia Rinaldes. Pedagoga pela UFG\/CAC; Especialista em Psicopedagogia Clinica e Institucional pela Faculdade Albert Einstein.)","id":489885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Quest\u00f5es <u>49 e 50<\/u> referem-se \u201c\u00c0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo ensino-aprendizagem\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sociedade atual adv\u00e9m da revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e seu desenvolvimento na produ\u00e7\u00e3o e na \u00e1rea da informa\u00e7\u00e3o, gerando predicados pass\u00edveis de assegurar \u00e0 educa\u00e7\u00e3o uma autonomia ainda inalcan\u00e7ada. Isto se d\u00e1 \u00e0 medida que o desenvolvimento das compet\u00eancias cognitivas e culturais determinadas para o pleno desenvolvimento humano passa a se ajustar com o que se espera no \u00e2mbito da produ\u00e7\u00e3o. A\u00ed entram as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo ensino-aprendizagem, que devem ser entendidas como transforma\u00e7\u00f5es provocadas pelo uso do computador como ferramenta o ensino, porque \u00e9 um recurso pedag\u00f3gico muito importante que coloca desafios na apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento e redefini\u00e7\u00f5es do papel dos professores nesse novo contexto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Por: Marc\u00edlia Rinaldes. Pedagoga pela UFG\/CAC; Especialista em Psicopedagogia Clinica e Institucional pela Faculdade Albert Einstein.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50 ","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia pedag\u00f3gica que, em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados de ensino, trabalha com temas geradores \u00e9:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1974517,"hashId":"9c3a80446835fb7c65e4d5e1ca0d9b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia pedag\u00f3gica que, em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados de ensino, trabalha com temas geradores \u00e9:<\/p>","resposta":7659688,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liberal renovada progressivista.","id":7659686,"corpo":"<p>liberal renovada progressivista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liberal tecnicista.","id":7659687,"corpo":"<p>liberal tecnicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"progressista libertadora.","id":7659688,"corpo":"<p>progressista libertadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"progressista n\u00e3o diretiva.","id":7659689,"corpo":"<p>progressista n\u00e3o diretiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"progressista libert\u00e1ria.","id":7659690,"corpo":"<p>progressista libert\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fil\u00f3sofo ingl\u00eas Thomas Hobbes (1588-1679) foi de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento do debate acerca da rela\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduo e Estado. Considerando a sua concep\u00e7\u00e3o de natureza, de que cita\u00e7\u00e3o de Hobbes abaixo podemos deduzir que os indiv\u00edduos n\u00e3o t\u00eam lugar natural?","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1052995,"hashId":"a0616f4373642f36dff5231a108d4915","enunciado":"O fil\u00f3sofo ingl\u00eas Thomas Hobbes (1588-1679) foi de\r\ngrande import\u00e2ncia para o desenvolvimento do\r\ndebate acerca da rela\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduo e Estado.\r\nConsiderando a sua concep\u00e7\u00e3o de natureza, de que\r\ncita\u00e7\u00e3o de Hobbes abaixo podemos deduzir que os\r\nindiv\u00edduos n\u00e3o t\u00eam lugar natural?","resposta":3688832,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOs desejos e outras paix\u00f5es do homem n\u00e3o s\u00e3o emsi mesmosumpecado.\u201d","id":3688829,"corpo":"\u201cOs desejos e outras paix\u00f5es do homem n\u00e3o s\u00e3o\r\nemsi mesmosumpecado.\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cOnde n\u00e3o h\u00e1 poder comum n\u00e3o h\u00e1 lei, e onde n\u00e3o h\u00e1 lei n\u00e3o h\u00e1 injusti\u00e7a.\u201d","id":3688830,"corpo":"\u201cOnde n\u00e3o h\u00e1 poder comum n\u00e3o h\u00e1 lei, e onde\r\nn\u00e3o h\u00e1 lei n\u00e3o h\u00e1 injusti\u00e7a.\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA natureza fez os homens t\u00e3o iguais, quanto \u00e0s faculdades do corpo e do esp\u00edrito.\u201d","id":3688831,"corpo":"\u201cA natureza fez os homens t\u00e3o iguais, quanto \u00e0s\r\nfaculdades do corpo e do esp\u00edrito.\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAcondi\u00e7\u00e3o dos homens fora da sociedade civil [\u00e9 aquela na qual] todos os homens t\u00eam igual direito sobre todas as coisas.\u201d","id":3688832,"corpo":"\u201cAcondi\u00e7\u00e3o dos homens fora da sociedade civil [\u00e9\r\naquela na qual] todos os homens t\u00eam igual direito\r\nsobre todas as coisas.\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cPois a natureza dos homens \u00e9 tal que, embora sejam capazes de reconhecer em muitos outros maior intelig\u00eancia (...), dificilmente acreditam que haja muitos t\u00e3o s\u00e1bios como eles pr\u00f3prios; porque veem sua pr\u00f3pria sabedoria bem de perto e a dos outros homens \u00e0 dist\u00e2ncia..\u201d","id":3688833,"corpo":"\u201cPois a natureza dos homens \u00e9 tal que, embora\r\nsejam capazes de reconhecer em muitos outros\r\nmaior intelig\u00eancia (...), dificilmente acreditam que\r\nhaja muitos t\u00e3o s\u00e1bios como eles pr\u00f3prios;\r\nporque veem sua pr\u00f3pria sabedoria bem de perto\r\ne a dos outros homens \u00e0 dist\u00e2ncia..\u201d","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378612,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Filosofia Pol\u00edtica","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402915,"slug":"filosofia-filosofia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","oab":false,"nome":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402921,"slug":"filosofia-os-contratualistas-hobbes-locke-e-rousseau"}],"slug":"filosofia\/1052995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao rotular um aluno de incapaz, afirmando que este n\u00e3o possui aptid\u00e3o ou talento para a aprendizagem de determinada disciplina, que ele nunca ir\u00e1 aprender, o professor est\u00e1 baseando sua afirma\u00e7\u00e3o na teoria:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042265,"hashId":"65c85db3cc4991950e49c1eeaa397fa2","enunciado":"Ao rotular um aluno de incapaz, afirmando que este\r\nn\u00e3o possui aptid\u00e3o ou talento para a aprendizagem\r\nde determinada disciplina, que ele nunca ir\u00e1\r\naprender, o professor est\u00e1 baseando sua afirma\u00e7\u00e3o\r\nna teoria:","resposta":3646507,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cognitivista. ","id":3646505,"corpo":"cognitivista.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" behaviorista.","id":3646506,"corpo":" behaviorista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" inatista. ","id":3646507,"corpo":" inatista.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" comportamentalista.","id":3646508,"corpo":" comportamentalista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interacionista.","id":3646509,"corpo":"interacionista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376847,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1042265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Karl Marx (1818-1883) inicia O capital da seguinte maneira: \u201cA riqueza das sociedades nas quais reina o modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista &#39;aparece como uma enorme cole\u00e7\u00e3o de mercadorias&#39;(...)\u201d. Qual \u00e9 o sentido da palavra \u201caparece\u201d utilizado por Marx?","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1052999,"hashId":"e2df589a6f4ea81a1b32d8504f52583b","enunciado":"Karl Marx (1818-1883) inicia O capital da seguinte\r\nmaneira: \u201cA riqueza das sociedades nas quais reina o\r\nmodo de produ\u00e7\u00e3o capitalista &#39;aparece como uma\r\nenorme cole\u00e7\u00e3o de mercadorias&#39;(...)\u201d. Qual \u00e9 o\r\nsentido da palavra \u201caparece\u201d utilizado por Marx?","resposta":3688852,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAparece\u201d, no contexto da cita\u00e7\u00e3o, tem o sentido de \u201ccontradit\u00f3rio\u201d.","id":3688849,"corpo":"\u201cAparece\u201d, no contexto da cita\u00e7\u00e3o, tem o sentido\r\nde \u201ccontradit\u00f3rio\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAparece\u201d tem o sentido de \u201c\u00e9\u201d.","id":3688850,"corpo":"\u201cAparece\u201d tem o sentido de \u201c\u00e9\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAparece\u201d indica que as mercadorias est\u00e3o no lugar de alguma outra coisa.","id":3688851,"corpo":"\u201cAparece\u201d indica que as mercadorias est\u00e3o no\r\nlugar de alguma outra coisa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAparece\u201d aponta para o fato de que algo acontece por tr\u00e1s da superficialidade da mercadoria.","id":3688852,"corpo":"\u201cAparece\u201d aponta para o fato de que algo\r\nacontece por tr\u00e1s da superficialidade da\r\nmercadoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAparece\u201d \u00e9 o mesmo que \u201cafirma\u00e7\u00e3o\u201d.","id":3688853,"corpo":"\u201cAparece\u201d \u00e9 o mesmo que \u201cafirma\u00e7\u00e3o\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378612,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pensamentos Pol\u00edticos - Karl Marx","oab":false,"nome":"Pensamentos Pol\u00edticos - Karl Marx","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402919,"slug":"filosofia-pensamentos-politicos-karl-marx"}],"slug":"filosofia\/1052999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que haja a aprendizagem significativa \u00e9 preciso que os conte\u00fados sejam trabalhados na seguinte ordem:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042269,"hashId":"bb15459d8f12d15b9af21a1f29502f83","enunciado":"Para que haja a aprendizagem significativa \u00e9 preciso\r\nque os conte\u00fados sejam trabalhados na seguinte\r\nordem:","resposta":3646528,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dif\u00edcil para f\u00e1cil.","id":3646525,"corpo":"dif\u00edcil para f\u00e1cil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espec\u00edfico para geral.","id":3646526,"corpo":"espec\u00edfico para geral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" f\u00e1cil para mais f\u00e1cil.","id":3646527,"corpo":" f\u00e1cil para mais f\u00e1cil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simples para complexo.","id":3646528,"corpo":"simples para complexo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formal para informal.","id":3646529,"corpo":"formal para informal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376847,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1042269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o interacionista, aplicada aos procedimentos de ensino, utilizam estrat\u00e9gias como:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042266,"hashId":"59c7fd934edb6acdd8bd14309c7615f7","enunciado":"A concep\u00e7\u00e3o interacionista, aplicada aos\r\nprocedimentos de ensino, utilizam estrat\u00e9gias como:","resposta":3646510,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":3646510,"corpo":"resolu\u00e7\u00e3o de problemas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado.","id":3646511,"corpo":"exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"memoriza\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o.","id":3646512,"corpo":"memoriza\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de um ponto de vista.","id":3646513,"corpo":"ado\u00e7\u00e3o de um ponto de vista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o.","id":3646514,"corpo":"transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376847,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1042266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O existencialismo, no seu sentido mais amplo, \u00e9 uma filosofia dos s\u00e9culos XIX e XX que est\u00e1 centrada na an\u00e1lise da exist\u00eancia e do modo como os homens existem no mundo. A ideia \u00e9 que os seres humanos existem em primeiro lugar e, em seguida, cada indiv\u00edduo passa a vida inteira mudando sua ess\u00eancia ou natureza, tendo como fil\u00f3sofos expoentes, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38288,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1110099,"hashId":"b2716e0fa07657717758062756b51f97","enunciado":"<p align=justify>O existencialismo, no seu sentido mais\r\namplo, \u00e9 uma filosofia dos s\u00e9culos XIX e XX\r\nque est\u00e1 centrada na an\u00e1lise da exist\u00eancia e\r\ndo modo como os homens existem no mundo.\r\nA ideia \u00e9 que os seres humanos existem em\r\nprimeiro lugar e, em seguida, cada indiv\u00edduo\r\npassa a vida inteira mudando sua ess\u00eancia ou\r\nnatureza, tendo como fil\u00f3sofos expoentes,\r\nassinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3938866,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Friedrich Nietzsche, Augusto Comte, Martin Heidegger, Jean-Paul Sartre.","id":3938862,"corpo":"Friedrich Nietzsche, Augusto Comte,\r\nMartin Heidegger, Jean-Paul Sartre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Friedrich Nietzsche, Karl Jaspers, Martin Heidegger, Rene Descartes.","id":3938863,"corpo":"Friedrich Nietzsche, Karl Jaspers, Martin\r\nHeidegger, Rene Descartes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"John Locke, Karl Jaspers, Martin Heidegger, Jean-Paul Sartre.","id":3938864,"corpo":"John Locke, Karl Jaspers, Martin\r\nHeidegger, Jean-Paul Sartre.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Friedrich Nietzsche, Karl Jaspers, Baruch Spinoza, Jean-Paul Sartre.","id":3938865,"corpo":"Friedrich Nietzsche, Karl Jaspers, Baruch\r\nSpinoza, Jean-Paul Sartre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Friedrich Nietzsche, Karl Jaspers, Martin Heidegger, Jean-Paul Sartre.","id":3938866,"corpo":"Friedrich Nietzsche, Karl Jaspers, Martin\r\nHeidegger, Jean-Paul Sartre.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Existencialismo","oab":false,"nome":"Existencialismo","pai":413574,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413575,"slug":"filosofia-existencialismo"}],"slug":"filosofia\/1110099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es de poder sem a constitui\u00e7\u00e3o correlata de um campo de saber, nem h\u00e1 saber que n\u00e3o suponha e constitua, ao mesmo tempo, rela\u00e7\u00f5es de poder... Portanto, essas rela\u00e7\u00f5es de \"poder-saber\" n\u00e3o devem ser analisadas a partir de um sujeito de conhecimento, que seria livre ou n\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de poder; ao contr\u00e1rio, \u00e9 preciso considerar que o sujeito que conhece, os objetos a conhecer e as modalidades de conhecimento s\u00e3o, de fato, efeitos dessas implica\u00e7\u00f5es fundamentais do poder-saber e de suas transforma\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. \u201cMichel Foucault. Sendo assim \u00e9 correto afirmar que, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38288,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1110098,"hashId":"2e71841f578a890cf54a29c7d9a451b0","enunciado":"<p align=justify>\"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es de poder sem a\r\nconstitui\u00e7\u00e3o correlata de um campo de saber,\r\nnem h\u00e1 saber que n\u00e3o suponha e constitua,\r\nao mesmo tempo, rela\u00e7\u00f5es de poder...\r\nPortanto, essas rela\u00e7\u00f5es de \"poder-saber\"\r\nn\u00e3o devem ser analisadas a partir de um\r\nsujeito de conhecimento, que seria livre ou\r\nn\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de poder; ao\r\ncontr\u00e1rio, \u00e9 preciso considerar que o sujeito\r\nque conhece, os objetos a conhecer e as\r\nmodalidades de conhecimento s\u00e3o, de fato,\r\nefeitos dessas implica\u00e7\u00f5es fundamentais do\r\npoder-saber e de suas transforma\u00e7\u00f5es\r\nhist\u00f3ricas. \u201cMichel Foucault. Sendo assim \u00e9\r\ncorreto afirmar que, assinale a alternativa\r\ncorreta:<\/p>","resposta":3938857,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicitou-se a no\u00e7\u00e3o de que as formas de pensamento s\u00e3o tamb\u00e9m rela\u00e7\u00f5es de poder, que implicam a coer\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o.","id":3938857,"corpo":"<p align=justify>Explicitou-se a no\u00e7\u00e3o de que as formas de\r\npensamento s\u00e3o tamb\u00e9m rela\u00e7\u00f5es de poder, que\r\nimplicam a coer\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negou-se a no\u00e7\u00e3o de que as formas de pensamento s\u00e3o tamb\u00e9m rela\u00e7\u00f5es de poder, que implicam a coer\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o.","id":3938858,"corpo":"<p align=justify>Negou-se a no\u00e7\u00e3o de que as formas de\r\npensamento s\u00e3o tamb\u00e9m rela\u00e7\u00f5es de poder, que\r\nimplicam a coer\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explicitou-se a no\u00e7\u00e3o de que as formas de pensamento n\u00e3o s\u00e3o rela\u00e7\u00f5es de poder e que n\u00e3o implicam a coer\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o.","id":3938859,"corpo":"<p align=justify>Explicitou-se a no\u00e7\u00e3o de que as formas de\r\npensamento n\u00e3o s\u00e3o rela\u00e7\u00f5es de poder e que\r\nn\u00e3o implicam a coer\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocultou-se a no\u00e7\u00e3o de que as formas de pensamento implicam a coer\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o.","id":3938860,"corpo":"<p align=justify>Ocultou-se a no\u00e7\u00e3o de que as formas de\r\npensamento implicam a coer\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afirmou que as formas de pensamento s\u00e3o isentas de rela\u00e7\u00e3o de poder.","id":3938861,"corpo":"<p align=justify>Afirmou que as formas de pensamento\r\ns\u00e3o isentas de rela\u00e7\u00e3o de poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Michel Foucault","oab":false,"nome":"Michel Foucault","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413405,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-michel-foucault"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder","oab":false,"nome":"Poder","pai":413405,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413407,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-poder"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1110098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santo Agostinho foi o maior expoente da filosofia medieval crist\u00e3 em sua primeira fase, identificada como:","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1052988,"hashId":"2b3d2e5848f53edce7cc3da2dded35a2","enunciado":"Santo Agostinho foi o maior expoente da filosofia\r\nmedieval crist\u00e3 em sua primeira fase, identificada\r\ncomo:","resposta":3688796,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escol\u00e1stica","id":3688794,"corpo":"Escol\u00e1stica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pirronismo","id":3688795,"corpo":"Pirronismo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patr\u00edstica.","id":3688796,"corpo":"Patr\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reformista.","id":3688797,"corpo":"Reformista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Ortodoxa.","id":3688798,"corpo":" Ortodoxa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378611,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino","oab":false,"nome":"S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino","pai":402906,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402905,"slug":"filosofia-sao-tomas-de-aquino"}],"slug":"filosofia\/1052988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1053003,"hashId":"9bd1407728b98b82e1d5dfd3796896f8","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36853\/324.gif\">","resposta":3688873,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de uma crise profunda pela qual a consci\u00eancia dos homens de boa f\u00e9 passava.","id":3688869,"corpo":"de uma crise profunda pela qual a consci\u00eancia\r\ndos homens de boa f\u00e9 passava.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da dificuldade de uma rela\u00e7\u00e3o adequada entre as palavras e as coisas.","id":3688870,"corpo":"da dificuldade de uma rela\u00e7\u00e3o adequada entre as\r\npalavras e as coisas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do car\u00e1ter vago da linguagem.","id":3688871,"corpo":"do car\u00e1ter vago da linguagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de seu car\u00e1ter absoluto.","id":3688872,"corpo":"de seu car\u00e1ter absoluto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de sua origem metaf\u00f3rica.","id":3688873,"corpo":"de sua origem metaf\u00f3rica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378612,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Filosofia Contempor\u00e2nea","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413599,"slug":"filosofia-filosofia-contemporanea"}],"slug":"filosofia\/1053003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de Piaget, no processo de assimila\u00e7\u00e3o, a mente:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042262,"hashId":"714786cbcb419c34cb435a3f46c08464","enunciado":"De acordo com a teoria de Piaget, no processo de\r\nassimila\u00e7\u00e3o, a mente:","resposta":3646494,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza a reestrutura\u00e7\u00e3o.","id":3646490,"corpo":"realiza a reestrutura\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajusta-se \u00e0s demandas impostas.","id":3646491,"corpo":"ajusta-se \u00e0s demandas impostas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 impelida a se modificar.","id":3646492,"corpo":"\u00e9 impelida a se modificar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acomoda a nova informa\u00e7\u00e3o.","id":3646493,"corpo":"acomoda a nova informa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o altera sua estrutura.","id":3646494,"corpo":"n\u00e3o altera sua estrutura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376847,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1042262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta:\u201cFenomenologia \u00e9 o estudo de um conjunto de ___________ e como se manifestam, seja atrav\u00e9s do tempo ou do espa\u00e7o. \u00c9 uma mat\u00e9ria que consiste em estudar a __________________ e como s\u00e3o percebidas no mundo. A palavra fenomenologia surgiu a partir do grego \u201cphainesthai\u201d, que significa \"aquilo que se apresenta ou que se mostra\", e logos \u00e9 um sufixo que quer dizer, \"estudo\". O conceito da fenomenologia foi criado pelo fil\u00f3sofo ___________________\u201d.","provas":[{"id":38288,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1110100,"hashId":"91b3ff3cb1be9eb9457366a1f61911b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Preencha as lacunas e assinale a\r\nalternativa correta:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cFenomenologia \u00e9 o estudo de um conjunto\r\nde ___________ e como se manifestam, seja\r\natrav\u00e9s do tempo ou do espa\u00e7o. \u00c9 uma\r\nmat\u00e9ria que consiste em estudar a\r\n__________________ e como s\u00e3o percebidas\r\nno mundo. A palavra fenomenologia surgiu a\r\npartir do grego \u201cphainesthai\u201d, que significa\r\n\"aquilo que se apresenta ou que se mostra\", e\r\nlogos \u00e9 um sufixo que quer dizer, \"estudo\". O\r\nconceito da fenomenologia foi criado pelo\r\nfil\u00f3sofo ___________________\u201d.<\/p>","resposta":3938870,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apar\u00eancias \/ origem \/ Bertrand Russell.","id":3938867,"corpo":"Apar\u00eancias \/ origem \/ Bertrand Russell.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos \/ ess\u00eancia das coisas \/ Bertrand Russel.","id":3938868,"corpo":"Fen\u00f4menos \/ ess\u00eancia das coisas \/\r\nBertrand Russel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Experi\u00eancias \/ ess\u00eancia das coisas \/ Bertrand Russel","id":3938869,"corpo":"Experi\u00eancias \/ ess\u00eancia das coisas \/\r\nBertrand Russel","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos \/ ess\u00eancia das coisas \/ Edmund Husserl","id":3938870,"corpo":"Fen\u00f4menos \/ ess\u00eancia das coisas \/\r\nEdmund Husserl","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apar\u00eancias \/ origem \/ Enrique Dussel.","id":3938871,"corpo":"Apar\u00eancias \/ origem \/ Enrique Dussel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de textos filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de textos filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400936,"slug":"filosofia-interpretacao-de-textos-filosoficos"}],"slug":"filosofia\/1110100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta:\u201cZygmunt Bauman revela algumas caracter\u00edsticas da __________________. Para Bauman, sociedade atual \u00e9 desregulamentada, pois o _______________\u00e9 aquilo que dita as regras e as regras do mercado s\u00e3o marcadas pelo objetivo econ\u00f4mico capitalista: a aniquila\u00e7\u00e3o dos concorrentes e o sucesso com os consumidores. O_______________ exacerbado \u00e9 transposto para uma vida sem referenciais fixos, uma vida l\u00edquida\u201d.","provas":[{"id":38288,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:44:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1110095,"hashId":"78f13138558a4cdb235b60ab6bef09e2","enunciado":"<p align=\"justify\">Preencha as lacunas e assinale a\r\nalternativa correta:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cZygmunt Bauman revela algumas\r\ncaracter\u00edsticas da __________________. Para\r\nBauman, sociedade atual \u00e9 desregulamentada,\r\npois o _______________\u00e9 aquilo que dita as\r\nregras e as regras do mercado s\u00e3o marcadas\r\npelo objetivo econ\u00f4mico capitalista: a\r\naniquila\u00e7\u00e3o dos concorrentes e o sucesso\r\ncom os consumidores. O_______________\r\nexacerbado \u00e9 transposto para uma vida sem\r\nreferenciais fixos, uma vida l\u00edquida\u201d.<\/p>","resposta":3938842,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sociedade l\u00edquida \/ mercado \/ individualismo.","id":3938842,"corpo":"Sociedade l\u00edquida \/ mercado \/\r\nindividualismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solidariedade \/ mercado \/ mundo.","id":3938843,"corpo":"Solidariedade \/ mercado \/ mundo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociedade l\u00edquida \/ mundo \/ mercado.","id":3938844,"corpo":"Sociedade l\u00edquida \/ mundo \/ mercado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sociedade l\u00edquida \/ homem \/ coletivismo.","id":3938845,"corpo":"Sociedade l\u00edquida \/ homem \/ coletivismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mat\u00e9ria \/ objeto \/ individualismo.","id":3938846,"corpo":"Mat\u00e9ria \/ objeto \/ individualismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zygmunt Bauman","oab":false,"nome":"Zygmunt Bauman","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409281,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-zygmunt-bauman"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1110095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pensadores Thomas Hobbes, John Locke e Jean-Jacques Rousseau, (contratualistas cl\u00e1ssicos ou jusnaturalistas), partem da ideia de direito natural e do contrato como forma de regula\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre governantes e governados. Sobre o assunto, informe se \u00e9 (V) verdadeiro ou (F) falso o que se afirma a seguir: ( ) Para Thomas Hobbes o homem vive em conflito permanente, onde a viol\u00eancia e a inseguran\u00e7a predominam. ( ) John Locke parte da ideia de contrato social como mediador da passagem do estado de natureza para o Estado Civil.( ) Jean-Jacques Rousseau entende que para um governo garantir sua legitimidade, \u00e9 necess\u00e1rio que responda os anseios do rei. ( ) Para John Locke a propriedade \u00e9 um direito natural. ( ) Thomas Hobbes pretende dar uma justificativa sobrenatural para a exist\u00eancia do Estado (absolutista). A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":38288,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:44:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1110092,"hashId":"bfc318553fc620ab8e1fb840f6524440","enunciado":"<p align=\"justify\">Os pensadores Thomas Hobbes, John\r\nLocke e Jean-Jacques Rousseau,\r\n(contratualistas cl\u00e1ssicos ou jusnaturalistas),\r\npartem da ideia de direito natural e do contrato como forma de regula\u00e7\u00e3o das\r\nrela\u00e7\u00f5es entre governantes e governados.\r\nSobre o assunto, informe se \u00e9 (V) verdadeiro\r\nou (F) falso o que se afirma a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Para Thomas Hobbes o homem vive\r\nem conflito permanente, onde a viol\u00eancia e a\r\ninseguran\u00e7a predominam. <\/p><p align=\"justify\">( ) John Locke parte da ideia de contrato\r\nsocial como mediador da passagem do estado\r\nde natureza para o Estado Civil.<\/p><p align=\"justify\">( ) Jean-Jacques Rousseau entende que\r\npara um governo garantir sua legitimidade, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que responda os anseios do rei. <\/p><p align=\"justify\">( ) Para John Locke a propriedade \u00e9 um\r\ndireito natural. <\/p><p align=\"justify\">( ) Thomas Hobbes pretende dar uma\r\njustificativa sobrenatural para a exist\u00eancia do\r\nEstado (absolutista). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":3938829,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":3938827,"corpo":"V, V, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":3938828,"corpo":"F, F, V, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":3938829,"corpo":"V, V, F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":3938830,"corpo":"F, F, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V.","id":3938831,"corpo":"F, V, F, V, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","oab":false,"nome":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402921,"slug":"filosofia-os-contratualistas-hobbes-locke-e-rousseau"}],"slug":"filosofia\/1110092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um romance narrado por seu protagonista, Lu\u00eds da Silva, funcion\u00e1rio p\u00fablico, escritor apenas por gosto e n\u00e3o como profissional. Lu\u00eds vive revivendo suas frustra\u00e7\u00f5es intelectuais, mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia, desejo pela vizinha Marina e \u00f3dio de Juli\u00e3o Tavares que lhe rouba a mulher amada.O romance mergulha no estado psicol\u00f3gico do narrador-personagem visto como um homem complexo e atormentado que vira ref\u00e9m do ci\u00fame e do ressentimento at\u00e9 que comete o homic\u00eddio. Lu\u00eds ao saber que Marina, sua amada, havia sido seduzida por Juli\u00e3o, abandonada gr\u00e1vida, e que o malandro j\u00e1 estava com outra mulher, come\u00e7a a imaginar o crime e o realiza estrangulando Juli\u00e3o com uma corda, posteriormente, o pendura no galho de uma \u00e1rvore para representar um suic\u00eddio.A obra tem como principal caracter\u00edstica a descri\u00e7\u00e3o dos estados de alma dos indiv\u00edduos que se questionam o tempo todo sobre si e o mundo.Tal coment\u00e1rio refere-se ao romance:","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397941,"hashId":"57a86fc991aeb97064873951282bca44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um romance narrado por seu protagonista, Lu\u00eds da Silva, funcion\u00e1rio p\u00fablico, escritor apenas por gosto e n\u00e3o como profissional. Lu\u00eds vive revivendo suas frustra\u00e7\u00f5es intelectuais, mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia, desejo pela vizinha Marina e \u00f3dio de Juli\u00e3o Tavares que lhe rouba a mulher amada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O romance mergulha no estado psicol\u00f3gico do narrador-personagem visto como um homem complexo e atormentado que vira ref\u00e9m do ci\u00fame e do ressentimento at\u00e9 que comete o homic\u00eddio. Lu\u00eds ao saber que Marina, sua amada, havia sido seduzida por Juli\u00e3o, abandonada gr\u00e1vida, e que o malandro j\u00e1 estava com outra mulher, come\u00e7a a imaginar o crime e o realiza estrangulando Juli\u00e3o com uma corda, posteriormente, o pendura no galho de uma \u00e1rvore para representar um suic\u00eddio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A obra tem como principal caracter\u00edstica a descri\u00e7\u00e3o dos estados de alma dos indiv\u00edduos que se questionam o tempo todo sobre si e o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal coment\u00e1rio refere-se ao romance:<\/p>","resposta":5146289,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Olhai os l\u00edrios do campo - \u00c9rico Ver\u00edssimo.","id":5146287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olhai os l\u00edrios do campo - \u00c9rico Ver\u00edssimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capit\u00e3es da areia - Jorge Amado.","id":5146288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capit\u00e3es da areia - Jorge Amado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ang\u00fastia - Graciliano Ramos.","id":5146289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ang\u00fastia - Graciliano Ramos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caminhos de pedra - Rachel de Queiroz.","id":5146290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caminhos de pedra - Rachel de Queiroz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a assertivas e marque a alternativa correta:(i) \u201cCurr\u00edculo n\u00e3o pode ser concebido como um elemento natural, fixo e est\u00e1vel, mas como um artefato hist\u00f3rico, social e pass\u00edvel de mudan\u00e7as e transforma\u00e7\u00f5es.\u201d(ii) \u201cO professor \u00e9 um ator social, pois \u00e9 um elemento de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica (efeito-causa) com base na possibilidade de interfer\u00eancia na sociedade.\u201d(iii) \u201c(...) a escola deve respeitar os saberes constitu\u00eddos pelos alunos na pr\u00e1tica comunit\u00e1ria e discutir com eles as implica\u00e7\u00f5es sociais, pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas da sociedade. Tudo isso deve permear o curr\u00edculo para que a cultura historicamente acumulada tenha valor.\u201d(Fonte: Vilmara Sabim Dechandt \u2013 A fun\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do ensino no curr\u00edculo. O curr\u00edculo e a educa\u00e7\u00e3o especial \/Maria de F\u00e1tima Minetto Calderari... [et al.] 1.ed. \u2013 Curitiba, PR : IESDE Brasil, 2014.)Sobre as assertivas, podemos afirmar que","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397959,"hashId":"e5a3d5c2caf35cb85678c3cf043f4558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a assertivas e marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(i) \u201cCurr\u00edculo n\u00e3o pode ser concebido como um elemento natural, fixo e est\u00e1vel, mas como um artefato hist\u00f3rico, social e pass\u00edvel de mudan\u00e7as e transforma\u00e7\u00f5es.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ii) \u201cO professor \u00e9 um ator social, pois \u00e9 um elemento de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica (efeito-causa) com base na possibilidade de interfer\u00eancia na sociedade.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(iii) \u201c(...) a escola deve respeitar os saberes constitu\u00eddos pelos alunos na pr\u00e1tica comunit\u00e1ria e discutir com eles as implica\u00e7\u00f5es sociais, pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas da sociedade. Tudo isso deve permear o curr\u00edculo para que a cultura historicamente acumulada tenha valor.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Vilmara Sabim Dechandt \u2013 A fun\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do ensino no curr\u00edculo. O curr\u00edculo e a educa\u00e7\u00e3o especial \/Maria de F\u00e1tima Minetto Calderari... [et al.] 1.ed. \u2013 Curitiba, PR : IESDE Brasil, 2014.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as assertivas, podemos afirmar que<\/p>","resposta":5146362,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente (ii) \u00e9 correta.","id":5146359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente (ii) \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente (iii) \u00e9 correta.","id":5146360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente (iii) \u00e9 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente (i) e (ii) s\u00e3o corretas.","id":5146361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente (i) e (ii) s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(i), (ii) e (iii) s\u00e3o corretas.","id":5146362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(i), (ii) e (iii) s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1397959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Agenda 21 \u00e9 um plano de a\u00e7\u00e3o formulado internacionalmente para ser adotado em escala global, nacional e localmente por organiza\u00e7\u00f5es do sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas, pelos governos e pela sociedade civil, em todas as \u00e1reas em que a a\u00e7\u00e3o humana impacta o meio ambiente. Reflete um consenso mundial e compromisso pol\u00edtico, que estabelece um di\u00e1logo permanente e construtivo inspirado na necessidade de atingir uma economia mundial mais eficiente e equitativa.Dessa forma, n\u00e3o \u00e9 objetivo da Agenda 21 brasileira para atingir a sustentabilidade","provas":[{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1398616,"hashId":"5835ca9f26466f71f3c2bb714f890022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Agenda 21 \u00e9 um plano de a\u00e7\u00e3o formulado internacionalmente para ser adotado em escala global, nacional e localmente por organiza\u00e7\u00f5es do sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas, pelos governos e pela sociedade civil, em todas as \u00e1reas em que a a\u00e7\u00e3o humana impacta o meio ambiente. Reflete um consenso mundial e compromisso pol\u00edtico, que estabelece um di\u00e1logo permanente e construtivo inspirado na necessidade de atingir uma economia mundial mais eficiente e equitativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, n\u00e3o \u00e9 objetivo da Agenda 21 brasileira para atingir a sustentabilidade<\/p>","resposta":5148560,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parceria e conscientiza\u00e7\u00e3o.","id":5148557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parceria e conscientiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprometimento com solu\u00e7\u00f5es.","id":5148558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprometimento com solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de prioridades.","id":5148559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o de prioridades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exclus\u00e3o de professores da rede p\u00fablica de ensino.","id":5148560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exclus\u00e3o de professores da rede p\u00fablica de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419658,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1398616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir:A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis.O direito \u00e0 liberdade compreende os seguintes aspectos:I- ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais;II- opini\u00e3o e express\u00e3o;III- cren\u00e7a e culto religioso;IV- brincar, praticar esportes e divertir-se;V- participar da vida familiar e comunit\u00e1ria, sem discrimina\u00e7\u00e3o;VI- participar da vida pol\u00edtica, na forma da lei;VII- buscar ref\u00fagio, aux\u00edlio e orienta\u00e7\u00e3o.Segundo o art. 16 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), s\u00e3o corretos:","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397990,"hashId":"732c5a2a49cdbed409f24b1e3ecf9d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O direito \u00e0 liberdade compreende os seguintes aspectos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- opini\u00e3o e express\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- cren\u00e7a e culto religioso;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- brincar, praticar esportes e divertir-se;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- participar da vida familiar e comunit\u00e1ria, sem discrimina\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- participar da vida pol\u00edtica, na forma da lei;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- buscar ref\u00fagio, aux\u00edlio e orienta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 16 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), s\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":5146484,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5146484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, IV, V e VII.","id":5146485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, IV, V e VII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, III e V.","id":5146486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV.","id":5146487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419549,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1397990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa onde temos sequencialmente ditongo, hiato e tritongo.","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397936,"hashId":"21cab1490656de8cd3b154187a55258a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa onde temos sequencialmente ditongo, hiato e tritongo.<\/p>","resposta":5146270,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00edda \/ \u00e1gua \/ atuei.","id":5146267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00edda \/ \u00e1gua \/ atuei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caolho \/ conte\u00fado \/ passeou.","id":5146268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caolho \/ conte\u00fado \/ passeou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perua \/ ca\u00f3tico \/ enxaguou.","id":5146269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perua \/ ca\u00f3tico \/ enxaguou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leite \/ hiato \/ Uruguai.","id":5146270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite \/ hiato \/ Uruguai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ditongo","oab":false,"nome":"Ditongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419309,"slug":"lingua-portuguesa-ditongo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tritongo","oab":false,"nome":"Tritongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419310,"slug":"lingua-portuguesa-tritongo"},{"palavrasChave":["encontros voc\u00e1licos"],"nome_clean":"Hiato","oab":false,"nome":"Hiato","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419311,"slug":"lingua-portuguesa-hiato"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manoel Wenceslau Leite de Barros foi um poeta brasileiro do S\u00e9culo XX, pertencente, cronologicamente, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de 45, mais formalmente ao P\u00f3s-Modernismo Brasileiro, situando-se mais pr\u00f3ximo das vanguardas europeias do in\u00edcio do S\u00e9culo XX, da Poesia Pau-Brasil e da Antropofagia de Oswald de Andrade.Sobre o poeta mato-grossense, marque os itens com V (verdadeiro) ou F (falso) e assinale a alternativa correta:( ) Sua poesia tem como uma das principais caracter\u00edsticas o pantanal, indo sua tem\u00e1tica para muito al\u00e9m do paisagismo in\u00f3cuo.( ) Seus poemas se plasmam, por meio de sua natureza e de seu cotidiano, a linguagem po\u00e9tica procura transformar em t\u00e1til, olfativo, visual, gustativo e auditivo aquilo que \u00e9 paradoxalmente abstrato.( ) Transfigurando poeticamente o universo em suas aparentes e vis\u00edveis min\u00facias, sublinha em realidade, a estreita dimens\u00e3o dos seres humanos diante da natureza, diante da linguagem, diante do cosmos.( ) Aborda o uso de vocabul\u00e1rio coloquial-rural e de uma sintaxe que homenageia a oralidade e a oralitura, ampliando as possibilidades expressivas e comunicativas do l\u00e9xico por meio da forma\u00e7\u00e3o de palavras novas (neologismos).","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397929,"hashId":"f11f6515bce2f56435b14d0e630b12d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manoel Wenceslau Leite de Barros foi um poeta brasileiro do S\u00e9culo XX, pertencente, cronologicamente, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de 45, mais formalmente ao P\u00f3s-Modernismo Brasileiro, situando-se mais pr\u00f3ximo das vanguardas europeias do in\u00edcio do S\u00e9culo XX, da Poesia Pau-Brasil e da Antropofagia de Oswald de Andrade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o poeta mato-grossense, marque os itens com V (verdadeiro) ou F (falso) e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua poesia tem como uma das principais caracter\u00edsticas o pantanal, indo sua tem\u00e1tica para muito al\u00e9m do paisagismo in\u00f3cuo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seus poemas se plasmam, por meio de sua natureza e de seu cotidiano, a linguagem po\u00e9tica procura transformar em t\u00e1til, olfativo, visual, gustativo e auditivo aquilo que \u00e9 paradoxalmente abstrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transfigurando poeticamente o universo em suas aparentes e vis\u00edveis min\u00facias, sublinha em realidade, a estreita dimens\u00e3o dos seres humanos diante da natureza, diante da linguagem, diante do cosmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aborda o uso de vocabul\u00e1rio coloquial-rural e de uma sintaxe que homenageia a oralidade e a oralitura, ampliando as possibilidades expressivas e comunicativas do l\u00e9xico por meio da forma\u00e7\u00e3o de palavras novas (neologismos).<\/p>","resposta":5146239,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V.","id":5146239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V - V.","id":5146240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - V - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - V.","id":5146241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - F.","id":5146242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema e responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es.Livro sobre nada (Manoel de Barros)\u00c9 mais f\u00e1cil fazer da tolice um regalo do que da sensatez. Tudo que n\u00e3o invento \u00e9 falso. H\u00e1 muitas maneiras s\u00e9rias de n\u00e3o dizer nada, mas s\u00f3 a poesia \u00e9 verdadeira. Tem mais presen\u00e7a em mim o que me falta. Melhor jeito que achei para me conhecer foi fazendo o contr\u00e1rio. Sou muito preparado de conflitos. N\u00e3o pode haver aus\u00eancia de boca nas palavras: nenhuma fique desamparada do ser que a revelou. O meu amanhecer vai ser de noite. Melhor que nomear \u00e9 aludir. Verso n\u00e3o precisa dar no\u00e7\u00e3o. O que sustenta a encanta\u00e7\u00e3o de um verso (al\u00e9m do ritmo) \u00e9 o ilogismo. Meu avesso \u00e9 mais vis\u00edvel do que um poste. S\u00e1bio \u00e9 o que adivinha. Para ter mais certezas tenho que me saber de imperfei\u00e7\u00f5es. A in\u00e9rcia \u00e9 meu ato principal. N\u00e3o saio de dentro de mim nem para pescar. Sabedoria pode ser que seja estar uma \u00e1rvore. Estilo \u00e9 um modelo anormal de express\u00e3o: \u00e9 estigma. Peixe n\u00e3o tem honras nem horizontes. Sempre que desejo contar alguma coisa, n\u00e3o fa\u00e7o nada; mas quando n\u00e3o desejo contar nada, fa\u00e7o poesia. Eu queria ser lido pelas pedras. As palavras me escondem sem cuidado. Aonde eu n\u00e3o estou as palavras me acham. H\u00e1 hist\u00f3rias t\u00e3o verdadeiras que \u00e0s vezes parece que s\u00e3o inventadas. Uma palavra abriu o roup\u00e3o para mim. Ela deseja que eu a seja. A terapia liter\u00e1ria consiste em desarrumar a linguagem a ponto que ela expresse nossos mais fundos desejos. Quero a palavra que sirva na boca dos passarinhos. Esta tarefa de cessar \u00e9 que puxa minhas frases para antes de mim. Ateu \u00e9 uma pessoa capaz de provar cientificamente que n\u00e3o \u00e9 nada. S\u00f3 se compara aos santos. Os santos querem ser os vermes de Deus. Melhor para chegar a nada \u00e9 descobrir a verdade. O artista \u00e9 erro da natureza. Beethoven foi um erro perfeito. Por pudor sou impuro. O branco me corrompe. N\u00e3o gosto de palavra acostumada. A minha diferen\u00e7a \u00e9 sempre menos. Palavra po\u00e9tica tem que chegar ao grau de brinquedo para ser s\u00e9ria. N\u00e3o preciso do fim para chegar. Do lugar onde estou j\u00e1 fui embora.","id":419546,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema e responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Livro sobre nada (Manoel de Barros)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais f\u00e1cil fazer da tolice um regalo do que da sensatez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo que n\u00e3o invento \u00e9 falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muitas maneiras s\u00e9rias de n\u00e3o dizer nada, mas s\u00f3 a poesia \u00e9 verdadeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem mais presen\u00e7a em mim o que me falta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Melhor jeito que achei para me conhecer foi fazendo o contr\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou muito preparado de conflitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode haver aus\u00eancia de boca nas palavras: nenhuma fique desamparada do ser que a revelou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O meu amanhecer vai ser de noite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Melhor que nomear \u00e9 aludir. Verso n\u00e3o precisa dar no\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que sustenta a encanta\u00e7\u00e3o de um verso (al\u00e9m do ritmo) \u00e9 o ilogismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu avesso \u00e9 mais vis\u00edvel do que um poste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e1bio \u00e9 o que adivinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ter mais certezas tenho que me saber de imperfei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A in\u00e9rcia \u00e9 meu ato principal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o saio de dentro de mim nem para pescar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabedoria pode ser que seja estar uma \u00e1rvore. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estilo \u00e9 um modelo anormal de express\u00e3o: \u00e9 estigma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peixe n\u00e3o tem honras nem horizontes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que desejo contar alguma coisa, n\u00e3o fa\u00e7o nada; mas quando n\u00e3o desejo contar nada, fa\u00e7o poesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu queria ser lido pelas pedras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras me escondem sem cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aonde eu n\u00e3o estou as palavras me acham. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 hist\u00f3rias t\u00e3o verdadeiras que \u00e0s vezes parece que s\u00e3o inventadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma palavra abriu o roup\u00e3o para mim. Ela deseja que eu a seja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A terapia liter\u00e1ria consiste em desarrumar a linguagem a ponto que ela expresse nossos mais fundos desejos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero a palavra que sirva na boca dos passarinhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta tarefa de cessar \u00e9 que puxa minhas frases para antes de mim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ateu \u00e9 uma pessoa capaz de provar cientificamente que n\u00e3o \u00e9 nada. S\u00f3 se compara aos santos. Os santos querem ser os vermes de Deus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Melhor para chegar a nada \u00e9 descobrir a verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O artista \u00e9 erro da natureza. Beethoven foi um erro perfeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por pudor sou impuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O branco me corrompe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o gosto de palavra acostumada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A minha diferen\u00e7a \u00e9 sempre menos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palavra po\u00e9tica tem que chegar ao grau de brinquedo para ser s\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o preciso do fim para chegar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do lugar onde estou j\u00e1 fui embora.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa onde temos uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:00:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397939,"hashId":"d1ad32d89ab2929908541eab46fc8cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa onde temos uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.<\/p>","resposta":5146280,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 medida que se aproxima o ver\u00e3o, a cidade recebe mais turistas.","id":5146279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que se aproxima o ver\u00e3o, a cidade recebe mais turistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conseguirei os ingressos para a decis\u00e3o do campeonato, ainda que tenha de dormir na fila.","id":5146280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conseguirei os ingressos para a decis\u00e3o do campeonato, ainda que tenha de dormir na fila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saltou da cama assim que o celular tocou.","id":5146281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saltou da cama assim que o celular tocou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o trabalhando em dobro para compensar os dias parados.","id":5146282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o trabalhando em dobro para compensar os dias parados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso correto, ou n\u00e3o de crase, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) aos itens e assinale a alternativa correta.( ) N\u00e3o se emprega o sinal grave indicativo de crase nas express\u00f5es cristalizadas formadas pelo adjetivo meia: a meia-luz, a meia-voz, a meia altura.( ) N\u00e3o se emprega o sinal grave indicativo de crase nas locu\u00e7\u00f5es formadas por palavras repetidas: gota a gota, cara a cara, de ponta a ponta.( ) \u00c9 facultativo o uso de sinal grave indicativo de crase antes de pronomes possessivos, j\u00e1 que estes s\u00e3o opcionalmente precedidos de artigo: O col\u00e9gio fica pr\u00f3ximo \u00e0 (ou a) nossa casa.( ) A express\u00e3o \u00e0 moda de pode ser representada pelo uso simples de \u00e0, originando a possibilidade de crase diante de nome masculino: bife \u00e0 Oswald Aranha, estilo \u00e0 Rui Barbosa.","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:00:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397940,"hashId":"3f17754a5db82a79f1063b5314c2330d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso correto, ou n\u00e3o de crase, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) aos itens e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o se emprega o sinal grave indicativo de crase nas express\u00f5es cristalizadas formadas pelo adjetivo meia: a meia-luz, a meia-voz, a meia altura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o se emprega o sinal grave indicativo de crase nas locu\u00e7\u00f5es formadas por palavras repetidas: gota a gota, cara a cara, de ponta a ponta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 facultativo o uso de sinal grave indicativo de crase antes de pronomes possessivos, j\u00e1 que estes s\u00e3o opcionalmente precedidos de artigo: O col\u00e9gio fica pr\u00f3ximo \u00e0 (ou a) nossa casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A express\u00e3o \u00e0 moda de pode ser representada pelo uso simples de \u00e0, originando a possibilidade de crase diante de nome masculino: bife \u00e0 Oswald Aranha, estilo \u00e0 Rui Barbosa.<\/p>","resposta":5146286,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - F - V.","id":5146283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - F - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - F.","id":5146284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - F - V.","id":5146285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - F - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - V.","id":5146286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, o ensino ser\u00e1 ministrado com base em determinados princ\u00edpios. As alternativas listam alguns deles, exceto a:","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:00:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397999,"hashId":"54c80a60c98f39848fe292776e8c192c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, o ensino ser\u00e1 ministrado com base em determinados princ\u00edpios. As alternativas listam alguns deles, exceto a:<\/p>","resposta":5146522,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":5146520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia de padr\u00e3o de qualidade.","id":5146521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia de padr\u00e3o de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando.","id":5146522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.","id":5146523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419549,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1397999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 182, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o da Rede Municipal de Ensino do Munic\u00edpio de Juti e d\u00e1 outras provid\u00eancias, em seu art. 7\u00ba fica expresso que os Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o t\u00eam como princ\u00edpio b\u00e1sico, entre outros, a profissionaliza\u00e7\u00e3o entendida como a dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o que se torna necess\u00e1rio:I- qualidades individuais, forma\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o que garantam resultados positivos ao sistema de ensino;II- predomin\u00e2ncia das atividades docentes;III- vencimento que assegure situa\u00e7\u00e3o condigna nos planos econ\u00f4mico e social;IV- exist\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho, pessoal de apoio qualificado, instala\u00e7\u00f5es e materiais did\u00e1ticos adequados.\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397949,"hashId":"bf35518b338ddbe1b738ae342113f436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 182, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o da Rede Municipal de Ensino do Munic\u00edpio de Juti e d\u00e1 outras provid\u00eancias, em seu art. 7\u00ba fica expresso que os Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o t\u00eam como princ\u00edpio b\u00e1sico, entre outros, a profissionaliza\u00e7\u00e3o entendida como a dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o que se torna necess\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- qualidades individuais, forma\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o que garantam resultados positivos ao sistema de ensino;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- predomin\u00e2ncia das atividades docentes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- vencimento que assegure situa\u00e7\u00e3o condigna nos planos econ\u00f4mico e social;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- exist\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho, pessoal de apoio qualificado, instala\u00e7\u00f5es e materiais did\u00e1ticos adequados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5146322,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5146319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":5146320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":5146321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5146322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395548,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1397949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um desafio que pode ser adotado como refer\u00eancia para se promover uma a\u00e7\u00e3o interdisciplinar no \u00e2mbito escolar:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:31:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2502778,"hashId":"0cc544a950b4edbf019bf12a5234275b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um desafio que pode ser adotado como refer\u00eancia para se promover uma a\u00e7\u00e3o interdisciplinar no \u00e2mbito escolar:<\/p>","resposta":9951291,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter viva a ideia de que a interdisciplina \u00e9 etapa superior das disciplinas e n\u00e3o nega\u00e7\u00e3o supostamente superadora delas.","id":9951291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter viva a ideia de que a interdisciplina \u00e9 etapa superior das disciplinas e n\u00e3o nega\u00e7\u00e3o supostamente superadora delas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir os temas socialmente menos relevantes em que o interdisciplinar possa operar e buscar vias institucionais para coloc\u00e1-las em pr\u00e1tica.","id":9951292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir os temas socialmente menos relevantes em que o interdisciplinar possa operar e buscar vias institucionais para coloc\u00e1-las em pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter sob sigilo o processo de desfundamenta\u00e7\u00e3o pelo qual vem passando a ci\u00eancia contempor\u00e2nea e, consequentemente, a concep\u00e7\u00e3o de conhecimento escolar.","id":9951293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter sob sigilo o processo de desfundamenta\u00e7\u00e3o pelo qual vem passando a ci\u00eancia contempor\u00e2nea e, consequentemente, a concep\u00e7\u00e3o de conhecimento escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repudiar qualquer tipo de fracasso, mesmo o moment\u00e2neo e manter-se \u00e0 espera do discurso que motiva a expectativa de resultados prontos e positivos.","id":9951294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repudiar qualquer tipo de fracasso, mesmo o moment\u00e2neo e manter-se \u00e0 espera do discurso que motiva a expectativa de resultados prontos e positivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostrar que a interdisciplinaridade implica, necessariamente, homologa\u00e7\u00f5es conceituais de alta coer\u00eancia.","id":9951295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostrar que a interdisciplinaridade implica, necessariamente, homologa\u00e7\u00f5es conceituais de alta coer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}