{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6225,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":16516,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Faleiros (2015), a relativa autonomia do Assistente Social se constitui na medida em que a profiss\u00e3o torna-se dependente do aparelho institucional, mas cujo profissional \u00e9 dono de um saber e executor de um saber institucional. O assistente social assume uma posi\u00e7\u00e3o de intelectual org\u00e2nico, colocando-se entre as demandas de clientela e as determina\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o. Iamamoto (2015) cita um respaldo que se constitui em uma importante estrat\u00e9gia para o alargamento da relativa autonomia do assistente social contra a aliena\u00e7\u00e3o do trabalho assalariado. Qual \u00e9 este respaldo?","provas":[{"id":38412,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":16516,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1115560,"hashId":"2797ceeb30eb982eef01973f69a2ddcf","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Faleiros (2015), a relativa autonomia do Assistente Social se constitui na medida em que a profiss\u00e3o\r\ntorna-se dependente do aparelho institucional, mas cujo profissional \u00e9 dono de um saber e executor de um\r\nsaber institucional. O assistente social assume uma posi\u00e7\u00e3o de intelectual org\u00e2nico, colocando-se entre\r\nas demandas de clientela e as determina\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o. Iamamoto (2015) cita um respaldo que se\r\nconstitui em uma importante estrat\u00e9gia para o alargamento da relativa autonomia do assistente social contra\r\na aliena\u00e7\u00e3o do trabalho assalariado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Qual \u00e9 este respaldo?<\/p>","resposta":3962205,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tico-pol\u00edtico.","id":3962204,"corpo":"\u00c9tico-pol\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtico-profissional.","id":3962205,"corpo":"Pol\u00edtico-profissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Te\u00f3rico-metodol\u00f3gico.","id":3962206,"corpo":"Te\u00f3rico-metodol\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acad\u00eamico-profissional.","id":3962207,"corpo":"Acad\u00eamico-profissional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1115560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a situa\u00e7\u00f5es de crise. E muitas delas podem tomar grandes propor\u00e7\u00f5es e desgastar a imagem institucional.Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre Comunica\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Crise.( ) A comunica\u00e7\u00e3o administra a crise.( ) Recomenda-se n\u00e3o comentar situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas. ( ) Nas crises, muitas vezes, a vers\u00e3o \u00e9 mais importante do que os fatos.( ) Deve-se concentrar em tr\u00eas ou quatro mensagens- chave ao p\u00fablico apropriado.( ) Os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o um elemento-chave nos conflitos de poder, uma vez que s\u00e3o atores no processo.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1121732,"hashId":"d03f53f59459d4cb5ba001fbe4e2384f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a situa\u00e7\u00f5es de crise. E muitas delas podem tomar grandes propor\u00e7\u00f5es e desgastar a imagem institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre Comunica\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Crise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A comunica\u00e7\u00e3o administra a crise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se n\u00e3o comentar situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas crises, muitas vezes, a vers\u00e3o \u00e9 mais importante do que os fatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve-se concentrar em tr\u00eas ou quatro mensagens- chave ao p\u00fablico apropriado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o um elemento-chave nos conflitos de poder, uma vez que s\u00e3o atores no processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3987730,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (V); (F).","id":3987730,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V); (F).","id":3987731,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F); (V).","id":3987732,"corpo":"<p>(V); (V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (F); (V).","id":3987733,"corpo":"<p>(F); (F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V); (V).","id":3987734,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imagem Organizacional","oab":false,"nome":"Imagem Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403190,"slug":"relacoes-publicas-imagem-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403233,"slug":"relacoes-publicas-gestao-de-crises"}],"slug":"relacoes-publicas\/1121732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento que traz uma opini\u00e3o do autor do texto est\u00e1 em:","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131454,"hashId":"29f4c951020eb431aab46b59e75cccb5","enunciado":"<p align=justify>O segmento que traz uma opini\u00e3o do autor do texto est\u00e1 em:<\/p>","resposta":4025293,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerava o criador de Br\u00e1s Cubas um \u201centrave \u00e0 obra de renova\u00e7\u00e3o da cultura geral\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":4025291,"corpo":"<p align=justify>considerava o criador de Br\u00e1s Cubas um \u201centrave \u00e0 obra de renova\u00e7\u00e3o da cultura geral\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo passa pela ironia do mais jovem em rela\u00e7\u00e3o ao seu precursor (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":4025292,"corpo":"<p align=justify>O processo passa pela ironia do mais jovem em rela\u00e7\u00e3o ao seu precursor (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma das mais belas homenagens de escritor para escritor na literatura brasileira (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4025293,"corpo":"<p align=justify>uma das mais belas homenagens de escritor para escritor na literatura brasileira (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOutros leram da vida um cap\u00edtulo, tu leste o livro inteiro\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4025294,"corpo":"<p align=justify>\u201cOutros leram da vida um cap\u00edtulo, tu leste o livro inteiro\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poema comp\u00f5e-se de frases do escritor (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4025295,"corpo":"<p align=justify>O poema comp\u00f5e-se de frases do escritor (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389143,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38789\/Q1a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Reengenharia Organizacional, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":41379,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-administrador","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1227936,"hashId":"9c96a2f7a85478513233dd64d731cbbc","enunciado":"<p align=justify>A respeito de Reengenharia Organizacional, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":4430888,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Reengenharia \u00e9 um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica e radical, que ocorre de cima para baixo, com o intuito de aumentar a competitividade e a produtividade da organiza\u00e7\u00e3o","id":4430888,"corpo":"<p align=justify>A Reengenharia \u00e9 um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica e radical, que ocorre de cima para baixo, com o intuito de aumentar a competitividade e a produtividade da organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Reengenharia pode ser considerada como uma interven\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de melhoria cont\u00ednua focada em adequar as organiza\u00e7\u00f5es \u00e0s mudan\u00e7as, melhorando a qualidade dos produtos e servi\u00e7os, bem como aumentando a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.","id":4430889,"corpo":"<p align=justify>A Reengenharia pode ser considerada como uma interven\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de melhoria cont\u00ednua focada em adequar as organiza\u00e7\u00f5es \u00e0s mudan\u00e7as, melhorando a qualidade dos produtos e servi\u00e7os, bem como aumentando a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Reengenharia promove, lenta e gradualmente, mudan\u00e7as na estrutura, na cultura e nos processos do neg\u00f3cio visando melhorar a efic\u00e1cia organizacional.","id":4430890,"corpo":"<p align=justify>A Reengenharia promove, lenta e gradualmente, mudan\u00e7as na estrutura, na cultura e nos processos do neg\u00f3cio visando melhorar a efic\u00e1cia organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de Reengenharia Organizacional consiste em ado\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as internas, de baixo para cima, nas estruturas organizacionais.","id":4430891,"corpo":"<p align=justify>O processo de Reengenharia Organizacional consiste em ado\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as internas, de baixo para cima, nas estruturas organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados componentes principais na Reengenharia Organizacional: as pessoas, os recursos tecnol\u00f3gicos e os recursos financeiros, que garantem a melhoria e efic\u00e1cia do trabalho.","id":4430892,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o considerados componentes principais na Reengenharia Organizacional: as pessoas, os recursos tecnol\u00f3gicos e os recursos financeiros, que garantem a melhoria e efic\u00e1cia do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404607,"slug":"administracao-geral-seis-sigma"}],"slug":"administracao-geral\/1227936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028,"slug":"especialista-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento das fam\u00edlias recompostas, a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de filhos, o aumento significativo das fam\u00edlias monoparentais e de pessoas que vivem s\u00f3s, s\u00e3o algumas altera\u00e7\u00f5es presentes nas fam\u00edlias brasileiras, iniciadas na d\u00e9cada de 1990 e relacionadas \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas da sociedade. Tais reconfigura\u00e7\u00f5es impossibilitam pensar a fam\u00edlia com base em um modelo \u00fanico ou ideal, como o tradicional casal com filhos e n\u00e3o devem ser compreendidas como fontes de desvio e fragilidades, mas como alternativas expressas no novo contexto econ\u00f4mico e cultural e como possibilidades de","provas":[{"id":43183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028,"slug":"especialista-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-especialista-em-saude-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1292658,"hashId":"9f03ac8d6f6a6f0f470bd172fe048d8d","enunciado":"<p align=justify>O aumento das fam\u00edlias recompostas, a redu\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00famero\r\nde filhos, o aumento significativo das fam\u00edlias\r\nmonoparentais e de pessoas que vivem s\u00f3s, s\u00e3o algumas\r\naltera\u00e7\u00f5es presentes nas fam\u00edlias brasileiras, iniciadas na\r\nd\u00e9cada de 1990 e relacionadas \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas\r\nda sociedade. Tais reconfigura\u00e7\u00f5es impossibilitam\r\npensar a fam\u00edlia com base em um modelo \u00fanico\r\nou ideal, como o tradicional casal com filhos e n\u00e3o devem\r\nser compreendidas como fontes de desvio e fragilidades,\r\nmas como alternativas expressas no novo contexto econ\u00f4mico\r\ne cultural e como possibilidades de<\/p>","resposta":4704019,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resgate de valores.","id":4704016,"corpo":"<p align=justify>resgate de valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supera\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as.","id":4704017,"corpo":"<p align=justify>supera\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"novos regramentos.","id":4704018,"corpo":"<p align=justify>novos regramentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociabilidades familiares.","id":4704019,"corpo":"<p align=justify>sociabilidades familiares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"credibilidade ampla.","id":4704020,"corpo":"<p align=justify>credibilidade ampla.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1292658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no circuito da figura apresentada, considerando que a fonte de tens\u00e3o \u00e9 DC, a corrente em regime permanente no resistor de 4,7 k&Omega; ser\u00e1 igual, em m\u00f3dulo, a","provas":[{"id":43242,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:02:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1294944,"hashId":"eb86baec37828523b4fd9108ef8a01d8","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43242\/45.gif\"><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>Com base no circuito da figura apresentada, considerando\r\nque a fonte de tens\u00e3o \u00e9 DC, a corrente em regime permanente\r\nno resistor de 4,7 k&Omega; ser\u00e1 igual, em m\u00f3dulo, a<\/p>","resposta":4713222,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 mA.","id":4713219,"corpo":"<p align=justify>40 mA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 mA.","id":4713220,"corpo":"<p align=justify>20 mA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 mA.","id":4713221,"corpo":"<p align=justify>50 mA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 mA.","id":4713222,"corpo":"<p align=justify>10 mA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 mA.","id":4713223,"corpo":"<p align=justify>30 mA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1294944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora n.\u00b0 32, no que tange \u00e0s medidas de prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de enfermagem e demais membros da equipe de sa\u00fade, analise e informe o seguimento CORRETO: I - Todos trabalhadores com possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos devem utilizar vestimenta de trabalho adequada e em condi\u00e7\u00f5es de conforto. II - O empregado deve providenciar a vestimenta espec\u00edfica para o setor em que foi contratado. O empregador n\u00e3o pode permitir que ele inicie as atividades sem a mesma. III - Os trabalhadores n\u00e3o devem deixar o local de trabalho com os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e as vestimentas utilizadas em suas atividades laborais. IV - O empregador deve providenciar locais apropriados para fornecimento de vestimentas limpas e para deposi\u00e7\u00e3o das usadas. V - A higieniza\u00e7\u00e3o das vestimentas utilizadas nos centros cir\u00fargicos e obst\u00e9tricos, servi\u00e7os de tratamento intensivo, unidades de pacientes com doen\u00e7as infecto-contagiosa e quando houver contato direto da vestimenta com material org\u00e2nico deve ser de responsabilidade do empregador.","provas":[{"id":44644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1350869,"hashId":"28a11eb869875f68e9bf0ae36b36a3df","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora n.\u00b0 32, no que tange \u00e0s medidas de prote\u00e7\u00e3o dos\r\ntrabalhadores de enfermagem e demais membros da equipe de sa\u00fade, analise e informe o seguimento CORRETO:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - Todos trabalhadores com possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos devem utilizar vestimenta de trabalho\r\nadequada e em condi\u00e7\u00f5es de conforto.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII - O empregado deve providenciar a vestimenta espec\u00edfica para o setor em que foi contratado. O empregador n\u00e3o\r\npode permitir que ele inicie as atividades sem a mesma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Os trabalhadores n\u00e3o devem deixar o local de trabalho com os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e as\r\nvestimentas utilizadas em suas atividades laborais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - O empregador deve providenciar locais apropriados para fornecimento de vestimentas limpas e para deposi\u00e7\u00e3o\r\ndas usadas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nV - A higieniza\u00e7\u00e3o das vestimentas utilizadas nos centros cir\u00fargicos e obst\u00e9tricos, servi\u00e7os de tratamento intensivo,\r\nunidades de pacientes com doen\u00e7as infecto-contagiosa e quando houver contato direto da vestimenta com material\r\norg\u00e2nico deve ser de responsabilidade do empregador.<\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4951615,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4951615,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4951616,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":4951617,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4951618,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4951619,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 50","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/1350869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lideran\u00e7a \u00e9 uma palavra regularmente debatida no meio acad\u00eamico e, ao mesmo tempo, constantemente presente na linguagem administrativa moderna. \u00c9 associada \u00e0queles que fazem hist\u00f3ria, ao sucesso ou mesmo a pessoas incomuns. \u00c9 revelada no comprometimento dos liderados, em sua satisfa\u00e7\u00e3o e no alcance dos resultados. Mitos e atrativos que envolvem a figura do l\u00edder s\u00e3o, entretanto, muitas vezes, baseados no senso comum. Por outro lado, estudos sobre lideran\u00e7a buscaram, inicialmente, isolar tra\u00e7os respons\u00e1veis pela capacidade de liderar. Retomadas por volta dos anos 90, com base em novos estudos sobre personalidade humana, essas teorias dos tra\u00e7os da lideran\u00e7a parecem funcionar melhor para prever a possibilidade de surgimento de um l\u00edder do que seu sucesso. Lacunas nos estudos sobre tra\u00e7os voltaram as pesquisas para a maneira como os l\u00edderes se comportam. Assim, as chamadas teorias comportamentais de lideran\u00e7a deixam de lado o foco no que o l\u00edder \u00e9 para estudar o que ele faz, buscando isolar suas caracter\u00edsticas comportamentais. Dentre as alternativas apresentadas a seguir, escolha aquela que cont\u00e9m as duas dimens\u00f5es comportamentais que retratam e podem resumir esta \u00faltima proposi\u00e7\u00e3o sobre lideran\u00e7a:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:37:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1230604,"hashId":"748495e21744621f72102132bd87613d","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><strong>Lideran\u00e7a<\/strong> \u00e9 uma palavra regularmente debatida no meio acad\u00eamico e, ao mesmo tempo, constantemente presente na linguagem administrativa moderna. \u00c9 associada \u00e0queles que fazem hist\u00f3ria, ao sucesso ou mesmo a pessoas incomuns. \u00c9 revelada no comprometimento dos liderados, em sua satisfa\u00e7\u00e3o e no alcance dos resultados. Mitos e atrativos que envolvem a figura do l\u00edder s\u00e3o, entretanto, muitas vezes, baseados no senso comum.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Por outro lado, estudos sobre lideran\u00e7a buscaram, inicialmente, isolar tra\u00e7os respons\u00e1veis pela capacidade de liderar. Retomadas por volta dos anos 90, com base em novos estudos sobre personalidade humana, essas <strong>teorias dos tra\u00e7os da lideran\u00e7a<\/strong> parecem funcionar melhor para prever a possibilidade de surgimento de um l\u00edder do que seu sucesso. Lacunas nos estudos sobre tra\u00e7os voltaram as pesquisas para a maneira como os l\u00edderes se comportam. Assim, as chamadas <strong>teorias comportamentais de lideran\u00e7a<\/strong> deixam de lado o foco no que o l\u00edder \u00e9 para estudar o que ele faz, buscando isolar suas caracter\u00edsticas comportamentais.<\/p>\r\nDentre as alternativas apresentadas a seguir, escolha aquela que cont\u00e9m as duas dimens\u00f5es comportamentais que retratam e podem resumir esta \u00faltima proposi\u00e7\u00e3o sobre lideran\u00e7a:<p><\/p>","resposta":4443046,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edder identificado como o modelo laissez-faire e l\u00edder identificado com o modelo Big Five de personalidade.","id":4443044,"corpo":"<p align=justify>L\u00edder identificado como o modelo<em> laissez-faire<\/em> e l\u00edder identificado com o modelo <em>Big Five<\/em> de personalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edder carism\u00e1tico e l\u00edder democr\u00e1tico.","id":4443045,"corpo":"<p align=justify>L\u00edder carism\u00e1tico e l\u00edder democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00edder orientado para pessoas e l\u00edder orientado para tarefas.","id":4443046,"corpo":"<p align=justify>L\u00edder orientado para pessoas e l\u00edder orientado para tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00edder com habilidades inatas e gerente que se tornou l\u00edder pelo aprendizado das habilidades de lideran\u00e7a.","id":4443047,"corpo":"<p align=justify>L\u00edder com habilidades inatas e gerente que se tornou l\u00edder pelo aprendizado das habilidades de lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00edder formal e l\u00edder informal.","id":4443048,"corpo":"<p align=justify>L\u00edder formal e l\u00edder informal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1230604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o do trabalho em ambientes de lideran\u00e7a autocr\u00e1tica ocorre da seguinte forma:","provas":[{"id":41453,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufca-2019-fastef-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:37:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1229407,"hashId":"8a7b20ab7d9e028cfb0dfcbe4cdc0c3b","enunciado":"<p align=justify>A divis\u00e3o do trabalho em ambientes de lideran\u00e7a autocr\u00e1tica ocorre da seguinte forma:<\/p>","resposta":4437796,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o l\u00edder determina a tarefa de cada um e qual o seu companheiro de trabalho.","id":4437796,"corpo":"<p align=justify>o l\u00edder determina a tarefa de cada um e qual o seu companheiro de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o do l\u00edder.","id":4437797,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o do l\u00edder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o grupo decide sobre a divis\u00e3o das tarefas.","id":4437798,"corpo":"<p align=justify>o grupo decide sobre a divis\u00e3o das tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada membro tem liberdade para escolher os colegas.","id":4437799,"corpo":"<p align=justify>cada membro tem liberdade para escolher os colegas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1229407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame microsc\u00f3pico da gota espessa \u00e9 utilizado para investigar a presen\u00e7a do plasm\u00f3dio no sangue. A respeito da t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1139483,"hashId":"9cf4102feff6dd2cabcb359ab5d4010f","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O exame microsc\u00f3pico da gota espessa \u00e9\r\nutilizado para investigar a presen\u00e7a do\r\nplasm\u00f3dio no sangue. A respeito da t\u00e9cnica de\r\ncolora\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4060637,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Giemsa ou de Walker","id":4060637,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9cnica de Giemsa ou de Walker<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o de Gram ","id":4060638,"corpo":"<p align=justify>Colora\u00e7\u00e3o de Gram\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen","id":4060639,"corpo":"<p align=justify>Colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o pela Prata","id":4060640,"corpo":"<p align=justify>Colora\u00e7\u00e3o pela Prata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es 37 e 38 A mal\u00e1ria, mundialmente um dos mais s\u00e9rios problemas de sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa vetorial causada por protozo\u00e1rios do g\u00eanero Plasmodium, produzindo febre, al\u00e9m de outros sintomas. Quatro esp\u00e9cies de plasm\u00f3dio podem causar a doen\u00e7a: P. falciparum, P. vivax, P. malariae e P. ovale (essa, de transmiss\u00e3o natural apenas na \u00c1frica). Tradicionalmente, o diagn\u00f3stico Fda doen\u00e7a \u00e9 feito pela visualiza\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica do plasm\u00f3dio no exame da gota espessa de sangue. Apesar de a microscopia ser considerada o padr\u00e3o-ouro para o diagn\u00f3stico e monitoramento do tratamento da mal\u00e1ria, essa t\u00e9cnica exige pessoal treinado e experiente no exame de distens\u00f5es sangu\u00edneas.","id":389993,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto a seguir para responder as\r\nquest\u00f5es 37 e 38<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A mal\u00e1ria, mundialmente um dos mais s\u00e9rios\r\nproblemas de sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa\r\nvetorial causada por protozo\u00e1rios do g\u00eanero\r\nPlasmodium, produzindo febre, al\u00e9m de outros\r\nsintomas. Quatro esp\u00e9cies de plasm\u00f3dio podem causar\r\na doen\u00e7a: P. falciparum, P. vivax, P. malariae e P. ovale\r\n(essa, de transmiss\u00e3o natural apenas na \u00c1frica).\r\nTradicionalmente, o diagn\u00f3stico Fda doen\u00e7a \u00e9 feito pela\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica do plasm\u00f3dio no exame da\r\ngota espessa de sangue. Apesar de a microscopia ser\r\nconsiderada o padr\u00e3o-ouro para o diagn\u00f3stico e\r\nmonitoramento do tratamento da mal\u00e1ria, essa t\u00e9cnica\r\nexige pessoal treinado e experiente no exame de\r\ndistens\u00f5es sangu\u00edneas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1139483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1139446,"hashId":"94a1e231c3b123742bacb53362173f0e","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39029\/22.GIF\">","resposta":4060471,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estafilococos; Estreptococos; Estafilobacilos; Espirilos","id":4060468,"corpo":"<p align=justify>Estafilococos; Estreptococos; Estafilobacilos;\r\nEspirilos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estafilococos; Estreptococos; Estafilobacilos; Espiroquetas","id":4060469,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Estafilococos; Estreptococos; Estafilobacilos;\r\nEspiroquetas<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estreptococos; Estafilococos; Estreptobacilos; Espirilos","id":4060470,"corpo":"<p align=justify>Estreptococos; Estafilococos; Estreptobacilos;\r\nEspirilos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estreptococos; Estafilococos; Estreptobacilos; Espiroquetas","id":4060471,"corpo":"<p align=justify>Estreptococos; Estafilococos; Estreptobacilos;\r\nEspiroquetas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/1139446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto e com a Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":39000,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":39029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":39031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":39034,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:16:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1138398,"hashId":"552463c14fb18822fe2fc4aa64adafb4","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>De acordo com o texto e com a Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa<u> incorreta<\/u><\/strong><\/p>","resposta":4055665,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sujeito do trecho \u201cNossos sentidos foram expandidos\u201d \u00e9 classificado como sujeito paciente, j\u00e1 que a frase est\u00e1 na voz passiva.","id":4055662,"corpo":"<p align=justify>O sujeito do trecho \u201cNossos sentidos foram expandidos\u201d \u00e9 classificado como sujeito paciente, j\u00e1 que a frase est\u00e1 na voz passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cJ\u00e1 fiz isso\u201d, a palavra destacada \u00e9 um pronome demonstrativo com fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica no texto, por retomar uma ideia j\u00e1 enunciada.","id":4055663,"corpo":"<p align=\"justify\">No trecho \u201cJ\u00e1 fiz <u>isso<\/u>\u201d, a palavra destacada \u00e9 um pronome demonstrativo com fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica no texto, por retomar uma ideia j\u00e1 enunciada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cUma da empresa onde trabalha\u201d, a palavra destacada \u00e9 um pronome relativo, que retoma corretamente a palavra \u201cempresa\u201d.","id":4055664,"corpo":"<p align=\"justify\">No trecho \u201cUma da empresa <strong><u>onde<\/u><\/strong> trabalha\u201d, a palavra destacada \u00e9 um pronome relativo, que retoma corretamente a palavra \u201cempresa\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trecho \u201cque \u00e9 \u00fatil para ser usada nesses sites de Internet\u201d apresenta um problema de concord\u00e2ncia verbal, pois a palavra \u201cque\u201d retoma um termo no plural \u201cprovedores gratuitos\u201d, obrigando que a forma verbal destacada tamb\u00e9m estivesse no plural.","id":4055665,"corpo":"<p align=\"justify\">O trecho \u201cque \u00e9 \u00fatil para <strong><u>ser usada<\/u><\/strong> nesses sites de Internet\u201d apresenta um problema de concord\u00e2ncia verbal, pois a palavra \u201cque\u201d retoma um termo no plural \u201cprovedores gratuitos\u201d, obrigando que a forma verbal destacada tamb\u00e9m estivesse no plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente um trecho da entrevista realizada pelo jornal \u201cA tarde\u201d com o consultor de marketing Mario Persona para responder \u00e0s quest\u00f5es 3, 4, 5 e 6.(Adaptado) A Tarde: O que voc\u00ea tem a dizer sobre pessoas que \"sofrem\" uma esp\u00e9cie de ansiedade tecnol\u00f3gica, aquele tipo de situa\u00e7\u00e3o que envolve a falta de capacidade de controle quando o assunto \u00e9 dominar programas e utiliza\u00e7\u00e3o do micro? Mario Persona: Essa ansiedade \u00e9 comandada pela necessidade. Hoje saber estar familiarizado com a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio quanto foi no passado estar familiarizado com a pena \u2014 saber escrever. Nossos sentidos foram expandidos e a entrada e sa\u00edda de dados que recebemos do ambiente depende agora desses acess\u00f3rios tecnol\u00f3gicos. A Tarde: Em muitos casos, a pessoa perde as estribeiras e parte para a solu\u00e7\u00e3o mais \"irracional\" poss\u00edvel: pode at\u00e9 mesmo dar umas pancadas no micro... Mario Persona: J\u00e1 fiz isso. Felizmente n\u00e3o quebrou nada. At\u00e9 hoje o micro resolve inventar uma novidade nas horas mais imposs\u00edveis. \u00c9 a impressora que para na hora de imprimir aquela proposta urgente. \u00c9 a Internet que decide ficar muda quando mais preciso enviar ou receber meus e-mails, ou pesquisar algo. A Tarde: No caso de a pessoa ter mais de tr\u00eas contas de e-mail, a seu ver, isso seria uma forma de ansiedade ou dispers\u00e3o? O que acha disso? Mario Persona: Hoje \u00e9 preciso ter mais de uma conta de e-mail, \u00e0s vezes at\u00e9 por seguran\u00e7a ou preven\u00e7\u00e3o. Aconselho que toda pessoa tenha pelo menos tr\u00eas contas. Uma da empresa onde trabalha, um e-mail pessoal ligado a toda sua rede de relacionamentos e uma terceira conta, de prefer\u00eancia dessas de provedores gratuitos, que \u00e9 \u00fatil para ser usada nesses sites de Internet que pedem seu e-mail e depois enviam propaganda. Obviamente voc\u00ea n\u00e3o deve usar essa conta para contatos importantes.","id":389876,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia atentamente um trecho da entrevista realizada pelo jornal \u201cA tarde\u201d com o consultor de marketing Mario Persona para responder \u00e0s quest\u00f5es 3, 4, 5 e 6.(Adaptado)<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>A Tarde: O que voc\u00ea tem a dizer sobre pessoas que \"sofrem\" uma esp\u00e9cie de ansiedade tecnol\u00f3gica, aquele tipo de situa\u00e7\u00e3o que envolve a falta de capacidade de controle quando o assunto \u00e9 dominar programas e utiliza\u00e7\u00e3o do micro?<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nMario Persona: Essa ansiedade \u00e9 comandada pela necessidade. Hoje saber estar familiarizado com a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio quanto foi no passado estar familiarizado com a pena \u2014 saber escrever. Nossos sentidos foram expandidos e a entrada e sa\u00edda de dados que recebemos do ambiente depende agora desses acess\u00f3rios tecnol\u00f3gicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>A Tarde: Em muitos casos, a pessoa perde as estribeiras e parte para a solu\u00e7\u00e3o mais \"irracional\" poss\u00edvel: pode at\u00e9 mesmo dar umas pancadas no micro...<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mario Persona: J\u00e1 fiz isso. Felizmente n\u00e3o quebrou nada. At\u00e9 hoje o micro resolve inventar uma novidade nas horas mais imposs\u00edveis. \u00c9 a impressora que para na hora de imprimir aquela proposta urgente. \u00c9 a Internet que decide ficar muda quando mais preciso enviar ou receber meus e-mails, ou pesquisar algo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>A Tarde: No caso de a pessoa ter mais de tr\u00eas contas de e-mail, a seu ver, isso seria uma forma de ansiedade ou dispers\u00e3o? O que acha disso?<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mario Persona: Hoje \u00e9 preciso ter mais de uma conta de e-mail, \u00e0s vezes at\u00e9 por seguran\u00e7a ou preven\u00e7\u00e3o. Aconselho que toda pessoa tenha pelo menos tr\u00eas contas. Uma da empresa onde trabalha, um\r\ne-mail pessoal ligado a toda sua rede de relacionamentos e uma terceira conta, de prefer\u00eancia dessas de provedores gratuitos, que \u00e9 \u00fatil para ser usada nesses sites de Internet que pedem seu e-mail e depois enviam propaganda. Obviamente voc\u00ea n\u00e3o deve usar essa conta para contatos importantes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1138398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre erros pr\u00e9-anal\u00edticos que envolvem a coleta de sangue venoso, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":39029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1139462,"hashId":"5364787e9f82da4edb290329931a7ed4","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre erros pr\u00e9-anal\u00edticos que envolvem\r\na coleta de sangue venoso, assinale a\r\nalternativa correta<\/p>","resposta":4060549,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo de aplica\u00e7\u00e3o do torniquete n\u00e3o interfere na qualidade e an\u00e1lise da amostra","id":4060546,"corpo":"<p align=justify>O tempo de aplica\u00e7\u00e3o do torniquete n\u00e3o\r\ninterfere na qualidade e an\u00e1lise da amostra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a assepsia do local de coleta com gaze molhada com \u00e1lcool, realizando movimentos de cima para baixo","id":4060547,"corpo":"<p align=justify>Realizar a assepsia do local de coleta com\r\ngaze molhada com \u00e1lcool, realizando\r\nmovimentos de cima para baixo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assoprar ou abanar a regi\u00e3o p\u00f3s assepsia, garantindo secagem da \u00e1rea por para prevenir hem\u00f3lise da amostra e reduzir a sensa\u00e7\u00e3o de ard\u00eancia na venopun\u00e7\u00e3o","id":4060548,"corpo":"<p align=justify>Assoprar ou abanar a regi\u00e3o p\u00f3s assepsia,\r\ngarantindo secagem da \u00e1rea por para prevenir\r\nhem\u00f3lise da amostra e reduzir a sensa\u00e7\u00e3o de\r\nard\u00eancia na venopun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homogeneizar a amostra suavemente por invers\u00e3o de 5 a 10 vezes","id":4060549,"corpo":"<p align=justify>Homogeneizar a amostra suavemente por\r\ninvers\u00e3o de 5 a 10 vezes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 28 \u00e0 30. A fase pr\u00e9-anal\u00edtica compreende a aten\u00e7\u00e3o para com o paciente e o cuidado com os procedimentos para obten\u00e7\u00e3o do material\/amostra, que s\u00e3o formas de garantir a qualidade no laborat\u00f3rio. \u00c9 composta pelas etapas: pedido do exame, prepara\u00e7\u00e3o do paciente, coleta, transporte e preparo da amostra para posterior an\u00e1lise. Pesquisas afirmam que cerca de 70% dos erros que acontecem em laborat\u00f3rios cl\u00ednicos ocorrem na fase pr\u00e9-anal\u00edtica. Sabe-se que esses erros podem ser minimizados se os profissionais estiverem comprometidos e atentos com os procedimentos.","id":389988,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es\r\nde 28 \u00e0 30.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nA fase pr\u00e9-anal\u00edtica compreende a aten\u00e7\u00e3o\r\npara com o paciente e o cuidado com os procedimentos\r\npara obten\u00e7\u00e3o do material\/amostra, que s\u00e3o formas de\r\ngarantir a qualidade no laborat\u00f3rio. \u00c9 composta pelas\r\netapas: pedido do exame, prepara\u00e7\u00e3o do paciente,\r\ncoleta, transporte e preparo da amostra para posterior\r\nan\u00e1lise.\r\nPesquisas afirmam que cerca de 70% dos erros\r\nque acontecem em laborat\u00f3rios cl\u00ednicos ocorrem na\r\nfase pr\u00e9-anal\u00edtica. Sabe-se que esses erros podem ser\r\nminimizados se os profissionais estiverem\r\ncomprometidos e atentos com os procedimentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1139462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fraiburgo","sigla":"Camara de Fraiburgo","id":4380,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o mecanismo padr\u00e3o de compartilhamento de documentos e planilhas do Office 365 em portugu\u00eas?","provas":[{"id":51051,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fraiburgo","sigla":"Camara de Fraiburgo","id":4380,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - C\u00e2mara de Fraiburgo - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1541257,"hashId":"643fee9eb282013fefd849da0bf49e4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o mecanismo padr\u00e3o de compartilhamento de documentos e planilhas do Office 365 em portugu\u00eas?<\/p>","resposta":5766822,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTP","id":5766819,"corpo":"<p>FTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MSDrive","id":5766820,"corpo":"<p>MSDrive<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dropbox","id":5766821,"corpo":"<p>Dropbox<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OneDrive","id":5766822,"corpo":"<p>OneDrive<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Google Drive","id":5766823,"corpo":"<p>Google Drive<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1541257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo Escolar","id":20903,"slug":"auxiliar-administrativo-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edcone , comumente utilizado, pertencente ao programa Microsoft Word 2016, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo Escolar","id":20903,"slug":"auxiliar-administrativo-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-administrativo-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar Administrativo Escolar - 2019"},{"id":51556,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar de Ensino - 2019"},{"id":51557,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-educador-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557565,"hashId":"73b4b3b90ecfbd4941032b8d8530941e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51415\/questao\/1557565-20210223170946000000-0.png\">, comumente utilizado, pertencente ao programa Microsoft Word 2016, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5835362,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imprimir um documento.","id":5835359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imprimir um documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alinhar o texto \u00e0 direita.","id":5835360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alinhar o texto \u00e0 direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alterar a cor da fonte.","id":5835361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar a cor da fonte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atribuir o espa\u00e7amento entre linhas.","id":5835362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribuir o espa\u00e7amento entre linhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modificar o efeito de texto para negrito.","id":5835363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modificar o efeito de texto para negrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1557565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de Gest\u00e3o de Pessoas diz respeito a um conjunto de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas que tem por objetivo administrar e potencializar a efici\u00eancia do capital humano dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o. O gerenciamento de Gest\u00e3o de Pessoas consiste em v\u00e1rias atividades, exceto:","provas":[{"id":58800,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1769949,"hashId":"330f0d621cff71ecda7bf33919d8cabd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de Gest\u00e3o de Pessoas diz respeito a um conjunto de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas que tem por objetivo administrar e potencializar a efici\u00eancia do capital humano dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o. O gerenciamento de Gest\u00e3o de Pessoas consiste em v\u00e1rias atividades, exceto:<\/p>","resposta":6749545,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":6749543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios.","id":6749544,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de insumos produtivos.","id":6749545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de insumos produtivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento organizacional.","id":6749546,"corpo":"<p>Desenvolvimento organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Higiene, seguran\u00e7a e qualidade de vida no trabalho.","id":6749547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higiene, seguran\u00e7a e qualidade de vida no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Fun\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"A Fun\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417317,"slug":"administracao-geral-a-funcao-do-orgao-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1769949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa F\u00e9","sigla":"Camara de Santa Fe","id":4270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o p\u00fablicos os bens do dom\u00ednio nacional pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno, todos os outros s\u00e3o particulares, seja qual for a pessoa a que pertencerem. Segundo o C\u00f3digo Civil, em seu artigo 99, s\u00e3o bens p\u00fablicos: I - Os de uso comum do povo, tais como rios, mares, estradas, ruas e pra\u00e7as. II - Os de uso especial, tais como edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal, inclusive os de suas autarquias. III - Os especiais, destinados a servi\u00e7os urgentes e imprevistos, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica. IV - Os dominicais, que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades. De acordo com as afirmativas acima, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49201,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa F\u00e9","sigla":"Camara de Santa Fe","id":4270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-fe-pr-2019-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Santa F\u00e9 - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 11:47:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1487334,"hashId":"4ab4d83be7c13d1381ab4b412b7fb005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o p\u00fablicos os bens do dom\u00ednio nacional pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno, todos os outros s\u00e3o particulares, seja qual for a pessoa a que pertencerem. Segundo o C\u00f3digo Civil, em seu artigo 99, s\u00e3o bens p\u00fablicos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os de uso comum do povo, tais como rios, mares, estradas, ruas e pra\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os de uso especial, tais como edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal, inclusive os de suas autarquias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os especiais, destinados a servi\u00e7os urgentes e imprevistos, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os dominicais, que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirmativas acima, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5537219,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II e III est\u00e3o corretas.","id":5537218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II e IV est\u00e3o corretas.","id":5537219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5537220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5537221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de bens p\u00fablicos por particulares (Art. 103)","oab":false,"nome":"Uso de bens p\u00fablicos por particulares (Art. 103)","pai":405889,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424900,"slug":"direito-civil-uso-de-bens-publicos-por-particulares-art-103"}],"slug":"direito-civil\/1487334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carbonato de l\u00edtio \u00e9 o medicamento indicado no tratamento de epis\u00f3dios man\u00edacos nos transtornos bipolares; no tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com transtorno bipolar, diminuindo a frequ\u00eancia dos epis\u00f3dios man\u00edacos e a intensidade destes quadros; na preven\u00e7\u00e3o da mania recorrente; preven\u00e7\u00e3o da fase depressiva e tratamento da hiperatividade psicomotora. Medicamento bastante usado, por\u00e9m, deve-se atentar \u00e0 toxicidade aguda pelo l\u00edtio, que provoca altera\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas. No sistema neurol\u00f3gico pode apresentar sinais e sintomas que variam conforme a intensidade da intoxica\u00e7\u00e3o aguda (leve\/moderada\/grave). Analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e marque a correta quanto aos sinais e sintomas conforme a intensidade da intoxica\u00e7\u00e3o por l\u00edtio.","provas":[{"id":62256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-tecnico-administrativo-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:50:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901594,"hashId":"26c42e27fe4f65ba28d29e8a37e7e832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O carbonato de l\u00edtio \u00e9 o medicamento indicado no tratamento de epis\u00f3dios man\u00edacos nos transtornos bipolares; no tratamento de manuten\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com transtorno bipolar, diminuindo a frequ\u00eancia dos epis\u00f3dios man\u00edacos e a intensidade destes quadros; na preven\u00e7\u00e3o da mania recorrente; preven\u00e7\u00e3o da fase depressiva e tratamento da hiperatividade psicomotora. Medicamento bastante usado, por\u00e9m, deve-se atentar \u00e0 toxicidade aguda pelo l\u00edtio, que provoca altera\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas. No sistema neurol\u00f3gico pode apresentar sinais e sintomas que variam conforme a intensidade da intoxica\u00e7\u00e3o aguda (leve\/moderada\/grave). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e marque a correta quanto aos sinais e sintomas conforme a intensidade da intoxica\u00e7\u00e3o por l\u00edtio.<\/p>","resposta":7333027,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toxicidade aguda grave: estupor, convuls\u00f5es, coma, fascicula\u00e7\u00f5es, espasticidade, rigidez, coreoatetose, aus\u00eancia de paresia e paralisia.","id":7333025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxicidade aguda grave: estupor, convuls\u00f5es, coma, fascicula\u00e7\u00f5es, espasticidade, rigidez, coreoatetose, aus\u00eancia de paresia e paralisia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toxicidade aguda moderada: tremor grosseiro, disartria, zumbido, ataxia, hipotonia, mioclonia.","id":7333026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxicidade aguda moderada: tremor grosseiro, disartria, zumbido, ataxia, hipotonia, mioclonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toxicidade aguda leve: tremor fino, apatia, fadiga, fraqueza muscular, hiperreflexia.","id":7333027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxicidade aguda leve: tremor fino, apatia, fadiga, fraqueza muscular, hiperreflexia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toxicidade aguda leve: tremor grosseiro, apatia, fadiga, fraqueza muscular, hiper-reflexia.","id":7333028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxicidade aguda leve: tremor grosseiro, apatia, fadiga, fraqueza muscular, hiper-reflexia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toxicidade aguda moderada: tremor fino, disartria, zumbido, ataxia, hipertonia, mioclonia.","id":7333029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxicidade aguda moderada: tremor fino, disartria, zumbido, ataxia, hipertonia, mioclonia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 (SGB) \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune em que o sistema imunol\u00f3gico reconhece e ataca o sistema nervoso levando \u00e0 les\u00e3o da bainha de mielina. Recentemente, por ocasi\u00e3o das epidemias por arbov\u00edrus transmitidos pelo Aedes Aegypti, vem se observando associa\u00e7\u00e3o da SGB com a infec\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelos v\u00edrus da Dengue, Chikungunya e, especialmente, o Zika V\u00edrus (BRASIL, 2015). Quanto aos diagn\u00f3sticos de enfermagem referentes ao paciente portador de SGB, segundo taxonomia NANDA\u2013I, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":62256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-tecnico-administrativo-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:50:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901657,"hashId":"5458fe906c1b6eabda954bd30c0c00d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 (SGB) \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune em que o sistema imunol\u00f3gico reconhece e ataca o sistema nervoso levando \u00e0 les\u00e3o da bainha de mielina. Recentemente, por ocasi\u00e3o das epidemias por arbov\u00edrus transmitidos pelo Aedes Aegypti, vem se observando associa\u00e7\u00e3o da SGB com a infec\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelos v\u00edrus da Dengue, Chikungunya e, especialmente, o Zika V\u00edrus (BRASIL, 2015). Quanto aos diagn\u00f3sticos de enfermagem referentes ao paciente portador de SGB, segundo taxonomia NANDA\u2013I, \u00e9 correto afirmar,<strong> exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":7333247,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mobilidade f\u00edsica prejudicada relacionada \u00e0 for\u00e7a muscular diminu\u00edda e preju\u00edzos musculoesquel\u00e9ticos e neuromusculares.","id":7333243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilidade f\u00edsica prejudicada relacionada \u00e0 for\u00e7a muscular diminu\u00edda e preju\u00edzos musculoesquel\u00e9ticos e neuromusculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o prejudicada relacionada a preju\u00edzo neuromuscular.","id":7333244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o prejudicada relacionada a preju\u00edzo neuromuscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o respirat\u00f3rio ineficaz relacionado ao preju\u00edzo neuromuscular.","id":7333245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o respirat\u00f3rio ineficaz relacionado ao preju\u00edzo neuromuscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria prejudicada relacionada ao dano sens\u00f3rio-motor.","id":7333246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria prejudicada relacionada ao dano sens\u00f3rio-motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dor cr\u00f4nica relacionada \u00e0 hemiplegia e compress\u00e3o do nervo.","id":7333247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor cr\u00f4nica relacionada \u00e0 hemiplegia e compress\u00e3o do nervo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das pessoas que se matam d\u00e3o avisos sobre suas inten\u00e7\u00f5es. Se o paciente se torna quieto e aparenta estar tranquilo, pode ser um sinal importante de que resolveu a ambival\u00eancia e decidiu morrer. Como forma de auxiliar na avalia\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma s\u00e9rie de fatores predisponentes, precipitantes e protetores que devem ser sondados a fim de ajudar na defini\u00e7\u00e3o de presen\u00e7a ou aus\u00eancia de risco de suic\u00eddio. Analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes, no que se refere \u00e0 defini\u00e7\u00e3o desses fatores, e marque a op\u00e7\u00e3o correta. I. Fatores predisponentes: sexo (masculino: tentativa, feminino: suic\u00eddio), idade (mais jovens: suic\u00eddio, mais idosos: tentativa), hist\u00f3ria familiar de comportamento suicida, alcoolismo ou outros transtornos mentais, tentativas pr\u00e9vias, presen\u00e7a de doen\u00e7as f\u00edsicas, estado civil: divorciado, vi\u00favo, solteiro e casado, estar desempregado ou aposentado, entre outros.II. Fatores protetores: aus\u00eancia de transtorno mental, gesta\u00e7\u00e3o, senso de responsabilidade para com a fam\u00edlia, suporte social positivo, religiosidade, estar empregado, satisfa\u00e7\u00e3o elevada com a vida, presen\u00e7a de crian\u00e7a na fam\u00edlia, capacidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas positiva, teste de realidade intacto, rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica positiva. III. Fatores precipitantes: separa\u00e7\u00e3o conjugal, ruptura de rela\u00e7\u00e3o amorosa, rejei\u00e7\u00e3o afetiva e\/ou social, alta recente de hospitaliza\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica, graves perturba\u00e7\u00f5es familiares, perda do emprego, modifica\u00e7\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira, gesta\u00e7\u00e3o indesejada, vergonha, culpa, ansiedade intensa, ins\u00f4nia global, intoxica\u00e7\u00e3o por subst\u00e2ncias psicoativas, temor de ser descoberto (por algo socialmente indesejado). ","provas":[{"id":62256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-tecnico-administrativo-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:49:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901576,"hashId":"225c1c7e37f702141c6e24bfcbccb0b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das pessoas que se matam d\u00e3o avisos sobre suas inten\u00e7\u00f5es. Se o paciente se torna quieto e aparenta estar tranquilo, pode ser um sinal importante de que resolveu a ambival\u00eancia e decidiu morrer. Como forma de auxiliar na avalia\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma s\u00e9rie de fatores predisponentes, precipitantes e protetores que devem ser sondados a fim de ajudar na defini\u00e7\u00e3o de presen\u00e7a ou aus\u00eancia de risco de suic\u00eddio. Analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes, no que se refere \u00e0 defini\u00e7\u00e3o desses fatores, e marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fatores predisponentes: sexo (masculino: tentativa, feminino: suic\u00eddio), idade (mais jovens: suic\u00eddio, mais idosos: tentativa), hist\u00f3ria familiar de comportamento suicida, alcoolismo ou outros transtornos mentais, tentativas pr\u00e9vias, presen\u00e7a de doen\u00e7as f\u00edsicas, estado civil: divorciado, vi\u00favo, solteiro e casado, estar desempregado ou aposentado, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fatores protetores: aus\u00eancia de transtorno mental, gesta\u00e7\u00e3o, senso de responsabilidade para com a fam\u00edlia, suporte social positivo, religiosidade, estar empregado, satisfa\u00e7\u00e3o elevada com a vida, presen\u00e7a de crian\u00e7a na fam\u00edlia, capacidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas positiva, teste de realidade intacto, rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica positiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fatores precipitantes: separa\u00e7\u00e3o conjugal, ruptura de rela\u00e7\u00e3o amorosa, rejei\u00e7\u00e3o afetiva e\/ou social, alta recente de hospitaliza\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica, graves perturba\u00e7\u00f5es familiares, perda do emprego, modifica\u00e7\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira, gesta\u00e7\u00e3o indesejada, vergonha, culpa, ansiedade intensa, ins\u00f4nia global, intoxica\u00e7\u00e3o por subst\u00e2ncias psicoativas, temor de ser descoberto (por algo socialmente indesejado). <\/p>","resposta":7332949,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":7332948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7332949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":7332950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o incorretas","id":7332951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":7332952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201cpesquisa\u201d, \u201ccapaz\u201d e \u201csocial\u201d, ao serem flexionadas em n\u00famero, passam por processos ligeiramente diferentes. Outras formas nominais flexionadas da mesma maneira s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":36422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36526,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador - 2019"},{"id":36527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-arquivista-area-de-formacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"},{"id":36673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-assistente-social-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":36674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-enfermeiro-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"},{"id":36700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-trabalho","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-biologo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":36733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-65","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":36764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"},{"id":36854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":36791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2019"},{"id":36792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:50:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1048471,"hashId":"869f00a0b01a3dc0a4caf3a04b4d0e8e","enunciado":"As palavras \u201cpesquisa\u201d, \u201ccapaz\u201d e \u201csocial\u201d, ao serem flexionadas em n\u00famero, passam por processos ligeiramente diferentes. Outras formas nominais flexionadas da mesma maneira s\u00e3o, respectivamente,","resposta":3669360,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccerebral\u201d, \u201cser\u201d e \u201cvida\u201d.","id":3669359,"corpo":"\u201ccerebral\u201d, \u201cser\u201d e \u201cvida\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cvida\u201d, \u201cser\u201d e \u201canimal\u201d.","id":3669360,"corpo":"\u201cvida\u201d, \u201cser\u201d e \u201canimal\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cc\u00e3o\u201d, \u201cpaciente\u201d e \u201canimal\u201d.","id":3669361,"corpo":"\u201cc\u00e3o\u201d, \u201cpaciente\u201d e \u201canimal\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cc\u00e3o\u201d, \u201ccerebral\u201d e \u201cpaciente\u201d.","id":3669362,"corpo":"\u201cc\u00e3o\u201d, \u201ccerebral\u201d e \u201cpaciente\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cpaciente\u201d, \u201cvida\u201d e \u201cc\u00e3o\u201d.","id":3669363,"corpo":" \u201cpaciente\u201d, \u201cvida\u201d e \u201cc\u00e3o\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377887,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36422\/118.gif\">","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1048471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da periodicidade, o per\u00edodo de tempo ao qual se referem a previs\u00e3o das receitas e a fixa\u00e7\u00e3o das despesas \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":36422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36526,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador - 2019"},{"id":36527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-arquivista-area-de-formacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"},{"id":36673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-assistente-social-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":36674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-enfermeiro-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"},{"id":36700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-trabalho","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-biologo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":36733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-65","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":36764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"},{"id":36854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":36791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2019"},{"id":36792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:50:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1048480,"hashId":"a20aa6bb0a18e7b1c07539f1d928a901","enunciado":"De acordo com o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da periodicidade, o per\u00edodo de tempo ao qual se referem a previs\u00e3o das receitas e a fixa\u00e7\u00e3o das despesas \u00e9 denominado de:","resposta":3669407,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ano civil.","id":3669404,"corpo":"ano civil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intervalo or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.","id":3669405,"corpo":"intervalo or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ano or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3669406,"corpo":"ano or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio financeiro.","id":3669407,"corpo":"exerc\u00edcio financeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"per\u00edodo cont\u00e1bil.","id":3669408,"corpo":"per\u00edodo cont\u00e1bil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377888,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anualidade ou Periodicidade","oab":false,"nome":"Anualidade ou Periodicidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411823,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anualidade-ou-periodicidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1048480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento, no contexto do processo de trabalho do enfermeiro, pode ser apreendido por dois grandes modelos: o racional, com foco no indiv\u00edduo e nas organiza\u00e7\u00f5es, e o hist\u00f3rico-social, centrado na abordagem das pr\u00e1ticas sociais e sua historicidade. S\u00e3o caracter\u00edsticas do modelo racional:","provas":[{"id":36674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-enfermeiro-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:50:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1050829,"hashId":"976438f9f5de31b63dff205a17c91e49","enunciado":"O gerenciamento, no contexto do processo de trabalho do enfermeiro, pode ser apreendido por dois grandes modelos: o racional, com foco no indiv\u00edduo e nas organiza\u00e7\u00f5es, e o hist\u00f3rico-social, centrado na abordagem das pr\u00e1ticas sociais e sua historicidade. S\u00e3o caracter\u00edsticas do modelo racional:","resposta":3679498,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 investido de papel institucional, tradutor de pol\u00edticas p\u00fablicas ou privadas, buscando que o produto do trabalho corresponda \u00e0s finalidades definidas, tamb\u00e9m pelo projeto t\u00e9cnico de sa\u00fade.","id":3679494,"corpo":"\u00e9 investido de papel institucional, tradutor de pol\u00edticas p\u00fablicas ou privadas, buscando que o produto do trabalho corresponda \u00e0s finalidades definidas, tamb\u00e9m pelo projeto t\u00e9cnico de sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"busca responder \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es e tens\u00f5es presentes no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade; nesse sentido, a ger\u00eancia est\u00e1 voltada para a apreens\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o da necessidade da popula\u00e7\u00e3o.","id":3679495,"corpo":"busca responder \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es e tens\u00f5es presentes no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade; nesse sentido, a ger\u00eancia est\u00e1 voltada para a apreens\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o da necessidade da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o gerenciamento \u00e9 apreendido a partir da perspectiva das pr\u00e1ticas de sa\u00fade, historicamente estruturada e socialmente articulada, e atua por processos r\u00e1pidos, ativos e org\u00e2nicos. (D) h\u00e1 flexibiliza\u00e7\u00e3o","id":3679496,"corpo":"o gerenciamento \u00e9 apreendido a partir da perspectiva das pr\u00e1ticas de sa\u00fade, historicamente estruturada e socialmente articulada, e atua por processos r\u00e1pidos, ativos e org\u00e2nicos.\r\n(D) h\u00e1 flexibiliza\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 flexibiliza\u00e7\u00e3o e agilidade na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e n\u00e3o h\u00e1 cis\u00e3o entre a concep\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o do trabalho, mantendo estrutura horizontalizada que prestigia o trabalho coletivo.","id":3679497,"corpo":"h\u00e1 flexibiliza\u00e7\u00e3o e agilidade na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e n\u00e3o h\u00e1 cis\u00e3o entre a concep\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o do trabalho, mantendo estrutura horizontalizada que prestigia o trabalho coletivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 mecanicista e est\u00e1 fundamentado na Teoria Geral da Administra\u00e7\u00e3o (TGA); contempla a produ\u00e7\u00e3o em massa, na qual os produtos s\u00e3o hegem\u00f4nicos; a atua\u00e7\u00e3o visa ao alcance de objetivos organizacionais.","id":3679498,"corpo":"\u00e9 mecanicista e est\u00e1 fundamentado na Teoria Geral da Administra\u00e7\u00e3o (TGA); contempla a produ\u00e7\u00e3o em massa, na qual os produtos s\u00e3o hegem\u00f4nicos; a atua\u00e7\u00e3o visa ao alcance de objetivos organizacionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378271,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1050829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cfestinhas\u201d, no texto, significa uma","provas":[{"id":36422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36526,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador - 2019"},{"id":36527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-arquivista-area-de-formacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"},{"id":36673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-assistente-social-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":36674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-enfermeiro-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"},{"id":36700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-trabalho","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-biologo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":36733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-65","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":36764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"},{"id":36854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":36791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2019"},{"id":36792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:50:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1048461,"hashId":"8257b3042ce711977c0f6da3366080d4","enunciado":"A palavra \u201cfestinhas\u201d, no texto, significa uma","resposta":3669311,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pequena festa.","id":3669309,"corpo":"pequena festa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o divertida.","id":3669310,"corpo":"reuni\u00e3o divertida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brincadeira alegre.","id":3669311,"corpo":"brincadeira alegre.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o de cachorros.","id":3669312,"corpo":"reuni\u00e3o de cachorros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"brincadeira sem import\u00e2ncia.","id":3669313,"corpo":"brincadeira sem import\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377886,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36422\/117.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1048461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem \u201cUma tarde (era inverno), ele l\u00e1 ficou, o focinho voltado para aquela dire\u00e7\u00e3o.\u201d (linhas 38-39) revela que o cachorro","provas":[{"id":36422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36526,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador - 2019"},{"id":36527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-arquivista-area-de-formacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"},{"id":36673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-assistente-social-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":36674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-enfermeiro-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"},{"id":36700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-trabalho","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-biologo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":36733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-65","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":36764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"},{"id":36854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":36791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2019"},{"id":36792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:50:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1048460,"hashId":"a59af3859c6996f78dc5d36cdf428359","enunciado":"A passagem \u201cUma tarde (era inverno), ele l\u00e1 ficou, o focinho voltado para aquela dire\u00e7\u00e3o.\u201d (linhas 38-39) revela que o cachorro","resposta":3669304,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"morreu esperando o dono.","id":3669304,"corpo":"morreu esperando o dono.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pressentia que o dono estava voltando.","id":3669305,"corpo":"pressentia que o dono estava voltando.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"continuou a esperar pelo dono todos os dias, no mesmo hor\u00e1rio.","id":3669306,"corpo":"continuou a esperar pelo dono todos os dias, no mesmo hor\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gostava de receber os afagos das pessoas que passavam por ele.","id":3669307,"corpo":"gostava de receber os afagos das pessoas que passavam por ele.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o queria perder cada movimento do retorno de seu dono.","id":3669308,"corpo":"n\u00e3o queria perder cada movimento do retorno de seu dono.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377886,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36422\/117.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1048460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes mellitus (DM) n\u00e3o controlado pode provocar a longo prazo disfun\u00e7\u00e3o e fal\u00eancia de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, especialmente rins, olhos, nervos, cora\u00e7\u00e3o e vasos sangu\u00edneos. Estudos epidemiol\u00f3gicos sustentam a hip\u00f3tese de uma rela\u00e7\u00e3o direta e independente entre os n\u00edveis sangu\u00edneos de glicose e a doen\u00e7a cardiovascular. Tamb\u00e9m est\u00e1 associado ao aumento da mortalidade e ao alto risco de desenvolvimento de complica\u00e7\u00f5es micro e macrovasculares, bem como de neuropatias. As complica\u00e7\u00f5es agudas do DM incluem a descompensa\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica aguda, que pode evoluir para complica\u00e7\u00f5es mais graves como cetoacidose diab\u00e9tica e s\u00edndrome hiperosmolar hiperglic\u00eamica n\u00e3o cet\u00f3tica, e a hipoglicemia. Por serem complica\u00e7\u00f5es recorrentes nos atendimentos de emerg\u00eancia, a identifica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida dos sinais e sintomas e o diagn\u00f3stico precoce proporcionar\u00e1 um tratamento r\u00e1pido e eficaz e aumento da sobrevida desses pacientes. Deste modo, analise as afirmativas seguintes e marque a op\u00e7\u00e3o correta quanto aos sinais e sintomas das principais complica\u00e7\u00f5es agudas do DM.I. Os principais sintomas da cetoacidose s\u00e3o: poli\u00faria, enurese, h\u00e1lito cet\u00f4nico, fadiga, vis\u00e3o turva, n\u00e1useas e dor abdominal, al\u00e9m de v\u00f4mitos, desidrata\u00e7\u00e3o, hiperventila\u00e7\u00e3o, e altera\u00e7\u00f5es do estado mental. O diagn\u00f3stico \u00e9 realizado por hiperglicemia (glicemia &gt;250mg\/dl), cetonemia e acidose metab\u00f3lica (pH &lt;7,3 e bicarbonato &lt;15mEq\/l.). II. A s\u00edndrome hiperosmolar n\u00e3o cet\u00f3tica \u00e9 um estado de hiperglicemia grave (&gt; 600 a 800mg\/dL) acompanhada de desidrata\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es no estado mental, na aus\u00eancia de Cetose. Ocorre apenas no diabetes tipo 2, em que um m\u00ednimo de a\u00e7\u00e3o insul\u00ednica preservada pode prevenir a cetog\u00eanese. A mortalidade \u00e9 mais elevada que nos casos de cetoacidose diab\u00e9tica devido \u00e0 idade mais elevada dos pacientes e \u00e0 gravidade dos fatores precipitantes. III. Hipoglicemia \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis glic\u00eamicos, com ou sem sinais, para valores abaixo de 70 mg\/dL. Geralmente, a queda da glicemia leva a sintomas neuroglicop\u00eanicos (fome, tontura, fraqueza, dor de cabe\u00e7a, confus\u00e3o, coma, convuls\u00e3o) e a manifesta\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o do sistema simp\u00e1tico (sudorese, taquicardia, apreens\u00e3o, tremor). ","provas":[{"id":62256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-tecnico-administrativo-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901588,"hashId":"dc9e6342bdbeb1c3dd19b3c5891ac67b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diabetes mellitus (DM) n\u00e3o controlado pode provocar a longo prazo disfun\u00e7\u00e3o e fal\u00eancia de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, especialmente rins, olhos, nervos, cora\u00e7\u00e3o e vasos sangu\u00edneos. Estudos epidemiol\u00f3gicos sustentam a hip\u00f3tese de uma rela\u00e7\u00e3o direta e independente entre os n\u00edveis sangu\u00edneos de glicose e a doen\u00e7a cardiovascular. Tamb\u00e9m est\u00e1 associado ao aumento da mortalidade e ao alto risco de desenvolvimento de complica\u00e7\u00f5es micro e macrovasculares, bem como de neuropatias. As complica\u00e7\u00f5es agudas do DM incluem a descompensa\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica aguda, que pode evoluir para complica\u00e7\u00f5es mais graves como cetoacidose diab\u00e9tica e s\u00edndrome hiperosmolar hiperglic\u00eamica n\u00e3o cet\u00f3tica, e a hipoglicemia. Por serem complica\u00e7\u00f5es recorrentes nos atendimentos de emerg\u00eancia, a identifica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida dos sinais e sintomas e o diagn\u00f3stico precoce proporcionar\u00e1 um tratamento r\u00e1pido e eficaz e aumento da sobrevida desses pacientes. Deste modo, analise as afirmativas seguintes e marque a op\u00e7\u00e3o correta quanto aos sinais e sintomas das principais complica\u00e7\u00f5es agudas do DM.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os principais sintomas da cetoacidose s\u00e3o: poli\u00faria, enurese, h\u00e1lito cet\u00f4nico, fadiga, vis\u00e3o turva, n\u00e1useas e dor abdominal, al\u00e9m de v\u00f4mitos, desidrata\u00e7\u00e3o, hiperventila\u00e7\u00e3o, e altera\u00e7\u00f5es do estado mental. O diagn\u00f3stico \u00e9 realizado por hiperglicemia (glicemia &gt;250mg\/dl), cetonemia e acidose metab\u00f3lica (pH &lt;7,3 e bicarbonato &lt;15mEq\/l.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A s\u00edndrome hiperosmolar n\u00e3o cet\u00f3tica \u00e9 um estado de hiperglicemia grave (&gt; 600 a 800mg\/dL) acompanhada de desidrata\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es no estado mental, na aus\u00eancia de Cetose. Ocorre apenas no diabetes tipo 2, em que um m\u00ednimo de a\u00e7\u00e3o insul\u00ednica preservada pode prevenir a cetog\u00eanese. A mortalidade \u00e9 mais elevada que nos casos de cetoacidose diab\u00e9tica devido \u00e0 idade mais elevada dos pacientes e \u00e0 gravidade dos fatores precipitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Hipoglicemia \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis glic\u00eamicos, com ou sem sinais, para valores abaixo de 70 mg\/dL. Geralmente, a queda da glicemia leva a sintomas neuroglicop\u00eanicos (fome, tontura, fraqueza, dor de cabe\u00e7a, confus\u00e3o, coma, convuls\u00e3o) e a manifesta\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o do sistema simp\u00e1tico (sudorese, taquicardia, apreens\u00e3o, tremor). <\/p>","resposta":7332999,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":7332995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":7332996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7332997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":7332998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":7332999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o responsabilidades comuns a todas as esferas de governo:","provas":[{"id":36674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-enfermeiro-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:50:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1050811,"hashId":"b12dc5427b5d102eb48b69255733ba12","enunciado":"Na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o responsabilidades comuns a todas as esferas de governo:","resposta":3679404,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar, apoiar, monitorar e avaliar as a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos territ\u00f3rios.","id":3679404,"corpo":"planejar, apoiar, monitorar e avaliar as a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos territ\u00f3rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":3679405,"corpo":"definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divulgar periodicamente os relat\u00f3rios de indicadores da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com intuito de assegurar o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":3679406,"corpo":"divulgar periodicamente os relat\u00f3rios de indicadores da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com intuito de assegurar o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e as a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio, incluindo as unidades pr\u00f3prias e as cedidas.","id":3679407,"corpo":"organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e as a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio, incluindo as unidades pr\u00f3prias e as cedidas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fomentar a mobiliza\u00e7\u00e3o das equipes e garantir espa\u00e7os para a participa\u00e7\u00e3o da comunidade no exerc\u00edcio do controle social.","id":3679408,"corpo":"fomentar a mobiliza\u00e7\u00e3o das equipes e garantir espa\u00e7os para a participa\u00e7\u00e3o da comunidade no exerc\u00edcio do controle social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378270,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1050811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A droga rotineiramente administrada imediatamente no p\u00f3s-parto para controlar a atonia e a hemorragia uterina \u00e9 a:","provas":[{"id":36674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-enfermeiro-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:50:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1050817,"hashId":"2565979fd0031c79465fe8db68684683","enunciado":"A droga rotineiramente administrada imediatamente no p\u00f3s-parto para controlar a atonia e a hemorragia uterina \u00e9 a:","resposta":3679438,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prolactina.","id":3679434,"corpo":"prolactina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imunoglobulina.","id":3679435,"corpo":"imunoglobulina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varfarina.","id":3679436,"corpo":"varfarina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vitamina K.","id":3679437,"corpo":"vitamina K.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocitocina.","id":3679438,"corpo":"ocitocina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378270,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1050817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta mais utilizada para avalia\u00e7\u00e3o de risco de desenvolvimento de \u00falcera por press\u00e3o, a qual caracteriza o paciente em risco baixo, moderado, alto ou muito alto, \u00e9 o(a):","provas":[{"id":36674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-enfermeiro-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:50:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1050827,"hashId":"57ea06d95995407cde0754ea8a09bec7","enunciado":"A ferramenta mais utilizada para avalia\u00e7\u00e3o de risco de desenvolvimento de \u00falcera por press\u00e3o, a qual caracteriza o paciente em risco baixo, moderado, alto ou muito alto, \u00e9 o(a):","resposta":3679485,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escore de Framingham.","id":3679484,"corpo":"escore de Framingham.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escala de Braden.","id":3679485,"corpo":"escala de Braden.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ferramenta de Huap.","id":3679486,"corpo":"ferramenta de Huap.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tabela de Glasgow.","id":3679487,"corpo":"tabela de Glasgow.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escala de Fugulin.","id":3679488,"corpo":"escala de Fugulin.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378271,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1050827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os f\u00e1rmacos mais utilizados no manejo da agita\u00e7\u00e3o\/agressividade de pacientes psiqui\u00e1tricos s\u00e3o os antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos, os benzodiazep\u00ednicos e os antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos. Marque a op\u00e7\u00e3o correta quanto aos medicamentos que se enquadram nas classes descritas acima.","provas":[{"id":62256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro","id":16542,"slug":"tecnico-administrativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-tecnico-administrativo-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901592,"hashId":"793d75820499586f61553ed1595bf320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos mais utilizados no manejo da agita\u00e7\u00e3o\/agressividade de pacientes psiqui\u00e1tricos s\u00e3o os antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos, os benzodiazep\u00ednicos e os antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos. Marque a op\u00e7\u00e3o correta quanto aos medicamentos que se enquadram nas classes descritas acima.<\/p>","resposta":7333015,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos: haloperidol e clorpromazina. At\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: lorazepan e midazolan.","id":7333015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos: haloperidol e clorpromazina. At\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: lorazepan e midazolan.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos: haloperidol e clorpromazina. T\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: lorazepan e midazolan.","id":7333016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos: haloperidol e clorpromazina. T\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: lorazepan e midazolan.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos: haloperidol e clorpromazina. T\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: prometazina e midazolan.","id":7333017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos: haloperidol e clorpromazina. T\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: prometazina e midazolan.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos: haloperidol e diazepan. At\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: lorazepan e midazolan.","id":7333018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos: haloperidol e diazepan. At\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: lorazepan e midazolan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos: haloperidol e risperidona. At\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: lorazepan e midazolan.","id":7333019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos: haloperidol e risperidona. At\u00edpicos: olanzapina e ziprasidona. Benzodiazep\u00ednicos: lorazepan e midazolan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na convers\u00e3o impl\u00edcita de tipos do PHP, ter\u00e1 o valor booleano verdadeiro a seguinte express\u00e3o:","provas":[{"id":46666,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1419640,"hashId":"8df605378e9b486b767c3d295c524d2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na convers\u00e3o impl\u00edcita de tipos do PHP, ter\u00e1 o valor <em>booleano <\/em>verdadeiro a seguinte express\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5236543,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"'0' \/* 0 como string *\/","id":5236541,"corpo":"<p>'0' \/* 0 como string *\/<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \" \" \/* string vazia *\/","id":5236542,"corpo":"<p> \" \" \/* string vazia *\/<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"0.0\" \/* 0.0 como string *\/","id":5236543,"corpo":"<p>\"0.0\" \/* 0.0 como string *\/<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0 \/* 0 como inteiro *\/","id":5236544,"corpo":"<p>0 \/* 0 como inteiro *\/<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0.0 \/* 0.0 como float *\/","id":5236545,"corpo":"<p>0.0 \/* 0.0 como float *\/<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1419640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o trecho em que a constru\u00e7\u00e3o argumentativa do texto se d\u00e1 por um processo de contra-argumenta\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":49243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":1488430,"hashId":"c8efc06679c00fe71869dbcccfc311a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o trecho em que a constru\u00e7\u00e3o argumentativa do texto se d\u00e1 por um processo de contra-argumenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":5541625,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cA quantidade de pl\u00e1sticos que vai parar nos oceanos \u00e9 um problema ambiental mundial, e o canudo \u00e9 um dos principais itens jogados na costa litor\u00e2nea, mas a guerra declarada contra um \u00fanico produto est\u00e1 banalizando o debate e escondendo o principal [...]\u201d ","id":5541625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cA quantidade de pl\u00e1sticos que vai parar nos oceanos \u00e9 um problema ambiental mundial, e o canudo \u00e9 um dos principais itens jogados na costa litor\u00e2nea, mas a guerra declarada contra um \u00fanico produto est\u00e1 banalizando o debate e escondendo o principal [...]\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cO canudo de pl\u00e1stico \u00e9 o vil\u00e3o da vez. Em defesa do meio ambiente, alguns restaurantes est\u00e3o substituindo o objeto por op\u00e7\u00f5es dur\u00e1veis, ou at\u00e9 mesmo retirando-os de circula\u00e7\u00e3o.\u201d","id":5541626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cO canudo de pl\u00e1stico \u00e9 o vil\u00e3o da vez. Em defesa do meio ambiente, alguns restaurantes est\u00e3o substituindo o objeto por op\u00e7\u00f5es dur\u00e1veis, ou at\u00e9 mesmo retirando-os de circula\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDe todo modo, o uso consciente do canudo e de qualquer pl\u00e1stico \u00e9 defendido pelos especialistas. \u2018Precisamos replicar o comportamento. Se n\u00e3o fixarmos, vira moda, e s\u00f3 voltaremos a nos preocupar com isso at\u00e9 que apare\u00e7a outra tartaruga que nos choque\u2019 [...]\u201d ","id":5541627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe todo modo, o uso consciente do canudo e de qualquer pl\u00e1stico \u00e9 defendido pelos especialistas. \u2018Precisamos replicar o comportamento. Se n\u00e3o fixarmos, vira moda, e s\u00f3 voltaremos a nos preocupar com isso at\u00e9 que apare\u00e7a outra tartaruga que nos choque\u2019 [...]\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cSegundo o economista Christian Luiz da Silva, professor da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 (UTFPR), campanhas como a essa contra o canudo s\u00e3o movimentadas por um interesse comercial que tem respaldo na defesa do meio ambiente.","id":5541628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cSegundo o economista Christian Luiz da Silva, professor da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 (UTFPR), campanhas como a essa contra o canudo s\u00e3o movimentadas por um interesse comercial que tem respaldo na defesa do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.Saiba por que o canudinho, vil\u00e3o ecol\u00f3gico da vez, n\u00e3o merece a m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3oO canudo de pl\u00e1stico \u00e9 o vil\u00e3o da vez. Em defesa domeio ambiente, alguns restaurantes est\u00e3o substituindoo objeto por op\u00e7\u00f5es dur\u00e1veis, ou at\u00e9 mesmo retirando-os de circula\u00e7\u00e3o. No Legislativo, por\u00e9m, est\u00e3o surgindopropostas sem meio-termo: querem banir o objeto decidades inteiras, com san\u00e7\u00f5es a estabelecimentosque desrespeitarem a norma, como em Curitiba e noRio de Janeiro. Essas iniciativas que come\u00e7am a semultiplicar no Brasil fazem parte de uma onda globalcontra o pequeno artefato, que ganhou impulso ap\u00f3sas imagens chocantes de uma tartaruga marinha comum canudo preso no nariz, em um v\u00eddeo que circuladesde 2015.A quantidade de pl\u00e1sticos que vai parar nos oceanos \u00e9um problema ambiental mundial, e o canudo \u00e9 um dosprincipais itens jogados na costa litor\u00e2nea, mas a guerradeclarada contra um \u00fanico produto est\u00e1 banalizando odebate e escondendo o principal: o respons\u00e1vel pelapolui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um objeto e nem o conjunto deles, massim o ser humano, que n\u00e3o sabe dar a destina\u00e7\u00e3o corretaaos seus res\u00edduos.O canudinho \u00e9, de fato, desnecess\u00e1rio na maioria doscasos, e por isso sua demoniza\u00e7\u00e3o ganhou terreno t\u00e3ofacilmente. Mas a campanha contra \u00e9 t\u00e3o forte que j\u00e1foi contaminada at\u00e9 por fake news, como as que dizemque o objeto n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de se reciclar e que, mesmoquando ele \u00e9 corretamente jogado fora, pode ser levadopelo vento, sem dados que embasem essas afirma\u00e7\u00f5es.Mas o canudo, formado basicamente por polipropileno,um derivado do petr\u00f3leo, \u00e9 um item recicl\u00e1vel, e naeconomia circular serve de mat\u00e9ria-prima para v\u00e1riosoutros itens de pl\u00e1stico.Segundo o economista Christian Luiz da Silva, professorda Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1(UTFPR), campanhas como a essa contra o canudos\u00e3o movimentadas por um interesse comercial que temrespaldo na defesa do meio ambiente. \u201cUm bar que deixade usar canudo passa a ter redu\u00e7\u00e3o de custos, e issocabe bem dentro de um discurso ambiental. N\u00e3o queesteja errado, mas \u00e9 uma gota no oceano\u201d, observa ele,que realiza pesquisas referentes \u00e0 gest\u00e3o dos res\u00edduoss\u00f3lidos.[...]De todo modo, o uso consciente do canudo e dequalquer pl\u00e1stico \u00e9 defendido pelos especialistas.\u201cPrecisamos replicar o comportamento. Se n\u00e3o fixarmos,vira moda, e s\u00f3 voltaremos a nos preocupar com issoat\u00e9 que apare\u00e7a outra tartaruga que nos choque\u201d, opinaCl\u00e1udio Gon\u00e7alves Tiago, do Cebimar. Ele diz que aeduca\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, no seu sentido amplo, n\u00e3o s\u00f3nas quest\u00f5es ambientais. Para Silvia Rolim, o canudo\u00e9 um s\u00edmbolo emblem\u00e1tico, mas s\u00f3 ele n\u00e3o resolve.\u201cVoc\u00ea pode reduzir o uso de todos os produtos, e comisso sim, se todos tivermos essa consci\u00eancia, vai termenos lixo no mundo\u201d. Mas todos criticam a proibi\u00e7\u00e3o eas penalidades impostas.[...]Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/ideias\/saiba-por-que-o-canudinho-vilao-ecologico-da-vez-naomerece-a-ma-reputacao-1xkl89fgu33gzffofghbw7nbq\/&gt;.Acesso em: 22 jul. 2019.","id":429112,"enunciado":"<p>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Saiba por que o canudinho, vil\u00e3o ecol\u00f3gico da vez, n\u00e3o merece a m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>O canudo de pl\u00e1stico \u00e9 o vil\u00e3o da vez. Em defesa do<\/p><p>meio ambiente, alguns restaurantes est\u00e3o substituindo<\/p><p>o objeto por op\u00e7\u00f5es dur\u00e1veis, ou at\u00e9 mesmo retirando-<\/p><p>os de circula\u00e7\u00e3o. No Legislativo, por\u00e9m, est\u00e3o surgindo<\/p><p>propostas sem meio-termo: querem banir o objeto de<\/p><p>cidades inteiras, com san\u00e7\u00f5es a estabelecimentos<\/p><p>que desrespeitarem a norma, como em Curitiba e no<\/p><p>Rio de Janeiro. Essas iniciativas que come\u00e7am a se<\/p><p>multiplicar no Brasil fazem parte de uma onda global<\/p><p>contra o pequeno artefato, que ganhou impulso ap\u00f3s<\/p><p>as imagens chocantes de uma tartaruga marinha com<\/p><p>um canudo preso no nariz, em um v\u00eddeo que circula<\/p><p>desde 2015.<\/p><p><br><\/p><p>A quantidade de pl\u00e1sticos que vai parar nos oceanos \u00e9<\/p><p>um problema ambiental mundial, e o canudo \u00e9 um dos<\/p><p>principais itens jogados na costa litor\u00e2nea, mas a guerra<\/p><p>declarada contra um \u00fanico produto est\u00e1 banalizando o<\/p><p>debate e escondendo o principal: o respons\u00e1vel pela<\/p><p>polui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um objeto e nem o conjunto deles, mas<\/p><p>sim o ser humano, que n\u00e3o sabe dar a destina\u00e7\u00e3o correta<\/p><p>aos seus res\u00edduos.<\/p><p><br><\/p><p>O canudinho \u00e9, de fato, desnecess\u00e1rio na maioria dos<\/p><p>casos, e por isso sua demoniza\u00e7\u00e3o ganhou terreno t\u00e3o<\/p><p>facilmente. Mas a campanha contra \u00e9 t\u00e3o forte que j\u00e1<\/p><p>foi contaminada at\u00e9 por fake news, como as que dizem<\/p><p>que o objeto n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de se reciclar e que, mesmo<\/p><p>quando ele \u00e9 corretamente jogado fora, pode ser levado<\/p><p>pelo vento, sem dados que embasem essas afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Mas o canudo, formado basicamente por polipropileno,<\/p><p>um derivado do petr\u00f3leo, \u00e9 um item recicl\u00e1vel, e na<\/p><p>economia circular serve de mat\u00e9ria-prima para v\u00e1rios<\/p><p>outros itens de pl\u00e1stico.<\/p><p><br><\/p><p>Segundo o economista Christian Luiz da Silva, professor<\/p><p>da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1<\/p><p>(UTFPR), campanhas como a essa contra o canudo<\/p><p>s\u00e3o movimentadas por um interesse comercial que tem<\/p><p>respaldo na defesa do meio ambiente. \u201cUm bar que deixa<\/p><p>de usar canudo passa a ter redu\u00e7\u00e3o de custos, e isso<\/p><p>cabe bem dentro de um discurso ambiental. N\u00e3o que<\/p><p>esteja errado, mas \u00e9 uma gota no oceano\u201d, observa ele,<\/p><p>que realiza pesquisas referentes \u00e0 gest\u00e3o dos res\u00edduos<\/p><p>s\u00f3lidos.<\/p><p><br><\/p><p>[...]<\/p><p><br><\/p><p>De todo modo, o uso consciente do canudo e de<\/p><p>qualquer pl\u00e1stico \u00e9 defendido pelos especialistas.<\/p><p>\u201cPrecisamos replicar o comportamento. Se n\u00e3o fixarmos,<\/p><p>vira moda, e s\u00f3 voltaremos a nos preocupar com isso<\/p><p>at\u00e9 que apare\u00e7a outra tartaruga que nos choque\u201d, opina<\/p><p>Cl\u00e1udio Gon\u00e7alves Tiago, do Cebimar. Ele diz que a<\/p><p>educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, no seu sentido amplo, n\u00e3o s\u00f3<\/p><p>nas quest\u00f5es ambientais. Para Silvia Rolim, o canudo<\/p><p>\u00e9 um s\u00edmbolo emblem\u00e1tico, mas s\u00f3 ele n\u00e3o resolve.<\/p><p><br><\/p><p>\u201cVoc\u00ea pode reduzir o uso de todos os produtos, e com<\/p><p>isso sim, se todos tivermos essa consci\u00eancia, vai ter<\/p><p>menos lixo no mundo\u201d. Mas todos criticam a proibi\u00e7\u00e3o e<\/p><p>as penalidades impostas.<\/p><p>[...]<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/ideias\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">saiba-por-que-o-canudinho-vilao-ecologico-da-vez-naomerece-a-ma-reputacao-1xkl89fgu33gzffofghbw7nbq\/&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 22 jul. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contra-argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contra-argumenta\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409537,"slug":"lingua-portuguesa-contra-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1488430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Centro Educacional Infantil","id":18005,"slug":"diretor-de-centro-educacional-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No di\u00e1logo travado por Vitor Paro e a diretora Lourdes, em Diretor Escolar: Educador ou Gerente, sugere-se que um dos caminhos para maior democratiza\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica \u00e9","provas":[{"id":43056,"cargo":{"descricao":"Diretor de Centro Educacional Infantil","id":18005,"slug":"diretor-de-centro-educacional-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-diretor-de-centro-educacional-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Diretor de Centro Educacional Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1287561,"hashId":"cb04c28ba21f00285a1f113e9c109f8e","enunciado":"<p align=justify>No di\u00e1logo travado por Vitor Paro e a diretora Lourdes,\r\nem <i>Diretor Escolar<\/i>: Educador ou Gerente, sugere-se que\r\num dos caminhos para maior democratiza\u00e7\u00e3o da escola\r\np\u00fablica \u00e9<\/p>","resposta":4682349,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adotar os mesmos princ\u00edpios e m\u00e9todos utilizados pela gest\u00e3o empresarial, que t\u00eam objetivos similares aos escolares e, portanto, ben\u00e9ficos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":4682348,"corpo":"<p align=justify>adotar os mesmos princ\u00edpios e m\u00e9todos utilizados\r\npela gest\u00e3o empresarial, que t\u00eam objetivos similares\r\naos escolares e, portanto, ben\u00e9ficos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instituir um sistema de pais (ou m\u00e3es) de refer\u00eancia, que entram em contato com os demais quando necess\u00e1rio, auxiliando a dire\u00e7\u00e3o no controle e acompanhamento das atividades.","id":4682349,"corpo":"<p align=justify>instituir um sistema de pais (ou m\u00e3es) de refer\u00eancia,\r\nque entram em contato com os demais quando necess\u00e1rio,\r\nauxiliando a dire\u00e7\u00e3o no controle e acompanhamento\r\ndas atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adotar o conceito de equipe gestora que permite que todos desempenhem as fun\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e burocr\u00e1ticas, dividindo tarefas e dando ao diretor escolar maior tempo para atua\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":4682350,"corpo":"<p align=justify>adotar o conceito de equipe gestora que permite que\r\ntodos desempenhem as fun\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e burocr\u00e1ticas,\r\ndividindo tarefas e dando ao diretor escolar\r\nmaior tempo para atua\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adotar medidas como as accountabilities, via testes de larga escala, ranqueamento das escolas, afixando os seus resultados do IDEB no port\u00e3o, com ado\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus para quem apresentar melhores resultados.","id":4682351,"corpo":"<p align=\"justify\">adotar medidas como as <i>accountabilities<\/i>, via testes\r\nde larga escala, ranqueamento das escolas, afixando\r\nos seus resultados do IDEB no port\u00e3o, com\r\nado\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus para quem apresentar melhores\r\nresultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar agilidade da equipe da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, que deve ser a quem cabe a fun\u00e7\u00e3o de responsabiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores da escola, em punir qualquer desmando ou abuso de professores e funcion\u00e1rios.","id":4682352,"corpo":"<p align=justify>aumentar agilidade da equipe da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o,\r\nque deve ser a quem cabe a fun\u00e7\u00e3o de responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\ndos trabalhadores da escola, em punir\r\nqualquer desmando ou abuso de professores e\r\nfuncion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1287561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme afirma Bassedas et alii (1999), o jogo proporciona benef\u00edcios indiscut\u00edveis no desenvolvimento e no crescimento da crian\u00e7a. As autoras diferenciam tr\u00eas tipos de jogos que, frequentemente, s\u00e3o realizados nas creches e pr\u00e9-escolas. Assim, quando falam em __________________ , referem-se a certos jogos de linguagem (falar ligeiro, nomear objetos etc.), de motricidade (seguir um caminho imitando a professora, realizar determinados movimentos seguindo um ritmo etc.) ou jogos cognitivos diversos (localizar um objeto a partir de uma descri\u00e7\u00e3o etc.). Em geral, s\u00e3o atividades dirigidas pela professora, nas quais a crian\u00e7a segue e executa determinadas tarefas, mas que s\u00e3o apresentadas em forma de jogo para motivar e interessar mais aos pequenos. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":43089,"cargo":{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-educador-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Educador de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1288561,"hashId":"b3df65ef69db9c75440f8d725e226a39","enunciado":"<p align=justify>Conforme afirma Bassedas <i>et alii<\/i> (1999), o jogo proporciona\r\nbenef\u00edcios indiscut\u00edveis no desenvolvimento\r\ne no crescimento da crian\u00e7a. As autoras diferenciam\r\ntr\u00eas tipos de jogos que, frequentemente, s\u00e3o realizados\r\nnas creches e pr\u00e9-escolas. Assim, quando falam em __________________ , referem-se a certos jogos de\r\nlinguagem (falar ligeiro, nomear objetos etc.), de motricidade\r\n(seguir um caminho imitando a professora, realizar\r\ndeterminados movimentos seguindo um ritmo etc.) ou jogos\r\ncognitivos diversos (localizar um objeto a partir de\r\numa descri\u00e7\u00e3o etc.). Em geral, s\u00e3o atividades dirigidas\r\npela professora, nas quais a crian\u00e7a segue e executa determinadas\r\ntarefas, mas que s\u00e3o apresentadas em forma\r\nde jogo para motivar e interessar mais aos pequenos. <div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna\r\ndo texto.<\/div><\/p>","resposta":4687107,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jogo de imita\u00e7\u00e3o pelo jogo","id":4687104,"corpo":"<p align=justify>jogo de imita\u00e7\u00e3o pelo jogo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es planejadas de jogo de competi\u00e7\u00e3o","id":4687105,"corpo":"<p align=justify>situa\u00e7\u00f5es planejadas de jogo de competi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cantinhos de jogos simb\u00f3licos","id":4687106,"corpo":"<p align=justify>cantinhos de jogos simb\u00f3licos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividades apresentadas em forma de jogo","id":4687107,"corpo":"<p align=justify>atividades apresentadas em forma de jogo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jogos heur\u00edsticos","id":4687108,"corpo":"<p align=justify>jogos heur\u00edsticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/1288561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito do recipiente coletor de material perfurocortante na sala de vacina, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":46581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1416849,"hashId":"54cf77e3eb2da87c65fa78539d2a13c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A respeito do recipiente coletor de material perfurocortante na sala de vacina, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5223444,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando atingir o limite de 2\/3 de sua capacidade total, deve ter o saco pl\u00e1stico interno substitu\u00eddo por outro vazio, manualmente. ","id":5223442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando atingir o limite de 2\/3 de sua capacidade total, deve ter o saco pl\u00e1stico interno substitu\u00eddo por outro vazio, manualmente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" na aus\u00eancia de suporte pr\u00f3prio na parede, deve ficar deixado no piso lav\u00e1vel da sala de procedimentos. ","id":5223443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na aus\u00eancia de suporte pr\u00f3prio na parede, deve ficar deixado no piso lav\u00e1vel da sala de procedimentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o n\u00edvel de preenchimento atingir 3\/4 (tr\u00eas quartos) da capacidade, deve ser vedado com tampa resistente \u00e0 punctura, ruptura ou vazamentos e encaminhado ao destino final. ","id":5223444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o n\u00edvel de preenchimento atingir 3\/4 (tr\u00eas quartos) da capacidade, deve ser vedado com tampa resistente \u00e0 punctura, ruptura ou vazamentos e encaminhado ao destino final. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os recipientes coletores devem ser identificados com o s\u00edmbolo padronizado e subscrito com o alerta \u201cINFLAM\u00c1VEL\u201d antes da sua destina\u00e7\u00e3o final. ","id":5223445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os recipientes coletores devem ser identificados com o s\u00edmbolo padronizado e subscrito com o alerta \u201cINFLAM\u00c1VEL\u201d antes da sua destina\u00e7\u00e3o final. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve receber para descarte apenas as agulhas desconectadas das seringas, ap\u00f3s o reencape manual ou por outra tecnologia apropriada. ","id":5223446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve receber para descarte apenas as agulhas desconectadas das seringas, ap\u00f3s o reencape manual ou por outra tecnologia apropriada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduo em sala de vacina","oab":false,"nome":"Res\u00edduo em sala de vacina","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413373,"slug":"enfermagem-residuo-em-sala-de-vacina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/1416849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cMas quando ataco de macho, voc\u00ea se faz de capacho e n\u00e3o quer confus\u00e3o.\u201d, o melhor significado, no contexto, para capacho \u00e9: ","provas":[{"id":46882,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":46903,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"},{"id":46905,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1426259,"hashId":"d732ec17ed7d8e4c960712e303dd0d33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cMas quando ataco de macho, voc\u00ea se faz de <strong><u>capacho <\/u><\/strong>e n\u00e3o quer confus\u00e3o.\u201d, o melhor significado, no contexto, para capacho \u00e9: <\/p>","resposta":5263648,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoa que causa desapontamento. ","id":5263647,"corpo":"<p>Pessoa que causa desapontamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pessoa servil. ","id":5263648,"corpo":"<p> Pessoa servil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoa emp\u00e1tica. ","id":5263649,"corpo":"<p>Pessoa emp\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pessoa que empece. ","id":5263650,"corpo":"<p> Pessoa que empece. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1426259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Delega\u00e7\u00e3o \u00e9 a transfer\u00eancia de determinado n\u00edvel de autoridade de um chefe para seu subordinado, criando a correspondente responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o da tarefa delegada. Nesse sentido, assinale abaixo a afirma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":47659,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-recepcionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1446645,"hashId":"1c5b2f3e1a06aafa8080fabcb5f4b05e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Delega\u00e7\u00e3o \u00e9 a transfer\u00eancia de determinado n\u00edvel de autoridade de um chefe para seu subordinado, criando a correspondente responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o da tarefa delegada. Nesse sentido, assinale abaixo a afirma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":5356945,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade sempre pode ser delegada, pois o chefe e o subordinado podem compartilhar de suas obriga\u00e7\u00f5es, designando outros para realiza-las.","id":5356945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade sempre pode ser delegada, pois o chefe e o subordinado podem compartilhar de suas obriga\u00e7\u00f5es, designando outros para realiza-las.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade deve ser delegada at\u00e9 o ponto, e na medida necess\u00e1ria, para a realiza\u00e7\u00e3o dos resultados esperados","id":5356946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade deve ser delegada at\u00e9 o ponto, e na medida necess\u00e1ria, para a realiza\u00e7\u00e3o dos resultados esperados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A clareza na delega\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, com designa\u00e7\u00e3o precisa, entendida e aceita.","id":5356947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A clareza na delega\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, com designa\u00e7\u00e3o precisa, entendida e aceita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade deve ser proporcional ao n\u00edvel de responsabilidade alocada no cargo e\/ou fun\u00e7\u00e3o.","id":5356948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade deve ser proporcional ao n\u00edvel de responsabilidade alocada no cargo e\/ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagens de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Abordagens de Lideran\u00e7a","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425466,"slug":"administracao-geral-abordagens-de-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1446645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":2777,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio quadrimestral elaborado pelo gestor do SUS como previsto na lei complementar 141\/2012, em seu art. 36, dever\u00e1 conter, no m\u00ednimo:","provas":[{"id":48341,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":2777,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-auditor-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1465476,"hashId":"a9dffa5f8a0b707180d214e648ae914c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio quadrimestral elaborado pelo gestor do SUS como previsto na lei complementar 141\/2012, em seu art. 36, dever\u00e1 conter, no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":5442875,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"montante dos recursos aplicados no per\u00edodo, auditorias programadas no quadrimestre e oferta de servi\u00e7os assistenciais terceirizados.","id":5442872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">montante dos recursos aplicados no per\u00edodo, auditorias programadas no quadrimestre e oferta de servi\u00e7os assistenciais terceirizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o dos recursos pr\u00f3prios aplicados no per\u00edodo, auditorias compartilhadas e oferta de servi\u00e7os na rede conveniada.","id":5442873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o dos recursos pr\u00f3prios aplicados no per\u00edodo, auditorias compartilhadas e oferta de servi\u00e7os na rede conveniada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"montante da despesa com pessoal, auditorias de gest\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":5442874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">montante da despesa com pessoal, auditorias de gest\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"montante e fonte dos recursos aplicados no per\u00edodo; auditorias realizadas ou em fase de execu\u00e7\u00e3o e oferta e produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos na rede assistencial pr\u00f3pria, contratada e conveniada.","id":5442875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">montante e fonte dos recursos aplicados no per\u00edodo; auditorias realizadas ou em fase de execu\u00e7\u00e3o e oferta e produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos na rede assistencial pr\u00f3pria, contratada e conveniada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 141\/2012","oab":false,"nome":"Lei Complementar 141\/2012","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407321,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-complementar-141-2012"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1465476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empenho ordin\u00e1rio \u00e9 utilizado para despesas cujos valores sejam precisos e que dever\u00e3o ser pagas de forma parcelada.","provas":[{"id":38298,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-8-pr-2019-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 8 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1110447,"hashId":"96a7ae96ef30cd2bcf97b2ddb87ad50e","enunciado":"<p align=justify>O empenho ordin\u00e1rio \u00e9 utilizado para despesas cujos\r\nvalores sejam precisos e que dever\u00e3o ser pagas de forma\r\nparcelada.<\/p>","resposta":3940283,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3940282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3940283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens de 111 a 120.","id":386157,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens de 111 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1110447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem modelos de lideran\u00e7a que focalizam n\u00e3o a forma como as decis\u00f5es s\u00e3o tomadas, mas o tipo de recompensa que o l\u00edder oferece. S\u00e3o modelos que analisam o estilo motivacional do l\u00edder. H\u00e1 dois estilos motivacionais: o carism\u00e1tico e o transacional (MAXIMIANO, 2017). Analise as seguintes assertivas relacionadas ao estilo motivacional da lideran\u00e7a carism\u00e1tica e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) L\u00edder transformador. ( ) Lideran\u00e7a manipulativa. ( ) Lideran\u00e7a baseada na promessa de recompensas. ( ) Agente de mudan\u00e7as. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38683,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1128943,"hashId":"8f3442382498987f41c6ee5d6b97e012","enunciado":"<p align=\"justify\">Existem modelos de lideran\u00e7a que focalizam n\u00e3o a forma como as decis\u00f5es s\u00e3o tomadas, mas o tipo de recompensa que o l\u00edder oferece. S\u00e3o modelos que analisam o estilo motivacional do l\u00edder. H\u00e1 dois estilos motivacionais: o carism\u00e1tico e o transacional (MAXIMIANO, 2017). Analise as seguintes assertivas relacionadas ao estilo motivacional da lideran\u00e7a carism\u00e1tica e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n( ) L\u00edder transformador.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Lideran\u00e7a manipulativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Lideran\u00e7a baseada na promessa de recompensas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Agente de mudan\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4014224,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4014220,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4014221,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4014222,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4014223,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4014224,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1128943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O equil\u00edbrio entre a especializa\u00e7\u00e3o funcional e a integra\u00e7\u00e3o multifuncional para apoiar o gerenciamento de projetos plataforma ou radicais, pode ser obtido com o arranjo:","provas":[{"id":39141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144299,"hashId":"7c03fd59fd3723b83db2cd92d26c9029","enunciado":"<p align=justify>O equil\u00edbrio entre a especializa\u00e7\u00e3o funcional e a integra\u00e7\u00e3o multifuncional para apoiar o gerenciamento de projetos plataforma ou radicais, pode ser obtido com o arranjo:<\/p>","resposta":4081723,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funcional.","id":4081722,"corpo":"<p align=justify>Funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matricial.","id":4081723,"corpo":"<p align=justify>Matricial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por produto.","id":4081724,"corpo":"<p align=justify>Por produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por departamentos.","id":4081725,"corpo":"<p align=justify>Por departamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baseado em inova\u00e7\u00e3o.","id":4081726,"corpo":"<p align=justify>Baseado em inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1144299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a atribui\u00e7\u00e3o fundamental das Guardas Municipais institu\u00eddas pelos Munic\u00edpios \u00e9","provas":[{"id":39605,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2019-coseac-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1163521,"hashId":"f9d86db7ce728f1ab3b821e06ac83303","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a atribui\u00e7\u00e3o fundamental das Guardas Municipais institu\u00eddas pelos Munic\u00edpios \u00e9<\/p>","resposta":4165585,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proteger a pol\u00edcia judici\u00e1ria, realizando a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais.","id":4165584,"corpo":"<p align=justify>proteger a pol\u00edcia judici\u00e1ria, realizando a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proteger os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio.","id":4165585,"corpo":"<p align=justify>proteger os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxiliar o patrulhamento ostensivo das rodovias federais.","id":4165586,"corpo":"<p align=justify>auxiliar o patrulhamento ostensivo das rodovias federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia mar\u00edtima, aeroportu\u00e1ria e das fronteiras municipais.","id":4165587,"corpo":"<p align=justify>exercer as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia mar\u00edtima, aeroportu\u00e1ria e das fronteiras municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exercer, com exclusividade, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria da Uni\u00e3o.","id":4165588,"corpo":"<p align=justify>exercer, com exclusividade, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guardas municipais","oab":true,"nome":"Guardas municipais","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407744,"slug":"direito-constitucional-guardas-municipais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os militar obrigat\u00f3rio (artigo 143 da CF)","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os militar obrigat\u00f3rio (artigo 143 da CF)","pai":405288,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407745,"slug":"direito-constitucional-servicos-militar-obrigatorio-artigo-143-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1163521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Saneantes s\u00e3o subst\u00e2ncias ou prepara\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o em objetos, tecidos, superf\u00edcies inanimadas e ambientes, com finalidades definidas pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa). Podem ser consideradas finalidades de uma subst\u00e2ncia saneante, EXCETO","provas":[{"id":40668,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202469,"hashId":"d4bccc58019f5b832923908bf872d2d3","enunciado":"<p align=justify>Saneantes s\u00e3o subst\u00e2ncias ou prepara\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o\r\nem objetos, tecidos, superf\u00edcies inanimadas e ambientes, com finalidades\r\ndefinidas pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\r\n(Anvisa). <div><br><\/div><div>Podem ser consideradas finalidades de uma subst\u00e2ncia saneante,\r\n<b>EXCETO<\/b><\/div><\/p>","resposta":4329474,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quela\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o.","id":4329474,"corpo":"<p align=justify>quela\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o e limpeza.","id":4329475,"corpo":"<p align=justify>desinfec\u00e7\u00e3o e limpeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sanitiza\u00e7\u00e3o e odoriza\u00e7\u00e3o.","id":4329476,"corpo":"<p align=justify>sanitiza\u00e7\u00e3o e odoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desinfesta\u00e7\u00e3o e desodoriza\u00e7\u00e3o.","id":4329477,"corpo":"<p align=justify>desinfesta\u00e7\u00e3o e desodoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1202469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carana\u00edba","sigla":"","id":3760,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a qualidade do acolhimento ao paciente depende","provas":[{"id":40941,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carana\u00edba","sigla":"","id":3760,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg-2019-fundacao-cefetminas-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Carana\u00edba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1213855,"hashId":"54939c0a13d4db80ca713bb5fe921e17","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que a qualidade do acolhimento ao\r\npaciente depende<\/p>","resposta":4373197,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da estrutura da unidade de sa\u00fade.","id":4373194,"corpo":"<p align=justify>da estrutura da unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do atendimento ser realizado prontamente.","id":4373195,"corpo":"<p align=justify>do atendimento ser realizado prontamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da escuta ter sido realizada por profissional de n\u00edvel superior.","id":4373196,"corpo":"<p align=justify>da escuta ter sido realizada por profissional de n\u00edvel\r\nsuperior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da aten\u00e7\u00e3o e da escuta atenta ao sofrimento ou \u00e0 queixa da pessoa.","id":4373197,"corpo":"<p align=justify>da aten\u00e7\u00e3o e da escuta atenta ao sofrimento ou \u00e0\r\nqueixa da pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Qualidade em sa\u00fade","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428225,"slug":"enfermagem-qualidade-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/1213855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Curr\u00edculo em Movimento para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir:","provas":[{"id":41992,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc-2019-consultec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Vitor Meireles - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1247584,"hashId":"6271ff70500db1d6146ff00cefcb403b","enunciado":"<p align=justify>Considerando o Curr\u00edculo em Movimento para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir:<\/p>","resposta":4515093,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A metodologia triangular no ensino de artes preconiza que o conhecimento do aluno seja constru\u00eddo a partir dos seguintes eixos: o fazer art\u00edstico, a contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica.","id":4515090,"corpo":"<p align=justify>A metodologia triangular no ensino de artes preconiza que o conhecimento do aluno seja constru\u00eddo a partir dos seguintes eixos: o fazer art\u00edstico, a contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui para o desenvolvimento cognitivo do aluno, esse trip\u00e9 da metodologia triangular, contempla v\u00e1rias dimens\u00f5es da integralidade do ser humano, por isso se aproxima da concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o integral.","id":4515091,"corpo":"<p align=justify>Contribui para o desenvolvimento cognitivo do aluno, esse trip\u00e9 da metodologia triangular, contempla v\u00e1rias dimens\u00f5es da integralidade do ser humano, por isso se aproxima da concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino-aprendizagem em artes visuais constitui-se como um processo criativo em que o aluno contempla e ressignifica as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas para compreender a diversidade sociocultural, a cidadania e os direitos humanos.","id":4515092,"corpo":"<p align=justify>O ensino-aprendizagem em artes visuais constitui-se como um processo criativo em que o aluno contempla e ressignifica as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas para compreender a diversidade sociocultural, a cidadania e os direitos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4515093,"corpo":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento, sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares","oab":false,"nome":"Planejamento, sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405555,"slug":"pedagogia-planejamento-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-curriculares"}],"slug":"pedagogia\/1247584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desejando fazer uma aplica\u00e7\u00e3o, Let\u00edcia dispunha de uma quantia para investir durante 10 meses. Qual deveria ser a taxa \ud835\udc56 de juros mensal para que esse investimento lhe rendesse no m\u00ednimo 10% do que aplicou?Use log 11= 1,041 e log 1,0095 = 0,0041.","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 08:38:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1987033,"hashId":"127a30e8999f2fd5d43380dd024464ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desejando fazer uma aplica\u00e7\u00e3o, Let\u00edcia dispunha de uma quantia para investir durante 10 meses. Qual deveria ser a taxa \ud835\udc56 de juros mensal para que esse investimento lhe rendesse no m\u00ednimo 10% do que aplicou?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Use <strong>log 11= 1,041<\/strong> e <strong>log 1,0095 = 0,0041.<\/strong><\/p>","resposta":7716585,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,41%","id":7716581,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,41%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,52%","id":7716582,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,52%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,58%","id":7716583,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,58%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,83%","id":7716584,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,83%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,95%","id":7716585,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,95%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1987033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir mostra um par\u00e1grafo sendo editado por meio do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a formata\u00e7\u00e3o utilizada na palavra \u201cCerquilho\u201d, de acordo com a imagem.","provas":[{"id":42750,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-escritorio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar de Escrit\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275083,"hashId":"75261d4fe590415155a3092dee192ec6","enunciado":"<p align=\"justify\">A imagem a seguir mostra um par\u00e1grafo sendo editado\r\npor meio do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42750\/15.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a formata\u00e7\u00e3o utilizada\r\nna palavra \u201cCerquilho\u201d, de acordo com a imagem.<\/p>","resposta":4628869,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sublinhado.","id":4628867,"corpo":"<p align=justify>Sublinhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negrito.","id":4628868,"corpo":"<p align=justify>Negrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"It\u00e1lico.","id":4628869,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclinado","id":4628870,"corpo":"<p align=justify>Inclinado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Torto.","id":4628871,"corpo":"<p align=justify>Torto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"}],"slug":"informatica\/1275083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117,"slug":"ufs"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de enfermagem (PE) \u00e9 um modelo metodol\u00f3gico e uma forma de pensamento que orienta o julgamento cl\u00ednico e a tomada de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, \u00e0 interven\u00e7\u00e3o e ao resultado de enfermagem. Organiza-se em cinco etapas interrelacionadas, interdependentes e recorrentes. Qual destas etapas consiste em um processo deliberado, sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo, realizado com o aux\u00edlio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas variadas, que tem por finalidade a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana e sobre suas respostas em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a?","provas":[{"id":43696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117,"slug":"ufs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1309073,"hashId":"074cd69d41f2ac753c8e317986a43b36","enunciado":"<p align=justify>O processo de enfermagem (PE) \u00e9 um modelo\r\nmetodol\u00f3gico e uma forma de pensamento que orienta\r\no julgamento cl\u00ednico e a tomada de decis\u00e3o em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, \u00e0 interven\u00e7\u00e3o e ao resultado\r\nde enfermagem. Organiza-se em cinco etapas interrelacionadas,\r\ninterdependentes e recorrentes. Qual\r\ndestas etapas consiste em um processo deliberado,\r\nsistem\u00e1tico e cont\u00ednuo, realizado com o aux\u00edlio de\r\nm\u00e9todos e t\u00e9cnicas variadas, que tem por finalidade a\r\nobten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana e sobre suas respostas em um\r\ndado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a?<\/p>","resposta":4778377,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento da Assist\u00eancia de Enfermagem.","id":4778376,"corpo":"<p align=justify>Planejamento da Assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta de Dados ou Hist\u00f3rico de Enfermagem.","id":4778377,"corpo":"<p align=justify>Coleta de Dados ou Hist\u00f3rico de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Enfermagem.","id":4778378,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.","id":4778379,"corpo":"<p align=justify>Implementa\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.","id":4778380,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1309073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 114, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: I - For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Guardas Civis Municipais. II - Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal. III - Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e Pol\u00edcias Civis. IV - Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":45429,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1374962,"hashId":"303905ed8f5050052f8f6fb0ca185a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 114, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Guardas Civis Municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e Pol\u00edcias Civis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":5053549,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5053546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II. III e IV.","id":5053547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II. III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5053548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5053549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1374962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em rela\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:29:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495206,"hashId":"11a9ecce31b34a481ddd26cde235211c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em rela\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9919289,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital e municipal ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o. ","id":9919288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital e municipal ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. ","id":9919289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 destitu\u00eddo do mesmo.","id":9919290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 destitu\u00eddo do mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos que exijam o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, inclusive para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":9919291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos que exijam o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, inclusive para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa abaixo que preencha corretamente a seguinte afirmativa: A Emenda Constitucional n\u00ba 41, de 2003, estabeleceu que a remunera\u00e7\u00e3o e o subs\u00eddio dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, dos membros de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos detentores de mandato eletivo e dos demais agentes pol\u00edticos e os proventos, pens\u00f5es ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria, percebidos cumulativamente ou n\u00e3o, inclu\u00eddas as vantagens pessoais ou de qualquer outra natureza, n\u00e3o poder\u00e3o exceder o subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos __________, aplicando-se como limite, nos Munic\u00edpios, o subs\u00eddio do __________, e nos Estados e no Distrito Federal, o subs\u00eddio mensal do __________ no \u00e2mbito do Poder Executivo, o subs\u00eddio dos ___________ no \u00e2mbito do Poder Legislativo e o subs\u00eddio dos __________, limitado a noventa inteiros e vinte e cinco cent\u00e9simos por cento do subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, aplic\u00e1vel este limite aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos Procuradores e aos Defensores P\u00fablicos.","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:29:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495208,"hashId":"1dec511b2bddacfc8cf3e5cb3a872d3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha a alternativa abaixo que preencha corretamente a seguinte afirmativa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Emenda Constitucional n\u00ba 41, de 2003, estabeleceu que a remunera\u00e7\u00e3o e o subs\u00eddio dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, dos membros de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos detentores de mandato eletivo e dos demais agentes pol\u00edticos e os proventos, pens\u00f5es ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria, percebidos cumulativamente ou n\u00e3o, inclu\u00eddas as vantagens pessoais ou de qualquer outra natureza, n\u00e3o poder\u00e3o exceder o subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos __________, aplicando-se como limite, nos Munic\u00edpios, o subs\u00eddio do __________, e nos Estados e no Distrito Federal, o subs\u00eddio mensal do __________ no \u00e2mbito do Poder Executivo, o subs\u00eddio dos ___________ no \u00e2mbito do Poder Legislativo e o subs\u00eddio dos __________, limitado a noventa inteiros e vinte e cinco cent\u00e9simos por cento do subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, aplic\u00e1vel este limite aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos Procuradores e aos Defensores P\u00fablicos.<\/p>","resposta":9919298,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a; Prefeito; Governador; Deputados Estaduais e Distritais; Ministros do Supremo Tribunal Federal.","id":9919296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a; Prefeito; Governador; Deputados Estaduais e Distritais; Ministros do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a; Governador; Prefeito; Deputados Estaduais e Distritais; Ministros do Supremo Tribunal Federal. ","id":9919297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a; Governador; Prefeito; Deputados Estaduais e Distritais; Ministros do Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministros do Supremo Tribunal Federal; Prefeito; Governador; Deputados Estaduais e Distritais; Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":9919298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ministros do Supremo Tribunal Federal; Prefeito; Governador; Deputados Estaduais e Distritais; Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ministros do Supremo Tribunal Federal; Governador; Prefeito; Deputados Estaduais e Distritais; Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":9919299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ministros do Supremo Tribunal Federal; Governador; Prefeito; Deputados Estaduais e Distritais; Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o geral anual","oab":true,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o geral anual","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408029,"slug":"direito-administrativo-fixacao-da-remuneracao-e-revisao-geral-anual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as garantias processuais constitucionais dos direitos fundamentais, previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as quais, a doutrina tem denominado de \u201crem\u00e9dios constitucionais\u201d, encontra-se:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:28:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495200,"hashId":"9d553a0aefc0a507afe6f56f2e751995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as garantias processuais constitucionais dos direitos fundamentais, previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as quais, a doutrina tem denominado de \u201crem\u00e9dios constitucionais\u201d, encontra-se:<\/p>","resposta":9919265,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a, o qual se conceder\u00e1 sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder. ","id":9919264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado de seguran\u00e7a, o qual se conceder\u00e1 sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a, o qual se conceder\u00e1 para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou habeas data, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":9919265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado de seguran\u00e7a, o qual se conceder\u00e1 para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou habeas data, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O habeas data, o qual se conceder\u00e1 sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder.","id":9919266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O habeas data, o qual se conceder\u00e1 sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O habeas data, o qual se conceder\u00e1 para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou mandado de seguran\u00e7a, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":9919267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O habeas data, o qual se conceder\u00e1 para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou mandado de seguran\u00e7a, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se no artigo 5\u00ba e, seus respectivos, incisos, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, escolha a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5\u00ba, caput, estabelece \u201ca inviolabilidade do direito \u00e0 vida\u201d, o qual \u00e9 considerado o mais b\u00e1sico de todos os direitos. ( ) A lei punir\u00e1, em car\u00e1ter de excepcionalidade, a discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais. ( ) A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.( ) S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, n\u00e3o sendo assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:27:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495197,"hashId":"1cb84ef4857a1b1b52d72ccc079bc481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se no artigo 5\u00ba e, seus respectivos, incisos, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, escolha a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5\u00ba, caput, estabelece \u201ca inviolabilidade do direito \u00e0 vida\u201d, o qual \u00e9 considerado o mais b\u00e1sico de todos os direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lei punir\u00e1, em car\u00e1ter de excepcionalidade, a discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, n\u00e3o sendo assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9919252,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":9919252,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F","id":9919253,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":9919254,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":9919255,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que s\u00e3o compet\u00eancias do Munic\u00edpio: ","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:30:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2495220,"hashId":"1cce175d481d9dc167191f7fd4932a8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que s\u00e3o compet\u00eancias do Munic\u00edpio: <\/p>","resposta":9919346,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decretar o estado de s\u00edtio, o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal.","id":9919344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretar o estado de s\u00edtio, o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explorar, diretamente ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o: os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora, e de sons e imagens.","id":9919345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explorar, diretamente ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o: os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora, e de sons e imagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas, sendo estas compet\u00eancias comuns da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ","id":9919346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas, sendo estas compet\u00eancias comuns da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legislar concorrentemente com a Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.","id":9919347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislar concorrentemente com a Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, competir\u00e1 a Tribunal Regional Federal julgar,","provas":[{"id":68878,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:31:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2095015,"hashId":"ab896691b415f5bc6698d206a3608865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, competir\u00e1 a Tribunal Regional Federal julgar,<\/p>","resposta":8190929,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em grau de recurso, habeas data contra ato de autoridade federal decidido originariamente por juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":8190929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em grau de recurso, <em>habeas data<\/em> contra ato de autoridade federal decidido originariamente por juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"originariamente, causa fundada em contrato da Uni\u00e3o com organismo internacional.","id":8190930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originariamente, causa fundada em contrato da Uni\u00e3o com organismo internacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"originariamente, conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o.","id":8190931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originariamente, conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em grau de recurso, mandado de seguran\u00e7a contra ato de juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":8190932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em grau de recurso, mandado de seguran\u00e7a contra ato de juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"originariamente, crime previsto em tratado internacional que tenha execu\u00e7\u00e3o iniciada no Pa\u00eds e resultado ocorrido no estrangeiro.","id":8190933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originariamente, crime previsto em tratado internacional que tenha execu\u00e7\u00e3o iniciada no Pa\u00eds e resultado ocorrido no estrangeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias (artigo 108 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias (artigo 108 da CF)","pai":407637,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407636,"slug":"direito-constitucional-competencias-artigo-108-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal Regional Federal (artigos 107 e 108 da CF)","oab":true,"nome":"Tribunal Regional Federal (artigos 107 e 108 da CF)","pai":405276,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407637,"slug":"direito-constitucional-tribunal-regional-federal-artigos-107-e-108-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho, de 1993 e, suas respectivas altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:46:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2495228,"hashId":"27f3f1f193abddadfdcdf6cdc51d824b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho, de 1993 e, suas respectivas altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9919377,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto na Lei n\u00ba 8.666\/1993 e, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia: projeto preliminar; projeto executivo; projeto ambiental; projeto de fiscaliza\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os; parecer e relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas; pagamento das obras e servi\u00e7os prestados.","id":9919376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto na Lei n\u00ba 8.666\/1993 e, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia: projeto preliminar; projeto executivo; projeto ambiental; projeto de fiscaliza\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os; parecer e relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas; pagamento das obras e servi\u00e7os prestados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de cada etapa ser\u00e1 obrigatoriamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do projeto executivo, o qual poder\u00e1 ser desenvolvido concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, desde que tamb\u00e9m autorizado pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":9919377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de cada etapa ser\u00e1 obrigatoriamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do projeto executivo, o qual poder\u00e1 ser desenvolvido concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, desde que tamb\u00e9m autorizado pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio incluir no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":9919378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio incluir no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o cujo objeto inclua bens e servi\u00e7os sem similaridade ou de marcas, caracter\u00edsticas e especifica\u00e7\u00f5es exclusivas, salvo nos casos em que for tecnicamente justific\u00e1vel, ou ainda quando o fornecimento de tais materiais e servi\u00e7os for feito sob o regime de administra\u00e7\u00e3o contratada, previsto e discriminado no ato convocat\u00f3rio.","id":9919379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o cujo objeto inclua bens e servi\u00e7os sem similaridade ou de marcas, caracter\u00edsticas e especifica\u00e7\u00f5es exclusivas, salvo nos casos em que for tecnicamente justific\u00e1vel, ou ainda quando o fornecimento de tais materiais e servi\u00e7os for feito sob o regime de administra\u00e7\u00e3o contratada, previsto e discriminado no ato convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00b0 140 de 8 de dezembro de 2011, disp\u00f5e sobre a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas decorrentes do exerc\u00edcio da compet\u00eancia comum relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das paisagens naturais not\u00e1veis, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ao combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das florestas, da fauna e da flora. Com base no Art. 9\u00ba desta Lei Complementar, s\u00e3o compet\u00eancias administrativas dos Munic\u00edpios: I - Elaborar o zoneamento ambiental de \u00e2mbito estadual, em conformidade com os zoneamentos de \u00e2mbito nacional e regional.II - Exercer o controle e fiscalizar as atividades e empreendimentos cuja atribui\u00e7\u00e3o para licenciar ou autorizar, ambientalmente, for cometida ao Munic\u00edpio. III - Elaborar o Plano Diretor, observando os zoneamentos ambientais. IV - Promover o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades localizados ou desenvolvidos em terras ind\u00edgenas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:","provas":[{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:54:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2495254,"hashId":"1dd17adadc0d26bc819c7fea6616b196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00b0 140 de 8 de dezembro de 2011, disp\u00f5e sobre a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas decorrentes do exerc\u00edcio da compet\u00eancia comum relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das paisagens naturais not\u00e1veis, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ao combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das florestas, da fauna e da flora. Com base no Art. 9\u00ba desta Lei Complementar, s\u00e3o compet\u00eancias administrativas dos Munic\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Elaborar o zoneamento ambiental de \u00e2mbito estadual, em conformidade com os zoneamentos de \u00e2mbito nacional e regional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Exercer o controle e fiscalizar as atividades e empreendimentos cuja atribui\u00e7\u00e3o para licenciar ou autorizar, ambientalmente, for cometida ao Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Elaborar o Plano Diretor, observando os zoneamentos ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Promover o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades localizados ou desenvolvidos em terras ind\u00edgenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:<\/p>","resposta":9919482,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9919480,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9919481,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9919482,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9919483,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estabelecido na Lei n\u00ba 12.651, de 2012, em rela\u00e7\u00e3o a \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:56:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495211,"hashId":"691bfc19dc310dab805b7584569d751d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao estabelecido na Lei n\u00ba 12.651, de 2012, em rela\u00e7\u00e3o a \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9919309,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP constitui uma \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, com a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais do im\u00f3vel rural, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o de fauna silvestre e da flora nativa.","id":9919308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP constitui uma \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, com a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais do im\u00f3vel rural, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o de fauna silvestre e da flora nativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 30 (trinta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua de menos de 10 (dez) metros de largura. ","id":9919309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 30 (trinta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua de menos de 10 (dez) metros de largura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 40 (quarenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 10 (dez) a 50 (cinquenta) metros de largura. ","id":9919310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 40 (quarenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 10 (dez) a 50 (cinquenta) metros de largura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 50 (cinquenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 50 (cinquenta) a 200 (duzentos) metros de largura. ","id":9919311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 50 (cinquenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 50 (cinquenta) a 200 (duzentos) metros de largura. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual para Valora\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Recursos Ambientais de autoria de Ronaldo Seroa da Motta (1997, p. 11-12) coloca que o valor econ\u00f4mico dos recursos ambientais geralmente n\u00e3o \u00e9 observ\u00e1vel no mercado atrav\u00e9s de pre\u00e7os que reflitam seu custo de oportunidade. Assim, o valor econ\u00f4mico do recurso ambiental (VERA) pode ser dividido em valor de uso (VU) e valor de n\u00e3o uso (VNU). Dentre os tipos de valor de uso (VU), aquele que ocorre quando o benef\u00edcio atual do recurso deriva-se das fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas, como, por exemplo, a prote\u00e7\u00e3o do solo e a estabilidade clim\u00e1tica decorrente da preserva\u00e7\u00e3o das florestas, \u00e9 o valor de:","provas":[{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2495620,"hashId":"9e26dd6576c2aa8674f2d3593888db62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual para Valora\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Recursos Ambientais de autoria de Ronaldo Seroa da Motta (1997, p. 11-12) coloca que o valor econ\u00f4mico dos recursos ambientais geralmente n\u00e3o \u00e9 observ\u00e1vel no mercado atrav\u00e9s de pre\u00e7os que reflitam seu custo de oportunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, o valor econ\u00f4mico do recurso ambiental (VERA) pode ser dividido em valor de uso (VU) e valor de n\u00e3o uso (VNU). Dentre os tipos de valor de uso (VU), aquele que ocorre quando o benef\u00edcio atual do recurso deriva-se das fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas, como, por exemplo, a prote\u00e7\u00e3o do solo e a estabilidade clim\u00e1tica decorrente da preserva\u00e7\u00e3o das florestas, \u00e9 o valor de:<\/p>","resposta":9921086,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00e3o.","id":9921084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia.","id":9921085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso indireto.","id":9921086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso direto.","id":9921087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos econ\u00f4micos. Concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental e outros.","oab":true,"nome":"Instrumentos econ\u00f4micos. Concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental e outros.","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403108,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-economicos-concessao-florestal-servidao-ambiental-seguro-ambiental-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos institu\u00edda pela Lei n. 9.433\/97 est\u00e1 a outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento, analise as afirmativas a seguir. I. Compete ao Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos estabelecer crit\u00e9rios gerais para a outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos e para a cobran\u00e7a por seu uso. II. Constitui infra\u00e7\u00e3o das normas de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos superficiais ou subterr\u00e2neos derivar ou utilizar recursos h\u00eddricos para qualquer finalidade, sem a respectiva outorga de direito de uso. III. Compete aos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica estabelecer os mecanismos de cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e sugerir os valores a serem cobrados. Assinale:","provas":[{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:55:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2495618,"hashId":"b281aed4ffa634feb7036d1519e36b99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos institu\u00edda pela Lei n. 9.433\/97 est\u00e1 a outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete ao Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos estabelecer crit\u00e9rios gerais para a outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos e para a cobran\u00e7a por seu uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constitui infra\u00e7\u00e3o das normas de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos superficiais ou subterr\u00e2neos derivar ou utilizar recursos h\u00eddricos para qualquer finalidade, sem a respectiva outorga de direito de uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compete aos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica estabelecer os mecanismos de cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e sugerir os valores a serem cobrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":9921078,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a afirmativa I estiver correta.","id":9921076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":9921077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","id":9921078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as afirmativas I, II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas.","id":9921079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposi\u00e7\u00e3o composta do tipo condicional (p \u2192 q) ser\u00e1 falsa, apenas no caso de:","provas":[{"id":64767,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-contabil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 17:32:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2005396,"hashId":"c3c97a7e5a472fe1d49671e2fc2232d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposi\u00e7\u00e3o composta do tipo condicional <strong>(p \u2192 q)<\/strong> ser\u00e1 falsa, apenas no caso de:<\/p>","resposta":7799594,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p,q serem ambas falsas.","id":7799591,"corpo":"<p><strong>p,q s<\/strong>erem ambas falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p,q serem ambas verdadeiras.","id":7799592,"corpo":"<p><strong>p,q <\/strong>serem ambas verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p ser falsa e ser q verdadeira.","id":7799593,"corpo":"<p><strong>p <\/strong>ser falsa e ser <strong>q <\/strong>verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p ser verdadeira e q ser falsa.","id":7799594,"corpo":"<p><strong>p <\/strong>ser verdadeira e <strong>q<\/strong> ser falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o condicional nunca \u00e9 falsa.","id":7799595,"corpo":"<p>a proposi\u00e7\u00e3o condicional nunca \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2005396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os irm\u00e3os Bem-Aventura, Bruno, Hugo, Edison, Fernando e Enio, prestaram um concurso p\u00fablico. Sabe-se que, se Hugo estudou, Edison foi aprovado; se Enio foi aprovado, Hugo estudou; se Bruno n\u00e3o estudou, Fernando tamb\u00e9m n\u00e3o estudou; Se Bruno estudou, Enio foi aprovado. Sabe-se que Fernando estudou. Ent\u00e3o: ","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 17:32:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495166,"hashId":"3f5a7c5b2a570a4aeac187bb680380eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os irm\u00e3os Bem-Aventura, Bruno, Hugo, Edison, Fernando e Enio, prestaram um concurso p\u00fablico. Sabe-se que, se Hugo estudou, Edison foi aprovado; se Enio foi aprovado, Hugo estudou; se Bruno n\u00e3o estudou, Fernando tamb\u00e9m n\u00e3o estudou; Se Bruno estudou, Enio foi aprovado. Sabe-se que Fernando estudou. Ent\u00e3o: <\/p>","resposta":9919131,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enio n\u00e3o foi aprovado.","id":9919128,"corpo":"<p>Enio n\u00e3o foi aprovado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fernando foi aprovado.","id":9919129,"corpo":"<p>Fernando foi aprovado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hugo foi aprovado.","id":9919130,"corpo":"<p>Hugo foi aprovado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edison foi aprovado.","id":9919131,"corpo":"<p>Edison foi aprovado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os ec\u00f3logos estudam a distribui\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o, geralmente precisam conhecer as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o, incluindo a abrang\u00eancia geogr\u00e1fica, a abund\u00e2ncia, a densidade, a distribui\u00e7\u00e3o, e a dispers\u00e3o. Conforme veremos, cada uma dessas propriedades nos diz algo importante a respeito de como os indiv\u00edduos est\u00e3o distribu\u00eddos. Fonte: (Robert, RICKLEFS,, RELYEA, Rick. A Economia da Natureza, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2016.) Com base no exposto e no estudo de ecologia de popula\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo: I - A abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de uma esp\u00e9cie inclui todas as \u00e1reas que seus membros ocupam durante a sua vida, se tornando uma medida importante, porque nos diz qu\u00e3o grande \u00e9 uma \u00e1rea que uma popula\u00e7\u00e3o ocupa. II - Uma popula\u00e7\u00e3o restrita a uma pequena \u00e1rea pode ser muito suscet\u00edvel a um desastre natural, tal como um furac\u00e3o ou um inc\u00eandio que pode elimin\u00e1-la. Esse \u00e9 um s\u00e9rio desafio para as esp\u00e9cies cosmopolitas, que vivem em um local \u00fanico, frequentemente isolado, como os tentilh\u00f5es-de-Gal\u00e1pagos. III - A densidade de uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de indiv\u00edduos por unidade de \u00e1rea ou volume. Se soubermos a abund\u00e2ncia de uma popula\u00e7\u00e3o em uma determinada \u00e1rea e o tamanho da \u00e1rea, podemos ent\u00e3o calcular a densidade \u2013 dividindo a abund\u00e2ncia pela quantidade de esp\u00e9cies da \u00e1rea. IV - A distribui\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o descreve o espa\u00e7amento dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros na abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de uma popula\u00e7\u00e3o. Os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o podem ser agregados, uniformes ou aleat\u00f3rios. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:24:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495666,"hashId":"3bbac3478b2fcc1c11464fd8e6d5e49f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os ec\u00f3logos estudam a distribui\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o, geralmente precisam conhecer as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o, incluindo a abrang\u00eancia geogr\u00e1fica, a abund\u00e2ncia, a densidade, a distribui\u00e7\u00e3o, e a dispers\u00e3o. Conforme veremos, cada uma dessas propriedades nos diz algo importante a respeito de como os indiv\u00edduos est\u00e3o distribu\u00eddos. Fonte: (Robert, RICKLEFS,, RELYEA, Rick. A Economia da Natureza, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2016.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto e no estudo de ecologia de popula\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de uma esp\u00e9cie inclui todas as \u00e1reas que seus membros ocupam durante a sua vida, se tornando uma medida importante, porque nos diz qu\u00e3o grande \u00e9 uma \u00e1rea que uma popula\u00e7\u00e3o ocupa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Uma popula\u00e7\u00e3o restrita a uma pequena \u00e1rea pode ser muito suscet\u00edvel a um desastre natural, tal como um furac\u00e3o ou um inc\u00eandio que pode elimin\u00e1-la. Esse \u00e9 um s\u00e9rio desafio para as esp\u00e9cies cosmopolitas, que vivem em um local \u00fanico, frequentemente isolado, como os tentilh\u00f5es-de-Gal\u00e1pagos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A densidade de uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de indiv\u00edduos por unidade de \u00e1rea ou volume. Se soubermos a abund\u00e2ncia de uma popula\u00e7\u00e3o em uma determinada \u00e1rea e o tamanho da \u00e1rea, podemos ent\u00e3o calcular a densidade \u2013 dividindo a abund\u00e2ncia pela quantidade de esp\u00e9cies da \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A distribui\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o descreve o espa\u00e7amento dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros na abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de uma popula\u00e7\u00e3o. Os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o podem ser agregados, uniformes ou aleat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9921271,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9921268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III ","id":9921269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9921270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV ","id":9921271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1998, Norman Myers notou que pequenas \u00e1reas isoladas, como as ilhas tropicais, cont\u00eam uma grande propor\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies end\u00eamicas, as quais t\u00eam uma distribui\u00e7\u00e3o relativamente restrita e n\u00e3o s\u00e3o encontradas em outras partes do mundo. Portanto, uma grande propor\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies terrestres do mundo est\u00e1 localizada em partes terrestres relativamente pequenas do planeta. Myers questionou se devemos concentrar nossos esfor\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o sobre essas \u00e1reas especialmente ricas (que ele definiu como hotspots de biodiversidade), visto que conservar essas \u00e1reas salvaria a maioria das esp\u00e9cies. Fonte: (Robert, RICKLEFS, RELYEA, Rick. A Economia da Natureza, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2016). Com base no exposto podemos concluir que no Brasil s\u00e3o hotspots os biomas: ","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:23:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495657,"hashId":"07cd07551a6c763777d37d25b63fd5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, Norman Myers notou que pequenas \u00e1reas isoladas, como as ilhas tropicais, cont\u00eam uma grande propor\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies end\u00eamicas, as quais t\u00eam uma distribui\u00e7\u00e3o relativamente restrita e n\u00e3o s\u00e3o encontradas em outras partes do mundo. Portanto, uma grande propor\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies terrestres do mundo est\u00e1 localizada em partes terrestres relativamente pequenas do planeta. Myers questionou se devemos concentrar nossos esfor\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o sobre essas \u00e1reas especialmente ricas (que ele definiu como hotspots de biodiversidade), visto que conservar essas \u00e1reas salvaria a maioria das esp\u00e9cies. Fonte: (Robert, RICKLEFS, RELYEA, Rick. A Economia da Natureza, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2016). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto podemos concluir que no Brasil s\u00e3o hotspots os biomas: <\/p>","resposta":9921234,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata atl\u00e2ntica e Pantanal ","id":9921232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mata atl\u00e2ntica e Pantanal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerrado e Caatinga","id":9921233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerrado e Caatinga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cerrado e Mata Atl\u00e2ntica","id":9921234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerrado e Mata Atl\u00e2ntica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pampa e Amaz\u00f4nia","id":9921235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pampa e Amaz\u00f4nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A valora\u00e7\u00e3o ambiental busca a identifica\u00e7\u00e3o do valor de um recurso ambiental ou do custo de repara\u00e7\u00e3o de um dano ambiental. Considerando os m\u00e9todos de valora\u00e7\u00e3o de danos ambientais assinale a alternativa que apresenta as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.I. O valor de custo direto compreende o valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental em detrimento do bem-estar que ele proporciona atrav\u00e9s de suas fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas.II. O valor de uso, compreende o valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental pelo seu uso presente ou pelo seu potencial de uso futuro.III. Os m\u00e9todos diretos utilizam mercados de bens e servi\u00e7os substitutos e complementares para medir as varia\u00e7\u00f5es de bem-estar diretamente da demanda dos indiv\u00edduos pela qualidade ambiental.IV. O valor de op\u00e7\u00e3o compreende valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental, em fun\u00e7\u00e3o do bem-estar que ele proporciona atrav\u00e9s do seu uso direto na atividade de produ\u00e7\u00e3o ou no consumo.V. Os m\u00e9todos indiretos valoram os benef\u00edcios ambientais usando os custos evitados, relacionados indiretamente com as mudan\u00e7as na qualidade ambiental, sem estarem diretamente relacionados com uma altera\u00e7\u00e3o de bem-estar.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:40:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495702,"hashId":"410bdf82c0220161e7f64d7d8f88f129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A valora\u00e7\u00e3o ambiental busca a identifica\u00e7\u00e3o do valor de um recurso ambiental ou do custo de repara\u00e7\u00e3o de um dano ambiental. Considerando os m\u00e9todos de valora\u00e7\u00e3o de danos ambientais assinale a alternativa que apresenta as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O valor de custo direto compreende o valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental em detrimento do bem-estar que ele proporciona atrav\u00e9s de suas fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O valor de uso, compreende o valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental pelo seu uso presente ou pelo seu potencial de uso futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os m\u00e9todos diretos utilizam mercados de bens e servi\u00e7os substitutos e complementares para medir as varia\u00e7\u00f5es de bem-estar diretamente da demanda dos indiv\u00edduos pela qualidade ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O valor de op\u00e7\u00e3o compreende valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental, em fun\u00e7\u00e3o do bem-estar que ele proporciona atrav\u00e9s do seu uso direto na atividade de produ\u00e7\u00e3o ou no consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os m\u00e9todos indiretos valoram os benef\u00edcios ambientais usando os custos evitados, relacionados indiretamente com as mudan\u00e7as na qualidade ambiental, sem estarem diretamente relacionados com uma altera\u00e7\u00e3o de bem-estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9921415,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9921412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":9921413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9921414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":9921415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/2495702","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00e1cidos nucleicos, s\u00e3o macromol\u00e9culas constitu\u00eddas de subunidades repetidas, os nucleot\u00eddios. Cada nucleot\u00eddio \u00e9 constitu\u00eddo de (1) um grupo fosfato, (2) um a\u00e7\u00facar com cinco \u00e1tomos de carbono, ou pentose, e (3) um composto nitrogenado c\u00edclico chamado base. Fonte: (Peter, SNUSTAD, D., SIMMONS, J. Fundamentos de Gen\u00e9tica, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2013). Com rela\u00e7\u00e3o as bases nitrogenadas, pertencem ao grupo das pirimidinas:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:39:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495700,"hashId":"164dc93d45e9ca6262dd1852d0c5c0bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00e1cidos nucleicos, s\u00e3o macromol\u00e9culas constitu\u00eddas de subunidades repetidas, os nucleot\u00eddios. Cada nucleot\u00eddio \u00e9 constitu\u00eddo de (1) um grupo fosfato, (2) um a\u00e7\u00facar com cinco \u00e1tomos de carbono, ou pentose, e (3) um composto nitrogenado c\u00edclico chamado base. Fonte: (Peter, SNUSTAD, D., SIMMONS, J. Fundamentos de Gen\u00e9tica, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2013). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as bases nitrogenadas, pertencem ao grupo das pirimidinas:<\/p>","resposta":9921405,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adenina, guanina e timina","id":9921404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adenina, guanina e timina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"citosina, timina e uracila","id":9921405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">citosina, timina e uracila<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"citosina, guanina e timina","id":9921406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">citosina, guanina e timina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adenina, timina e uracila","id":9921407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adenina, timina e uracila<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual alternativa n\u00e3o pode ser considerada uma rede sem fio?","provas":[{"id":61521,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-assistente-area-tecnologia-da-informacao-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1875628,"hashId":"c88ff89e0660e0e22552037d58ee2c0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual alternativa n\u00e3o pode ser considerada uma rede sem fio?<\/p>","resposta":7220243,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WPAN (Wireless Personal Area Network)","id":7220240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WPAN (Wireless Personal Area Network)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WLAN (Wireless Local Area Network)","id":7220241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WLAN (Wireless Local Area Network)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WMAN (Wireless Metropolitan Area Network)","id":7220242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WMAN (Wireless Metropolitan Area Network)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WVAN (Wireless Virtual Area Network)","id":7220243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WVAN (Wireless Virtual Area Network)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WWAN (Wireless Wide Area Network)","id":7220244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WWAN (Wireless Wide Area Network)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1875628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem elementos importantes para a justificativa do planejamento curricular como algo fundamental para determinar as bases, fatores e influ\u00eancias que legitimam os v\u00e1rios elementos que estruturam e os organizam num todo coerente. Sobre os \u201cElementos considerados importantes\u201d, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 10:50:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025712,"hashId":"4446e64862a27041a5945a6e85fd9541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem elementos importantes para a justificativa do planejamento curricular como algo fundamental para determinar as bases, fatores e influ\u00eancias que legitimam os v\u00e1rios elementos que estruturam e os organizam num todo coerente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os \u201cElementos considerados importantes\u201d, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":7890163,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar os objetos amplos da educa\u00e7\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos a n\u00edvel de escola; defini\u00e7\u00e3o dos objetivos das disciplinas e dos seus conte\u00fados; e sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das disciplinas e conte\u00fados mais significativos para atingir os objetivos.","id":7890159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar os objetos amplos da educa\u00e7\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos a n\u00edvel de escola; defini\u00e7\u00e3o dos objetivos das disciplinas e dos seus conte\u00fados; e sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das disciplinas e conte\u00fados mais significativos para atingir os objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o dos melhores procedimentos e t\u00e9cnicas de ensino que mais facilmente favorecem a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos.","id":7890160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o dos melhores procedimentos e t\u00e9cnicas de ensino que mais facilmente favorecem a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o dos recursos materiais e humanos que mais favorecem e auxiliam o professor e o aluno na efetiva\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem.","id":7890161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o dos recursos materiais e humanos que mais favorecem e auxiliam o professor e o aluno na efetiva\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o, relacionado e adequado aos objetivos propostos no plano curricular.","id":7890162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o, relacionado e adequado aos objetivos propostos no plano curricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":7890163,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho de aprendizagem do aluno, quando possibilita ao professor tomar consci\u00eancia da realidade do educando e, a partir de ent\u00e3o, lev\u00e1-lo ao aprendizado.(HOFFMANN, Jussara. Avalia\u00e7\u00e3o mediadora: uma pr\u00e1tica em constru\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade. Porto Alegre: Media\u00e7\u00e3o, 1993.)A autora do enunciado deixa evidente que:I. A a\u00e7\u00e3o avaliativa mediadora se desenvolve em benef\u00edcio do educando, ocorrendo fundamentalmente pela proximidade do educador com o educando.II. A avalia\u00e7\u00e3o, numa perspectiva n\u00e3o mediadora, n\u00e3o emancipat\u00f3ria refor\u00e7a uma concep\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria da avalia\u00e7\u00e3o enfatizando o controle, a sele\u00e7\u00e3o e a premia\u00e7\u00e3o de uma pequena parcela dos estudantes.III. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento que deve ser constru\u00eddo dentro dos prop\u00f3sitos que imponha a aprendizagem imediata e eficaz para os alunos.Est\u00e1(\u00e3o) em conformidade com o enunciado.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 10:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025716,"hashId":"a2b0a130bebe8828f51ed3c70d70a699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho de aprendizagem do aluno, quando possibilita ao professor tomar consci\u00eancia da realidade do educando e, a partir de ent\u00e3o, lev\u00e1-lo ao aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(HOFFMANN, Jussara. Avalia\u00e7\u00e3o mediadora: uma pr\u00e1tica em constru\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade. Porto Alegre: Media\u00e7\u00e3o, 1993.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autora do enunciado deixa evidente que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A a\u00e7\u00e3o avaliativa mediadora se desenvolve em benef\u00edcio do educando, ocorrendo fundamentalmente pela proximidade do educador com o educando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o, numa perspectiva n\u00e3o mediadora, n\u00e3o emancipat\u00f3ria refor\u00e7a uma concep\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria da avalia\u00e7\u00e3o enfatizando o controle, a sele\u00e7\u00e3o e a premia\u00e7\u00e3o de uma pequena parcela dos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento que deve ser constru\u00eddo dentro dos prop\u00f3sitos que imponha a aprendizagem imediata e eficaz para os alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) em conformidade com o enunciado.<\/p>","resposta":7890180,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":7890179,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7890180,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":7890181,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7890182,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I; II e III.","id":7890183,"corpo":"<p>I; II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2025716","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA import\u00e2ncia da escola\u201d, \u00e9 ampliar as in\u00fameras possibilidades de intera\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas nas quais disciplinas venham a ser agrupadas, conforme estabelecem as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio \u2013 (PCN p.97 \u2013 t\u00f3picos: 4.5.) Marque a alternativa com express\u00e3o de suma relev\u00e2ncia correspondente ao trecho sublinhado no enunciado.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 10:51:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025723,"hashId":"f88cffbdb4b8d81b1af725f2731b0038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA import\u00e2ncia da escola\u201d, \u00e9 ampliar as in\u00fameras possibilidades de intera\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas nas quais <u>disciplinas venham a ser agrupadas<\/u>, conforme estabelecem as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio \u2013 (PCN p.97 \u2013 t\u00f3picos: 4.5.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com express\u00e3o de suma relev\u00e2ncia correspondente ao trecho sublinhado no enunciado.<\/p>","resposta":7890214,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade e contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":7890214,"corpo":"<p>Interdisciplinaridade e contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensino planejado de forma interdisciplinar.","id":7890215,"corpo":"<p>Ensino planejado de forma interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias do ensino.","id":7890216,"corpo":"<p>Atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transversalidade e pol\u00edtica pedag\u00f3gica.","id":7890217,"corpo":"<p>Transversalidade e pol\u00edtica pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o e planejamento na gest\u00e3o democr\u00e1tica.","id":7890218,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00e3o e planejamento na gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da extens\u00e3o da doen\u00e7a neopl\u00e1sica prim\u00e1ria, o est\u00e1dio III \u00e9 caracterizado pelo envolvimento regional de linfonodos.","provas":[{"id":53272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1617354,"hashId":"995e15654638a839b2cf3f4430813c31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da extens\u00e3o da doen\u00e7a neopl\u00e1sica prim\u00e1ria, o est\u00e1dio III \u00e9 caracterizado pelo envolvimento regional de linfonodos.<\/p>","resposta":6077025,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6077025,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6077026,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos pertinentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","id":445182,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de aspectos pertinentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1617354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade devem estar inseridas no \u00e2mbito de uma regi\u00e3o de sa\u00fade, ou de v\u00e1rias delas, em conson\u00e2ncia com diretrizes pactuadas nas comiss\u00f5es intergestores.","provas":[{"id":53283,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1619983,"hashId":"386620b070a968497cea7ba3a3b5c8cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade devem estar inseridas no \u00e2mbito de uma regi\u00e3o de sa\u00fade, ou de v\u00e1rias delas, em conson\u00e2ncia com diretrizes pactuadas nas comiss\u00f5es intergestores.<\/p>","resposta":6087368,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6087368,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6087369,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Decreto n.\u00ba 7.508\/2011, julgue os itens subsequentes.","id":445524,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto n.\u00ba 7.508\/2011, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395637,"slug":"legislacao-federal-legislacao-especifica"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS\/Legisla\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS\/Legisla\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":403547,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-legislacao-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/1619983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE', leia as afirmativas a seguir: I. O n\u00edvel local dos servi\u00e7os de sa\u00fade tem a responsabilidade apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o dos SIS, n\u00e3o sendo respons\u00e1vel por sua organiza\u00e7\u00e3o ou gest\u00e3o, de acordo com o texto. II. No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os SIS n\u00e3o foram desenvolvidos historicamente por meio de uma estrat\u00e9gia mais ampla que considerasse o setor sa\u00fade como um todo, de acordo com o autor. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53450,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53451,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53452,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":53453,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53454,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-medico-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"},{"id":53457,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1625615,"hashId":"dddac6fef1422ba66d5f6e16d5928b26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O n\u00edvel local dos servi\u00e7os de sa\u00fade tem a responsabilidade apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o dos SIS, n\u00e3o sendo respons\u00e1vel por sua organiza\u00e7\u00e3o ou gest\u00e3o, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os SIS n\u00e3o foram desenvolvidos historicamente por meio de uma estrat\u00e9gia mais ampla que considerasse o setor sa\u00fade como um todo, de acordo com o autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6110686,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6110684,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6110685,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6110686,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6110687,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (SIS) podem ser definidos como um conjunto de componentes interrelacionados que coletam, processam, armazenam e distribuem a informa\u00e7\u00e3o para apoiar o processo de tomada de decis\u00e3o e auxiliar no controle das organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Assim, os SIS congregam um conjunto de dados, informa\u00e7\u00f5es e conhecimento utilizados na \u00e1rea de sa\u00fade para sustentar o planejamento, o aperfei\u00e7oamento e o processo decis\u00f3rio dos m\u00faltiplos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade envolvidos no atendimento aos pacientes e usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), os SIS foram conformados historicamente, de acordo com necessidades espec\u00edficas e iniciativas isoladas de diferentes \u00e1reas, e n\u00e3o por meio de uma estrat\u00e9gia mais ampla que considerasse o setor sa\u00fade como um todo. Isto por sua vez, acarretou uma profunda fragmenta\u00e7\u00e3o das bases de informa\u00e7\u00e3o do SUS, al\u00e9m de uma grande redund\u00e2ncia na produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em sa\u00fade no contexto de cada sistema de informa\u00e7\u00e3o.OBJETIVOS DOS SIS Os SIS s\u00e3o influenciados pela organiza\u00e7\u00e3o do SUS, e como tal, integram suas estruturas organizacionais e contribuem para sua miss\u00e3o. S\u00e3o constitu\u00eddos por v\u00e1rios subsistemas e t\u00eam como objetivo geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es. Para tanto, deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, ao registro, ao processamento, \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 difus\u00e3o de dados e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Um de seus objetivos espec\u00edficos, na concep\u00e7\u00e3o do SUS, \u00e9 possibilitar a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no n\u00edvel local, e considerando, necessariamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. O n\u00edvel local tem, ent\u00e3o, responsabilidade n\u00e3o apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com sua organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o.PRINCIPAIS SIS Os SIS devem incluir todos os dados necess\u00e1rios aos profissionais de sa\u00fade e utilizadores dos sistemas, com o objetivo de desenvolverem e protegerem a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o investimento nestes sistemas de informa\u00e7\u00e3o possui v\u00e1rios benef\u00edcios, como ao n\u00edvel do aux\u00edlio aos tomadores de decis\u00e3o, no controle e detec\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade end\u00eamicos, na monitoriza\u00e7\u00e3o de progressos e metas pr\u00e9-estabelecidos e na promo\u00e7\u00e3o da equidade e da qualidade dos servi\u00e7os.Algumas das principais aplica\u00e7\u00f5es inform\u00e1ticas presentes nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade do Brasil s\u00e3o:\u2022 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre mortalidade (SIM);\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre nascidos vivos (SINASC);\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (SIAB);\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00e3o de agravos de notifica\u00e7\u00e3o (SINAN);\u2022 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares (SIH-SUS);\u2022 B.I. Sa\u00fade Brasil - re\u00fane dados de diversas fontes para criar estudos conclusivos do mercado de sa\u00fade brasileiro (ANS,ANVISA, RFB, CFM, DATASUS e IBGE).Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/35KKJJD.","id":446211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (SIS) podem ser definidos como um conjunto de componentes interrelacionados que coletam, processam, armazenam e distribuem a informa\u00e7\u00e3o para apoiar o processo de tomada de decis\u00e3o e auxiliar no controle das organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Assim, os SIS congregam um conjunto de dados, informa\u00e7\u00f5es e conhecimento utilizados na \u00e1rea de sa\u00fade para sustentar o planejamento, o aperfei\u00e7oamento e o processo decis\u00f3rio dos m\u00faltiplos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade envolvidos no atendimento aos pacientes e usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), os SIS foram conformados historicamente, de acordo com necessidades espec\u00edficas e iniciativas isoladas de diferentes \u00e1reas, e n\u00e3o por meio de uma estrat\u00e9gia mais ampla que considerasse o setor sa\u00fade como um todo. Isto por sua vez, acarretou uma profunda fragmenta\u00e7\u00e3o das bases de informa\u00e7\u00e3o do SUS, al\u00e9m de uma grande redund\u00e2ncia na produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em sa\u00fade no contexto de cada sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OBJETIVOS DOS SIS <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os SIS s\u00e3o influenciados pela organiza\u00e7\u00e3o do SUS, e como tal, integram suas estruturas organizacionais e contribuem para sua miss\u00e3o. S\u00e3o constitu\u00eddos por v\u00e1rios subsistemas e t\u00eam como objetivo geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es. Para tanto, deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, ao registro, ao processamento, \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 difus\u00e3o de dados e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um de seus objetivos espec\u00edficos, na concep\u00e7\u00e3o do SUS, \u00e9 possibilitar a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no n\u00edvel local, e considerando, necessariamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. O n\u00edvel local tem, ent\u00e3o, responsabilidade n\u00e3o apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com sua organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PRINCIPAIS SIS <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os SIS devem incluir todos os dados necess\u00e1rios aos profissionais de sa\u00fade e utilizadores dos sistemas, com o objetivo de desenvolverem e protegerem a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o investimento nestes sistemas de informa\u00e7\u00e3o possui v\u00e1rios benef\u00edcios, como ao n\u00edvel do aux\u00edlio aos tomadores de decis\u00e3o, no controle e detec\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade end\u00eamicos, na monitoriza\u00e7\u00e3o de progressos e metas pr\u00e9-estabelecidos e na promo\u00e7\u00e3o da equidade e da qualidade dos servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algumas das principais aplica\u00e7\u00f5es inform\u00e1ticas presentes nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade do Brasil s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre mortalidade (SIM);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre nascidos vivos (SINASC);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (SIAB);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00e3o de agravos de notifica\u00e7\u00e3o (SINAN);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares (SIH-SUS);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 B.I. Sa\u00fade Brasil - re\u00fane dados de diversas fontes para criar estudos conclusivos do mercado de sa\u00fade brasileiro (ANS,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ANVISA, RFB, CFM, DATASUS e IBGE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/35KKJJD.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 17","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1625615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357,"slug":"residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia","id":23277,"slug":"residencia-em-fisica-ou-fisica-medica-area-enfase-em-radioterapia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":23543,"slug":"residencia-em-farmacia-area-urgencia-e-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":22237,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo","id":23546,"slug":"residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2013 De acordo com a Lei n\u00ba 8.142\/1990, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357,"slug":"residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":56092,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"},{"id":56093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":56094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Odontologia - 2019"},{"id":56095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":56096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":56097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":56098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia","id":23277,"slug":"residencia-em-fisica-ou-fisica-medica-area-enfase-em-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fisica-ou-fisica-medica-area-enfase-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia - 2019"},{"id":56100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":23543,"slug":"residencia-em-farmacia-area-urgencia-e-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-farmacia-area-urgencia-e-trauma","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma - 2019"},{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":56103,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":22237,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-biomedicina-area-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2019"},{"id":56104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"},{"id":56105,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo","id":23546,"slug":"residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1695214,"hashId":"290a7ce69d9ef7fb46da661088460edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2013 De acordo com a Lei n\u00ba 8.142\/1990, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6411142,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e consultivo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente.","id":6411140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e consultivo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos, com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Legislativo.","id":6411141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos, com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":6411142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos profissionais da sa\u00fade.","id":6411143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos profissionais da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1695214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637,"slug":"tecnologo-area-processos-gerenciais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No excerto a seguir, o verbo \u201clembrar\u201d aparece com o sentido de \u201ctrazer \u00e0 lembran\u00e7a\u201d e \u201crecordar-se\u201d, acep\u00e7\u00e3o inclusive tratada por Cunha &amp; Cintra (2017): \u201c[...] lembramos muito mais de nomes do que de rostos.\u201d (linha 5). De acordo com a norma-padr\u00e3o, o excerto apresenta um desvio de:","provas":[{"id":57526,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-administrador","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Administrador - 2019"},{"id":57531,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-arquivista-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Arquivista - 2019"},{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"},{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"},{"id":57537,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-engenheiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Engenheiro - 2019"},{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"},{"id":57539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Pedagogo - 2019"},{"id":57540,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637,"slug":"tecnologo-area-processos-gerenciais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-processos-gerenciais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais - 2019"},{"id":57541,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2019"},{"id":57542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1732121,"hashId":"3b8d9d6f941afaf8d252df9711a47459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto a seguir, o verbo \u201clembrar\u201d aparece com o sentido de \u201ctrazer \u00e0 lembran\u00e7a\u201d e \u201crecordar-se\u201d, acep\u00e7\u00e3o inclusive tratada por Cunha &amp; Cintra (2017): \u201c<em>[...] lembramos muito mais de nomes do que de rostos.<\/em>\u201d (linha 5). De acordo com a norma-padr\u00e3o, o excerto apresenta um desvio de:<\/p>","resposta":6577987,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia nominal.","id":6577983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia verbal.","id":6577984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ortografia oficial.","id":6577985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ortografia oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" reg\u00eancia nominal.","id":6577986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reg\u00eancia verbal.","id":6577987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06. Pessoas reconhecem mais nomes do que rostos01 Est\u00e1 no senso comum que somos terr\u00edveis para lembrar nomes. As festas de Natal, por exemplo, comprovam isso: todo ano acontece a experi\u00eancia constrangedora de esquecer o nome daquela prima de segundo grau. E a\u00ed sempre vem a desculpa \u201csou p\u00e9ssimo com nomes\u201d.Mas cientistas da Universidade de York, na Inglaterra, afirmam que essa impress\u00e3o \u00e9 falsa: 05 segundo eles, lembramos muito mais de nomes do que de rostos. O problema est\u00e1 em confundirmos duas coisas: reconhecimento e recorda\u00e7\u00e3o. Segundo os pesquisadores, os seres humanos s\u00e3o, por natureza, melhores em reconhecer do que em lembrar. Os psic\u00f3logos fazem uma distin\u00e7\u00e3o entre esses dois tipos de recupera\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria. Segundo eles, o reconhecimento refere-se \u00e0 nossa simples capacidade de tratar um evento 10 ou informa\u00e7\u00e3o como sendo familiar, enquanto a recorda\u00e7\u00e3o exige a recupera\u00e7\u00e3o de detalhes espec\u00edficos. Isso mostra por que \u00e9 f\u00e1cil esquecer o nome daquela prima de segundo grau: como voc\u00ea j\u00e1 a viu em v\u00e1rias festas de Natal, sua mente a reconhece como familiar. Mas o nome dela, algo que exige mais da sua mem\u00f3ria, \u00e9 mais dif\u00edcil recordar. Agora, e se rostos e nomes fossem colocados no mesmo patamar de mem\u00f3ria? Foi isso que os 15 cientistas fizeram: projetaram um \u201cteste justo\u201d, colocando demandas iguais na capacidade dos participantes de reconhecer rostos e nomes. Para o estudo, os participantes tiveram um per\u00edodo de tempo espec\u00edfico para memorizar rostos e nomes desconhecidos. Num segundo momento, os nomes e os rostos apareciam novamente \u2013 e os volunt\u00e1rios tinham de dizer quais j\u00e1 tinham visto.20 Depois disso, os pesquisadores repetiram o teste, mas desta vez complicando um pouco: eles mostraram aos participantes diferentes imagens dos mesmos rostos e os nomes em diferentes tipos de letra. Isso, segundo os cientistas, era para tornar o teste o mais realista poss\u00edvel, j\u00e1 que os rostos reais aparecem de formas relativamente diferentes (por conta de \u00e2ngulos, ilumina\u00e7\u00e3o e penteado, por exemplo) cada vez que voc\u00ea os v\u00ea.25 Resultado: os participantes reconheceram 73% dos rostos e 85% dos nomes. Quando o experimento foi dificultado, a diferen\u00e7a foi maior: as pessoas reconheceram 64% dos rostos e 83% dos nomes. \u201cNosso estudo sugere que, enquanto muitas pessoas podem ser ruins em lembrar nomes, elas provavelmente ser\u00e3o ainda piores em lembrar rostos. Isso ir\u00e1 surpreender muitas pessoas\u201d, 30 diz Rob Jenkins, coautor do estudo. \u201cNossas experi\u00eancias de vida com nomes e rostos nos enganaram sobre como nossas mentes funcionam, mas se julgarmos os dois nos mesmos patamares de mem\u00f3ria, come\u00e7amos a ver uma imagem diferente.\u201d Fonte: LUISA, Ingrid. Pessoas reconhecem mais nomes do que rostos. Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/ super.abril.com.br\/ciencia\/pessoas-reconhecem-mais-nomes-do-que-rostos\/&gt;. Acesso em: 09 jan. 2019 (adaptado).","id":457516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pessoas reconhecem mais nomes do que rostos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Est\u00e1 no senso comum que somos terr\u00edveis para lembrar nomes. As festas de Natal, por exemplo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">comprovam isso: todo ano acontece a experi\u00eancia constrangedora de esquecer o nome daquela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">prima de segundo grau. E a\u00ed sempre vem a desculpa \u201csou p\u00e9ssimo com nomes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas cientistas da Universidade de York, na Inglaterra, afirmam que essa impress\u00e3o \u00e9 falsa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 segundo eles, lembramos muito mais de nomes do que de rostos. O problema est\u00e1 em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">confundirmos duas coisas: reconhecimento e recorda\u00e7\u00e3o. Segundo os pesquisadores, os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">seres humanos s\u00e3o, por natureza, melhores em reconhecer do que em lembrar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os psic\u00f3logos fazem uma distin\u00e7\u00e3o entre esses dois tipos de recupera\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo eles, o reconhecimento refere-se \u00e0 nossa simples capacidade de tratar um evento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 ou informa\u00e7\u00e3o como sendo familiar, enquanto a recorda\u00e7\u00e3o exige a recupera\u00e7\u00e3o de detalhes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">espec\u00edficos. Isso mostra por que \u00e9 f\u00e1cil esquecer o nome daquela prima de segundo grau: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como voc\u00ea j\u00e1 a viu em v\u00e1rias festas de Natal, sua mente a reconhece como familiar. Mas o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nome dela, algo que exige mais da sua mem\u00f3ria, \u00e9 mais dif\u00edcil recordar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, e se rostos e nomes fossem colocados no mesmo patamar de mem\u00f3ria? Foi isso que os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 cientistas fizeram: projetaram um \u201cteste justo\u201d, colocando demandas iguais na capacidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">dos participantes de reconhecer rostos e nomes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o estudo, os participantes tiveram um per\u00edodo de tempo espec\u00edfico para memorizar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">rostos e nomes desconhecidos. Num segundo momento, os nomes e os rostos apareciam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">novamente \u2013 e os volunt\u00e1rios tinham de dizer quais j\u00e1 tinham visto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Depois disso, os pesquisadores repetiram o teste, mas desta vez complicando um pouco: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles mostraram aos participantes diferentes imagens dos mesmos rostos e os nomes em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">diferentes tipos de letra. Isso, segundo os cientistas, era para tornar o teste o mais realista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">poss\u00edvel, j\u00e1 que os rostos reais aparecem de formas relativamente diferentes (por conta de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e2ngulos, ilumina\u00e7\u00e3o e penteado, por exemplo) cada vez que voc\u00ea os v\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Resultado: os participantes reconheceram 73% dos rostos e 85% dos nomes. Quando o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">experimento foi dificultado, a diferen\u00e7a foi maior: as pessoas reconheceram 64% dos rostos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e 83% dos nomes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNosso estudo sugere que, enquanto muitas pessoas podem ser ruins em lembrar nomes, elas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">provavelmente ser\u00e3o ainda piores em lembrar rostos. Isso ir\u00e1 surpreender muitas pessoas\u201d, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 diz Rob Jenkins, coautor do estudo. \u201cNossas experi\u00eancias de vida com nomes e rostos nos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">enganaram sobre como nossas mentes funcionam, mas se julgarmos os dois nos mesmos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">patamares de mem\u00f3ria, come\u00e7amos a ver uma imagem diferente.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: LUISA, Ingrid. Pessoas reconhecem mais nomes do que rostos. Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/ super.abril.com.br\/ciencia\/pessoas-reconhecem-mais-nomes-do-que-rostos\/&gt;. Acesso em: 09 jan. 2019 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1732121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Pernambuco","sigla":"CORE PE","id":4722,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"core-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inform\u00e1tica evolui a cada dia que passa, e novas tecnologias e aplica\u00e7\u00f5es v\u00e3o surgindo para oferecer mais solu\u00e7\u00f5es ou alternativas aos seus usu\u00e1rios. Dentro desse cen\u00e1rio temos a \u201ccloud computing\u201d, que se refere a:","provas":[{"id":57420,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Pernambuco","sigla":"CORE PE","id":4722,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"core-pe-pe"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"core-pe-pe-2019-inaz-do-para-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE PE - Assistente Jur\u00eddico - 2019"},{"id":57422,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Pernambuco","sigla":"CORE PE","id":4722,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"core-pe-pe"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"core-pe-pe-2019-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE PE - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1739342,"hashId":"f8c8cc94eee3aa7439f12f59ec1889c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inform\u00e1tica evolui a cada dia que passa, e novas tecnologias e aplica\u00e7\u00f5es v\u00e3o surgindo para oferecer mais solu\u00e7\u00f5es ou alternativas aos seus usu\u00e1rios. Dentro desse cen\u00e1rio temos a \u201ccloud computing\u201d, que se refere a:<\/p>","resposta":6610852,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um mecanismo tecnol\u00f3gico observado em redes Intranets que permite o uso de aplica\u00e7\u00f5es de forma remota.","id":6610849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mecanismo tecnol\u00f3gico observado em redes Intranets que permite o uso de aplica\u00e7\u00f5es de forma remota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o criada para que servidores remotos possam compartilhar informa\u00e7\u00f5es de e-business. ","id":6610850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o criada para que servidores remotos possam compartilhar informa\u00e7\u00f5es de e-business. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sistema de informa\u00e7\u00e3o corporativo que pode ser usado a longa dist\u00e2ncia por empresas parceiras.","id":6610851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de informa\u00e7\u00e3o corporativo que pode ser usado a longa dist\u00e2ncia por empresas parceiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma forma de armazenamento de dados oferecido atrav\u00e9s da Internet a partir de diversos servidores.","id":6610852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma de armazenamento de dados oferecido atrav\u00e9s da Internet a partir de diversos servidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um conceito dado para um tipo de Extranet, onde computadores est\u00e3o interligados por uma \u201cnuvem\u201d.","id":6610853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conceito dado para um tipo de Extranet, onde computadores est\u00e3o interligados por uma \u201cnuvem\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"}],"slug":"informatica\/1739342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada biblioteca \u00e9 constitu\u00edda a partir de interesses e necessidades de acordo com seu p\u00fablico-alvo. Al\u00e9m disso, cada biblioteca possui realidades distintas em rela\u00e7\u00e3o a outras e est\u00e1 ligada a contextos diversos.S\u00e3o finalidades da biblioteca, exceto:","provas":[{"id":50477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-auxiliar-de-biblioteca-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Auxiliar de Biblioteca - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1524181,"hashId":"87fa8a2f74576683518b167481e1723a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada biblioteca \u00e9 constitu\u00edda a partir de interesses e necessidades de acordo com seu p\u00fablico-alvo. Al\u00e9m disso, cada biblioteca possui realidades distintas em rela\u00e7\u00e3o a outras e est\u00e1 ligada a contextos diversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o finalidades da biblioteca, exceto:<\/p>","resposta":5693538,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar e manter um servi\u00e7o eficiente de Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva da Informa\u00e7\u00e3o (DSI).","id":5693536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar e manter um servi\u00e7o eficiente de Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva da Informa\u00e7\u00e3o (DSI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es precisas e confi\u00e1veis ao seu p\u00fablico alvo.","id":5693537,"corpo":"<p>Fornecer informa\u00e7\u00f5es precisas e confi\u00e1veis ao seu p\u00fablico alvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guardar e disponibilizar documentos que, independentemente de sua natureza ou de seu suporte estejam reunidos por processo de acumula\u00e7\u00e3o.","id":5693538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar e disponibilizar documentos que, independentemente de sua natureza ou de seu suporte estejam reunidos por processo de acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover e divulgar eventos culturais","id":5693539,"corpo":"<p>Promover e divulgar eventos culturais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1524181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre Servi\u00e7o Social e interdisciplinaridade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1561098,"hashId":"8f99b5fb66082f106fb3b39ad20afc6b","enunciado":"<p>Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre Servi\u00e7o Social e interdisciplinaridade, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":5849572,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O car\u00e1ter interdisciplinar se faz presente inclusive no processo de forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do conhecimento do assistente social e o acompanha, de forma acentuada, em suas a\u00e7\u00f5es profissionais.","id":5849570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter interdisciplinar se faz presente inclusive no processo de forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do conhecimento do assistente social e o acompanha, de forma acentuada, em suas a\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, a presen\u00e7a do Assistente Social possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o da perspectiva do sujeito da Educa\u00e7\u00e3o, permitindo a discuss\u00e3o de alguns determinantes sociais que influenciam o processo de ensino-aprendizagem.","id":5849571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, a presen\u00e7a do Assistente Social possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o da perspectiva do sujeito da Educa\u00e7\u00e3o, permitindo a discuss\u00e3o de alguns determinantes sociais que influenciam o processo de ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interdisciplinaridade corresponde \u00e0 pr\u00e1tica profissional em que se desenvolve o trabalho em equipe de sa\u00fade, permitindo o resgate das pr\u00e1ticas de lideran\u00e7a e especializa\u00e7\u00e3o flex\u00edvel.","id":5849572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdisciplinaridade corresponde \u00e0 pr\u00e1tica profissional em que se desenvolve o trabalho em equipe de sa\u00fade, permitindo o resgate das pr\u00e1ticas de lideran\u00e7a e especializa\u00e7\u00e3o flex\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interdisciplinaridade pode ser entendida como um trabalho em comum, onde se consideram a intera\u00e7\u00e3o das disciplinas cient\u00edficas, de conceitos, diretrizes, de sua metodologia e de seus procedimentos.","id":5849573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdisciplinaridade pode ser entendida como um trabalho em comum, onde se consideram a intera\u00e7\u00e3o das disciplinas cient\u00edficas, de conceitos, diretrizes, de sua metodologia e de seus procedimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na interdisciplinaridade estabelece-se uma troca rec\u00edproca de conhecimento entre as diferentes disciplinas.","id":5849574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na interdisciplinaridade estabelece-se uma troca rec\u00edproca de conhecimento entre as diferentes disciplinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/1561098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117,"slug":"fiscal-de-tributacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iretama-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os fatores relevantes corretos para o planejamento da Auditoria. Em mat\u00e9ria de Auditoria, o planejamento deve considerar os fatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, especialmente os seguintes: I. o conhecimento detalhado das atividades operacionais e dos sistemas cont\u00e1bil e de controles internos e seu grau de confiabilidade da entidade. II. a natureza, a oportunidade e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria interna a serem aplicados, alinhados com a pol\u00edtica de gest\u00e3o de riscos da entidade. III. a exist\u00eancia de entidades associadas, filiais e partes relacionadas que estejam no \u00e2mbito dos trabalhos da Auditoria Interna. IV. o uso do trabalho de especialistas. V. os riscos de auditoria, quer pelo volume ou pela complexidade das transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es. VI. o conhecimento do resultado e das provid\u00eancias tomadas em rela\u00e7\u00e3o a trabalhos anteriores, semelhantes ou relacionados.","provas":[{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117,"slug":"fiscal-de-tributacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iretama-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568461,"hashId":"e31f658c366eba3b6d666b3980f87f3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os fatores relevantes corretos para o planejamento da Auditoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de Auditoria, o planejamento deve considerar os fatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, especialmente os seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o conhecimento detalhado das atividades operacionais e dos sistemas cont\u00e1bil e de controles internos e seu grau de confiabilidade da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a natureza, a oportunidade e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria interna a serem aplicados, alinhados com a pol\u00edtica de gest\u00e3o de riscos da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a exist\u00eancia de entidades associadas, filiais e partes relacionadas que estejam no \u00e2mbito dos trabalhos da Auditoria Interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. o uso do trabalho de especialistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. os riscos de auditoria, quer pelo volume ou pela complexidade das transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. o conhecimento do resultado e das provid\u00eancias tomadas em rela\u00e7\u00e3o a trabalhos anteriores, semelhantes ou relacionados.<\/p>","resposta":5879684,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5879681,"corpo":"<p>Apenas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e VI est\u00e3o corretas.","id":5879682,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III, V e VI est\u00e3o corretas.","id":5879683,"corpo":"<p>Apenas I, II, III, V e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5879684,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1568461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (BPC) \u00e9 um benef\u00edcio social de car\u00e1ter tempor\u00e1rio voltado para pessoas com defici\u00eancia (PCDs) com comprovada incapacidade para o trabalho e para a vida independente e para idosos acima de 65 anos de idade. Tanto idosos quanto pessoas com defici\u00eancia devem comprovar ter renda familiar per capita inferior a 25% do sal\u00e1rio-m\u00ednimo vigente. Todos os cidad\u00e3os que comprovem essas condi\u00e7\u00f5es t\u00eam direito ao recebimento de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo mensal, pelo tempo que essas condi\u00e7\u00f5es perdurarem, sendo as condi\u00e7\u00f5es para concess\u00e3o do benef\u00edcio revisadas a cada dois anos. O BPC foi institu\u00eddo por meio da(o)","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1569534,"hashId":"09ef9d5f969ea0ba371f1b97f704d6c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (BPC) \u00e9 um benef\u00edcio social de car\u00e1ter tempor\u00e1rio voltado para pessoas com defici\u00eancia (PCDs) com comprovada incapacidade para o trabalho e para a vida independente e para idosos acima de 65 anos de idade. Tanto idosos quanto pessoas com defici\u00eancia devem comprovar ter renda familiar per capita inferior a 25% do sal\u00e1rio-m\u00ednimo vigente. Todos os cidad\u00e3os que comprovem essas condi\u00e7\u00f5es t\u00eam direito ao recebimento de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo mensal, pelo tempo que essas condi\u00e7\u00f5es perdurarem, sendo as condi\u00e7\u00f5es para concess\u00e3o do benef\u00edcio revisadas a cada dois anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O BPC foi institu\u00eddo por meio da(o)<\/p>","resposta":5884746,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ","id":5884746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993 (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS).","id":5884747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993 (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas).","id":5884748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 10.741, de 01 de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso).","id":5884749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 10.741, de 01 de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"}],"slug":"servico-social\/1569534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grande rede de lojas de departamentos promove uma liquida\u00e7\u00e3o de todos os produtos com redu\u00e7\u00e3o de 20% do seu valor. A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida s\u00f3 para o final de semana. Terminada a liquida\u00e7\u00e3o e voltando a praticar os pre\u00e7os originais, de que porcentagem devem ser acrescidos os pre\u00e7os praticados na liquida\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 23:33:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495164,"hashId":"f8421796df6b5e7be21d961cf962ba8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma grande rede de lojas de departamentos promove uma liquida\u00e7\u00e3o de todos os produtos com redu\u00e7\u00e3o de 20% do seu valor. A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida s\u00f3 para o final de semana. Terminada a liquida\u00e7\u00e3o e voltando a praticar os pre\u00e7os originais, de que porcentagem devem ser acrescidos os pre\u00e7os praticados na liquida\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9919121,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27,5%","id":9919120,"corpo":"<p>27,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25%","id":9919121,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22,5%","id":9919122,"corpo":"<p>22,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":9919123,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das opera\u00e7\u00f5es abaixo, marque a \u00fanica correta.","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 00:25:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1987027,"hashId":"9c2ffe65cd94e70bfc71d84340324b3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das opera\u00e7\u00f5es abaixo, marque a \u00fanica correta.<\/p>","resposta":7716553,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u200b+8\u200b=10","id":7716551,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}+\\sqrt{8}=10\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9\u200b+16\u200b=25\u200b","id":7716552,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{9}+\\sqrt{16}=\\sqrt{25}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u200bX 8\u200b=4","id":7716553,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2\\ }X\\ \\sqrt{\\ 8}=4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8\u200b\u00f72\u200b=4","id":7716554,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{8}\\div \\sqrt{2}=4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u00f7<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9\u200b X 16\u200b=12\u200b","id":7716555,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{9}\\ X\\ \\sqrt{16}=\\sqrt{12}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades dos Radicais","oab":false,"nome":"Propriedades dos Radicais","pai":408685,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408688,"slug":"matematica-propriedades-dos-radicais"}],"slug":"matematica\/1987027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que mostra dois exemplos de n\u00fameros irracionais.","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 00:11:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972848,"hashId":"1e782094ecd3a58d6fa3596a297be360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra dois exemplos de n\u00fameros irracionais.<\/p>","resposta":7651647,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 e 7.","id":7651646,"corpo":"<p>2 e 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u200b e 7\u200b.","id":7651647,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72\u200b e 27\u200b.","id":7651648,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c0 e 7.","id":7651649,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32\u200b e \u03c0.","id":7651650,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":483852,"enunciado":"<p><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\wedge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\vee\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 12px;\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Cveebar\"> <\/span>Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00ac <\/span>Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as fun\u00e7\u00f5es abaixo, determine qual delas tem a maior taxa de varia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia no intervalo de 2 a 10. ","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 00:29:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1987038,"hashId":"0400c5281f46c65d36f6d2089496a1d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as fun\u00e7\u00f5es abaixo, determine qual delas tem a maior taxa de varia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia no intervalo de 2 a 10. <\/p>","resposta":7716607,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 2\ud835\udc65 + 10 ","id":7716606,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 2\ud835\udc65 + 10 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 10\ud835\udc65 + 2","id":7716607,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 10\ud835\udc65 + 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 \u00b2 \u2212 12\ud835\udc65 + 20","id":7716608,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 \u00b2 \u2212 12\ud835\udc65 + 20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 6\ud835\udc65 + 6 ","id":7716609,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 6\ud835\udc65 + 6 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 2\ud835\udc65 \u00b2 \u2212 24\ud835\udc65 + 40","id":7716610,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 2\ud835\udc65 \u00b2 \u2212 24\ud835\udc65 + 40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio do setor de projetos da prefeitura de certa cidade se dedicou a reorganizar os projetos acumulados ao longo de anos. Durante esse trabalho contabilizou 105 projetos para o bairro Caj\u00e1, 97 para o bairro Pitanga e 108 para o bairro Caju. Tamb\u00e9m contabilizou 36 projetos que envolviam a\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas nos bairros Caj\u00e1 e Pitanga, 28 nos bairros Pitanga e Caju, 30 nos bairros Caj\u00e1 e Caju. Al\u00e9m desses projetos, verificou mais 12 para os tr\u00eas bairros simultaneamente e 340 para outros bairros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, quantos projetos foram contabilizados nessa reorganiza\u00e7\u00e3o do setor? ","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 00:28:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1987035,"hashId":"92204a4c4b2386d3d090af0511bcb087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio do setor de projetos da prefeitura de certa cidade se dedicou a reorganizar os projetos acumulados ao longo de anos. Durante esse trabalho contabilizou 105 projetos para o bairro Caj\u00e1, 97 para o bairro Pitanga e 108 para o bairro Caju. Tamb\u00e9m contabilizou 36 projetos que envolviam a\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas nos bairros Caj\u00e1 e Pitanga, 28 nos bairros Pitanga e Caju, 30 nos bairros Caj\u00e1 e Caju. Al\u00e9m desses projetos, verificou mais 12 para os tr\u00eas bairros simultaneamente e 340 para outros bairros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, quantos projetos foram contabilizados nessa reorganiza\u00e7\u00e3o do setor? <\/p>","resposta":7716593,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"744 projetos","id":7716591,"corpo":"<p>744 projetos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"720 projetos","id":7716592,"corpo":"<p>720 projetos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"650 projetos","id":7716593,"corpo":"<p>650 projetos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"568 projetos","id":7716594,"corpo":"<p>568 projetos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"542 projetos","id":7716595,"corpo":"<p>542 projetos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos dos estudiosos afirmam que a \u00e1gua pot\u00e1vel de nosso planeta acabar\u00e1 se n\u00f3s, n\u00e3o adotarmos procedimentos que reduzem os gastos e ainda elaboremos formas de obter mais \u00e1gua pot\u00e1vel sem agredir o nosso querido planeta. Uma das formas \u00e9 reduzir o consumo em todos os setores. Se numa resid\u00eancia, por exemplo, for adotado a pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de evitar o desperd\u00edcio, possibilita aos moradores uma economia financeira, sendo que, em geral o valor cobrado se apresentar em quantidade de metros c\u00fabicos consumidos. Nos dados a seguir apresentamos valores de uma certa companhia de saneamento, o valor da fatura \u00e9 calculado da seguinte maneira:*at\u00e9 10m\u00b3 \u2192 R$ 42,00.*acima de10m\u00b3 e at\u00e9 30m\u00b3\u2192 R$ 42,00 mais R$ 5,90 por metro c\u00fabico excedente a 10m\u00b3.*acima de 30m\u00b3 \u2192 R$ 160,00 mais R$ 10,50 por metro c\u00fabico excedente a 30m\u00b3.c\u00fabicos de \u00e1gua ao valor f(x)da fatura. Essa fun\u00e7\u00e3o pode ser representada por qual das f\u00f3rmulas a seguir?","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 23:34:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495175,"hashId":"e2e3c56c99b1791dd25f412b8a0b1272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos dos estudiosos afirmam que a \u00e1gua pot\u00e1vel de nosso planeta acabar\u00e1 se n\u00f3s, n\u00e3o adotarmos procedimentos que reduzem os gastos e ainda elaboremos formas de obter mais \u00e1gua pot\u00e1vel sem agredir o nosso querido planeta. Uma das formas \u00e9 reduzir o consumo em todos os setores. Se numa resid\u00eancia, por exemplo, for adotado a pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de evitar o desperd\u00edcio, possibilita aos moradores uma economia financeira, sendo que, em geral o valor cobrado se apresentar em quantidade de metros c\u00fabicos consumidos. Nos dados a seguir apresentamos valores de uma certa companhia de saneamento, o valor da fatura \u00e9 calculado da seguinte maneira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*at\u00e9 10m\u00b3 \u2192 R$ 42,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">*acima de10m\u00b3 e at\u00e9 30m\u00b3\u2192 R$ 42,00 mais R$ 5,90 por metro c\u00fabico excedente a 10m\u00b3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">*acima de 30m\u00b3 \u2192 R$ 160,00 mais R$ 10,50 por metro c\u00fabico excedente a 30m\u00b3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">c\u00fabicos de \u00e1gua ao valor <em class=\"ql-font-serif\">f(x)<\/em>da fatura. Essa fun\u00e7\u00e3o pode ser representada por qual das f\u00f3rmulas a seguir?<\/p>","resposta":9919164,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f(x)=\u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b42,se.0\u2264x\u22641042+5,9(x\u221210),se.10&lt;x\u226430160+10,5(x\u221230),se.x&gt;30\u200b","id":9919164,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=\\left \\{ \\begin{matrix} 42,se{\\color{White}.}0\u2264x\u226410 \\\\ 42+5,9(x-10),se{\\color{White}.}10<x\u226430 \\\\ 160+10,5(x-30),se{\\color{White}.}x>30\\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f(x)=\u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b42,se.0\u2264x\u22641042+5,9(x+10),se.10&lt;x\u226430160+10,5(x+30),se.x&gt;30\u200b","id":9919165,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=\\left \\{ \\begin{matrix} 42,se{\\color{White}.}0\u2264x\u226410 \\\\ 42+5,9(x+10),se{\\color{White}.}10<x\u226430 \\\\ 160+10,5(x+30),se{\\color{White}.}x>30\\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f(x)=\u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b42,se.0\u2264x\u22641042+5,9x,se.10&lt;x\u226430160x+10,5,se.x&gt;30\u200b ","id":9919166,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=\\left \\{ \\begin{matrix} 42,se{\\color{White}.}0\u2264x\u226410 \\\\ 42+5,9x,se{\\color{White}.}10<x\u226430 \\\\ 160x+10,5,se{\\color{White}.}x>30\\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f(x)=\u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b42x,se.0\u2264x\u22641042x+5,9,se.10&lt;x\u226430160x+10,5,se.x&gt;30\u200b ","id":9919167,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\" f(x)=\\left \\{ \\begin{matrix} 42x,se{\\color{White}.}0\u2264x\u226410 \\\\ 42x+5,9,se{\\color{White}.}10<x\u226430 \\\\ 160x+10,5,se{\\color{White}.}x>30\\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancias Acumuladas","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancias Acumuladas","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426565,"slug":"estatistica-frequencias-acumuladas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia Acumulada Crescente","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Acumulada Crescente","pai":426565,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426566,"slug":"estatistica-frequencia-acumulada-crescente"}],"slug":"matematica\/2495175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente a internet \u00e9 conhecida e usada por milh\u00f5es de pessoas. Para que certas informa\u00e7\u00f5es sejam resguardadas utilizamos senhas, o problema de v\u00e1rias pessoas \u00e9 que se esquecem delas. Em muitos \u201csites\u201d, o usu\u00e1rio deve apresentar uma senha para poder ter acesso a eles. Vamos considerar que um \u201csite\u201d solicite uma senha de acesso de 4 caracteres, dos quais os dois primeiros devem ser as vogais e os dois \u00faltimos, algarismos de 0 a 9. Depois de dois dias de realizar o cadastro, Drivana esqueceu a sua senha de acesso. Sabendo que para testar cada poss\u00edvel senha Drivana gasta em m\u00e9dia 2 minutos, quantos minutos ela vai gastar at\u00e9 digitar a senha correta?(observa\u00e7\u00e3o: Para obter a resposta considere que a senha correta seja a \u00faltima a ser digitada e que ela n\u00e3o repita nenhuma tentativa)","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 23:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495179,"hashId":"44591cf5b48a62d644311c584e336911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente a internet \u00e9 conhecida e usada por milh\u00f5es de pessoas. Para que certas informa\u00e7\u00f5es sejam resguardadas utilizamos senhas, o problema de v\u00e1rias pessoas \u00e9 que se esquecem delas. Em muitos \u201csites\u201d, o usu\u00e1rio deve apresentar uma senha para poder ter acesso a eles. Vamos considerar que um \u201csite\u201d solicite uma senha de acesso de 4 caracteres, dos quais os dois primeiros devem ser as vogais e os dois \u00faltimos, algarismos de 0 a 9. Depois de dois dias de realizar o cadastro, Drivana esqueceu a sua senha de acesso. Sabendo que para testar cada poss\u00edvel senha Drivana gasta em m\u00e9dia 2 minutos, quantos minutos ela vai gastar at\u00e9 digitar a senha correta?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(observa\u00e7\u00e3o: Para obter a resposta considere que a senha correta seja a \u00faltima a ser digitada e que ela n\u00e3o repita nenhuma tentativa)<\/p>","resposta":9919183,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 dias 20 horas e 3 minutos","id":9919180,"corpo":"<p>11 dias 20 horas e 3 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 dias 3 horas e 11 minutos","id":9919181,"corpo":"<p>20 dias 3 horas e 11 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 dias 20 horas e 11 minutos","id":9919182,"corpo":"<p>3 dias 20 horas e 11 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 dias 11 horas e 20 minutos","id":9919183,"corpo":"<p>3 dias 11 horas e 20 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As plantas transportam nutrientes org\u00e2nicos, inorg\u00e2nicos e \u00e1gua por todo seu corpo. Esta capacidade \u00e9 fundamental para a determina\u00e7\u00e3o da estrutura final e fun\u00e7\u00e3o das partes componentes das plantas, bem como para o seu desenvolvimento e forma geral. Os tecidos vegetais envolvidos no transporte de subst\u00e2ncias a longas dist\u00e2ncias s\u00e3o o xilema e o floema. Esses dois tecidos formam um sistema vascular cont\u00ednuo presente em praticamente todas as partes da planta. O xilema e o floema est\u00e3o intimamente associados tanto espacialmente quanto funcionalmente.Com base no transporte de nutrientes e \u00e1gua nas plantas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495679,"hashId":"5f10fdc68087407f8ad4cd9cdb42eaaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As plantas transportam nutrientes org\u00e2nicos, inorg\u00e2nicos e \u00e1gua por todo seu corpo. Esta capacidade \u00e9 fundamental para a determina\u00e7\u00e3o da estrutura final e fun\u00e7\u00e3o das partes componentes das plantas, bem como para o seu desenvolvimento e forma geral. Os tecidos vegetais envolvidos no transporte de subst\u00e2ncias a longas dist\u00e2ncias s\u00e3o o xilema e o floema. Esses dois tecidos formam um sistema vascular cont\u00ednuo presente em praticamente todas as partes da planta. O xilema e o floema est\u00e3o intimamente associados tanto espacialmente quanto funcionalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no transporte de nutrientes e \u00e1gua nas plantas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9921322,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sacarose move-se das c\u00e9lulas do mesofilo para os elementos de tubos crivados por osmose","id":9921320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sacarose move-se das c\u00e9lulas do mesofilo para os elementos de tubos crivados por osmose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de transpira\u00e7\u00e3o ocorre como uma consequ\u00eancia direta da absor\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio","id":9921321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de transpira\u00e7\u00e3o ocorre como uma consequ\u00eancia direta da absor\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fluxo de massa ocorre quando as mol\u00e9culas de um l\u00edquido se movendo em conjunto na mesma dire\u00e7\u00e3o.","id":9921322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de massa ocorre quando as mol\u00e9culas de um l\u00edquido se movendo em conjunto na mesma dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os est\u00f4matos s\u00e3o mais abundantes em caules","id":9921323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os est\u00f4matos s\u00e3o mais abundantes em caules<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/2495679","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos aspectos mais importantes da revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos s\u00e9culos XVII e XVIII foi a ado\u00e7\u00e3o de um pensamento quantitativo (matem\u00e1tico) na ci\u00eancia. Isso permitiu o desenvolvimento de modelos quantitativos capazes de fazer predi\u00e7\u00f5es sobre os fen\u00f3menos naturais, al\u00e9m da confronta\u00e7\u00e3o dessas predi\u00e7\u00f5es com dados emp\u00edricos. Esta \u00faltima etapa passou a ser particularmente importante a partir do desenvolvimento da estat\u00edstica, j\u00e1 no s\u00e9culo XX. Com base no exposto e nos conceitos b\u00e1sicos de bioestat\u00edstica, analise as assertivas abaixo: I - A m\u00e9dia aritm\u00e9tica pode ser definida pela soma de todas as observa\u00e7\u00f5es divididas pelo n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es. II - A mediana \u00e9 o valor de um conjunto de observa\u00e7\u00f5es que est\u00e1 exatamente no centro de todos os valores: metade dos valores s\u00e3o menores e metade s\u00e3o maiores III - A moda representa o valor mais comum em um conjunto de observa\u00e7\u00f5es IV - Os m\u00e9todos de redu\u00e7\u00e3o de dados multivariados atrav\u00e9s do arranjo das observa\u00e7\u00f5es ao longo de um n\u00famero de eixos menor que o de vari\u00e1veis \u00e9 chamado de ordena\u00e7\u00e3o. V - Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que atribui valores num\u00e9ricos para diferentes eventos em um espa\u00e7o amostral. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:37:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495698,"hashId":"77c9c1d890d564a5651b602807d83745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos aspectos mais importantes da revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos s\u00e9culos XVII e XVIII foi a ado\u00e7\u00e3o de um pensamento quantitativo (matem\u00e1tico) na ci\u00eancia. Isso permitiu o desenvolvimento de modelos quantitativos capazes de fazer predi\u00e7\u00f5es sobre os fen\u00f3menos naturais, al\u00e9m da confronta\u00e7\u00e3o dessas predi\u00e7\u00f5es com dados emp\u00edricos. Esta \u00faltima etapa passou a ser particularmente importante a partir do desenvolvimento da estat\u00edstica, j\u00e1 no s\u00e9culo XX. Com base no exposto e nos conceitos b\u00e1sicos de bioestat\u00edstica, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A m\u00e9dia aritm\u00e9tica pode ser definida pela soma de todas as observa\u00e7\u00f5es divididas pelo n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A mediana \u00e9 o valor de um conjunto de observa\u00e7\u00f5es que est\u00e1 exatamente no centro de todos os valores: metade dos valores s\u00e3o menores e metade s\u00e3o maiores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A moda representa o valor mais comum em um conjunto de observa\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os m\u00e9todos de redu\u00e7\u00e3o de dados multivariados atrav\u00e9s do arranjo das observa\u00e7\u00f5es ao longo de um n\u00famero de eixos menor que o de vari\u00e1veis \u00e9 chamado de ordena\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que atribui valores num\u00e9ricos para diferentes eventos em um espa\u00e7o amostral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9921399,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III ","id":9921396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V","id":9921397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V","id":9921398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":9921399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398940,"slug":"biologia-bioestatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autarquia especial, criada por lei, que tem por objetivo normatizar, disciplinar e fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de interesse p\u00fablico, inseridos no campo da atividade econ\u00f4mica denomina-se: ","provas":[{"id":64767,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-contabil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 11:44:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2005421,"hashId":"d79c25a480c7d895153cc417c7a9c079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autarquia especial, criada por lei, que tem por objetivo normatizar, disciplinar e fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de interesse p\u00fablico, inseridos no campo da atividade econ\u00f4mica denomina-se: <\/p>","resposta":7799718,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresas P\u00fablica. ","id":7799716,"corpo":"<p>Empresas P\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Servi\u00e7o SocialAut\u00f4nomo \u2013 Sistema \u201cS\u201d ","id":7799717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Servi\u00e7o SocialAut\u00f4nomo \u2013 Sistema \u201cS\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Reguladora ","id":7799718,"corpo":"<p>Ag\u00eancia Reguladora <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Organiza\u00e7\u00e3o Social (OS). ","id":7799719,"corpo":"<p> Organiza\u00e7\u00e3o Social (OS). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empresa Estatal. ","id":7799720,"corpo":"<p>Empresa Estatal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideram-se integrantes do Bioma Mata Atl\u00e2ntica, conforme o disposto na Lei n\u00ba 11.428, de 2006, as seguintes forma\u00e7\u00f5es florestais nativas e ecossistemas associados, com as respectivas delimita\u00e7\u00f5es estabelecidas em mapa do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, conforme regulamento:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:56:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495213,"hashId":"2807fccfd213514f8b5f0b2d260f5d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se integrantes do Bioma Mata Atl\u00e2ntica, conforme o disposto na Lei n\u00ba 11.428, de 2006, as seguintes forma\u00e7\u00f5es florestais nativas e ecossistemas associados, com as respectivas delimita\u00e7\u00f5es estabelecidas em mapa do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, conforme regulamento:<\/p>","resposta":9919319,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Temperada; e cerrado, bem como, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas e campos de altitude.","id":9919316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Temperada; e cerrado, bem como, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas e campos de altitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floresta Tropical; Floresta Tropical \u00damida; Cerrado; os manguezais, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas, campos de altitude, brejos interioranos e encraves florestais do Nordeste.","id":9919317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta Tropical; Floresta Tropical \u00damida; Cerrado; os manguezais, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas, campos de altitude, brejos interioranos e encraves florestais do Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Tropical; Floresta Tropical \u00damida; Cerrado. ","id":9919318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Tropical; Floresta Tropical \u00damida; Cerrado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Estacional Semidecidual; e Floresta Estacional Decidual, bem como os manguezais, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas, campos de altitude, brejos interioranos e encraves florestais do Nordeste.","id":9919319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Estacional Semidecidual; e Floresta Estacional Decidual, bem como os manguezais, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas, campos de altitude, brejos interioranos e encraves florestais do Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mata Atl\u00e2ntica - Lei n\u00ba 11.428 de 2006","oab":true,"nome":"Mata Atl\u00e2ntica - Lei n\u00ba 11.428 de 2006","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403125,"slug":"direito-ambiental-mata-atlantica-lei-no-11-428-de-2006"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao disposto no C\u00f3digo Florestal brasileiro vigente \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:57:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2495229,"hashId":"4f78b9334c426e8ef10033f56b0a20a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao disposto no C\u00f3digo Florestal brasileiro vigente \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":9919383,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo im\u00f3vel rural deve manter \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, a t\u00edtulo de Reserva Legal, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das normas sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, observados os percentuais m\u00ednimos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea do im\u00f3vel, excetuados os casos previstos pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal. ","id":9919380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo im\u00f3vel rural deve manter \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, a t\u00edtulo de Reserva Legal, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das normas sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, observados os percentuais m\u00ednimos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea do im\u00f3vel, excetuados os casos previstos pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do CAR, a supress\u00e3o de novas \u00e1reas de floresta ou outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa apenas ser\u00e1 autorizada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual integrante do Sisnama se o im\u00f3vel estiver inserido no mencionado cadastro, ressalvado o previsto no pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal.","id":9919381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do CAR, a supress\u00e3o de novas \u00e1reas de floresta ou outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa apenas ser\u00e1 autorizada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual integrante do Sisnama se o im\u00f3vel estiver inserido no mencionado cadastro, ressalvado o previsto no pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos estabelecidos pelo C\u00f3digo Florestal, o poder p\u00fablico poder\u00e1 reduzir a Reserva Legal para at\u00e9 50% (cinquenta por cento), para fins de recomposi\u00e7\u00e3o, quando o Munic\u00edpio tiver mais de 50% (cinquenta por cento) da \u00e1rea ocupada por unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza de dom\u00ednio p\u00fablico e por terras ind\u00edgenas homologadas.","id":9919382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos estabelecidos pelo C\u00f3digo Florestal, o poder p\u00fablico poder\u00e1 reduzir a Reserva Legal para at\u00e9 50% (cinquenta por cento), para fins de recomposi\u00e7\u00e3o, quando o Munic\u00edpio tiver mais de 50% (cinquenta por cento) da \u00e1rea ocupada por unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza de dom\u00ednio p\u00fablico e por terras ind\u00edgenas homologadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 exigido Reserva Legal relativa \u00e0s \u00e1reas adquiridas ou desapropriadas com o objetivo de implanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de capacidade de rodovias e ferrovias.","id":9919383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 exigido Reserva Legal relativa \u00e0s \u00e1reas adquiridas ou desapropriadas com o objetivo de implanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de capacidade de rodovias e ferrovias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cuidado em sa\u00fade mental na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica traz desafios aos profissionais que, muitas vezes, ficam em d\u00favidas sobre quais situa\u00e7\u00f5es de sua realidade cotidiana necessitam de interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental. Nesse sentido, \u00e9 importante que os profissionais entendam o que \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56092,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1696306,"hashId":"8f9df73acf9f6cf29943b46821e64b33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cuidado em sa\u00fade mental na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica traz desafios aos profissionais que, muitas vezes, ficam em d\u00favidas sobre quais situa\u00e7\u00f5es de sua realidade cotidiana necessitam de interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental. Nesse sentido, \u00e9 importante que os profissionais entendam o que \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6415888,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas em sa\u00fade mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem e devem ser realizadas por todos os profissionais de Sa\u00fade.","id":6415886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas em sa\u00fade mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem e devem ser realizadas por todos os profissionais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que unifica o objetivo dos profissionais para o cuidado em sa\u00fade mental deve ser o entendimento do territ\u00f3rio e a rela\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo da equipe de sa\u00fade com os usu\u00e1rios, mais do que a escolha entre uma das diferentes compreens\u00f5es sobre a sa\u00fade mental que uma equipe venha a se identificar.","id":6415887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que unifica o objetivo dos profissionais para o cuidado em sa\u00fade mental deve ser o entendimento do territ\u00f3rio e a rela\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo da equipe de sa\u00fade com os usu\u00e1rios, mais do que a escolha entre uma das diferentes compreens\u00f5es sobre a sa\u00fade mental que uma equipe venha a se identificar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o concebidas a partir dos conceitos e experi\u00eancia dos profissionais de n\u00edvel superior da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, levando em considera\u00e7\u00e3o as singularidades dos pacientes e de suas comunidades.","id":6415888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o concebidas a partir dos conceitos e experi\u00eancia dos profissionais de n\u00edvel superior da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, levando em considera\u00e7\u00e3o as singularidades dos pacientes e de suas comunidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atitudes que possibilitam suporte emocional aos pacientes em situa\u00e7\u00e3o de sofrimento.","id":6415889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atitudes que possibilitam suporte emocional aos pacientes em situa\u00e7\u00e3o de sofrimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1696306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":58236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":58238,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Guarda Municipal - 2019"},{"id":58239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1736006,"hashId":"a042fd85b74458f7f4afbdb8cb03a41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":6595616,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Me ajudem, por favor.","id":6595612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Me ajudem, por favor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O encontrarei depois do almo\u00e7o.","id":6595613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encontrarei depois do almo\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Te cuida, rapaz!","id":6595614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Te cuida, rapaz!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lhe pagaram tudo que deviam?","id":6595615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lhe pagaram tudo que deviam?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eu lhe farei uma visita.","id":6595616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu lhe farei uma visita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 40","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1736006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807,"slug":"agente-tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Agente Administrativo de Sa\u00fade","id":22826,"slug":"agente-administrativo-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o","id":22827,"slug":"tecnico-de-imobilizacao"},{"descricao":"Oficial de Controle Animal","id":20684,"slug":"oficial-de-controle-animal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa Planilha Excel considere os seguintes valores: b1=8 , c1=10 e d1=2. Qual ser\u00e1 o valor de a1 na f\u00f3rmula a1=(B1*C1-4)\/D1-2 ?","provas":[{"id":58298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":58297,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807,"slug":"agente-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-agente-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":58283,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo de Sa\u00fade","id":22826,"slug":"agente-administrativo-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-agente-administrativo-de-saude-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Agente Administrativo de Sa\u00fade - 2019"},{"id":58296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o","id":22827,"slug":"tecnico-de-imobilizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-tecnico-de-imobilizacao-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58294,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Animal","id":20684,"slug":"oficial-de-controle-animal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-oficial-de-controle-animal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Oficial de Controle Animal - 2019"},{"id":58295,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1738945,"hashId":"681745ef09f4ab33f631fd4ca807b7ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa Planilha Excel considere os seguintes valores: b1=8 , c1=10 e d1=2. Qual ser\u00e1 o valor de a1 na f\u00f3rmula a1=(B1*C1-4)\/D1-2 ?<\/p>","resposta":6609052,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":6609049,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":6609050,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":6609051,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36","id":6609052,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22","id":6609053,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1738945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"( ... ), entretanto acredita-SE que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais\" A palavra SE em destaque classifica-se como:","provas":[{"id":57709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1773840,"hashId":"1da0500be99798bbedb7e97516594c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"( ... ), entretanto acredita-SE que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra SE em destaque classifica-se como:<\/p>","resposta":6767622,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.","id":6767621,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"part\u00edcula apassivadora.","id":6767622,"corpo":"<p>part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome reflexivo.","id":6767623,"corpo":"<p>pronome reflexivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"part\u00edcula expletiva.","id":6767624,"corpo":"<p>part\u00edcula expletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":6767625,"corpo":"<p>\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A VIOL\u00caNCIA INFANTIL Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas, disputas, homens fortes, como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia-a- dia complicado que \u00e9 viver em familia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. (Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)","id":462268,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A VIOL\u00caNCIA INFANTIL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas, disputas, homens fortes, como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia-a- dia complicado que \u00e9 viver em familia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1773840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da atual Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Conselho da Rep\u00fablica pronunciar-se sobre interven\u00e7\u00e3o federal, estado de defesa e estado de s\u00edtio e, ainda, sobre as quest\u00f5es relevantes para a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Com isso, participam desse Conselho o Vice-Presidente da Rep\u00fablica; o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados; o Presidente do Senado Federal; os l\u00edderes da maioria e da minoria na C\u00e2mara dos Deputados; os l\u00edderes da maioria e da minoria no Senado Federal; o Ministro da Justi\u00e7a e ainda:","provas":[{"id":60176,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2019-selecon-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Niter\u00f3i - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1816237,"hashId":"4c260587877a53156434f57e412b8a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da atual Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Conselho da Rep\u00fablica pronunciar-se sobre interven\u00e7\u00e3o federal, estado de defesa e estado de s\u00edtio e, ainda, sobre as quest\u00f5es relevantes para a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Com isso, participam desse Conselho o Vice-Presidente da Rep\u00fablica; o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados; o Presidente do Senado Federal; os l\u00edderes da maioria e da minoria na C\u00e2mara dos Deputados; os l\u00edderes da maioria e da minoria no Senado Federal; o Ministro da Justi\u00e7a e ainda:<\/p>","resposta":6960670,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o","id":6960666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de quarenta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o","id":6960667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de quarenta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o","id":6960668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de um ano, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o ","id":6960669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de um ano, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de tr\u00eas anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o ","id":6960670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de tr\u00eas anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 100","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho da Rep\u00fablica e Conselho de Defesa Nacional (artigos 89 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Conselho da Rep\u00fablica e Conselho de Defesa Nacional (artigos 89 a 91 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407641,"slug":"direito-constitucional-conselho-da-republica-e-conselho-de-defesa-nacional-artigos-89-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1816237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentemente da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (modalidade de ensino que perpassa os n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica), a Andragogia significa ensino para Adultos. Sobre esse assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47276,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1437455,"hashId":"c42058d651518d66c83c1a9da81a6871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (modalidade de ensino que perpassa os n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica), a Andragogia significa ensino para Adultos. Sobre esse assunto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5314137,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os adultos devem ser estimulados a participar na determina\u00e7\u00e3o de suas necessidades educativas, o que favorece a automotiva\u00e7\u00e3o, a autoavalia\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o.","id":5314133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos devem ser estimulados a participar na determina\u00e7\u00e3o de suas necessidades educativas, o que favorece a automotiva\u00e7\u00e3o, a autoavalia\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os adultos acumulam experi\u00eancias de vida que v\u00e3o ser o fundamento de seu aprendizado futuro.","id":5314134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos acumulam experi\u00eancias de vida que v\u00e3o ser o fundamento de seu aprendizado futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os adultos t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de iniciar o processo de aprendizagem desde que compreendam a sua utilidade para determinadas situa\u00e7\u00f5es do dia a dia.","id":5314135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de iniciar o processo de aprendizagem desde que compreendam a sua utilidade para determinadas situa\u00e7\u00f5es do dia a dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os adultos preferem aprender para resolver problemas e desafios, mais que aprender simplesmente um assunto.","id":5314136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos preferem aprender para resolver problemas e desafios, mais que aprender simplesmente um assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os adultos apresentam disposi\u00e7\u00e3o para aprender aquilo que o professor ensina, que tem como fundamento crit\u00e9rios e objetivos internos \u00e0 l\u00f3gica escolar: a finalidade de obter \u00eaxito e progredir, em termos escolares.","id":5314137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos apresentam disposi\u00e7\u00e3o para aprender aquilo que o professor ensina, que tem como fundamento crit\u00e9rios e objetivos internos \u00e0 l\u00f3gica escolar: a finalidade de obter \u00eaxito e progredir, em termos escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":"pedagogia\/1437455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre topologias de redes de computadores, analise as assertivas e assinale a resposta correta: I. Na topologia em estrela todos os computadores trocam informa\u00e7\u00f5es entre si atrav\u00e9s do mesmo cabo, sendo este utilizado para a transmiss\u00e3o de dados entre os computadores. Este tipo de topologia \u00e9 utilizada na comunica\u00e7\u00e3o ponto-a-ponto. II. Em redes do tipo Anel os dados s\u00e3o transmitidos unidirecionalmente, at\u00e9 chegar ao computador destino. Desta forma, o sinal emitido pelo computador origem passa por diversos outros computadores, que retransmitem este sinal at\u00e9 que o mesmo chegue ao computador destino III. Uma rede em barramento possui esta denomina\u00e7\u00e3o, pois faz uso de um concentrador na rede. Um concentrador nada mais \u00e9 do que um dispositivo (hub, switch ou roteador) que faz a comunica\u00e7\u00e3o entre os computadores que fazem parte desta rede. Dessa forma, qualquer computador que queira trocar dados com outro computador da mesma rede, deve enviar esta informa\u00e7\u00e3o ao concentrador para que o mesmo fa\u00e7a a entrega dos dados","provas":[{"id":47944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-progep-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1455412,"hashId":"e60cd5c33026653a14af9db331f3e25b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sobre topologias de redes de computadores, analise as assertivas e assinale a resposta correta: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">I. Na topologia em estrela todos os computadores trocam informa\u00e7\u00f5es entre si atrav\u00e9s do mesmo cabo, sendo este utilizado para a transmiss\u00e3o de dados entre os computadores. Este tipo de topologia \u00e9 utilizada na comunica\u00e7\u00e3o ponto-a-ponto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">II. Em redes do tipo Anel os dados s\u00e3o transmitidos unidirecionalmente, at\u00e9 chegar ao computador destino. Desta forma, o sinal emitido pelo computador origem passa por diversos outros computadores, que retransmitem este sinal at\u00e9 que o mesmo chegue ao computador destino <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">III. Uma rede em barramento possui esta denomina\u00e7\u00e3o, pois faz uso de um concentrador na rede. Um concentrador nada mais \u00e9 do que um dispositivo (hub, switch ou roteador) que faz a comunica\u00e7\u00e3o entre os computadores que fazem parte desta rede. Dessa forma, qualquer computador que queira trocar dados com outro computador da mesma rede, deve enviar esta informa\u00e7\u00e3o ao concentrador para que o mesmo fa\u00e7a a entrega dos dados<\/p>","resposta":5396612,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas. ","id":5396608,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":5396609,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas. ","id":5396610,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas. ","id":5396611,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":5396612,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1455412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ferramenta gratuita e open source utilizada para criar imagens e clonar sistemas operacionais e que podem ser restaurados posteriormente atrav\u00e9s de uma rede, automatizando o trabalho do t\u00e9cnico \u00e9 a(o):","provas":[{"id":47944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-progep-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1455432,"hashId":"545eaee2d7f8654d0bd5de3ebb81dcd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma ferramenta gratuita e open source utilizada para criar imagens e clonar sistemas operacionais e que podem ser restaurados posteriormente atrav\u00e9s de uma rede, automatizando o trabalho do t\u00e9cnico \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":5396710,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norton Ghost","id":5396708,"corpo":"<p>Norton Ghost<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gparted","id":5396709,"corpo":"<p>Gparted<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clonezilla","id":5396710,"corpo":"<p>Clonezilla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HDDScan","id":5396711,"corpo":"<p>HDDScan<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ultimate Boot CD","id":5396712,"corpo":"<p>Ultimate Boot CD<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/1455432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}