{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":623,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o conceitos utilizados pela pol\u00edtica nacional de redu\u00e7\u00e3o da moribimortalidade por acidentes e viol\u00eancias, EXCETO:","provas":[{"id":74683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-medico-comunitario-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - M\u00e9dico Comunit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:35:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2255967,"hashId":"6cf4817e8c1d5cc44c645b247701075d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o conceitos utilizados pela pol\u00edtica nacional de redu\u00e7\u00e3o da moribimortalidade por acidentes e viol\u00eancias, EXCETO:<\/p>","resposta":8876769,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoneglig\u00eancia: aus\u00eancia ou deser\u00e7\u00e3o por parte do respons\u00e1vel, dos cuidados, necess\u00e1rios \u00e0s v\u00edtimas, ao qual caberia prover cust\u00f3dia f\u00edsica ou cuidado.","id":8876769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoneglig\u00eancia: aus\u00eancia ou deser\u00e7\u00e3o por parte do respons\u00e1vel, dos cuidados, necess\u00e1rios \u00e0s v\u00edtimas, ao qual caberia prover cust\u00f3dia f\u00edsica ou cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abuso financeiro aos idosos: explora\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria ou ilegal e\/ou uso n\u00e3o consentido de recursos financeiros de um idoso.","id":8876770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abuso financeiro aos idosos: explora\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria ou ilegal e\/ou uso n\u00e3o consentido de recursos financeiros de um idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abuso f\u00edsico ou maus-tratos f\u00edsicos: uso de for\u00e7a f\u00edsica que pode produzir uma inj\u00faria, ferida, dor ou incapacidade.","id":8876771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abuso f\u00edsico ou maus-tratos f\u00edsicos: uso de for\u00e7a f\u00edsica que pode produzir uma inj\u00faria, ferida, dor ou incapacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abuso sexual: ato ou jogo sexual que ocorre em rela\u00e7\u00e3o h\u00e9tero ou homossexual que visa estimular a v\u00edtima ou utiliz\u00e1-la para obter excita\u00e7\u00e3o sexual e pr\u00e1ticas er\u00f3ticas e sexuais impostas por meio de aliciamento, viol\u00eancia f\u00edsica ou amea\u00e7as.","id":8876772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abuso sexual: ato ou jogo sexual que ocorre em rela\u00e7\u00e3o h\u00e9tero ou homossexual que visa estimular a v\u00edtima ou utiliz\u00e1-la para obter excita\u00e7\u00e3o sexual e pr\u00e1ticas er\u00f3ticas e sexuais impostas por meio de aliciamento, viol\u00eancia f\u00edsica ou amea\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acidentes ampliados: s\u00e3o acidentes relacionados a ind\u00fastrias de processos cont\u00ednuos, n\u00e3o se restringem ao ambiente de trabalho, afetando comunidades do entorno e produzindo efeitos adversos ao longo do tempo.","id":8876773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidentes ampliados: s\u00e3o acidentes relacionados a ind\u00fastrias de processos cont\u00ednuos, n\u00e3o se restringem ao ambiente de trabalho, afetando comunidades do entorno e produzindo efeitos adversos ao longo do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Esteatose Hep\u00e1tica N\u00e3o Alco\u00f3lica (EHNA), analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) O consumo de \u00e1lcool exclui totalmente a hip\u00f3tese de EHNA.( ) Para complementar o achado ecogr\u00e1fico, \u00e9 poss\u00edvel solicitar o tempo de protrombina, de transaminases, fosfatase alcalina, bilirrubinas s\u00e9ricas, albumina, gama-GT, colesterol total e fra\u00e7\u00f5es, triglicer\u00eddeos, glicemia, sorologias para hepatites virais, ferritina s\u00e9rica, ferro s\u00e9rico e hemograma com plaquetas.( ) As rotinas de rastreamento para EHNA n\u00e3o s\u00e3o recomendadas, mesmo em indiv\u00edduos com diabetes e obesidade.( ) As principais doen\u00e7as associadas a EHNA s\u00e3o diabetes, s\u00edndrome metab\u00f3lica, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, dislipidemia e obesidade.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":74683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-medico-comunitario-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - M\u00e9dico Comunit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:35:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2255975,"hashId":"d8f91c9607ebe27771b92a2e9d87d181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Esteatose Hep\u00e1tica N\u00e3o Alco\u00f3lica (EHNA), analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O consumo de \u00e1lcool exclui totalmente a hip\u00f3tese de EHNA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para complementar o achado ecogr\u00e1fico, \u00e9 poss\u00edvel solicitar o tempo de protrombina, de transaminases, fosfatase alcalina, bilirrubinas s\u00e9ricas, albumina, gama-GT, colesterol total e fra\u00e7\u00f5es, triglicer\u00eddeos, glicemia, sorologias para hepatites virais, ferritina s\u00e9rica, ferro s\u00e9rico e hemograma com plaquetas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As rotinas de rastreamento para EHNA n\u00e3o s\u00e3o recomendadas, mesmo em indiv\u00edduos com diabetes e obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As principais doen\u00e7as associadas a EHNA s\u00e3o diabetes, s\u00edndrome metab\u00f3lica, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, dislipidemia e obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8876810,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8876809,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8876810,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8876811,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8876812,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8876813,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922,"slug":"mecanico-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O motor de quatro tempos apresenta caracter\u00edsticas de funcionamento bem definidas. Um dos movimentos \u00e9 quando a v\u00e1lvula de admiss\u00e3o se fecha, a de escapamento se mant\u00e9m fechada e o \u00eambolo troca seu movimento de ponto morto superior para ponto morto inferior. Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta da etapa descrita.","provas":[{"id":74675,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922,"slug":"mecanico-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-mecanico-de-veiculos-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:38:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248567,"hashId":"c58d75ba38155fb165a51013dba241db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O motor de quatro tempos apresenta caracter\u00edsticas de funcionamento bem definidas. Um dos movimentos \u00e9 quando a v\u00e1lvula de admiss\u00e3o se fecha, a de escapamento se mant\u00e9m fechada e o \u00eambolo troca seu movimento de ponto morto superior para ponto morto inferior. Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta da etapa descrita.<\/p>","resposta":8847799,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escapamento.","id":8847796,"corpo":"<p>Escapamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Admiss\u00e3o.","id":8847797,"corpo":"<p>Admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Combust\u00e3o.","id":8847798,"corpo":"<p>Combust\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o.","id":8847799,"corpo":"<p>Compress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ponto morto.","id":8847800,"corpo":"<p>Ponto morto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922,"slug":"mecanico-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00eambolo \u00e9 uma das principais pe\u00e7as que comp\u00f5em o motor. Analise a imagem a seguir: Assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, a ordem dos itens.","provas":[{"id":74675,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922,"slug":"mecanico-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-mecanico-de-veiculos-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:38:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248572,"hashId":"231503cfad703c45c077b0a504834973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00eambolo \u00e9 uma das principais pe\u00e7as que comp\u00f5em o motor. Analise a imagem a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74675\/questao\/2248572-20220224103734000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, a ordem dos itens.<\/p>","resposta":8847820,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saia \u2013 zona de an\u00e9is \u2013 cabe\u00e7a \u2013 alojamento do pino.","id":8847819,"corpo":"<p>Saia \u2013 zona de an\u00e9is \u2013 cabe\u00e7a \u2013 alojamento do pino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7a \u2013 zona de an\u00e9is \u2013 alojamento do pino \u2013 saia.","id":8847820,"corpo":"<p>Cabe\u00e7a \u2013 zona de an\u00e9is \u2013 alojamento do pino \u2013 saia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona de an\u00e9is \u2013 alojamento do pino \u2013 cabe\u00e7a \u2013 saia.","id":8847821,"corpo":"<p>Zona de an\u00e9is \u2013 alojamento do pino \u2013 cabe\u00e7a \u2013 saia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alojamento do pino \u2013 saia \u2013 zona de an\u00e9is \u2013 cabe\u00e7a.","id":8847822,"corpo":"<p>Alojamento do pino \u2013 saia \u2013 zona de an\u00e9is \u2013 cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas acima.","id":8847823,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas acima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922,"slug":"mecanico-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando falamos de motores de combust\u00e3o, podemos falar de combust\u00e3o a gasolina e \u00e1lcool, dentre outros. Nesse sentido, o papel principal dos motores \u00e9:","provas":[{"id":74675,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922,"slug":"mecanico-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-mecanico-de-veiculos-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:38:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248566,"hashId":"ae16708f6abd265e8d77a09e560753c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando falamos de motores de combust\u00e3o, podemos falar de combust\u00e3o a gasolina e \u00e1lcool, dentre outros. Nesse sentido, o papel principal dos motores \u00e9:<\/p>","resposta":8847793,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carregar o sistema de arrefecimento.","id":8847791,"corpo":"<p>Carregar o sistema de arrefecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerar esfor\u00e7o para caixa de transmiss\u00e3o.","id":8847792,"corpo":"<p>Gerar esfor\u00e7o para caixa de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerar trabalho atrav\u00e9s de queima de misturas de ar e combust\u00edvel.","id":8847793,"corpo":"<p>Gerar trabalho atrav\u00e9s de queima de misturas de ar e combust\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transmitir a corrente cont\u00ednua ao ve\u00edculo.","id":8847794,"corpo":"<p>Transmitir a corrente cont\u00ednua ao ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas acima.","id":8847795,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas acima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922,"slug":"mecanico-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando falamos de inspe\u00e7\u00e3o veicular, devemos estar atentos aos itens obrigatoriamente exibidos. Assinale a alternativa que apresenta alguns desses itens.","provas":[{"id":74675,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922,"slug":"mecanico-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-mecanico-de-veiculos-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:38:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248615,"hashId":"f683912f0683d56c9f1b23008f3203b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando falamos de inspe\u00e7\u00e3o veicular, devemos estar atentos aos itens obrigatoriamente exibidos. Assinale a alternativa que apresenta alguns desses itens.<\/p>","resposta":8847981,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vidro el\u00e9trico, espelho retrovisor, extintor, volante e cinto de seguran\u00e7a.","id":8847977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vidro el\u00e9trico, espelho retrovisor, extintor, volante e cinto de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espelho retrovisor, extintor, tri\u00e2ngulo, chave de roda e pneu sobressalente.","id":8847978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espelho retrovisor, extintor, tri\u00e2ngulo, chave de roda e pneu sobressalente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retrovisor, tampa de gasolina, extintor, macaco e tri\u00e2ngulo.","id":8847979,"corpo":"<p>Retrovisor, tampa de gasolina, extintor, macaco e tri\u00e2ngulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Macaco, tapete antiderrapante, limpador traseiro e buzina.","id":8847980,"corpo":"<p>Macaco, tapete antiderrapante, limpador traseiro e buzina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Buzina, macaco, cinto de seguran\u00e7a, veloc\u00edmetro e lavador de para-brisas.","id":8847981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buzina, macaco, cinto de seguran\u00e7a, veloc\u00edmetro e lavador de para-brisas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria devem ser projetadas de modo que, durante toda a vida \u00fatil de uma edifica\u00e7\u00e3o que as cont\u00e9m, atendam aos seguintes requisitos, EXCETO:","provas":[{"id":79336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2372319,"hashId":"aa34fa56dada4a0e16c3a241871a6b62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria devem ser projetadas de modo que, durante toda a vida \u00fatil de uma edifica\u00e7\u00e3o que as cont\u00e9m, atendam aos seguintes requisitos, EXCETO:<\/p>","resposta":9388886,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preservar a potabilidade da \u00e1gua.","id":9388882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservar a potabilidade da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilitar manuten\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e econ\u00f4mica.","id":9388883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar manuten\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover economia de \u00e1gua e energia.","id":9388884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover economia de \u00e1gua e energia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporcionar conforto aos usu\u00e1rios, prevendo pe\u00e7as de utiliza\u00e7\u00e3o adequadamente localizadas, de f\u00e1cil opera\u00e7\u00e3o e com vaz\u00f5es satisfat\u00f3rias.","id":9388885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar conforto aos usu\u00e1rios, prevendo pe\u00e7as de utiliza\u00e7\u00e3o adequadamente localizadas, de f\u00e1cil opera\u00e7\u00e3o e com vaz\u00f5es satisfat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantir o fornecimento de \u00e1gua em quantidade adequada, com press\u00f5es e velocidades compat\u00edveis com o funcionamento dos aparelhos sanit\u00e1rios, quando houver possibilidade.","id":9388886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir o fornecimento de \u00e1gua em quantidade adequada, com press\u00f5es e velocidades compat\u00edveis com o funcionamento dos aparelhos sanit\u00e1rios, quando houver possibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/2372319","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente de a ind\u00fastria utilizar o m\u00e9todo do custeio por absor\u00e7\u00e3o ou o m\u00e9todo do custeio vari\u00e1vel, o custo da mat\u00e9ria-prima receber\u00e1 id\u00eantico tratamento para fins de c\u00e1lculo do custo unit\u00e1rio do principal produto fabricado.","provas":[{"id":78509,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2353404,"hashId":"9eba3d3dc6cb0e393b1246f64e7fd75b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de a ind\u00fastria utilizar o m\u00e9todo do custeio por absor\u00e7\u00e3o ou o m\u00e9todo do custeio vari\u00e1vel, o custo da mat\u00e9ria-prima receber\u00e1 id\u00eantico tratamento para fins de c\u00e1lculo do custo unit\u00e1rio do principal produto fabricado.<\/p>","resposta":9306534,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306534,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306535,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria trabalha com os seguintes custos padr\u00f5es da mat\u00e9ria-prima utilizada para a fabrica\u00e7\u00e3o de seu principal produto.quantidade padr\u00e3o: 4,0 kgpre\u00e7o padr\u00e3o: R$ 4,00custo padr\u00e3o: R$ 16,00\tOs registros do m\u00eas de agosto de 2020 revelaram a utiliza\u00e7\u00e3o de 6.000 kg de mat\u00e9ria-prima na fabrica\u00e7\u00e3o de 2.000 unidades do seu principal produto. O custo de aquisi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima utilizada foi de R$ 3,90 por quilograma.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":526897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria trabalha com os seguintes custos padr\u00f5es da mat\u00e9ria-prima utilizada para a fabrica\u00e7\u00e3o de seu principal produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quantidade padr\u00e3o: 4,0 kg<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pre\u00e7o padr\u00e3o: R$ 4,00<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>custo padr\u00e3o: R$ 16,00<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs registros do m\u00eas de agosto de 2020 revelaram a utiliza\u00e7\u00e3o de 6.000 kg de mat\u00e9ria-prima na fabrica\u00e7\u00e3o de 2.000 unidades do seu principal produto. O custo de aquisi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima utilizada foi de R$ 3,90 por quilograma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 e 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de custeio","oab":false,"nome":"Tipos de custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-tipos-de-custeio"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2353404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Patrim\u00f4nio p\u00fablico, para fins cont\u00e1beis, \u00e9 o conjunto de bens e direitos de valor econ\u00f4mico, art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico ou tur\u00edstico.","provas":[{"id":78509,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2353433,"hashId":"3ecd20f9f5aefe10ee9093987929ffce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio p\u00fablico, para fins cont\u00e1beis, \u00e9 o conjunto de bens e direitos de valor econ\u00f4mico, art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico ou tur\u00edstico.<\/p>","resposta":9306620,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306619,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306620,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente aos componentes do patrim\u00f4nio p\u00fablico e seu tratamento cont\u00e1bil, julgue os itens subsequentes.","id":526908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos componentes do patrim\u00f4nio p\u00fablico e seu tratamento cont\u00e1bil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 79"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/2353433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso fosse comprovado que o acidente em quest\u00e3o ocorreu por culpa exclusiva do terceiro, a seguradora, mesmo que tivesse indenizado T\u00falio, n\u00e3o se sub-rogaria nos direitos e nas a\u00e7\u00f5es que a ele competiriam contra o autor do dano.","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150593,"hashId":"0e7f2ec470f255ac7fb21c499f67c8bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso fosse comprovado que o acidente em quest\u00e3o ocorreu por culpa exclusiva do terceiro, a seguradora, mesmo que tivesse indenizado T\u00falio, n\u00e3o se sub-rogaria nos direitos e nas a\u00e7\u00f5es que a ele competiriam contra o autor do dano.<\/p>","resposta":8423966,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8423965,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8423966,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"T\u00falio, ao conduzir seu ve\u00edculo depois de ter ingerido bebida alco\u00f3lica, envolveu-se em acidente de tr\u00e2nsito do qual resultaram somente danos materiais ao seu ve\u00edculo e ao de terceiro. Ao fazer o comunicado de sinistro \u00e0 seguradora com a qual mantinha contrato de seguro do ve\u00edculo, T\u00falio recebeu resposta negativa \u00e0 cobertura securit\u00e1ria, com base na justificativa de que ele, ao conduzir o ve\u00edculo sob efeito de \u00e1lcool, teria intencionalmente agravado o risco objeto do contrato. ..Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o e do entendimento jurisprudencial acerca de contrato de seguro.","id":504803,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">T\u00falio, ao conduzir seu ve\u00edculo depois de ter ingerido bebida alco\u00f3lica, envolveu-se em acidente de tr\u00e2nsito do qual resultaram somente danos materiais ao seu ve\u00edculo e ao de terceiro. Ao fazer o comunicado de sinistro \u00e0 seguradora com a qual mantinha contrato de seguro do ve\u00edculo, T\u00falio recebeu resposta negativa \u00e0 cobertura securit\u00e1ria, com base na justificativa de que ele, ao conduzir o ve\u00edculo sob efeito de \u00e1lcool, teria intencionalmente agravado o risco objeto do contrato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o e do entendimento jurisprudencial acerca de contrato de seguro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 87"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguro (Art. 757 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro (Art. 757 ao 802)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405997,"slug":"direito-civil-seguro-art-757-ao-802"}],"slug":"direito-civil\/2150593","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autonomia do Munic\u00edpio se expressa:I. Pela elei\u00e7\u00e3o direta dos Vereadores que comp\u00f5em o Legislativo Municipal; II. Pela elei\u00e7\u00e3o direta do Prefeito e Vice-Prefeito que comp\u00f5em o Poder Executivo Municipal; III. Pela administra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, no que respeite a seu peculiar interesse; IV. Pela iniciativa e participa\u00e7\u00e3o popular nas decis\u00f5es do Munic\u00edpio e no aperfei\u00e7oamento democr\u00e1tico de suas institui\u00e7\u00f5es.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":70563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2153512,"hashId":"ce7877dfaf02b903ebb34988dd1ea1f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia do Munic\u00edpio se expressa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Pela elei\u00e7\u00e3o direta dos Vereadores que comp\u00f5em o Legislativo Municipal; <strong>II<\/strong>. Pela elei\u00e7\u00e3o direta do Prefeito e Vice-Prefeito que comp\u00f5em o Poder Executivo Municipal; <strong>III<\/strong>. Pela administra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, no que respeite a seu peculiar interesse; <strong>IV<\/strong>. Pela iniciativa e participa\u00e7\u00e3o popular nas decis\u00f5es do Munic\u00edpio e no aperfei\u00e7oamento democr\u00e1tico de suas institui\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":8435740,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8435736,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8435737,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":8435738,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8435739,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8435740,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 11 a 14 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal de Boa Vista do Sul\/RS.","id":505176,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 11 a 14 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal de Boa Vista do Sul\/RS.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m das fun\u00e7\u00f5es da ventosa simples, a ventosa tr\u00edplice, por possuir dois compartimentos, executa a fun\u00e7\u00e3o de expelir automaticamente o ar formado durante a opera\u00e7\u00e3o da linha.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 15:20:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353528,"hashId":"c88ec11c13c4d5e759697bf91169b38c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das fun\u00e7\u00f5es da ventosa simples, a ventosa tr\u00edplice, por possuir dois compartimentos, executa a fun\u00e7\u00e3o de expelir automaticamente o ar formado durante a opera\u00e7\u00e3o da linha.<\/p>","resposta":9306872,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306872,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306873,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Ao projetar uma adutora de grande vaz\u00e3o, o engenheiro respons\u00e1vel optou por instalar ventosas simples. Entretanto, durante a fase de execu\u00e7\u00e3o, foi aprovada mudan\u00e7a de projeto, substituindo-se as ventosas simples por ventosas de tr\u00edplice fun\u00e7\u00e3o, por serem estas mais eficientes. A respeito das poss\u00edveis vantagens relacionadas \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o aprovada, julgue os itens subsecutivos.","id":526936,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ao projetar uma adutora de grande vaz\u00e3o, o engenheiro respons\u00e1vel optou por instalar ventosas simples. Entretanto, durante a fase de execu\u00e7\u00e3o, foi aprovada mudan\u00e7a de projeto, substituindo-se as ventosas simples por ventosas de tr\u00edplice fun\u00e7\u00e3o, por serem estas mais eficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das poss\u00edveis vantagens relacionadas \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o aprovada, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 101"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/2353528","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a respeito das crian\u00e7as superdotadas. 1. O principal estudo estat\u00edstico no tema \u00e9 atribu\u00eddo a Terman et al, iniciado na d\u00e9cada de 20. 2. H\u00e1 uma preval\u00eancia de casos em meninas. 3. Geralmente apresentam grande interesse pela leitura. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70674,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 08:52:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2158083,"hashId":"5b35852d7296d6c2023313d3b39a9b1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito das crian\u00e7as superdotadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 1. O principal estudo estat\u00edstico no tema \u00e9 atribu\u00eddo a Terman et al, iniciado na d\u00e9cada de 20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. H\u00e1 uma preval\u00eancia de casos em meninas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 3. Geralmente apresentam grande interesse pela leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8454666,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":8454664,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8454665,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8454666,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8454667,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8454668,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/2158083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por um canal onde ocorre escoamento uniforme, a profundidade \u00e9 menor que a profundidade cr\u00edtica, assim este escoamento \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":75073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 09:42:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266939,"hashId":"fb653f9f69080cece7bffd8c9f960dbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por um canal onde ocorre escoamento uniforme, a profundidade \u00e9 menor que a profundidade cr\u00edtica, assim este escoamento \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":8925601,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtico.","id":8925600,"corpo":"<p>cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supercr\u00edtico.","id":8925601,"corpo":"<p>supercr\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subcr\u00edtico.","id":8925602,"corpo":"<p>subcr\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluvial.","id":8925603,"corpo":"<p>fluvial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00e1reas de interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica os processos de ensino e de aprendizagem, a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 diversidade, a preven\u00e7\u00e3o e desenvolvimento pessoal e a orienta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e profissional dos estudantes. Desta forma, de acordo com Igea, B.D.R. (2005), a psicopedagogia pretende sua atua\u00e7\u00e3o em qual ou quais \u00e2mbitos escolares?","provas":[{"id":74666,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2255948,"hashId":"1fd4a230013b2cb51f2794236dc50f0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o \u00e1reas de interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica os processos de ensino e de aprendizagem, a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 diversidade, a preven\u00e7\u00e3o e desenvolvimento pessoal e a orienta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e profissional dos estudantes. Desta forma, de acordo com Igea, B.D.R. (2005), a psicopedagogia pretende sua atua\u00e7\u00e3o em qual ou quais \u00e2mbitos escolares?<\/p>","resposta":8876683,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, somente.","id":8876680,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Infantil, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao Ensino M\u00e9dio.","id":8876681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":8876682,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ao Ensino Superior.","id":8876683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ao Ensino Superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ensino Fundamental I e Ensino Fundamental II.","id":8876684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino Fundamental I e Ensino Fundamental II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto de Museus define, em seu Art. 44, que \u00e9 dever dos museus a elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Museol\u00f3gico. Considerado uma ferramenta b\u00e1sica de planejamento estrat\u00e9gico, deve ser elaborado de forma coletiva e colaborativa, sendo avaliado permanentemente e revisado pela institui\u00e7\u00e3o com periodicidade definida em seu regimento. O Plano Museol\u00f3gico deve contemplar Programas e Projetos espec\u00edficos, que devem ser concebidos de forma interdisciplinar. Com base na publica\u00e7\u00e3o \u201cSubs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o de Planos Museol\u00f3gicos\u201d, elaborada pelo Instituto Brasileiro de Museus (IBRAM), relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando o Programa com sua respectiva defini\u00e7\u00e3o.Coluna 11. Programa de Gest\u00e3o de Pessoas.2. Programa Educativo e Cultural.3. Programa de Acervos.4. Programa de Pesquisa.Coluna 2( ) Abrange o processamento e a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, destacando-se as linhas de pesquisa institucionais e os projetos voltados para estudos de p\u00fablico, patrim\u00f4nio cultural, museologia, hist\u00f3ria institucional e outros.( ) Abrange os projetos e as atividades educativo-culturais desenvolvidos pelo museu, destinados a diferentes p\u00fablicos e articulados com diferentes institui\u00e7\u00f5es.( ) Abrange o processamento t\u00e9cnico e o gerenciamento dos diferentes tipos de acervos da institui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddos os de origem arquiv\u00edstica e bibliogr\u00e1fica.( ) Abrange as a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e bem-estar do conjunto de servidores, empregados, prestadores de servi\u00e7o e demais colaboradores do museu, o diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o funcional existente e necessidades de readequa\u00e7\u00e3o.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":74665,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-museologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Muse\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:42:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":2255280,"hashId":"6a396dd0572ecd9b18407f9df4e87f99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto de Museus define, em seu Art. 44, que \u00e9 dever dos museus a elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Museol\u00f3gico. Considerado uma ferramenta b\u00e1sica de planejamento estrat\u00e9gico, deve ser elaborado de forma coletiva e colaborativa, sendo avaliado permanentemente e revisado pela institui\u00e7\u00e3o com periodicidade definida em seu regimento. O Plano Museol\u00f3gico deve contemplar Programas e Projetos espec\u00edficos, que devem ser concebidos de forma interdisciplinar. Com base na publica\u00e7\u00e3o \u201cSubs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o de Planos Museol\u00f3gicos\u201d, elaborada pelo Instituto Brasileiro de Museus (IBRAM), relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando o Programa com sua respectiva defini\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Programa de Gest\u00e3o de Pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Programa Educativo e Cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Programa de Acervos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Programa de Pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abrange o processamento e a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, destacando-se as linhas de pesquisa institucionais e os projetos voltados para estudos de p\u00fablico, patrim\u00f4nio cultural, museologia, hist\u00f3ria institucional e outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abrange os projetos e as atividades educativo-culturais desenvolvidos pelo museu, destinados a diferentes p\u00fablicos e articulados com diferentes institui\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abrange o processamento t\u00e9cnico e o gerenciamento dos diferentes tipos de acervos da institui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddos os de origem arquiv\u00edstica e bibliogr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abrange as a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e bem-estar do conjunto de servidores, empregados, prestadores de servi\u00e7o e demais colaboradores do museu, o diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o funcional existente e necessidades de readequa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8873525,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":8873525,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":8873526,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":8873527,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":8873528,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8873529,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museologia Brasileira","oab":false,"nome":"Museologia Brasileira","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426573,"slug":"museologia-museologia-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo apareceu pela primeira vez no s\u00e9culo XVIII e atualmente \u00e9 compreendido como a faceta pr\u00e1tica ou aplicada da Museologia, abarcando todo o \u00e2mbito da cadeia operat\u00f3ria museol\u00f3gica de salvaguarda e comunica\u00e7\u00e3o. A defini\u00e7\u00e3o acima define a:","provas":[{"id":74665,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-museologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Muse\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:42:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":2255279,"hashId":"6379100b860bacfe5639a408b9de55f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo apareceu pela primeira vez no s\u00e9culo XVIII e atualmente \u00e9 compreendido como a faceta pr\u00e1tica ou aplicada da Museologia, abarcando todo o \u00e2mbito da cadeia operat\u00f3ria museol\u00f3gica de salvaguarda e comunica\u00e7\u00e3o. A defini\u00e7\u00e3o acima define a:<\/p>","resposta":8873524,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Musealiza\u00e7\u00e3o.","id":8873520,"corpo":"<p>Musealiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expografia.","id":8873521,"corpo":"<p>Expografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expologia.","id":8873522,"corpo":"<p>Expologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Musealidade.","id":8873523,"corpo":"<p>Musealidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Museografia.","id":8873524,"corpo":"<p>Museografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425396,"slug":"museologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Museus","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Museus","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426572,"slug":"museologia-historia-dos-museus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de Museu Integral foi proposto e definido em um importante evento no \u00e2mbito dos museus. Trata-se de um conceito que visa a tomada de consci\u00eancia por parte dos museus sobre a sua fun\u00e7\u00e3o social, atuando de forma conectada e integrada com a sociedade, proporcionando \u00e0 comunidade uma vis\u00e3o de conjunto de seu meio material e cultural. Os princ\u00edpios de base do Museu Integral est\u00e3o presentes na:","provas":[{"id":74665,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-museologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Muse\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:42:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":2255281,"hashId":"98b8b244613176467d1654cfe87649aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de Museu Integral foi proposto e definido em um importante evento no \u00e2mbito dos museus. Trata-se de um conceito que visa a tomada de consci\u00eancia por parte dos museus sobre a sua fun\u00e7\u00e3o social, atuando de forma conectada e integrada com a sociedade, proporcionando \u00e0 comunidade uma vis\u00e3o de conjunto de seu meio material e cultural. Os princ\u00edpios de base do Museu Integral est\u00e3o presentes na:<\/p>","resposta":8873530,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Santiago.","id":8873530,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o de Santiago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Quebec.","id":8873531,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o de Quebec.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carta de Rio Grande.","id":8873532,"corpo":"<p>Carta de Rio Grande.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Caracas.","id":8873533,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o de Caracas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carta de Atenas.","id":8873534,"corpo":"<p>Carta de Atenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425396,"slug":"museologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museus Famosos","oab":false,"nome":"Museus Famosos","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426574,"slug":"museologia-museus-famosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica para Museus \u00e9 considerado a \u201cpedra angular\u201d do Conselho Internacional de Museus (ICOM), sendo respons\u00e1vel por estipular \u201cpadr\u00f5es m\u00ednimos para a pr\u00e1tica profissional e atua\u00e7\u00e3o dos museus e seu pessoal\u201d. No que diz respeito \u00e0 Aquisi\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Acervos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Nenhum objeto ou esp\u00e9cime deve ser adquirido por compra, doa\u00e7\u00e3o, empr\u00e9stimo, legado ou permuta, sem que o museu comprove a validade do t\u00edtulo de propriedade a ele relativo.( ) Um museu n\u00e3o deve adquirir um objeto quando existam ind\u00edcios de que a sua obten\u00e7\u00e3o envolveu dano ou destrui\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada, n\u00e3o cient\u00edfica ou intencional de monumentos, s\u00edtios arqueol\u00f3gicos, geol\u00f3gicos, esp\u00e9cimes ou ambientes naturais.( ) Os membros da equipe profissional do museu, a autoridade de tutela, seus familiares ou pessoas pr\u00f3ximas est\u00e3o autorizados a comprar objetos provenientes de aliena\u00e7\u00e3o de um acervo sob sua responsabilidade.( ) Os recursos ou vantagens recebidos pela aliena\u00e7\u00e3o ou pelo descarte de objetos ou esp\u00e9cimes do acervo de um museu podem ser usados para novas aquisi\u00e7\u00f5es de acervo.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":74665,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-museologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Muse\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:42:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":2255276,"hashId":"7d182a19b89f2ae9609d281febeefffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica para Museus \u00e9 considerado a \u201cpedra angular\u201d do Conselho Internacional de Museus (ICOM), sendo respons\u00e1vel por estipular \u201cpadr\u00f5es m\u00ednimos para a pr\u00e1tica profissional e atua\u00e7\u00e3o dos museus e seu pessoal\u201d. No que diz respeito \u00e0 Aquisi\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Acervos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nenhum objeto ou esp\u00e9cime deve ser adquirido por compra, doa\u00e7\u00e3o, empr\u00e9stimo, legado ou permuta, sem que o museu comprove a validade do t\u00edtulo de propriedade a ele relativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um museu n\u00e3o deve adquirir um objeto quando existam ind\u00edcios de que a sua obten\u00e7\u00e3o envolveu dano ou destrui\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada, n\u00e3o cient\u00edfica ou intencional de monumentos, s\u00edtios arqueol\u00f3gicos, geol\u00f3gicos, esp\u00e9cimes ou ambientes naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os membros da equipe profissional do museu, a autoridade de tutela, seus familiares ou pessoas pr\u00f3ximas est\u00e3o autorizados a comprar objetos provenientes de aliena\u00e7\u00e3o de um acervo sob sua responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os recursos ou vantagens recebidos pela aliena\u00e7\u00e3o ou pelo descarte de objetos ou esp\u00e9cimes do acervo de um museu podem ser usados para novas aquisi\u00e7\u00f5es de acervo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8873509,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":8873506,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8873507,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8873508,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8873509,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8873510,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museologia Brasileira","oab":false,"nome":"Museologia Brasileira","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426573,"slug":"museologia-museologia-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acervo","oab":false,"nome":"Acervo","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426605,"slug":"museologia-acervo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na publica\u00e7\u00e3o \u201cConserva\u00e7\u00e3o Preventiva de Acervos\u201d (2012), as oscila\u00e7\u00f5es de temperatura e umidade relativa do ar prejudicam os acervos, principalmente os objetos compostos de materiais __________, que tendem a dilatar e contrair em fun\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es de umidade. Associada \u00e0 umidade, a ______________ ocorre em condi\u00e7\u00f5es de umidade relativa acima de _____, \u00edndice em que a prolifera\u00e7\u00e3o de fungos \u00e9 prov\u00e1vel, al\u00e9m do desenvolvimento de microrganismos que, por consequ\u00eancia atraem insetos. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":74665,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-museologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Muse\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:42:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":2255273,"hashId":"df7d7dbcd80a0b5b416f50501f2b2ce9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na publica\u00e7\u00e3o \u201cConserva\u00e7\u00e3o Preventiva de Acervos\u201d (2012), as oscila\u00e7\u00f5es de temperatura e umidade relativa do ar prejudicam os acervos, principalmente os objetos compostos de materiais __________, que tendem a dilatar e contrair em fun\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es de umidade. Associada \u00e0 umidade, a ______________ ocorre em condi\u00e7\u00f5es de umidade relativa acima de _____, \u00edndice em que a prolifera\u00e7\u00e3o de fungos \u00e9 prov\u00e1vel, al\u00e9m do desenvolvimento de microrganismos que, por consequ\u00eancia atraem insetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8873493,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inorg\u00e2nicos \u2013 radia\u00e7\u00e3o \u2013 40%","id":8873492,"corpo":"<p>inorg\u00e2nicos \u2013 radia\u00e7\u00e3o \u2013 40%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"org\u00e2nicos \u2013 biodeteriora\u00e7\u00e3o \u2013 70%","id":8873493,"corpo":"<p>org\u00e2nicos \u2013 biodeteriora\u00e7\u00e3o \u2013 70%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"org\u00e2nicos \u2013 biodilata\u00e7\u00e3o \u2013 35%","id":8873494,"corpo":"<p>org\u00e2nicos \u2013 biodilata\u00e7\u00e3o \u2013 35%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"org\u00e2nicos \u2013 climatiza\u00e7\u00e3o \u2013 50%","id":8873495,"corpo":"<p>org\u00e2nicos \u2013 climatiza\u00e7\u00e3o \u2013 50%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inorg\u00e2nicos \u2013 hidr\u00f3lise \u2013 70%","id":8873496,"corpo":"<p>inorg\u00e2nicos \u2013 hidr\u00f3lise \u2013 70%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426035,"slug":"museologia-conservacao-e-preservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acervo","oab":false,"nome":"Acervo","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426605,"slug":"museologia-acervo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as atividades relacionadas \u00e0 gest\u00e3o do conhecimento, analise as assertivas abaixo:I. Descobrir conhecimentos, experi\u00eancias e melhores pr\u00e1ticas de modo que todos possam us\u00e1-los no contexto da organiza\u00e7\u00e3o.II. Assegurar que o conhecimento esteja dispon\u00edvel para apoiar o processo decis\u00f3rio em todos os n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o.III. Assegurar que os membros da organiza\u00e7\u00e3o saibam onde est\u00e3o dispon\u00edveis e como acessar os conhecimentos.IV. Assegurar que os conhecimentos novos sejam distribu\u00eddos a todos os segmentos da organiza\u00e7\u00e3o envolvidos em sua utiliza\u00e7\u00e3o.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":74655,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 15:45:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2255403,"hashId":"50b213596364703cb1b0a2aed82285f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as atividades relacionadas \u00e0 gest\u00e3o do conhecimento, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Descobrir conhecimentos, experi\u00eancias e melhores pr\u00e1ticas de modo que todos possam us\u00e1-los no contexto da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assegurar que o conhecimento esteja dispon\u00edvel para apoiar o processo decis\u00f3rio em todos os n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assegurar que os membros da organiza\u00e7\u00e3o saibam onde est\u00e3o dispon\u00edveis e como acessar os conhecimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Assegurar que os conhecimentos novos sejam distribu\u00eddos a todos os segmentos da organiza\u00e7\u00e3o envolvidos em sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8874108,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8874104,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":8874105,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8874106,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8874107,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8874108,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do conhecimento","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397780,"slug":"biblioteconomia-gestao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle","id":25215,"slug":"tecnico-federal-de-financas-e-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Ouvidoria do Poder Executivo Federal foi institu\u00eddo com a finalidade de coordenar as atividades de ouvidoria desenvolvidas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.Acerca desse Sistema, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle","id":25215,"slug":"tecnico-federal-de-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgu-2022-fgv-tecnico-federal-de-financas-e-controle","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2308059,"hashId":"87627dcba480a84982e012ed4c52c31d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Ouvidoria do Poder Executivo Federal foi institu\u00eddo com a finalidade de coordenar as atividades de ouvidoria desenvolvidas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse Sistema, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9106228,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ouvidoria dever\u00e1 responder \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de forma conclusiva em at\u00e9 vinte dias;","id":9106224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ouvidoria dever\u00e1 responder \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de forma conclusiva em at\u00e9 vinte dias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es recebidas em meio f\u00edsico n\u00e3o precisam ser digitalizadas e inseridas na plataforma integrada de Ouvidoria e Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Fala.BR;","id":9106225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00f5es recebidas em meio f\u00edsico n\u00e3o precisam ser digitalizadas e inseridas na plataforma integrada de Ouvidoria e Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Fala.BR;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ouvidoria n\u00e3o poder\u00e1 solicitar ao usu\u00e1rio complementa\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o no caso de as informa\u00e7\u00f5es apresentadas serem insuficientes para a an\u00e1lise da manifesta\u00e7\u00e3o;","id":9106226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ouvidoria n\u00e3o poder\u00e1 solicitar ao usu\u00e1rio complementa\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o no caso de as informa\u00e7\u00f5es apresentadas serem insuficientes para a an\u00e1lise da manifesta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e3o constituir uma ouvidoria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel atribuir a outra unidade da organiza\u00e7\u00e3o a compet\u00eancia para realizar as atividades t\u00edpicas de ouvidoria previstas em lei;","id":9106227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e3o constituir uma ouvidoria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel atribuir a outra unidade da organiza\u00e7\u00e3o a compet\u00eancia para realizar as atividades t\u00edpicas de ouvidoria previstas em lei;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a unidade setorial do Sistema de Ouvidoria do Poder Executivo Federal ser\u00e1, de prefer\u00eancia, diretamente subordinada \u00e0 autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","id":9106228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a unidade setorial do Sistema de Ouvidoria do Poder Executivo Federal ser\u00e1, de prefer\u00eancia, diretamente subordinada \u00e0 autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CGU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CGU","pai":395417,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2936,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cgu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controladoria-Geral da Uni\u00e3o - CGU","oab":true,"nome":"Controladoria-Geral da Uni\u00e3o - CGU","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395417,"slug":"legislacao-dos-orgaos-controladoria-geral-da-uniao-cgu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2308059","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es de fabricantes e experi\u00eancia de profissionais s\u00e3o fatores considerados nos m\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de equipamentos.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 15:27:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353619,"hashId":"934e57f9718403f2e2d17c874afa244b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es de fabricantes e experi\u00eancia de profissionais s\u00e3o fatores considerados nos m\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de equipamentos.<\/p>","resposta":9307178,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9307178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9307179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias pelo SICRO e da metodologia adotada nesse tipo de atividade, julgue os itens que se seguem.","id":526963,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias pelo SICRO e da metodologia adotada nesse tipo de atividade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 109"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2353619","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agregados para pavimenta\u00e7\u00e3o podem ser classificados quanto a sua natureza, seu tamanho e \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de seus gr\u00e3os.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 15:29:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353625,"hashId":"9bea61abbd52336860a93213ea708088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agregados para pavimenta\u00e7\u00e3o podem ser classificados quanto a sua natureza, seu tamanho e \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de seus gr\u00e3os.<\/p>","resposta":9307196,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9307196,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9307197,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desempenho da mistura asf\u00e1ltica \u00e9 diretamente afetado pelas propriedades dos seus materiais constituintes e pela composi\u00e7\u00e3o do seu esqueleto p\u00e9treo. Acerca dos agregados pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o em revestimentos asf\u00e1lticos, julgue os itens seguintes.","id":526965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho da mistura asf\u00e1ltica \u00e9 diretamente afetado pelas propriedades dos seus materiais constituintes e pela composi\u00e7\u00e3o do seu esqueleto p\u00e9treo. Acerca dos agregados pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o em revestimentos asf\u00e1lticos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 116"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":"engenharia-civil\/2353625","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos materiais de terraplenagem \u00e9 dividida em tr\u00eas categorias, conforme as suas caracter\u00edsticas geot\u00e9cnicas e de aplica\u00e7\u00e3o nas obras.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 15:27:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353621,"hashId":"6ac04df71e076a3e3e197899cce0f925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o dos materiais de terraplenagem \u00e9 dividida em tr\u00eas categorias, conforme as suas caracter\u00edsticas geot\u00e9cnicas e de aplica\u00e7\u00e3o nas obras.<\/p>","resposta":9307185,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9307185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9307186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias pelo SICRO e da metodologia adotada nesse tipo de atividade, julgue os itens que se seguem.","id":526963,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias pelo SICRO e da metodologia adotada nesse tipo de atividade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 109"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/2353621","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia ao choque e ao desgaste do agregado \u00e9 uma propriedade qu\u00edmica relevante para a pavimenta\u00e7\u00e3o, porque est\u00e1 associada \u00e0 a\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 15:31:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353631,"hashId":"1a336a1039a6212ee4e878e4e953b98e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia ao choque e ao desgaste do agregado \u00e9 uma propriedade qu\u00edmica relevante para a pavimenta\u00e7\u00e3o, porque est\u00e1 associada \u00e0 a\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego.<\/p>","resposta":9307215,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9307214,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9307215,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desempenho da mistura asf\u00e1ltica \u00e9 diretamente afetado pelas propriedades dos seus materiais constituintes e pela composi\u00e7\u00e3o do seu esqueleto p\u00e9treo. Acerca dos agregados pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o em revestimentos asf\u00e1lticos, julgue os itens seguintes.","id":526965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho da mistura asf\u00e1ltica \u00e9 diretamente afetado pelas propriedades dos seus materiais constituintes e pela composi\u00e7\u00e3o do seu esqueleto p\u00e9treo. Acerca dos agregados pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o em revestimentos asf\u00e1lticos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 116"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":"engenharia-civil\/2353631","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um escoamento for\u00e7ado e permanente em um tubo de di\u00e2metro interno D, considerando valores do N\u00famero de Reynolds muito grandes os quais caracterizam um escoamento completamente turbulento, o fator de atrito f depende apenas:","provas":[{"id":75073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 09:40:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266913,"hashId":"ce2ed4f3d6b492821d1de1b94778eced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um escoamento for\u00e7ado e permanente em um tubo de di\u00e2metro interno D, considerando valores do N\u00famero de Reynolds muito grandes os quais caracterizam um escoamento completamente turbulento, o fator de atrito f depende apenas:<\/p>","resposta":8925490,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do N\u00famero de Reynolds.","id":8925489,"corpo":"<p>do N\u00famero de Reynolds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do quociente entre a rugosidade do material e do di\u00e2metro interno do tubo.","id":8925490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do quociente entre a rugosidade do material e do di\u00e2metro interno do tubo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do di\u00e2metro e do N\u00famero de Reynolds.","id":8925491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do di\u00e2metro e do N\u00famero de Reynolds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da densidade do fluido.","id":8925492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da densidade do fluido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por um tubo de 5 cm de di\u00e2metro h\u00e1 escoamento permanente e for\u00e7ado. Em determinado ponto deste tubo, a press\u00e3o \u00e9 de 20 N\/cm2 e a velocidade m\u00e9dia \u00e9 de 2 m\/s. A carga ou potencial cin\u00e9tico neste ponto do tubo \u00e9: (OBS: Considere o valor da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade igual \u00e0 9,81 m\/s2).","provas":[{"id":75073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 09:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266910,"hashId":"10626dda18bd3cad0920656caa51bab8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por um tubo de 5 cm de di\u00e2metro h\u00e1 escoamento permanente e for\u00e7ado. Em determinado ponto deste tubo, a press\u00e3o \u00e9 de 20 N\/cm<sup>2<\/sup> e a velocidade m\u00e9dia \u00e9 de 2 m\/s. A carga ou potencial cin\u00e9tico neste ponto do tubo \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(OBS: Considere o valor da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade igual \u00e0 9,81 m\/s<sup>2<\/sup>).<\/p>","resposta":8925478,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20,4 m.","id":8925476,"corpo":"<p>20,4 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,101 m.","id":8925477,"corpo":"<p>0,101 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,204 m.","id":8925478,"corpo":"<p>0,204 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,1 m.","id":8925479,"corpo":"<p>10,1 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere dois pontos situados em um aqu\u00edfero. O comprimento de uma linha reta entre esses dois pontos \u00e9 L. Uma part\u00edcula de \u00e1gua escoando entre esses dois pontos iria percorrer uma dist\u00e2ncia","provas":[{"id":75073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 09:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266942,"hashId":"9227a864850cabd15434cf5d2a968c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere dois pontos situados em um aqu\u00edfero. O comprimento de uma linha reta entre esses dois pontos \u00e9 L. Uma part\u00edcula de \u00e1gua escoando entre esses dois pontos iria percorrer uma dist\u00e2ncia<\/p>","resposta":8925614,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor que L.","id":8925613,"corpo":"<p>menor que L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior que L.","id":8925614,"corpo":"<p>maior que L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L.","id":8925615,"corpo":"<p>L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar se ser\u00e1 maior ou menor que L.","id":8925616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar se ser\u00e1 maior ou menor que L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A trincheira de veda\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida como cut-off, \u00e9 utilizada em barragens que apresentam funda\u00e7\u00f5es com elevada capacidade de percola\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 15:04:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353492,"hashId":"339c304f034b4d07a79508b436c46acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A trincheira de veda\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida como <em>cut-off<\/em>, \u00e9 utilizada em barragens que apresentam funda\u00e7\u00f5es com elevada capacidade de percola\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","resposta":9306776,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306776,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306777,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tipos, pr\u00e9-dimensionamento e aspectos construtivos das barragens hidr\u00e1ulicas.","id":526922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tipos, pr\u00e9-dimensionamento e aspectos construtivos das barragens hidr\u00e1ulicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/2353492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aterro hidr\u00e1ulico e o aterro compactado s\u00e3o t\u00e9cnicas que podem ser empregadas na constru\u00e7\u00e3o das barragens de terra.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 15:04:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353486,"hashId":"566e68aaf3947ce35bb6056fbe883f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aterro hidr\u00e1ulico e o aterro compactado s\u00e3o t\u00e9cnicas que podem ser empregadas na constru\u00e7\u00e3o das barragens de terra.<\/p>","resposta":9306758,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306758,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306759,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tipos, pr\u00e9-dimensionamento e aspectos construtivos das barragens hidr\u00e1ulicas.","id":526922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tipos, pr\u00e9-dimensionamento e aspectos construtivos das barragens hidr\u00e1ulicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/2353486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esfor\u00e7o ascensional que ocorre abaixo de uma barragem de gravidade \u00e9 causado pela press\u00e3o hidrost\u00e1tica.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 15:04:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353488,"hashId":"b7812b83f7ce130c7e5e3af1ab4c3260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esfor\u00e7o ascensional que ocorre abaixo de uma barragem de gravidade \u00e9 causado pela press\u00e3o hidrost\u00e1tica.<\/p>","resposta":9306763,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306762,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306763,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tipos, pr\u00e9-dimensionamento e aspectos construtivos das barragens hidr\u00e1ulicas.","id":526922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a tipos, pr\u00e9-dimensionamento e aspectos construtivos das barragens hidr\u00e1ulicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/2353488","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a taxa anual de cupom for de 8%, a duration do t\u00edtulo ser\u00e1pre\u00e7o do t\u0131\u02catulo 1,1080\u200b+(1,10)280\u200b+(1,10)3 80\u200b+(1,10)41080\u200b\u200b ","provas":[{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 18:58:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2244633,"hashId":"8058016dd78e8370b7c7bdb77a26f474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a taxa anual de cupom for de 8%, a duration do t\u00edtulo ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\frac{80}{1,10}+\\frac{80}{\\left(1,10\\right)2}+\\frac{80}{\\left(1,10\\right)3\\ }+\\frac{1080}{\\left(1,10\\right)4}}{pre\u00e7o\\ do\\ t\u00edtulo\\ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.75858em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.27747em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u00e7<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord latin_fallback mtight\">\u0131<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord mtight\">\u02ca<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.68645em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.482886em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.64079em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.537786em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.64079em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.537786em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.64079em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.537786em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub> <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8833092,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833091,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8833092,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um t\u00edtulo padr\u00e3o de mercado tem pagamento anual de cupom e taxa de juros de 10% ao ano, julgue os itens a seguir. ","id":514991,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que um t\u00edtulo padr\u00e3o de mercado tem pagamento anual de cupom e taxa de juros de 10% ao ano, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00f5es e instrumentos do mercado financeiro.","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00f5es e instrumentos do mercado financeiro.","pai":426900,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426901,"slug":"economia-e-financas-caracteristicas-de-operacoes-e-instrumentos-do-mercado-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos emitidos pelo Tesouro Nacional.","oab":false,"nome":"T\u00edtulos emitidos pelo Tesouro Nacional.","pai":426901,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426902,"slug":"economia-e-financas-titulos-emitidos-pelo-tesouro-nacional"}],"slug":"economia-e-financas\/2244633","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas decis\u00f5es de investimento com risco, o ordenamento das m\u00e9dias de retorno implica domin\u00e2ncia estoc\u00e1stica de uma possibilidade de investimento sobre a outra.","provas":[{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:11:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2244729,"hashId":"f61904760e69440f8a0bbcc51add146b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas decis\u00f5es de investimento com risco, o ordenamento das m\u00e9dias de retorno implica domin\u00e2ncia estoc\u00e1stica de uma possibilidade de investimento sobre a outra.<\/p>","resposta":8833334,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833333,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8833334,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de investimentos, julgue os itens subsequentes. ","id":515021,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de investimentos, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Projetos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Projetos","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426941,"slug":"economia-e-financas-analise-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um t\u00edtulo sem cupom, com prazo de vencimento de 6 anos, valor de face padr\u00e3o de mercado, possui duration modificada de 5,0, considerando-se que a taxa de juros de mercado \u00e9 de 20% ao ano. ","provas":[{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:05:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2244650,"hashId":"9eacfe02de723e1642978f5d23faa8be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00edtulo sem cupom, com prazo de vencimento de 6 anos, valor de face padr\u00e3o de mercado, possui <em>duration<\/em> modificada de 5,0, considerando-se que a taxa de juros de mercado \u00e9 de 20% ao ano. <\/p>","resposta":8833133,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833133,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8833134,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 precifica\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e ativos, julgue os itens seguintes. ","id":515012,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 precifica\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e ativos, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00f5es e instrumentos do mercado financeiro.","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00f5es e instrumentos do mercado financeiro.","pai":426900,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426901,"slug":"economia-e-financas-caracteristicas-de-operacoes-e-instrumentos-do-mercado-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos emitidos pelo Tesouro Nacional.","oab":false,"nome":"T\u00edtulos emitidos pelo Tesouro Nacional.","pai":426901,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426902,"slug":"economia-e-financas-titulos-emitidos-pelo-tesouro-nacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Usando a regra do VPL, um gestor n\u00e3o deve investir em um projeto que promete pagar um fluxo ao final do ano de $ 1000, considerando-se que o custo do projeto \u00e9 de $ 950 e que a taxa que mensura o custo de oportunidade \u00e9 de 10% ao ano. ","provas":[{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:11:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2244727,"hashId":"639b1da8dd26a09b5e5682dd921f77c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando a regra do VPL, um gestor n\u00e3o deve investir em um projeto que promete pagar um fluxo ao final do ano de $ 1000, considerando-se que o custo do projeto \u00e9 de $ 950 e que a taxa que mensura o custo de oportunidade \u00e9 de 10% ao ano. <\/p>","resposta":8833329,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833329,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8833330,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de investimentos, julgue os itens subsequentes. ","id":515021,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de investimentos, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Projetos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Projetos","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426941,"slug":"economia-e-financas-analise-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de von Willebrand pode ser classificada em diversos subtipos. Qual deles \u00e9 caracterizado pela associa\u00e7\u00e3o com plaquetopenia devido a uma muta\u00e7\u00e3o com ganho de fun\u00e7\u00e3o dos mult\u00edmeros de vW?","provas":[{"id":70968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2166000,"hashId":"5ae9ab9163586a0fec6c7bc4bd361f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de von Willebrand pode ser classificada em diversos subtipos. Qual deles \u00e9 caracterizado pela associa\u00e7\u00e3o com plaquetopenia devido a uma muta\u00e7\u00e3o com ganho de fun\u00e7\u00e3o dos mult\u00edmeros de vW?<\/p>","resposta":8492446,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2A","id":8492445,"corpo":"<p>2A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2B","id":8492446,"corpo":"<p>2B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2M","id":8492447,"corpo":"<p>2M<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2N","id":8492448,"corpo":"<p>2N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3","id":8492449,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando manipula\u00e7\u00f5es de hemocomponentes celulares \u00e0s poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es transfusionais prevenidas por elas. (1) Deleucotiza\u00e7\u00e3o\/Leucorredu\u00e7\u00e3o (2) Irradia\u00e7\u00e3o (3) Lavagem ( ) Aloimuniza\u00e7\u00e3o HLA ( ) Rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica ( ) Rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3o hemol\u00edtica ( ) Doen\u00e7a do enxerto contra o hospedeiro transfusional ( ) Transmiss\u00e3o de citomegalov\u00edrus A sequ\u00eancia num\u00e9rica que preenche corretamente os par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":70968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2166020,"hashId":"31fbbeee6cf4cf4de3ed1a31aafe479e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando manipula\u00e7\u00f5es de hemocomponentes celulares \u00e0s poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es transfusionais prevenidas por elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Deleucotiza\u00e7\u00e3o\/Leucorredu\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Irradia\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Lavagem <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aloimuniza\u00e7\u00e3o HLA <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3o hemol\u00edtica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Doen\u00e7a do enxerto contra o hospedeiro transfusional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transmiss\u00e3o de citomegalov\u00edrus <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica que preenche corretamente os par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8492545,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.","id":8492545,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2.","id":8492546,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8492547,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":8492548,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8492549,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aloimuniza\u00e7\u00e3o eritrocit\u00e1ria pode levar \u00e0 morbidade fetal devido \u00e0 doen\u00e7a hemol\u00edtica perinatal (DHPN). Assinale a alternativa que apresenta os anticorpos mais comumente envolvidos em casos de DHPN.","provas":[{"id":70968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2166016,"hashId":"cc910f401960dcb2203a72f1bb002414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aloimuniza\u00e7\u00e3o eritrocit\u00e1ria pode levar \u00e0 morbidade fetal devido \u00e0 doen\u00e7a hemol\u00edtica perinatal (DHPN). Assinale a alternativa que apresenta os anticorpos mais comumente envolvidos em casos de DHPN.<\/p>","resposta":8492529,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-D e Anti-Fya","id":8492525,"corpo":"<p>Anti-D e Anti-Fy<sup>a<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti-C e Anti-Lea","id":8492526,"corpo":"<p>Anti-C e Anti-Le<sup>a<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-D e Anti-Lea","id":8492527,"corpo":"<p>Anti-D e Anti-Le<sup>a<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-Fya e Anti-Lea","id":8492528,"corpo":"<p>Anti-Fy<sup>a<\/sup> e Anti-Le<sup>a<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anti-D e Anti-C","id":8492529,"corpo":"<p>Anti-D e Anti-C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/2166016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (PAV), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:43:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2166114,"hashId":"3dbc58d4a47e3d9713ed3b59049e76d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (PAV), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8493017,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 definida como uma infec\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima pulmonar em pacientes expostos \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva por pelo menos 72 horas.","id":8493015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definida como uma infec\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima pulmonar em pacientes expostos \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva por pelo menos 72 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de pat\u00f3genos multirresistentes \u00e9 mais comum em pacientes que desenvolvem pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de in\u00edcio precoce que em pacientes com PAV tardia.","id":8493016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia de pat\u00f3genos multirresistentes \u00e9 mais comum em pacientes que desenvolvem pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de in\u00edcio precoce que em pacientes com PAV tardia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Daptomicina n\u00e3o deve ser utilizada para o tratamento de pneumonia por Staphylococcus aureus resistente \u00e0 meticilina.","id":8493017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Daptomicina n\u00e3o deve ser utilizada para o tratamento de pneumonia por <em>Staphylococcus aureus<\/em> resistente \u00e0 meticilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CPIS (Clinical Pulmonary Infection Score) tem sensibilidade e especificidade acima de 90% para o diagn\u00f3stico de PAV.","id":8493018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>CPIS (Clinical Pulmonary Infection Score)<\/em> tem sensibilidade e especificidade acima de 90% para o diagn\u00f3stico de PAV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando causada por bacilos gram-negativos, o tempo de tratamento recomendado para PAV \u00e9 de 14 dias.","id":8493019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando causada por bacilos gram-negativos, o tempo de tratamento recomendado para PAV \u00e9 de 14 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas abaixo N\u00c3O est\u00e1 relacionada \u00e0s muta\u00e7\u00f5es identificadas no \u00e2mbito das doen\u00e7as mieloproliferativas cr\u00f4nicas?","provas":[{"id":70968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2166003,"hashId":"da83ccb1be979f91499360b818c67f9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>est\u00e1 relacionada \u00e0s muta\u00e7\u00f5es identificadas no \u00e2mbito das doen\u00e7as mieloproliferativas cr\u00f4nicas?<\/p>","resposta":8492460,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pml-rar\u03b1 ","id":8492460,"corpo":"<p>pml-rar<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\alpha\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CALR","id":8492461,"corpo":"<p>CALR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bcr-abl","id":8492462,"corpo":"<p>bcr-abl<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JAK2 V617F","id":8492463,"corpo":"<p>JAK2 V617F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JAK2 Exon 12","id":8492464,"corpo":"<p>JAK2 Exon 12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/2166003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tromboembolismo pulmonar, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:43:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2166091,"hashId":"5644fcb658930a9e9a599164c1ae8853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tromboembolismo pulmonar, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8492900,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embolia pulmonar maci\u00e7a refere-se \u00e0 ocorr\u00eancia de trombos proximais nas art\u00e9rias pulmonares.","id":8492900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embolia pulmonar maci\u00e7a refere-se \u00e0 ocorr\u00eancia de trombos proximais nas art\u00e9rias pulmonares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria dos trombos se origina nos membros inferiores.","id":8492901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos trombos se origina nos membros inferiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em pacientes com baixa probabilidade cl\u00ednica de tromboembolismo pulmonar, o resultado de d-d\u00edmeros normais exclui o diagn\u00f3stico.","id":8492902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com baixa probabilidade cl\u00ednica de tromboembolismo pulmonar, o resultado de d-d\u00edmeros normais exclui o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sinal de McConnel \u00e9 um achado ecocardiogr\u00e1fico sugestivo de tromboembolismo pulmonar que consiste em hipocinesia da parede livre do ventr\u00edculo direito e movimento normal do \u00e1pice.","id":8492903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sinal de McConnel \u00e9 um achado ecocardiogr\u00e1fico sugestivo de tromboembolismo pulmonar que consiste em hipocinesia da parede livre do ventr\u00edculo direito e movimento normal do \u00e1pice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial pulmonar marcadamente elevada e hipertrofia do ventr\u00edculo direito sugerem tromboembolismo pulmonar cr\u00f4nico em vez de agudo.","id":8492904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial pulmonar marcadamente elevada e hipertrofia do ventr\u00edculo direito sugerem tromboembolismo pulmonar cr\u00f4nico em vez de agudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/2166091","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme consta na Portaria n\u00ba 2.968\/2015\/ IFSP, \u201cAs a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o s\u00e3o uma via de m\u00e3o dupla com a sociedade, que proporcionam a rela\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo entre conhecimentos acad\u00eamicos e conhecimentos tradicionais, enriquecendo o processo educativo e possibilitando a forma\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia cr\u00edtica tanto da comunidade interna do IFSP (docentes, discentes e t\u00e9cnicos-administrativos), quanto dos diversos atores sociais envolvidos\u201d. Considerando a Lei n\u00ba 11.892 de 29\/12\/2008 que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos dos Institutos Federais no que tange as atividades de extens\u00e3o, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":78173,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2346499,"hashId":"6a277e9a02fc390d062a196ca9e1e493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme consta na Portaria n\u00ba 2.968\/2015\/ IFSP, \u201cAs a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o s\u00e3o uma via de m\u00e3o dupla com a sociedade, que proporcionam a rela\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo entre conhecimentos acad\u00eamicos e conhecimentos tradicionais, enriquecendo o processo educativo e possibilitando a forma\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia cr\u00edtica tanto da comunidade interna do IFSP (docentes, discentes e t\u00e9cnicos-administrativos), quanto dos diversos atores sociais envolvidos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considerando a Lei n\u00ba 11.892 de 29\/12\/2008 que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos dos Institutos Federais no que tange as atividades de extens\u00e3o, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9277255,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades de extens\u00e3o somente poder\u00e3o ser ministradas em n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o superior, exclusivamente para cursos de licenciatura.","id":9277254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de extens\u00e3o somente poder\u00e3o ser ministradas em n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o superior, exclusivamente para cursos de licenciatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades de extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidas de acordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em articula\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho e os segmentos sociais, e com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e difus\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos.","id":9277255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidas de acordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em articula\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho e os segmentos sociais, e com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e difus\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades de extens\u00e3o somente poder\u00e3o ser ministradas em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o strictu sensu e lato sensu, exclusivamente voltados a cursos tecnol\u00f3gicos do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo \u2013 IFSP","id":9277256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de extens\u00e3o somente poder\u00e3o ser ministradas em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o strictu sensu e lato sensu, exclusivamente voltados a cursos tecnol\u00f3gicos do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo \u2013 IFSP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades de extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidas de acordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em articula\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho e os segmentos sociais e somente poder\u00e3o ser ministradas em cursos t\u00e9cnicos.","id":9277257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidas de acordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em articula\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho e os segmentos sociais e somente poder\u00e3o ser ministradas em cursos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2346499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20599,"slug":"fiscal-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia sustent\u00e1vel pode ser explicada como sendo uma maneira respons\u00e1vel e ecologicamente correta de utilizar economicamente a natureza. Como exemplo de economia sustent\u00e1vel podemos citar:","provas":[{"id":70248,"cargo":{"descricao":"Fiscal em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20599,"slug":"fiscal-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fiscal em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2149144,"hashId":"da2f992ab2df867eda74904f1eeeb2cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia sustent\u00e1vel pode ser explicada como sendo uma maneira respons\u00e1vel e ecologicamente correta de utilizar economicamente a natureza. Como exemplo de economia sustent\u00e1vel podemos citar:<\/p>","resposta":8418130,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o madeireira de florestas nativas.","id":8418129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o madeireira de florestas nativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sistemas de energia e\u00f3lica.","id":8418130,"corpo":"<p>Os sistemas de energia e\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistemas de energia nuclear.","id":8418131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistemas de energia nuclear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de carros com motor a combust\u00e3o.","id":8418132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de carros com motor a combust\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401113,"slug":"meio-ambiente-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/2149144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 linha 35, a express\u00e3o plim-plim representa uma figura de linguagem denominada:","provas":[{"id":70563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2153497,"hashId":"d84d15e15750adbe33761821079ffbf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 linha 35, a express\u00e3o<strong> plim-plim <\/strong>representa uma figura de linguagem denominada:<\/p>","resposta":8435691,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Onomatopeia.","id":8435691,"corpo":"<p>Onomatopeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":8435692,"corpo":"<p>Sinestesia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ironia.","id":8435693,"corpo":"<p>Ironia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":8435694,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":8435695,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia 01 texto abaixo.Neste entardecer1 \u00c9 t\u00e3o estranho, eu chego, olho, fico com a2 impress\u00e3o de que me perdi e estou voltando \u00e0 casa3 errada. S\u00e3o poucas as coisas que restaram. No topo4 da escada um guarda-lou\u00e7a est\u00e1 se abrindo ao peso5 dos camoatins. Mas da escada nem sinal, talvez6 aquele bronze ali tenha sido outrora o corrim\u00e3o. \u00c9 t\u00e3o7 estranho, \u00e9 algo t\u00e3o fundo que trago em meu peito.8 Ando e sob minhas botinas estalam cacos do antigo9 lustre de pingentes. Tijolos soltos da lareira, sobre eles10 a viseira de um elmo e uma lan\u00e7a de ferro, vest\u00edgios de11 uma pan\u00f3plia que j\u00e1 n\u00e3o lembro. Um busto mutilado do12 Major Verardo, candelabros cor de chumbo, latas13 velhas e os grilos est\u00e3o cantando. Sim, esta \u00e9 a casa.14 V\u00eas? Aquela sombra na parede parece Vov\u00f3 Ros\u00e1rio15 procurando suas agulhas de tric\u00f4.16 Da janela hoje sem vidros ainda se avista o s\u00edtio17 at\u00e9 que des\u00e7a para o rio, mas n\u00e3o se enxerga mais o18 rio. O mato cobriu o s\u00edtio e at\u00e9 os caminhos que papai19 cruzava com a rede \u00e0s costas e sua linha de tra\u00edras.20 Cresceu ao redor de nossa casa, minou-lhe os21 alicerces com ra\u00edzes, vai rachando as paredes e22 entrando dentro dela. O mato cobriu tudo. Com o mato23 vieram os ratos, as formigas, e \u00e9 um milagre que a25 casa esteja ainda em p\u00e9.26 Nossa casa, nosso s\u00edtio, parece mentira que isto27 outrora foi um para\u00edso ao p\u00e9 do rio, um canto do mundo28 entre pomares, fontes, caminhos de saibro e pl\u00e1tanos29 seculares, o reino em que tu reinavas com um sorriso30 nos l\u00e1bios e a m\u00e3ozinha gorducha a pedir sempre31 mais. Na madrugada batiam os tarros do leiteiro,32 passava o padeirinho anunciando o p\u00e3o. Mam\u00e3e ficava33 \u00e0 espera na varanda, escuro ainda, e l\u00e1 em cima as34 estrelinhas a piscar, Vov\u00f3 Ros\u00e1rio garantia que elas35 faziam plim-plim, plim-plim, chamando a gente, e36 aquele que fosse nunca mais voltava.37 Rapadurinl1as, queijo, suco de maracuj\u00e1, em38 breve sairias a campo para as pequeninas crueldades39 matinais. Aqui era a empala\u00e7\u00e3o do caracol num pau de40 f\u00f3sforo. Ali confundias as pobres formiguinhas com o41 dedo atravessado no carreiro. De vez em quando um42 maranduv\u00e1 te queimava o lombo e era uma correria43 dentro de casa com talcos e pomadas. N\u00e3o, tu n\u00e3o44 tinhas passado nem futuro. Para ti, Vov\u00f3 Ros\u00e1rio tinha45 nascido de cabelos brancos e com dores reum\u00e1ticas,46 Major Verardo era apenas um busto negro cuja vida e47 cuja obra n\u00e3o tinham sido deste mundo. A morte, para48 ti, n\u00e3o passava de uma mol\u00e9stia das gentes pobres,49 que n\u00e3o se vacinavam no posto de sa\u00fade, e mesmo50 assim era uma aus\u00eancia tempor\u00e1ria.51 Em seguidinha, talvez no domingo, na retreta, no52 balc\u00e3o da confeitaria ou na matin\u00ea, a gente encontraria53 o morto cheio de novidades, como quem viesse da54 Europa.\tAutor(a): S\u00e9rgio Faraco (adaptado).","id":505171,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia 01 texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Neste entardecer<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c9 t\u00e3o estranho, eu chego, olho, fico com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 impress\u00e3o de que me perdi e estou voltando \u00e0 casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 errada. S\u00e3o poucas as coisas que restaram. No topo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 da escada um guarda-lou\u00e7a est\u00e1 se abrindo ao peso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 dos camoatins. Mas da escada nem sinal, talvez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 aquele bronze ali tenha sido outrora o corrim\u00e3o. \u00c9 t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 estranho, \u00e9 algo t\u00e3o fundo que trago em meu peito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 Ando e sob minhas botinas estalam cacos do antigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 lustre de pingentes. Tijolos soltos da lareira, sobre eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a viseira de um elmo e uma lan\u00e7a de ferro, vest\u00edgios de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 uma pan\u00f3plia que j\u00e1 n\u00e3o lembro. Um busto mutilado do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Major Verardo, candelabros cor de chumbo, latas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 velhas e os grilos est\u00e3o cantando. Sim, esta \u00e9 a casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 V\u00eas? Aquela sombra na parede parece Vov\u00f3 Ros\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 procurando suas agulhas de tric\u00f4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Da janela hoje sem vidros ainda se avista o s\u00edtio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 at\u00e9 que des\u00e7a para o rio, mas n\u00e3o se enxerga mais o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 rio. O mato cobriu o s\u00edtio e at\u00e9 os caminhos que papai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 cruzava com a rede \u00e0s costas e sua linha de tra\u00edras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Cresceu ao redor de nossa casa, minou-lhe os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 alicerces com ra\u00edzes, vai rachando as paredes e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 entrando dentro dela. O mato cobriu tudo. Com o mato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 vieram os ratos, as formigas, e \u00e9 um milagre que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 casa esteja ainda em p\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nossa casa, nosso s\u00edtio, parece mentira que isto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 outrora foi um para\u00edso ao p\u00e9 do rio, um canto do mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 entre pomares, fontes, caminhos de saibro e pl\u00e1tanos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 seculares, o reino em que tu reinavas com um sorriso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 nos l\u00e1bios e a m\u00e3ozinha gorducha a pedir sempre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 mais. Na madrugada batiam os tarros do leiteiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 passava o padeirinho anunciando o p\u00e3o. Mam\u00e3e ficava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 \u00e0 espera na varanda, escuro ainda, e l\u00e1 em cima as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 estrelinhas a piscar, Vov\u00f3 Ros\u00e1rio garantia que elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 faziam plim-plim, plim-plim, chamando a gente, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 aquele que fosse nunca mais voltava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Rapadurinl1as, queijo, suco de maracuj\u00e1, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 breve sairias a campo para as pequeninas crueldades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 matinais. Aqui era a empala\u00e7\u00e3o do caracol num pau de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 f\u00f3sforo. Ali confundias as pobres formiguinhas com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 dedo atravessado no carreiro. De vez em quando um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 maranduv\u00e1 te queimava o lombo e era uma correria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 dentro de casa com talcos e pomadas. N\u00e3o, tu n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 tinhas passado nem futuro. Para ti, Vov\u00f3 Ros\u00e1rio tinha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 nascido de cabelos brancos e com dores reum\u00e1ticas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 Major Verardo era apenas um busto negro cuja vida e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 cuja obra n\u00e3o tinham sido deste mundo. A morte, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 ti, n\u00e3o passava de uma mol\u00e9stia das gentes pobres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 que n\u00e3o se vacinavam no posto de sa\u00fade, e mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 assim era uma aus\u00eancia tempor\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em seguidinha, talvez no domingo, na retreta, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 balc\u00e3o da confeitaria ou na matin\u00ea, a gente encontraria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 o morto cheio de novidades, como quem viesse da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 Europa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 14em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Autor(a): S\u00e9rgio Faraco (adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2153497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, a contratada est\u00e1 sujeita a penalidade por atraso de etapas, mesmo que as atividades atrasadas n\u00e3o sejam cr\u00edticas.","provas":[{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2353368,"hashId":"111f64a2a741d7957a882f64f524dd70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, a contratada est\u00e1 sujeita a penalidade por atraso de etapas, mesmo que as atividades atrasadas n\u00e3o sejam cr\u00edticas.<\/p>","resposta":9306438,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306438,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306439,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica, o fiscal constatou que a contratada atrasou injustificadamente a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o n\u00e3o cr\u00edtico em uma semana, o que consumiu toda a folga total da atividade e implicou que esse servi\u00e7o fosse executado e medido depois da data base de reajuste. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens a seguir.","id":526885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica, o fiscal constatou que a contratada atrasou injustificadamente a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o n\u00e3o cr\u00edtico em uma semana, o que consumiu toda a folga total da atividade e implicou que esse servi\u00e7o fosse executado e medido depois da data base de reajuste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/2353368","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipreb-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando apenas o intervalo fechado de 11 a 100, a sequ\u00eancia num\u00e9rica 11, 13, 15, 17, 19, 21, ... cont\u00e9m","provas":[{"id":75297,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipreb-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ipreb-mg-2022-cotec-fadenor-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - IPREB - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2272490,"hashId":"ef93327d232c2f96a862f3cff680b449","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando apenas o intervalo fechado de 11 a 100, a sequ\u00eancia num\u00e9rica 11, 13, 15, 17, 19, 21, ... cont\u00e9m<\/p>","resposta":8946695,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 n\u00fameros.","id":8946692,"corpo":"<p>40 n\u00fameros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42 n\u00fameros.","id":8946693,"corpo":"<p>42 n\u00fameros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 43 n\u00fameros.","id":8946694,"corpo":"<p> 43 n\u00fameros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 n\u00fameros.","id":8946695,"corpo":"<p>45 n\u00fameros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"46 n\u00fameros.","id":8946696,"corpo":"<p>46 n\u00fameros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":"matematica\/2272490","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para presentear seus sobrinhos no natal, Dona Joana comprou 8 brinquedos em uma loja por R$ 15,00 cada um. Como precisava comprar mais brinquedos, ela foi a outra loja e comprou mais 4 brinquedos, pagando R$ 12,50 por cada um. O valor total que ela pagou na compra de todos esses brinquedos foi:","provas":[{"id":71063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2022"},{"id":71064,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-auxiliar-de-limpeza","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2169441,"hashId":"c4a7a58012ff033b4d7fa152205487a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para presentear seus sobrinhos no natal, Dona Joana comprou 8 brinquedos em uma loja por R$ 15,00 cada um. Como precisava comprar mais brinquedos, ela foi a outra loja e comprou mais 4 brinquedos, pagando R$ 12,50 por cada um. O valor total que ela pagou na compra de todos esses brinquedos foi:<\/p>","resposta":8507120,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 180,00","id":8507118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 180,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 160,00","id":8507119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 160,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 170,00","id":8507120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 170,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 150,00","id":8507121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 150,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 140,00","id":8507122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 140,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2169441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para promover a divulga\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de compras, englobando o cadastramento dos processos de compras e contrata\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o SIASG possui um m\u00f3dulo espec\u00edfico, denominado Subsistema de Gest\u00e3o de Contratos (SICON).","provas":[{"id":71980,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2199437,"hashId":"b558ce4e5dad053fe65d5ff152d2ae00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para promover a divulga\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de compras, englobando o cadastramento dos processos de compras e contrata\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o SIASG possui um m\u00f3dulo espec\u00edfico, denominado Subsistema de Gest\u00e3o de Contratos (SICON).<\/p>","resposta":8635143,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635142,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8635143,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de redes organizacionais, ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos (SIAPE), ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais (SIASG), \u00e0 intermedia\u00e7\u00e3o de interesses e a organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIP), julgue os itens que se seguem.","id":510065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de redes organizacionais, ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos (SIAPE), ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais (SIASG), \u00e0 intermedia\u00e7\u00e3o de interesses e a organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIP), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Legislativo n\u00ba 1.094\/2004 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Servi\u00e7os Gerais (SISG) dos \u00f3rg\u00e3os civis da Administra\u00e7\u00e3o Federal direta, das autarquias federais e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto Legislativo n\u00ba 1.094\/2004 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Servi\u00e7os Gerais (SISG) dos \u00f3rg\u00e3os civis da Administra\u00e7\u00e3o Federal direta, das autarquias federais e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418541,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418550,"slug":"legislacao-federal-decreto-legislativo-no-1-094-2004-dispoe-sobre-o-sistema-de-servicos-gerais-sisg-dos-orgaos-civis-da-administracao-federal-direta-das-autarquias-federais-e-fundacoes-publicas-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2199437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um programa para atendimento de uma pol\u00edtica p\u00fablica deve ter um objetivo compreens\u00edvel, conciso e essencial, e o conjunto de objetivos das a\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o programa deve ser tratado de maneira hierarquizada, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade.","provas":[{"id":71980,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2199445,"hashId":"493bc0580c5ea0d20f0c5cf8a5c19cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa para atendimento de uma pol\u00edtica p\u00fablica deve ter um objetivo compreens\u00edvel, conciso e essencial, e o conjunto de objetivos das a\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o programa deve ser tratado de maneira hierarquizada, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade.<\/p>","resposta":8635161,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635161,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8635162,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a pol\u00edticas p\u00fablicas, julgue os itens seguintes.","id":510068,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a pol\u00edticas p\u00fablicas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/2199445","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na doen\u00e7a por aglutinina fria, o mecanismo de destrui\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos ocorre por hem\u00f3lise extravascular e fagocitose predominantemente","provas":[{"id":70968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:42:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2165995,"hashId":"07951cf0d1a4e4fa639126558729fcea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na doen\u00e7a por aglutinina fria, o mecanismo de destrui\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos ocorre por hem\u00f3lise extravascular e fagocitose predominantemente<\/p>","resposta":8492420,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no f\u00edgado.","id":8492420,"corpo":"<p>no f\u00edgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no ba\u00e7o.","id":8492421,"corpo":"<p>no ba\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos linfonodos.","id":8492422,"corpo":"<p>nos linfonodos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na medula \u00f3ssea.","id":8492423,"corpo":"<p>na medula \u00f3ssea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no pulm\u00e3o.","id":8492424,"corpo":"<p>no pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/2165995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O blinatumumabe \u00e9 um anticorpo monoclonal utilizado no tratamento de leucemias linfobl\u00e1sticas agudas (LLA) reca\u00eddas ou refrat\u00e1rias. Sobre essa modalidade terap\u00eautica, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":70968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:42:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2166007,"hashId":"f1c60b3e5efa938b2faf8244f884e69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O blinatumumabe \u00e9 um anticorpo monoclonal utilizado no tratamento de leucemias linfobl\u00e1sticas agudas (LLA) reca\u00eddas ou refrat\u00e1rias. Sobre essa modalidade terap\u00eautica, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8492480,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um anticorpo biespec\u00edfico, ligando-se ao ant\u00edgeno CD19 e ao CD3.","id":8492480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um anticorpo biespec\u00edfico, ligando-se ao ant\u00edgeno CD19 e ao CD3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 indicado apenas para pacientes portadores de cromossomo Philadelphia.","id":8492481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 indicado apenas para pacientes portadores de cromossomo Philadelphia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicado em LLA tanto de linhagem B quanto de linhagem T.","id":8492482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicado em LLA tanto de linhagem B quanto de linhagem T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 usado comumente em bolus subcut\u00e2neo.","id":8492483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usado comumente em bolus subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 s\u00edndrome de libera\u00e7\u00e3o de citocinas.","id":8492484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 s\u00edndrome de libera\u00e7\u00e3o de citocinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m uma caracter\u00edstica essencial no diagn\u00f3stico de TRALI.","provas":[{"id":70968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2166018,"hashId":"ecb29eb22c99ca625224aa065eded53f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>cont\u00e9m uma caracter\u00edstica essencial no diagn\u00f3stico de TRALI.<\/p>","resposta":8492536,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoxemia (PAO2\/FiO2 \u2264 300\/SatO2 \u2264 90% em ar ambiente).","id":8492535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipoxemia (PAO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub> \u2264 300\/SatO<sub>2<\/sub> \u2264 90% em ar ambiente).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In\u00edcio apenas 6 horas ap\u00f3s a transfus\u00e3o.","id":8492536,"corpo":"<p>In\u00edcio apenas 6 horas ap\u00f3s a transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infiltrado bilateral no exame radiol\u00f3gico.","id":8492537,"corpo":"<p>Infiltrado bilateral no exame radiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma evid\u00eancia de press\u00e3o elevada no \u00e1trio esquerdo.","id":8492538,"corpo":"<p>Nenhuma evid\u00eancia de press\u00e3o elevada no \u00e1trio esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doador envolvido do sexo masculino.","id":8492539,"corpo":"<p>Doador envolvido do sexo masculino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo Proseva (Prone Positioning in Severe Acute Respiratory Distress Syndrome), publicado em 2013, comparou a realiza\u00e7\u00e3o de manobra de prona com a manuten\u00e7\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o supina em pacientes com S\u00edndrome da Ang\u00fastia Respirat\u00f3ria Aguda grave. A mortalidade, em 28 dias, foi 16% e 32,8% no grupo tratamento e controle, respectivamente. O Hazard ratio para mortalidade em posi\u00e7\u00e3o prona foi 0,39 (intervalo de confian\u00e7a 95% [IC], 0,25 a 0,63). Considerando tais dados, analise a afirmativa correta.","provas":[{"id":70970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:43:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2166081,"hashId":"61d00758f4e2b5185283e9c3eb21e024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo Proseva (<em>Prone Positioning in Severe Acute Respiratory Distress Syndrome)<\/em>, publicado em 2013, comparou a realiza\u00e7\u00e3o de manobra de prona com a manuten\u00e7\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o supina em pacientes com S\u00edndrome da Ang\u00fastia Respirat\u00f3ria Aguda grave. A mortalidade, em 28 dias, foi 16% e 32,8% no grupo tratamento e controle, respectivamente. O <em>Hazard ratio<\/em> para mortalidade em posi\u00e7\u00e3o prona foi 0,39 (intervalo de confian\u00e7a 95% [IC], 0,25 a 0,63). Considerando tais dados, analise a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8492852,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O NNT (n\u00famero necess\u00e1rio a tratar) com posi\u00e7\u00e3o prona para que um paciente sobreviva \u00e9 3.","id":8492850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O NNT (n\u00famero necess\u00e1rio a tratar) com posi\u00e7\u00e3o prona para que um paciente sobreviva \u00e9 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manobra de prona reduziu a mortalidade, em 28 dias, em 39%.","id":8492851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manobra de prona reduziu a mortalidade, em 28 dias, em 39%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que 6 pacientes sejam tratados com a manobra de prona para que 1 tenha benef\u00edcio com redu\u00e7\u00e3o de mortalidade.","id":8492852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio que 6 pacientes sejam tratados com a manobra de prona para que 1 tenha benef\u00edcio com redu\u00e7\u00e3o de mortalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A manobra de prona aumentou a mortalidade em 39%.","id":8492853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manobra de prona aumentou a mortalidade em 39%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o relativa do risco de morte, em 28 dias, no grupo de pacientes submetidos \u00e0 manobra de prona foi 16,8% em compara\u00e7\u00e3o ao grupo controle.","id":8492854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o relativa do risco de morte, em 28 dias, no grupo de pacientes submetidos \u00e0 manobra de prona foi 16,8% em compara\u00e7\u00e3o ao grupo controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/2166081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas de pr\u00e9-preparo e preparo de carnes, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":75454,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2278621,"hashId":"3ff66a96294eda42ff665b4b457b60c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as t\u00e9cnicas de pr\u00e9-preparo e preparo de carnes, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8973151,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o preparo de m\u00fasculos bovinos, indica-se o uso do calor \u00famido, pois apresentam maior teor de tecido conectivo.","id":8973147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o preparo de m\u00fasculos bovinos, indica-se o uso do calor \u00famido, pois apresentam maior teor de tecido conectivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para cortes do quarto traseiro, o calor seco pode ser empregado, desde que seja realizado controle da temperatura, pois n\u00e3o haver\u00e1 hidr\u00f3lise de grande quantidade de col\u00e1geno.","id":8973148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cortes do quarto traseiro, o calor seco pode ser empregado, desde que seja realizado controle da temperatura, pois n\u00e3o haver\u00e1 hidr\u00f3lise de grande quantidade de col\u00e1geno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A garantia da qualidade sanit\u00e1ria se d\u00e1 pela sele\u00e7\u00e3o adequada do fornecedor e conserva\u00e7\u00e3o refrigerada sem permitir ac\u00famulo de l\u00edquido de exsuda\u00e7\u00e3o ou gotejamento, a temperaturas de at\u00e9 4\u00b0C.","id":8973149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia da qualidade sanit\u00e1ria se d\u00e1 pela sele\u00e7\u00e3o adequada do fornecedor e conserva\u00e7\u00e3o refrigerada sem permitir ac\u00famulo de l\u00edquido de exsuda\u00e7\u00e3o ou gotejamento, a temperaturas de at\u00e9 4\u00b0C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A regularidade do corte promove correta transfer\u00eancia de calor e uniformidade na finaliza\u00e7\u00e3o da prepara\u00e7\u00e3o. ","id":8973150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A regularidade do corte promove correta transfer\u00eancia de calor e uniformidade na finaliza\u00e7\u00e3o da prepara\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se lavar carnes de qualquer esp\u00e9cie antes do preparo, para n\u00e3o facilitar a dissipa\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias contaminantes nas superf\u00edcies de trabalho pr\u00f3ximas.","id":8973151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se lavar carnes de qualquer esp\u00e9cie antes do preparo, para n\u00e3o facilitar a dissipa\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias contaminantes nas superf\u00edcies de trabalho pr\u00f3ximas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carnes em T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Carnes em T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418035,"slug":"nutricao-carnes-em-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/2278621","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns \u00edndices s\u00e3o muito \u00fateis para a gest\u00e3o de alimentos, como o \u00edndice de convers\u00e3o (IC) que:","provas":[{"id":75454,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2278638,"hashId":"dfca56f752fafd7510004eb19ecea8f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns \u00edndices s\u00e3o muito \u00fateis para a gest\u00e3o de alimentos, como o \u00edndice de convers\u00e3o (IC) que:<\/p>","resposta":8973228,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estima a incorpora\u00e7\u00e3o de \u00e1gua na etapa de remolho, chamada tamb\u00e9m de macera\u00e7\u00e3o.","id":8973227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estima a incorpora\u00e7\u00e3o de \u00e1gua na etapa de remolho, chamada tamb\u00e9m de macera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrige a varia\u00e7\u00e3o de peso que o alimento apresenta decorrente da etapa de coc\u00e7\u00e3o.","id":8973228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrige a varia\u00e7\u00e3o de peso que o alimento apresenta decorrente da etapa de coc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrige a varia\u00e7\u00e3o de peso do alimento ap\u00f3s a fase de pr\u00e9-preparo.","id":8973229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrige a varia\u00e7\u00e3o de peso do alimento ap\u00f3s a fase de pr\u00e9-preparo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 a quantidade de alimentos distribu\u00eddos n\u00e3o consumida.","id":8973230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 a quantidade de alimentos distribu\u00eddos n\u00e3o consumida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 o quociente obtido pela raz\u00e3o entre peso bruto PB e peso l\u00edquido PL do alimento.","id":8973231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o quociente obtido pela raz\u00e3o entre peso bruto PB e peso l\u00edquido PL do alimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/2278638","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle","id":25215,"slug":"tecnico-federal-de-financas-e-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o tem por fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua ser o \u00f3rg\u00e3o central de v\u00e1rios sistemas estruturantes do Poder Executivo Federal, como, por exemplo, do Sistema de Correi\u00e7\u00e3o (Siscor), nos termos do Decreto n\u00ba 5.480\/2005.Quanto ao tema em quest\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m o \u00f3rg\u00e3o central do:","provas":[{"id":76528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle","id":25215,"slug":"tecnico-federal-de-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgu-2022-fgv-tecnico-federal-de-financas-e-controle","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2308062,"hashId":"3568f7f80a9d1cd0ee4202a29b729c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o tem por fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua ser o \u00f3rg\u00e3o central de v\u00e1rios sistemas estruturantes do Poder Executivo Federal, como, por exemplo, do Sistema de Correi\u00e7\u00e3o (Siscor), nos termos do Decreto n\u00ba 5.480\/2005.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tema em quest\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m o \u00f3rg\u00e3o central do:<\/p>","resposta":9106240,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Pessoal Civil da Administra\u00e7\u00e3o Federal;","id":9106238,"corpo":"<p>Sistema de Pessoal Civil da Administra\u00e7\u00e3o Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal;","id":9106239,"corpo":"<p>Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Integridade P\u00fablica do Poder Executivo Federal;","id":9106240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Integridade P\u00fablica do Poder Executivo Federal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro;","id":9106241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema de Contabilidade Federal.","id":9106242,"corpo":"<p>Sistema de Contabilidade Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.480\/2005 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.480\/2005 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418886,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-480-2005-dispoe-sobre-o-sistema-de-correicao-do-poder-executivo-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2308062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle","id":25215,"slug":"tecnico-federal-de-financas-e-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 10.756\/2021 instituiu um sistema estruturador em mat\u00e9ria de integridade p\u00fablica, de modo a dispor sobre a estrutura e o funcionamento do novo Sistema de Integridade P\u00fablica do Poder Executivo Federal (Sipef).Acerca desse Sistema, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle","id":25215,"slug":"tecnico-federal-de-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgu-2022-fgv-tecnico-federal-de-financas-e-controle","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - T\u00e9cnico Federal de Finan\u00e7as e Controle - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2308072,"hashId":"cf95cc57c3596f8a6b8e7065b9fbd1cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 10.756\/2021 instituiu um sistema estruturador em mat\u00e9ria de integridade p\u00fablica, de modo a dispor sobre a estrutura e o funcionamento do novo Sistema de Integridade P\u00fablica do Poder Executivo Federal (Sipef).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse Sistema, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9106285,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comp\u00f5e o Sipef como \u00f3rg\u00e3o central a Secretaria de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o;","id":9106284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comp\u00f5e o Sipef como \u00f3rg\u00e3o central a Secretaria de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o consideradas fun\u00e7\u00f5es de integridade aquelas constantes dos sistemas de corregedoria, ouvidoria, controle interno, gest\u00e3o da \u00e9tica e transpar\u00eancia;","id":9106285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o consideradas fun\u00e7\u00f5es de integridade aquelas constantes dos sistemas de corregedoria, ouvidoria, controle interno, gest\u00e3o da \u00e9tica e transpar\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os respons\u00e1veis pelas atividades das unidades setoriais do Sipef devem possuir reputa\u00e7\u00e3o ilibada e n\u00e3o precisam ter v\u00ednculo permanente com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal;","id":9106286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os respons\u00e1veis pelas atividades das unidades setoriais do Sipef devem possuir reputa\u00e7\u00e3o ilibada e n\u00e3o precisam ter v\u00ednculo permanente com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades das unidades setoriais do Sipef n\u00e3o ficam sujeitas \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o normativa e \u00e0 supervis\u00e3o t\u00e9cnica do \u00f3rg\u00e3o central;","id":9106287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as atividades das unidades setoriais do Sipef n\u00e3o ficam sujeitas \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o normativa e \u00e0 supervis\u00e3o t\u00e9cnica do \u00f3rg\u00e3o central;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comp\u00f5e o Sipef como \u00f3rg\u00e3o central o Conselho de Transpar\u00eancia P\u00fablica e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.","id":9106288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comp\u00f5e o Sipef como \u00f3rg\u00e3o central o Conselho de Transpar\u00eancia P\u00fablica e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2308072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Tesouro Estadual - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - Tarde","id":25145,"slug":"consultor-do-tesouro-estadual-area-ciencias-contabeis-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se os objetivos do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira (SIAFI) incluem: I. Fornecer meios para agilizar a programa\u00e7\u00e3o financeira, de modo a otimizar a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do Tesouro Nacional. II. Padronizar m\u00e9todos e rotinas de trabalho relativas \u00e0 gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, restringindo a atividade e diminuindo o controle do ordenador de despesa de cada unidade gestora. III. Permitir a programa\u00e7\u00e3o e o acompanhamento f\u00edsicofinanceiro do or\u00e7amento, em n\u00edvel anal\u00edtico. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":75476,"cargo":{"descricao":"Consultor do Tesouro Estadual - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - Tarde","id":25145,"slug":"consultor-do-tesouro-estadual-area-ciencias-contabeis-tarde"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2022-fgv-consultor-do-tesouro-estadual-area-ciencias-contabeis-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ ES - Consultor do Tesouro Estadual - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - Tarde - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2278766,"hashId":"8800b30948b8e504e96b11e8c174bf51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se os objetivos do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira (SIAFI) incluem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fornecer meios para agilizar a programa\u00e7\u00e3o financeira, de modo a otimizar a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do Tesouro Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Padronizar m\u00e9todos e rotinas de trabalho relativas \u00e0 gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, restringindo a atividade e diminuindo o controle do ordenador de despesa de cada unidade gestora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Permitir a programa\u00e7\u00e3o e o acompanhamento f\u00edsicofinanceiro do or\u00e7amento, em n\u00edvel anal\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8973813,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":8973811,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II, somente.","id":8973812,"corpo":"<p> I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":8973813,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III, somente.","id":8973814,"corpo":"<p> II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8973815,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo SIAFI (SIAFI WEB)","oab":false,"nome":"Novo SIAFI (SIAFI WEB)","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411928,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-novo-siafi-siafi-web"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2278766","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o da d\u00edvida a pagar \u00e9 um passivo flutuante e pode ser juros ou a pr\u00f3pria amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.","provas":[{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2244495,"hashId":"29a6f14a5d802b62a4ecb95068e798bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o da d\u00edvida a pagar \u00e9 um passivo flutuante e pode ser juros ou a pr\u00f3pria amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.<\/p>","resposta":8832705,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8832705,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8832706,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas das receitas e das despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":514978,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das caracter\u00edsticas das receitas e das despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 67"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies","pai":411701,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411702,"slug":"direito-financeiro-especies"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":"direito-financeiro\/2244495","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","provas":[{"id":70732,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 05:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2158054,"hashId":"b79e0312b3069310418a6746a5c99432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","resposta":8454528,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No processo de execu\u00e7\u00e3o, somente ap\u00f3s o julgamento das impugna\u00e7\u00f5es \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o apresentadas pelos credores trabalhista e previdenci\u00e1rio \u00e9 que dever\u00e3o ser analisados os embargos do executado.","id":8454525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de execu\u00e7\u00e3o, somente ap\u00f3s o julgamento das impugna\u00e7\u00f5es \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o apresentadas pelos credores trabalhista e previdenci\u00e1rio \u00e9 que dever\u00e3o ser analisados os embargos do executado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal no processo de cumprimento de senten\u00e7a trabalhista.","id":8454526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal no processo de cumprimento de senten\u00e7a trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, o executado poder\u00e1 alegar os fatos modificativos ou constitutivos do t\u00edtulo exequendo, desde que posteriores \u00e0 cita\u00e7\u00e3o do processo principal.","id":8454527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, o executado poder\u00e1 alegar os fatos modificativos ou constitutivos do t\u00edtulo exequendo, desde que posteriores \u00e0 cita\u00e7\u00e3o do processo principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente nos embargos \u00e0 penhora poder\u00e1 o executado impugnar a senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o, cabendo ao exequente igual direito e no mesmo prazo.","id":8454528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente nos embargos \u00e0 penhora poder\u00e1 o executado impugnar a senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o, cabendo ao exequente igual direito e no mesmo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s garantido o ju\u00edzo do processo de execu\u00e7\u00e3o, o executado ter\u00e1 o prazo de at\u00e9 quinze dias para apresentar embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":8454529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s garantido o ju\u00edzo do processo de execu\u00e7\u00e3o, o executado ter\u00e1 o prazo de at\u00e9 quinze dias para apresentar embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2158054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis apresentam informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos registros e dos documentos que integram o sistema cont\u00e1bil da entidade. Nesse contexto, corresponde \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades definidas no campo da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":72012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul - Analista - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 13:42:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2204180,"hashId":"ca4c363fd2eb52dbe64f0f633f33e5a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis apresentam informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos registros e dos documentos que integram o sistema cont\u00e1bil da entidade. Nesse contexto, corresponde \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades definidas no campo da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, EXCETO:<\/p>","resposta":8654673,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Financeiro.","id":8654673,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":8654674,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":8654675,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":8654676,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":8654677,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/2204180","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC T 16, a Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 organizada na forma de sistema de informa\u00e7\u00f5es, cujos subsistemas, conquanto possam oferecer produtos diferentes em raz\u00e3o da respectiva especificidade, convergem para o produto final, que \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o sobre o patrim\u00f4nio p\u00fablico. O sistema cont\u00e1bil est\u00e1 estruturado em subsistemas de informa\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o a estes subsistemas, qual registra, processa e evidencia os atos de gest\u00e3o cujos efeitos possam produzir modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico, bem como aqueles com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de controle?","provas":[{"id":72012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul - Analista - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 13:42:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2204178,"hashId":"b944280ae864fd82d7fe4db37652d673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC T 16, a Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 organizada na forma de sistema de informa\u00e7\u00f5es, cujos subsistemas, conquanto possam oferecer produtos diferentes em raz\u00e3o da respectiva especificidade, convergem para o produto final, que \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o sobre o patrim\u00f4nio p\u00fablico. O sistema cont\u00e1bil est\u00e1 estruturado em subsistemas de informa\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o a estes subsistemas, qual registra, processa e evidencia os atos de gest\u00e3o cujos efeitos possam produzir modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico, bem como aqueles com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de controle?<\/p>","resposta":8654666,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":8654663,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custos.","id":8654664,"corpo":"<p>Custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":8654665,"corpo":"<p>Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o.","id":8654666,"corpo":"<p>Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Financeiro.","id":8654667,"corpo":"<p>Financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforme o MCASP","oab":false,"nome":"Conforme o MCASP","pai":412334,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412336,"slug":"contabilidade-publica-conforme-o-mcasp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","pai":412336,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412339,"slug":"contabilidade-publica-quadro-das-contas-de-compensacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/2204178","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ordem Econ\u00f4mica Constitucional, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":72013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul - Analista - \u00c1rea Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 13:42:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2204145,"hashId":"1a17d1936d2f53da05cfe8a2b52b8141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ordem Econ\u00f4mica Constitucional, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8654498,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado ocorre de forma excepcional.","id":8654498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado ocorre de forma excepcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a exist\u00eancia de monop\u00f3lios da Uni\u00e3o no exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica.","id":8654499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a exist\u00eancia de monop\u00f3lios da Uni\u00e3o no exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 exclusiva do Estado, sendo vedada a sua concess\u00e3o ou permiss\u00e3o a particulares.","id":8654500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 exclusiva do Estado, sendo vedada a sua concess\u00e3o ou permiss\u00e3o a particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do Estado como agente normativo e regulador da atividade econ\u00f4mica \u00e9 exercida por meio das fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, incentivo e planejamento, sendo estas determinantes tanto para o setor p\u00fablico como para o setor privado.","id":8654501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do Estado como agente normativo e regulador da atividade econ\u00f4mica \u00e9 exercida por meio das fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, incentivo e planejamento, sendo estas determinantes tanto para o setor p\u00fablico como para o setor privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista gozam de privil\u00e9gios fiscais destinados a estas esp\u00e9cies.","id":8654502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista gozam de privil\u00e9gios fiscais destinados a estas esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"}],"slug":"direito-constitucional\/2204145","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No dom\u00ednio da frequ\u00eancia, o sinal modulado \u00e9 expresso como a seguir.M(\u03c9) = 5.cos[(10.106 +30).2\u03c0.\u03c9] + 5.cos [(10.106-30).2\u03c0.\u03c9] + 2,5.cos [(10.106+100)2\u03c0.\u03c9] + 2,5.cos [(10.106-100)2\u03c0.\u03c9]","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 07:54:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271061,"hashId":"edcf93fa06c8302040a5ee8a7441cf9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dom\u00ednio da frequ\u00eancia, o sinal modulado \u00e9 expresso como a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>M(<\/em>\u03c9) = 5.cos[(10.10<sup>6 <\/sup>+30).2\u03c0.\u03c9] + 5.cos [(10.10<sup>6<\/sup><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">-30).2\u03c0.\u03c9] + 2,5.cos [(10.10<sup>6<\/sup><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">+100)2\u03c0.\u03c9] + 2,5.cos [(10.10<sup>6<\/sup><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><sup>-<\/sup>100)2\u03c0.\u03c9]<\/p>","resposta":8940673,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940672,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940673,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o sistema de comunica\u00e7\u00e3o sem fio no diagrama precedente, considere que: a modula\u00e7\u00e3o utilizada \u00e9 AM-DSB, o sinal original \u00e9 m(t) = 10.(cos30.2\u03c0.t) + 5.cos (100.2\u03c0.t), a frequ\u00eancia da portadora \u00e9 \u03c9c = 10.106.2\u03c0 e a dist\u00e2ncia entre as duas antenas \u00e9 de 1.000 m. Nessas condi\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir. ","id":518219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518219-20220308080241000000-0.png\" width=\"453\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o sistema de comunica\u00e7\u00e3o sem fio no diagrama precedente, considere que: a modula\u00e7\u00e3o utilizada \u00e9 AM-DSB, o sinal original \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\\left(t\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 10.(cos30.2\u03c0.<em>t<\/em>) + 5.cos (100.2\u03c0.<em>t<\/em>), a frequ\u00eancia da portadora \u00e9 \u03c9<sub>c<\/sub> = 10.10<sup>6<\/sup>.2\u03c0 e a dist\u00e2ncia entre as duas antenas \u00e9 de 1.000 m. Nessas condi\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 75"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399070,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-demodulacao-em-amplitude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o de pulsos e Modula\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia e em \u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o de pulsos e Modula\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia e em \u00e2ngulo","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399072,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-de-pulsos-e-modulacao-em-frequencia-e-em-angulo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2271061","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00f3dulo do valor da tens\u00e3o pico a pico encontrado na sa\u00edda do circuito (VSa\u00edda) \u00e9 maior que 2Vpp. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271039,"hashId":"30695c68fc0c663b141f656afe5c430c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00f3dulo do valor da tens\u00e3o pico a pico encontrado na sa\u00edda do circuito (V<sub>Sa\u00edda<\/sub>) \u00e9 maior que 2V<sub>pp<\/sub>. <\/p>","resposta":8940590,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940589,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940590,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um circuito de amplifica\u00e7\u00e3o de sinais anal\u00f3gicos foi montado conforme abaixo. Considerando que o amplificador da imagem possui largura de banda infinita e que os sinais transmitidos nos canais A, B e C est\u00e3o sintonizados na mesma frequ\u00eancia, julgue os seguintes itens. ","id":518217,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um circuito de amplifica\u00e7\u00e3o de sinais anal\u00f3gicos foi montado conforme abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518217-20220308074533000000-0.png\" width=\"391\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o amplificador da imagem possui largura de banda infinita e que os sinais transmitidos nos canais A, B e C est\u00e3o sintonizados na mesma frequ\u00eancia, julgue os seguintes itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 67"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da pot\u00eancia dissipada no resistor R3 \u00e9 menor que 10 mW. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 07:47:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271022,"hashId":"37eb5ed290997c68e384390ccc2f8b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da pot\u00eancia dissipada no resistor R3 \u00e9 menor que 10 mW. <\/p>","resposta":8940540,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940540,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940541,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o circuito el\u00e9trico abaixo. Com refer\u00eancia ao circuito apresentado, julgue os seguintes itens. ","id":518213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito el\u00e9trico abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518213-20220308073224000000-0.png\" width=\"317\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia ao circuito apresentado, julgue os seguintes itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399232,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-potencia-instantanea-ativa-reativa-aparente-e-complexa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O equivalente de Th\u00e9venin do circuito apresentado \u00e9 mostrado a seguir.","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 07:48:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271024,"hashId":"d03823de8f1a479542df419c0d7293ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O equivalente de Th\u00e9venin do circuito apresentado \u00e9 mostrado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/questao\/2271024-20220308073407000000-0.png\" width=\"245\" style=\"\"><\/p>","resposta":8940545,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940544,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940545,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o circuito el\u00e9trico abaixo. Com refer\u00eancia ao circuito apresentado, julgue os seguintes itens. ","id":518213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito el\u00e9trico abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518213-20220308073224000000-0.png\" width=\"317\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia ao circuito apresentado, julgue os seguintes itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seguir, s\u00e3o apresentadas, de forma correta, as equa\u00e7\u00f5es fasoriais da onda plana uniforme propagada no sil\u00edcio impuro.Ex\u200b\u200b\u200b=Em+\u200b\u200b .e\u2212j3z\u200b+ Em\u2212\u200b\u200b .ej3z\u200bEx\u200b\u200b=120\u03c0Em+\u200b\u200b\u200b .3\u200b.e\u2212j3z\u200b+ 120\u03c0Em\u2212\u200b\u200b\u200b .3\u200b.ej3z\u200b","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 08:24:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271087,"hashId":"98c311e951a7db094ae5399a24c1c2e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir, s\u00e3o apresentadas, de forma correta, as equa\u00e7\u00f5es fasoriais da onda plana uniforme propagada no sil\u00edcio impuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\widehat{_{E_{x}}}=\\widehat{E_{m}^{+}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.818431em; vertical-align: -0.2501em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.568331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2501em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.02833em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"\" style=\"height: 0.24em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.24em\" viewBox=\"0 0 1062 239\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M529 0h5l519 115c5 1 9 5 9 10 0 1-1 2-1 3l-4 22\nc-1 5-5 9-11 9h-2L532 67 19 159h-2c-5 0-9-4-11-9l-5-22c-1-6 2-12 8-13z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2501em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.18433em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.937331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.697331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.69733em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\" style=\"height: 0.24em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.24em\" viewBox=\"0 0 1062 239\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M529 0h5l519 115c5 1 9 5 9 10 0 1-1 2-1 3l-4 22\nc-1 5-5 9-11 9h-2L532 67 19 159h-2c-5 0-9-4-11-9l-5-22c-1-6 2-12 8-13z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\".e^{-j\\sqrt{3z}}+\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.08532em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00199em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\widehat{E_{m}^{-}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.18433em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.937331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.697331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.69733em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\" style=\"height: 0.24em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.24em\" viewBox=\"0 0 1062 239\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M529 0h5l519 115c5 1 9 5 9 10 0 1-1 2-1 3l-4 22\nc-1 5-5 9-11 9h-2L532 67 19 159h-2c-5 0-9-4-11-9l-5-22c-1-6 2-12 8-13z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\".e^{j\\sqrt{3z}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00199em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00199em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\widehat{E_{x}} = \\frac{\\widehat{E_{m}^{+}}}{120\u03c0}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.92333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\" style=\"height: 0.24em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.24em\" viewBox=\"0 0 1062 239\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M529 0h5l519 115c5 1 9 5 9 10 0 1-1 2-1 3l-4 22\nc-1 5-5 9-11 9h-2L532 67 19 159h-2c-5 0-9-4-11-9l-5-22c-1-6 2-12 8-13z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.51506em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.17006em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.5102em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.942664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.70266em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.70266em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.702664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.214em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.40533em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.70266em;\"><\/span><span class=\"mtight\" style=\"height: 0.24em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.24em\" viewBox=\"0 0 1062 239\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M529 0h5l519 115c5 1 9 5 9 10 0 1-1 2-1 3l-4 22\nc-1 5-5 9-11 9h-2L532 67 19 159h-2c-5 0-9-4-11-9l-5-22c-1-6 2-12 8-13z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\".\\sqrt{3}.e^{-j\\sqrt{3z}}+\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.13477em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00199em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\widehat{E_{m}^{-}}}{120\u03c0}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.51506em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.17006em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.5102em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.942664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.70266em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.70266em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.702664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.214em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.40533em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.70266em;\"><\/span><span class=\"mtight\" style=\"height: 0.24em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.24em\" viewBox=\"0 0 1062 239\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M529 0h5l519 115c5 1 9 5 9 10 0 1-1 2-1 3l-4 22\nc-1 5-5 9-11 9h-2L532 67 19 159h-2c-5 0-9-4-11-9l-5-22c-1-6 2-12 8-13z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\".\\sqrt{3}.e^{j\\sqrt{3z}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.13477em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00199em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":8940772,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940772,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940773,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma onda plana de 300 MHz, propagando-se no v\u00e1cuo, incide em um meio composto por sil\u00edcio impuro, com um \u00e2ngulo de incid\u00eancia de 30\u00ba. Para o sil\u00edcio, a permissividade relativa \u00e9 \u03b5r = 3 e a permeabilidade relativa \u00e9 \u03bcr = 1. A imped\u00e2ncia intr\u00ednseca do v\u00e1cuo \u00e9 \u03b70 = 120.\u03c0\u03a9 ou, aproximadamente, 377\u03a9.Considerando as informa\u00e7\u00f5es precedentes, julgue os itens a seguir.","id":518221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma onda plana de 300 MHz, propagando-se no v\u00e1cuo, incide em um meio composto por sil\u00edcio impuro, com um \u00e2ngulo de incid\u00eancia de 30\u00ba. Para o sil\u00edcio, a permissividade relativa \u00e9 \u03b5<sub>r<\/sub> = 3 e a permeabilidade relativa \u00e9 \u03bc<sub>r<\/sub> = 1. A imped\u00e2ncia intr\u00ednseca do v\u00e1cuo \u00e9 \u03b7<sub>0<\/sub> = 120.\u03c0\u03a9 ou, aproximadamente, 377\u03a9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es precedentes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es de ondas: propaga\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o de ondas eletromagn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es de ondas: propaga\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o de ondas eletromagn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399210,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equacoes-de-ondas-propagacao-e-reflexao-de-ondas-eletromagneticas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2271087","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um sistema de segunda ordem possua as duas ra\u00edzes complexas, ele ser\u00e1 sub-amortecido. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271095,"hashId":"7ff16c01ca785580e30f41a1c97832fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um sistema de segunda ordem possua as duas ra\u00edzes complexas, ele ser\u00e1 sub-amortecido. <\/p>","resposta":8940800,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940800,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940801,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o diagrama precedente, julgue os itens que se seguem a respeito da teoria de engenharia de controle. ","id":518223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518223-20220308084039000000-0.png\" width=\"234\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o diagrama precedente, julgue os itens que se seguem a respeito da teoria de engenharia de controle. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 87"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um volt\u00edmetro fornece a leitura de 13,5739 V, ent\u00e3o o arredondamento desse valor para duas casas decimais \u00e9 13,57 V. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 08:27:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271101,"hashId":"3f5f5140550f3df59257362acd9dba9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um volt\u00edmetro fornece a leitura de 13,5739 V, ent\u00e3o o arredondamento desse valor para duas casas decimais \u00e9 13,57 V. <\/p>","resposta":8940815,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940815,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940816,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de medi\u00e7\u00e3o e controle el\u00e9trico e eletr\u00f4nico. ","id":518224,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de medi\u00e7\u00e3o e controle el\u00e9trico e eletr\u00f4nico. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ru\u00eddos, quanto \u00e0 sua intensidade em fun\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia da transmiss\u00e3o, podem ser classificados em ru\u00eddo branco, que tem uma amplitude decrescente com o aumento da frequ\u00eancia em determinada faixa do espectro eletromagn\u00e9tico; e ru\u00eddo rosa, que possui uma intensidade m\u00e9dia constante ao longo da sua faixa do espectro. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 08:23:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271069,"hashId":"c35c3eea147ad97b06ac020b86a3bf2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ru\u00eddos, quanto \u00e0 sua intensidade em fun\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia da transmiss\u00e3o, podem ser classificados em ru\u00eddo branco, que tem uma amplitude decrescente com o aumento da frequ\u00eancia em determinada faixa do espectro eletromagn\u00e9tico; e ru\u00eddo rosa, que possui uma intensidade m\u00e9dia constante ao longo da sua faixa do espectro. <\/p>","resposta":8940698,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940697,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940698,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao efeito do ru\u00eddo em sistemas anal\u00f3gicos e digitais. ","id":518220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao efeito do ru\u00eddo em sistemas anal\u00f3gicos e digitais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 79"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antenas e propaga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Antenas e propaga\u00e7\u00e3o","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399063,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-antenas-e-propagacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o sinal\/ru\u00eddo, ru\u00eddo e tratamento de ru\u00eddo","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o sinal\/ru\u00eddo, ru\u00eddo e tratamento de ru\u00eddo","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399068,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-relacao-sinal-ruido-ruido-e-tratamento-de-ruido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da atividade de Per\u00edcia de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 seguinte defini\u00e7\u00e3o. \u201cConstata\u00e7\u00e3o de um fato, mediante exame circunstanciado e descri\u00e7\u00e3o minuciosa dos elementos que o constituem.\u201d","provas":[{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 16:20:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2367797,"hashId":"4e91fb0a79160c8b67df6f951103e9ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da atividade de Per\u00edcia de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 seguinte defini\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cConstata\u00e7\u00e3o de um fato, mediante exame circunstanciado e descri\u00e7\u00e3o minuciosa dos elementos que o constituem.\u201d<\/p>","resposta":9369460,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edcia.","id":9369458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parecer T\u00e9cnico.","id":9369459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecer T\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vistoria.","id":9369460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vistoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medida Cautelar.","id":9369461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medida Cautelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Laudo.","id":9369462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":"engenharia-civil\/2367797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 15575\/2021, que trata sobre o Desempenho de Edifica\u00e7\u00f5es Habitacionais, estabelece crit\u00e9rios m\u00ednimos de Vida \u00datil de Projeto (VUP) para cada um dos sistemas que o comp\u00f5e. Para o sistema hidrossanit\u00e1rio, qual \u00e9 a VUP m\u00ednima que a referida Norma estabelece?","provas":[{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 16:26:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2367817,"hashId":"33fb0baf4539a202abf71e1b30393f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 15575\/2021, que trata sobre o Desempenho de Edifica\u00e7\u00f5es Habitacionais, estabelece crit\u00e9rios m\u00ednimos de Vida \u00datil de Projeto (VUP) para cada um dos sistemas que o comp\u00f5e. Para o sistema hidrossanit\u00e1rio, qual \u00e9 a VUP m\u00ednima que a referida Norma estabelece?<\/p>","resposta":9369560,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos.","id":9369558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":9369559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 anos.","id":9369560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 anos.","id":9369561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 anos.","id":9369562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 15575","oab":false,"nome":"NBR 15575","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419423,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-15575"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 15575 - Edifica\u00e7\u00f5es habitacionais \u2013 Desempenho","oab":false,"nome":"NBR 15575 - Edifica\u00e7\u00f5es habitacionais \u2013 Desempenho","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429853,"slug":"engenharia-civil-nbr-15575-edificacoes-habitacionais-desempenho"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2367817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A patologia observada na seguinte figura de uma viga \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o t\u00edpica deFonte: Helene, 1992 ","provas":[{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 15:14:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2367761,"hashId":"0731cc1a97064e64e476f0e616dd0fcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A patologia observada na seguinte figura de uma viga \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o t\u00edpica de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79185\/questao\/2367761-20220504135739000000-0.png\" width=\"361\" style=\"\"><\/p><p><strong>Fonte: Helene, 1992 <\/strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":9369282,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fissura de flex\u00e3o.","id":9369278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fissura de flex\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corros\u00e3o de armaduras.","id":9369279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corros\u00e3o de armaduras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fissura de tor\u00e7\u00e3o.","id":9369280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fissura de tor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fissura de retra\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica.","id":9369281,"corpo":"<p>fissura de retra\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fissura de cisalhamento.","id":9369282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fissura de cisalhamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia do Concreto Armado","oab":false,"nome":"Patologia do Concreto Armado","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399421,"slug":"engenharia-civil-patologia-do-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/2367761","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, analisar a senten\u00e7a abaixo: As autoridades de sa\u00fade garantir\u00e3o o sigilo das informa\u00e7\u00f5es pessoais integrantes da notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria que estejam sob sua responsabilidade (1\u00aa parte). Caber\u00e1 \u00e0 unidade de sa\u00fade comunicar \u00e0 autoridade policial os casos de viol\u00eancia interpessoal contra a mulher no prazo de 24 horas, contados da data da constata\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":77513,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 14:13:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2350090,"hashId":"ab6ec87f63c36f44bfdaef534012b6ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As autoridades de sa\u00fade garantir\u00e3o o sigilo das informa\u00e7\u00f5es pessoais integrantes da notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria que estejam sob sua responsabilidade<\/em> (1\u00aa parte). <em>Caber\u00e1 \u00e0 unidade de sa\u00fade comunicar \u00e0 autoridade policial os casos de viol\u00eancia interpessoal contra a mulher no prazo de 24 horas, contados da data da constata\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9293344,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9293344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9293345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9293346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9293347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00b0 2\/2017 - Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade, analisar os itens abaixo:I. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente a todas as pessoas, com exce\u00e7\u00e3o daquelas que possu\u00edrem renda superior a cinco sal\u00e1rios-m\u00ednimos ou que tenham plano de sa\u00fade, de acordo com suas necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando-se, assim, os determinantes e condicionantes de sa\u00fade. II. Ser\u00e3o adotadas estrat\u00e9gias que permitam minimizar desigualdades\/iniquidades, de modo a evitar a exclus\u00e3o social de grupos que possam vir a sofrer estigmatiza\u00e7\u00e3o ou discrimina\u00e7\u00e3o, de maneira que impacte na autonomia e na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","provas":[{"id":77513,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 14:13:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2350089,"hashId":"0f7c25e92e31585c3eb04c0d1b4010c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00b0 2\/2017 - Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente a todas as pessoas, com exce\u00e7\u00e3o daquelas que possu\u00edrem renda superior a cinco sal\u00e1rios-m\u00ednimos ou que tenham plano de sa\u00fade, de acordo com suas necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando-se, assim, os determinantes e condicionantes de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser\u00e3o adotadas estrat\u00e9gias que permitam minimizar desigualdades\/iniquidades, de modo a evitar a exclus\u00e3o social de grupos que possam vir a sofrer estigmatiza\u00e7\u00e3o ou discrimina\u00e7\u00e3o, de maneira que impacte na autonomia e na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","resposta":9293342,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9293340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9293341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9293342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9293343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Contabilidade","id":23818,"slug":"agente-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mensura\u00e7\u00f5es ao valor atual fornecem informa\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias sobre ativos, passivos e respectivas receitas e despesas, utilizando informa\u00e7\u00f5es atualizadas para refletir condi\u00e7\u00f5es na data de mensura\u00e7\u00e3o. As bases de mensura\u00e7\u00e3o pelo valor atual incluem tr\u00eas possibilidades. Nesse sentido, assinale a alternativa correta quanto \u00e0s bases de mensura\u00e7\u00e3o pelo valor atual.","provas":[{"id":72010,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Contabilidade","id":23818,"slug":"agente-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-agente-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul - Agente T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 13:43:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2204255,"hashId":"b87e5e2eceee296a026f545c19d08d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mensura\u00e7\u00f5es ao valor atual fornecem informa\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias sobre ativos, passivos e respectivas receitas e despesas, utilizando informa\u00e7\u00f5es atualizadas para refletir condi\u00e7\u00f5es na data de mensura\u00e7\u00e3o. As bases de mensura\u00e7\u00e3o pelo valor atual incluem tr\u00eas possibilidades. Nesse sentido, assinale a alternativa correta quanto \u00e0s bases de mensura\u00e7\u00e3o pelo valor atual.<\/p>","resposta":8655045,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor justo; valor em uso; custo corrente.","id":8655045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor justo; valor em uso; custo corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo corrente; fluxo de caixa descontado; custo hist\u00f3rico.","id":8655046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo corrente; fluxo de caixa descontado; custo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo hist\u00f3rico; valor em uso; valor justo.","id":8655047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo hist\u00f3rico; valor em uso; valor justo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor em uso; custo hist\u00f3rico; fluxo de caixa descontado.","id":8655048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor em uso; custo hist\u00f3rico; fluxo de caixa descontado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluxo de caixa descontado; valor justo; valor em uso.","id":8655049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxo de caixa descontado; valor justo; valor em uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos","oab":false,"nome":"Reavalia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400780,"slug":"contabilidade-geral-reavaliacao-de-ativos-e-passivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Avalia\u00e7\u00e3o dos Bens Patrimoniais","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Avalia\u00e7\u00e3o dos Bens Patrimoniais","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416770,"slug":"contabilidade-geral-criterios-de-avaliacao-dos-bens-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-geral\/2204255","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Contabilidade","id":23818,"slug":"agente-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico difere em alguns aspectos da contabilidade tradicional. Sendo assim, \u00e9 fundamental o entendimento sobre cada um para a perfeita realiza\u00e7\u00e3o da contabilidade. Um dos aspectos aborda sobre o devido entendimento acerca dos princ\u00edpios e normas cont\u00e1beis voltadas para o reconhecimento e evidencia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos, bem como suas varia\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que indica corretamente esse aspecto exposto.","provas":[{"id":72010,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Contabilidade","id":23818,"slug":"agente-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":5454,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-agente-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul - Agente T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 13:43:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2204257,"hashId":"8b80f156e65bad749fd8e707e5aa0f23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico difere em alguns aspectos da contabilidade tradicional. Sendo assim, \u00e9 fundamental o entendimento sobre cada um para a perfeita realiza\u00e7\u00e3o da contabilidade. Um dos aspectos aborda sobre o devido entendimento acerca dos princ\u00edpios e normas cont\u00e1beis voltadas para o reconhecimento e evidencia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos, bem como suas varia\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que indica corretamente esse aspecto exposto.<\/p>","resposta":8655058,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":8655055,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Econ\u00f4mico.","id":8655056,"corpo":"<p>Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeiro.","id":8655057,"corpo":"<p>Financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":8655058,"corpo":"<p>Patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fiscal.","id":8655059,"corpo":"<p>Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/2204257","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em projetos de estruturas de concreto pr\u00e9moldado, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer folgas e toler\u00e2ncias. A Norma Brasileira 9062\/2017 \u2013 Projeto e execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto pr\u00e9-moldado \u2013 estabelece a toler\u00e2ncia quanto \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e \u00e0 montagem para os grupos de pilares, vigas, p\u00f3rticos e elementos lineares; pain\u00e9is, lajes, escadas e elementos em placa; telhas e\/ou elementos delgados; e estacas. Considerando o exposto, todos os grupos de elementos pr\u00e9-moldados devem respeitar, EXCETO","provas":[{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 14:52:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2367743,"hashId":"a33a426c3dbcd6f0e4b3641fa490d7ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em projetos de estruturas de concreto pr\u00e9moldado, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer folgas e toler\u00e2ncias. A Norma Brasileira 9062\/2017 \u2013 Projeto e execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto pr\u00e9-moldado \u2013 estabelece a toler\u00e2ncia quanto \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e \u00e0 montagem para os grupos de pilares, vigas, p\u00f3rticos e elementos lineares; pain\u00e9is, lajes, escadas e elementos em placa; telhas e\/ou elementos delgados; e estacas. Considerando o exposto, todos os grupos de elementos pr\u00e9-moldados devem respeitar, EXCETO<\/p>","resposta":9369192,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a toler\u00e2ncia do posicionamento individual do cabo de protens\u00e3o, que \u00e9 de \u00b1 10mm.","id":9369188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toler\u00e2ncia do posicionamento individual do cabo de protens\u00e3o, que \u00e9 de \u00b1 10mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a toler\u00e2ncia para montagem em planta, que \u00e9 de \u00b1 1,0 cm entre apoios consecutivos, n\u00e3o podendo exceder o valor acumulado de 0,1% de comprimento da estrutura.","id":9369189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toler\u00e2ncia para montagem em planta, que \u00e9 de \u00b1 1,0 cm entre apoios consecutivos, n\u00e3o podendo exceder o valor acumulado de 0,1% de comprimento da estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a toler\u00e2ncia em planta e em eleva\u00e7\u00e3o para montagem dos pilares, que \u00e9 de \u00b1 1,0 cm.","id":9369190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toler\u00e2ncia em planta e em eleva\u00e7\u00e3o para montagem dos pilares, que \u00e9 de \u00b1 1,0 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a toler\u00e2ncia em planta para montagem dos blocos pr\u00e9-moldados sobre a funda\u00e7\u00e3o, que \u00e9 de \u00b1 4,0 cm.","id":9369191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toler\u00e2ncia em planta para montagem dos blocos pr\u00e9-moldados sobre a funda\u00e7\u00e3o, que \u00e9 de \u00b1 4,0 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a toler\u00e2ncia do posicionamento do centro resultante da protens\u00e3o, que \u00e9 de \u00b1 10 mm.","id":9369192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toler\u00e2ncia do posicionamento do centro resultante da protens\u00e3o, que \u00e9 de \u00b1 10 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/2367743","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As exig\u00eancias relacionadas aos c\u00e1lculos de resist\u00eancia e rigidez m\u00ednimas das conten\u00e7\u00f5es laterais de pilares e vigas s\u00e3o apresentadas na Norma Brasileira 8800\/2008 \u2013 Projeto de estruturas de a\u00e7o e estruturas mistas de a\u00e7o e concreto de edif\u00edcios. De acordo com esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 14:54:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2367744,"hashId":"8c40c8f856a0aff8952df66adc7a4338","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As exig\u00eancias relacionadas aos c\u00e1lculos de resist\u00eancia e rigidez m\u00ednimas das conten\u00e7\u00f5es laterais de pilares e vigas s\u00e3o apresentadas na Norma Brasileira 8800\/2008 \u2013 Projeto de estruturas de a\u00e7o e estruturas mistas de a\u00e7o e concreto de edif\u00edcios. De acordo com esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9369196,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resist\u00eancia e a rigidez fornecidas pelas an\u00e1lises de estabilidade da conten\u00e7\u00e3o devem ser menores que os limites exigidos.","id":9369193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia e a rigidez fornecidas pelas an\u00e1lises de estabilidade da conten\u00e7\u00e3o devem ser menores que os limites exigidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um pilar isolado pode ser contido em pontos intermedi\u00e1rios ao longo de seu comprimento por conten\u00e7\u00f5es relativas, mas n\u00e3o pode ser contido por conten\u00e7\u00f5es nodais.","id":9369194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pilar isolado pode ser contido em pontos intermedi\u00e1rios ao longo de seu comprimento por conten\u00e7\u00f5es relativas, mas n\u00e3o pode ser contido por conten\u00e7\u00f5es nodais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se procurar colocar as conten\u00e7\u00f5es paralelas ao elemento a ser travado.","id":9369195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se procurar colocar as conten\u00e7\u00f5es paralelas ao elemento a ser travado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As conten\u00e7\u00f5es de uma viga devem impedir o deslocamento relativo das mesas superior e inferior.","id":9369196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conten\u00e7\u00f5es de uma viga devem impedir o deslocamento relativo das mesas superior e inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As conten\u00e7\u00f5es de tor\u00e7\u00e3o podem ser apenas cont\u00ednuas ao longo do comprimento da viga.","id":9369197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conten\u00e7\u00f5es de tor\u00e7\u00e3o podem ser apenas cont\u00ednuas ao longo do comprimento da viga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 8800 \u2013 Projeto de estruturas de a\u00e7o e de estruturas mistas de a\u00e7o e concreto de edif\u00edcios","oab":false,"nome":"NBR 8800 \u2013 Projeto de estruturas de a\u00e7o e de estruturas mistas de a\u00e7o e concreto de edif\u00edcios","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429835,"slug":"engenharia-civil-nbr-8800-projeto-de-estruturas-de-aco-e-de-estruturas-mistas-de-aco-e-concreto-de-edificios"}],"slug":"engenharia-civil\/2367744","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro, se poss\u00edvel, deve ser montado na parede mais afastada do motor, na dist\u00e2ncia de 2,5 m, se n\u00e3o houver queda de tens\u00e3o significativa pela mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 14:38:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271132,"hashId":"b0d23541d581bf8049eadcf7a87f3d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro, se poss\u00edvel, deve ser montado na parede mais afastada do motor, na dist\u00e2ncia de 2,5 m, se n\u00e3o houver queda de tens\u00e3o significativa pela mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8940910,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940910,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940911,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O esquema precedente mostra o posicionamento de um motor el\u00e9trico de indu\u00e7\u00e3o, localizado dentro de uma sala. Considerando que o esquema n\u00e3o est\u00e1 em escala, mas apresenta as dimens\u00f5es relevantes para a an\u00e1lise, julgue os itens subsequentes. ","id":518230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518230-20220308085826000000-0.png\" width=\"335\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O esquema precedente mostra o posicionamento de um motor el\u00e9trico de indu\u00e7\u00e3o, localizado dentro de uma sala. Considerando que o esquema n\u00e3o est\u00e1 em escala, mas apresenta as dimens\u00f5es relevantes para a an\u00e1lise, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399247,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-industriais-e-instalacoes-para-motores-forca-motriz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00b0 2\/2017 - Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade, analisar os itens abaixo: I. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente a todas as pessoas, com exce\u00e7\u00e3o daquelas que possu\u00edrem renda superior a cinco sal\u00e1rios-m\u00ednimos ou que tenham plano de sa\u00fade, de acordo com suas necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando-se, assim, os determinantes e condicionantes de sa\u00fade. II. Ser\u00e3o adotadas estrat\u00e9gias que permitam minimizar desigualdades\/iniquidades, de modo a evitar a exclus\u00e3o social de grupos que possam vir a sofrer estigmatiza\u00e7\u00e3o ou discrimina\u00e7\u00e3o, de maneira que impacte na autonomia e na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","provas":[{"id":77518,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 14:11:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2350200,"hashId":"6c104eb014e01a565fc1fa1929aba093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00b0 2\/2017 - Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente a todas as pessoas, com exce\u00e7\u00e3o daquelas que possu\u00edrem renda superior a cinco sal\u00e1rios-m\u00ednimos ou que tenham plano de sa\u00fade, de acordo com suas necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando-se, assim, os determinantes e condicionantes de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser\u00e3o adotadas estrat\u00e9gias que permitam minimizar desigualdades\/iniquidades, de modo a evitar a exclus\u00e3o social de grupos que possam vir a sofrer estigmatiza\u00e7\u00e3o ou discrimina\u00e7\u00e3o, de maneira que impacte na autonomia e na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","resposta":9293835,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9293833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9293834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9293835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9293836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das vantagens de se utilizar componentes sim\u00e9tricas na an\u00e1lise de um sistema trif\u00e1sico \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo das grandezas de falta, pela possibilidade de se usar c\u00e1lculo monof\u00e1sico. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 14:37:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271129,"hashId":"ebe551a9491d8d2cdf9ff0ae0b6d5dcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vantagens de se utilizar componentes sim\u00e9tricas na an\u00e1lise de um sistema trif\u00e1sico \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo das grandezas de falta, pela possibilidade de se usar c\u00e1lculo monof\u00e1sico. <\/p>","resposta":8940901,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940901,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940902,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No sistema circuito trif\u00e1sico precedente, o gerador est\u00e1 ligado com sequ\u00eancia ABC e a tens\u00e3o de linha \u00e9 220 V, refer\u00eancia em EBC. A partir desse circuito, julgue os itens subsequentes, a respeito da an\u00e1lise de faltas em sistemas de energia el\u00e9trica. ","id":518229,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518229-20220308085526000000-0.png\" width=\"265\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No sistema circuito trif\u00e1sico precedente, o gerador est\u00e1 ligado com sequ\u00eancia ABC e a tens\u00e3o de linha \u00e9 220 V, refer\u00eancia em E<sub>BC<\/sub>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse circuito, julgue os itens subsequentes, a respeito da an\u00e1lise de faltas em sistemas de energia el\u00e9trica. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 109"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o sistema em tela for sim\u00e9trico, com carga de 10\/_45\u00ba, ent\u00e3o a corrente na carga Z1 ser\u00e1 22\/_75\u00ba A. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 14:37:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271125,"hashId":"928946750fbde04177211812e71e7b96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o sistema em tela for sim\u00e9trico, com carga de 10\/_45\u00ba, ent\u00e3o a corrente na carga Z<sub>1<\/sub> ser\u00e1 22\/_75\u00ba A. <\/p>","resposta":8940890,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940890,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940891,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No sistema circuito trif\u00e1sico precedente, o gerador est\u00e1 ligado com sequ\u00eancia ABC e a tens\u00e3o de linha \u00e9 220 V, refer\u00eancia em EBC. A partir desse circuito, julgue os itens subsequentes, a respeito da an\u00e1lise de faltas em sistemas de energia el\u00e9trica. ","id":518229,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518229-20220308085526000000-0.png\" width=\"265\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No sistema circuito trif\u00e1sico precedente, o gerador est\u00e1 ligado com sequ\u00eancia ABC e a tens\u00e3o de linha \u00e9 220 V, refer\u00eancia em E<sub>BC<\/sub>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse circuito, julgue os itens subsequentes, a respeito da an\u00e1lise de faltas em sistemas de energia el\u00e9trica. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 109"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um disjuntor, indicado pelas letras C e F no arranjo da subesta\u00e7\u00e3o apresentada, caso a tens\u00e3o de restabelecimento cres\u00e7a mais rapidamente que a rigidez diel\u00e9trica dos contatos em separa\u00e7\u00e3o, o disjuntor permanecer\u00e1 aberto aguardando a a\u00e7\u00e3o de fechamento dos contatos para que haja fluxo de corrente. ","provas":[{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 14:36:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2271121,"hashId":"e3a0ef74226fd0476a47a5ccc4fb00d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um disjuntor, indicado pelas letras C e F no arranjo da subesta\u00e7\u00e3o apresentada, caso a tens\u00e3o de restabelecimento cres\u00e7a mais rapidamente que a rigidez diel\u00e9trica dos contatos em separa\u00e7\u00e3o, o disjuntor permanecer\u00e1 aberto aguardando a a\u00e7\u00e3o de fechamento dos contatos para que haja fluxo de corrente. <\/p>","resposta":8940877,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8940876,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8940877,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura precedente, que apresenta o arranjo de uma subesta\u00e7\u00e3o abaixadora de tens\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos equipamentos e do funcionamento de uma subesta\u00e7\u00e3o. ","id":518228,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75176\/grupo-questao\/518228-20220308085249000000-0.png\" width=\"211\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a figura precedente, que apresenta o arranjo de uma subesta\u00e7\u00e3o abaixadora de tens\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos equipamentos e do funcionamento de uma subesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 105"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de piso \u00e9 composto por um conjunto parcial ou total de camadas. Referente ao exposto, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Camada de acabamento. 2. Camada estrutural. 3. Camada de contrapiso. 4. Isolamento t\u00e9rmico. ( ) Protege as constru\u00e7\u00f5es contra os efeitos das varia\u00e7\u00f5es de temperatura. ( ) Constitui o elemento resistente \u00e0s diversas cargas do sistema de pisos. ( ) Destina-se a revestir e proteger o sistema de piso. ( ) Proporciona uma superf\u00edcie uniforme, podendo servir como camada de caimento ou declividade.","provas":[{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 14:35:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2367626,"hashId":"0c294009d28c9594e3215cd49fb51dfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de piso \u00e9 composto por um conjunto parcial ou total de camadas. Referente ao exposto, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Camada de acabamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Camada estrutural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Camada de contrapiso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Isolamento t\u00e9rmico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Protege as constru\u00e7\u00f5es contra os efeitos das varia\u00e7\u00f5es de temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui o elemento resistente \u00e0s diversas cargas do sistema de pisos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destina-se a revestir e proteger o sistema de piso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Proporciona uma superf\u00edcie uniforme, podendo servir como camada de caimento ou declividade.<\/p>","resposta":9368637,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9368637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. ","id":9368638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1. ","id":9368639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":9368640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":9368641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/2367626","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o adequada dos produtos e a sua aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o importantes para que as pinturas internas e externas atendam tanto sua fun\u00e7\u00e3o decorativa quanto protetora. Nesse sentido, assinale a alternativa que apresenta a tinta com propriedades anticorrosivas adequada para aplica\u00e7\u00e3o direta sobre o substrato e como base para as dem\u00e3os subsequentes.","provas":[{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 14:35:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2367631,"hashId":"ffc647a62448cd1a6b9af19dc0122dda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o adequada dos produtos e a sua aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o importantes para que as pinturas internas e externas atendam tanto sua fun\u00e7\u00e3o decorativa quanto protetora. Nesse sentido, assinale a alternativa que apresenta a tinta com propriedades anticorrosivas adequada para aplica\u00e7\u00e3o direta sobre o substrato e como base para as dem\u00e3os subsequentes.<\/p>","resposta":9368661,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tinta biocomponente.","id":9368658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinta biocomponente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tinta de ader\u00eancia (wash primer).","id":9368659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinta de ader\u00eancia (wash primer).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tinta intermedi\u00e1ria (tie colt).","id":9368660,"corpo":"<p>Tinta intermedi\u00e1ria (tie colt).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tinta de fundo (primer).","id":9368661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinta de fundo (primer).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tinta antiderrapante.","id":9368662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinta antiderrapante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/2367631","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21737,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21741,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira Moderna - Ingl\u00eas","id":21739,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-estrangeira-moderna-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola como espa\u00e7o preponderante na forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos ocupa hoje um papel complexo diante do contexto atual permeado de m\u00faltiplas altera\u00e7\u00f5es, principalmente no que tange \u00e0s novas culturas sociais, novas tecnologias e a evolu\u00e7\u00e3o dos valores e saberes. Essas altera\u00e7\u00f5es clamam por um ressignificar da fun\u00e7\u00e3o social da escola, na sua forma de conduzir o processo educativo, fins e objetivos no intuito de adequar \u00e0s novas demandas sociais.Dispon\u00edvel em: https:\/\/periodicos.ufsc.br\/index.php\/pesquisar\/index.Acesso em: 18 mar. 2022 (adaptado). A partir dos argumentos expostos no texto sobre a fun\u00e7\u00e3o social da escola, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I. Formar indiv\u00edduos com capacidade de exercer a cidadania, compreender e aplicar seus direitos.II. Instituir um curr\u00edculo escolar respaldado nos aspectos atuais de respeito \u00e0 diversidade cultural, social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e de saberes constitu\u00eddos pelos alunos (dentro e fora da escola).III. Contribuir com o desenvolvimento das capacidades intelectuais e cognitivas dos alunos frente aos problemas sociais existentes e atuais.IV. Organizar os trabalhos da escola na perspectiva de um projeto social de modo a aniquilar as oportunidades.V. Garantir igual acesso ao conhecimento cient\u00edfico, bem como a perman\u00eancia no processo de escolariza\u00e7\u00e3o.\u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":79639,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-de-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2022"},{"id":79631,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":79629,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21737,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":79632,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21741,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":79630,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira Moderna - Ingl\u00eas","id":21739,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-estrangeira-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-estrangeira-moderna-ingles-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira Moderna - Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2378808,"hashId":"57a2d178e4ad0f98949cf1888687b0a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola como espa\u00e7o preponderante na forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos ocupa hoje um papel complexo diante do contexto atual permeado de m\u00faltiplas altera\u00e7\u00f5es, principalmente no que tange \u00e0s novas culturas sociais, novas tecnologias e a evolu\u00e7\u00e3o dos valores e saberes. Essas altera\u00e7\u00f5es clamam por um ressignificar da fun\u00e7\u00e3o social da escola, na sua forma de conduzir o processo educativo, fins e objetivos no intuito de adequar \u00e0s novas demandas sociais.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em: https:\/\/periodicos.ufsc.br\/index.php\/pesquisar\/index.Acesso em: 18 mar. 2022 (adaptado). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos argumentos expostos no texto sobre a fun\u00e7\u00e3o social da escola, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Formar indiv\u00edduos com capacidade de exercer a cidadania, compreender e aplicar seus direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Instituir um curr\u00edculo escolar respaldado nos aspectos atuais de respeito \u00e0 diversidade cultural, social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e de saberes constitu\u00eddos pelos alunos (dentro e fora da escola).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Contribuir com o desenvolvimento das capacidades intelectuais e cognitivas dos alunos frente aos problemas sociais existentes e atuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Organizar os trabalhos da escola na perspectiva de um projeto social de modo a aniquilar as oportunidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Garantir igual acesso ao conhecimento cient\u00edfico, bem como a perman\u00eancia no processo de escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":9414085,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9414083,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":9414084,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":9414085,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9414086,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9414087,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de socializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de socializa\u00e7\u00e3o","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405566,"slug":"pedagogia-processo-de-socializacao"}],"slug":"pedagogia\/2378808","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesses tempos em que o movimento de vida independente vem crescendo rapidamente em todas as partes do mundo, o tema tecnologia assistiva insere-se obrigatoriamente nas conversas, nos debates e na literatura, como uma \u00e1rea do conhecimento e de pesquisa que vem se revelando como um importante horizonte de novas possibilidades de autonomia e de inclus\u00e3o social. ZAQUEU, L\u00edvia da Concei\u00e7\u00e3o Costa. Pol\u00edtica Educacional Inclusiva. In: Tecnologia Assistiva. S\u00e3o Luis: UFMA\/NEaD, 2012 (adaptado). Tendo como refer\u00eancia o fragmento textual sobre as Tecnologias Assistivas, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I. A Tecnologia Assistiva pode ser definida como uma \u00e1rea do conhecimento, de caracter\u00edstica interdisciplinar, que engloba produtos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os. II. Ao incorporar os saberes desenvolvidos pela ci\u00eancia e tecnologia, a tecnologia assistiva proporciona \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ou mobilidade reduzida, maior independ\u00eancia, qualidade de vida e inclus\u00e3o social. III. A base de sustenta\u00e7\u00e3o da tecnologia assistiva \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso aos meios tecnol\u00f3gicos promovendo adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao uso para as crian\u00e7as com defici\u00eancia. IV. Na Tecnologia Assistiva os recursos s\u00e3o todos e qualquer item, equipamento ou parte dele, produto ou sistema fabricado em s\u00e9rie ou sob medida utilizado para aumentar, manter ou melhorar as capacidades funcionais das pessoas com defici\u00eancias. V. Os servi\u00e7os de tecnologia assistiva s\u00e3o aqueles prestados profissionalmente a pessoa com defici\u00eancia visando selecionar, obter ou usar um instrumento de tecnologia assistiva. \u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":79639,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-de-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378872,"hashId":"157a06167409364fd1325233fe833c6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesses tempos em que o movimento de vida independente vem crescendo rapidamente em todas as partes do mundo, o tema tecnologia assistiva insere-se obrigatoriamente nas conversas, nos debates e na literatura, como uma \u00e1rea do conhecimento e de pesquisa que vem se revelando como um importante horizonte de novas possibilidades de autonomia e de inclus\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>ZAQUEU, L\u00edvia da Concei\u00e7\u00e3o Costa. Pol\u00edtica Educacional Inclusiva. In: Tecnologia Assistiva. S\u00e3o Luis: UFMA\/NEaD, 2012 (adaptado). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia o fragmento textual sobre as Tecnologias Assistivas, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Tecnologia Assistiva pode ser definida como uma \u00e1rea do conhecimento, de caracter\u00edstica interdisciplinar, que engloba produtos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao incorporar os saberes desenvolvidos pela ci\u00eancia e tecnologia, a tecnologia assistiva proporciona \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ou mobilidade reduzida, maior independ\u00eancia, qualidade de vida e inclus\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A base de sustenta\u00e7\u00e3o da tecnologia assistiva \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso aos meios tecnol\u00f3gicos promovendo adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao uso para as crian\u00e7as com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na Tecnologia Assistiva os recursos s\u00e3o todos e qualquer item, equipamento ou parte dele, produto ou sistema fabricado em s\u00e9rie ou sob medida utilizado para aumentar, manter ou melhorar as capacidades funcionais das pessoas com defici\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os servi\u00e7os de tecnologia assistiva s\u00e3o aqueles prestados profissionalmente a pessoa com defici\u00eancia visando selecionar, obter ou usar um instrumento de tecnologia assistiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":9414369,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V.","id":9414367,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9414368,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":9414369,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e V.","id":9414370,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":9414371,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2378872","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o especial vem ao longo dos tempos carregando tanto as lutas em prol do direito a uma educa\u00e7\u00e3o equitativa e de qualidade para todos quanto o fardo da segrega\u00e7\u00e3o e dos estigmas que envolvem as pessoas com defici\u00eancias, transtorno de espectro autista (TEA) e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. Contudo, em 2008 com a promulga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, ao dispor suas diretrizes e explicitar a relev\u00e2ncia atribu\u00edda ao atendimento educacional especializado (AEE) oportunizou grandes avan\u00e7os considerados significativas \u00e0 concep\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o especial trazendo ao p\u00fablico-alvo expectativas de pleno exerc\u00edcio de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais em igualdade de oportunidade com as demais.BRASIL. Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Bras\u00edlia: mec\/seesp, 2008b.Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/seesp\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/politica.pdf. Acesso em:07 abr. 2020 (adaptado). Acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I. Principia reconhecendo a educa\u00e7\u00e3o especial como uma modalidade de ensino que perpassa todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, realiza o atendimento educacional especializado, disponibiliza os recursos e servi\u00e7os e orienta quanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo de ensino e aprendizagem nas turmas comuns do ensino regular.II. Estabelece que dentre as atividades de atendimento educacional especializado s\u00e3o disponibilizados programas de enriquecimento curricular, o ensino de linguagens e c\u00f3digos espec\u00edficos de comunica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o e tecnologia assistiva.III. Proclama que o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil, na qual se desenvolvem as bases necess\u00e1rias para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e desenvolvimento global do aluno.IV. Disp\u00f5e que o atendimento educacional especializado tem como fun\u00e7\u00e3o identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade que eliminem as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos estudantes, considerando suas necessidades espec\u00edficas.V. Enfatiza que na modalidade de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e educa\u00e7\u00e3o profissional, as a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o especial possibilitam a amplia\u00e7\u00e3o de oportunidades de escolariza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o para ingresso no mundo do trabalho e efetiva participa\u00e7\u00e3o social.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":79639,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-de-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378881,"hashId":"30288d7fa8268ecb5f96600cd3251fc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o especial vem ao longo dos tempos carregando tanto as lutas em prol do direito a uma educa\u00e7\u00e3o equitativa e de qualidade para todos quanto o fardo da segrega\u00e7\u00e3o e dos estigmas que envolvem as pessoas com defici\u00eancias, transtorno de espectro autista (TEA) e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. Contudo, em 2008 com a promulga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, ao dispor suas diretrizes e explicitar a relev\u00e2ncia atribu\u00edda ao atendimento educacional especializado (AEE) oportunizou grandes avan\u00e7os considerados significativas \u00e0 concep\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o especial trazendo ao p\u00fablico-alvo expectativas de pleno exerc\u00edcio de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais em igualdade de oportunidade com as demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>BRASIL. Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Bras\u00edlia: mec\/seesp, 2008b.Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/seesp\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/politica.pdf. Acesso em:07 abr. 2020 (adaptado). <\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Principia reconhecendo a educa\u00e7\u00e3o especial como uma modalidade de ensino que perpassa todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, realiza o atendimento educacional especializado, disponibiliza os recursos e servi\u00e7os e orienta quanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo de ensino e aprendizagem nas turmas comuns do ensino regular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estabelece que dentre as atividades de atendimento educacional especializado s\u00e3o disponibilizados programas de enriquecimento curricular, o ensino de linguagens e c\u00f3digos espec\u00edficos de comunica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o e tecnologia assistiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Proclama que o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil, na qual se desenvolvem as bases necess\u00e1rias para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e desenvolvimento global do aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Disp\u00f5e que o atendimento educacional especializado tem como fun\u00e7\u00e3o identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade que eliminem as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos estudantes, considerando suas necessidades espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Enfatiza que na modalidade de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e educa\u00e7\u00e3o profissional, as a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o especial possibilitam a amplia\u00e7\u00e3o de oportunidades de escolariza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o para ingresso no mundo do trabalho e efetiva participa\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":9414407,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V apenas.","id":9414403,"corpo":"<p>I, II, IV e V apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V apenas.","id":9414404,"corpo":"<p>II, IV e V apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V apenas.","id":9414405,"corpo":"<p>III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V apenas.","id":9414406,"corpo":"<p>I, III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9414407,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/2378881","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a grande especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria do Munic\u00edpio X, o prefeito decide reduzir a \u00e1rea de determinada Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o, para permitir a constru\u00e7\u00e3o de novas unidades imobili\u00e1rias.Sobre o caso, \u00e9 correto afirmar que o prefeito:","provas":[{"id":71112,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2022-fgv-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AP - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2165448,"hashId":"f2278904a8e4037ce9d385b380f7af99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a grande especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria do Munic\u00edpio X, o prefeito decide reduzir a \u00e1rea de determinada Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o, para permitir a constru\u00e7\u00e3o de novas unidades imobili\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso, \u00e9 correto afirmar que o prefeito:<\/p>","resposta":8490160,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode mudar as dimens\u00f5es da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o por decreto, o que apenas pode ser feito por lei espec\u00edfica;","id":8490160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode mudar as dimens\u00f5es da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o por decreto, o que apenas pode ser feito por lei espec\u00edfica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode reduzir as dimens\u00f5es da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o caso ela tenha sido criada por decreto do chefe do Poder Executivo municipal;","id":8490161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode reduzir as dimens\u00f5es da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o caso ela tenha sido criada por decreto do chefe do Poder Executivo municipal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas pode alterar as dimens\u00f5es da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o caso ela tenha sido criada ap\u00f3s 05 de outubro de 1988;","id":8490162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pode alterar as dimens\u00f5es da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o caso ela tenha sido criada ap\u00f3s 05 de outubro de 1988;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode reduzir as dimens\u00f5es da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o caso n\u00e3o haja derrubada de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e n\u00e3o atinja \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o integral;","id":8490163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode reduzir as dimens\u00f5es da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o caso n\u00e3o haja derrubada de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e n\u00e3o atinja \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o integral;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode alterar a \u00e1rea da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o, o que depende de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental e de licenciamento ambiental.","id":8490164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode alterar a \u00e1rea da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o, o que depende de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental e de licenciamento ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/2165448","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o e o uso de um processo de desenvolvimento de software determinam a qualidade do software, por meio da padroniza\u00e7\u00e3o das atividades e dos produtos gerados.","provas":[{"id":78514,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2353460,"hashId":"ba7af976634f102da18a8c90cf8089c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o e o uso de um processo de desenvolvimento de <em>software<\/em> determinam a qualidade do <em>software<\/em>, por meio da padroniza\u00e7\u00e3o das atividades e dos produtos gerados.<\/p>","resposta":9306689,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306688,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306689,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, relativos a qualidade de software e a disposi\u00e7\u00f5es do COBIT 5 e da NBR ISO\/IEC 38500:2015.","id":526910,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsecutivos, relativos a qualidade de <em>software <\/em>e a disposi\u00e7\u00f5es do COBIT 5 e da NBR ISO\/IEC 38500:2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 87"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade De Software","oab":false,"nome":"Qualidade De Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428831,"slug":"tecnologia-da-informacao-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2353460","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a norma ISO\/IEC 12207, a implementa\u00e7\u00e3o do processo denominado garantia de qualidade deve contemplar procedimentos para a coleta e disponibiliza\u00e7\u00e3o dos registros de qualidade.","provas":[{"id":78514,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2353484,"hashId":"4946410b02df2a0be1a0ee2849c61703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma ISO\/IEC 12207, a implementa\u00e7\u00e3o do processo denominado garantia de qualidade deve contemplar procedimentos para a coleta e disponibiliza\u00e7\u00e3o dos registros de qualidade.<\/p>","resposta":9306754,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306754,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306755,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da capacidade e maturidade de processos, julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia a norma ISO\/IEC 12207 e o MPS.BR.","id":526917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da capacidade e maturidade de processos, julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia a norma ISO\/IEC 12207 e o MPS.BR.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO\/IEC 12207","oab":false,"nome":"ISO\/IEC 12207","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428793,"slug":"tecnologia-da-informacao-iso-iec-12207"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2353484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pol\u00edtica de uso aceit\u00e1vel dos ativos de informa\u00e7\u00e3o, subsidi\u00e1ria \u00e0 pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, estabelece requisitos e regras de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o para acesso a esses ativos, bem como a responsabiliza\u00e7\u00e3o decorrente de seu uso.","provas":[{"id":78514,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2353496,"hashId":"de555a756104e968375808864e7c6dac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pol\u00edtica de uso aceit\u00e1vel dos ativos de informa\u00e7\u00e3o, subsidi\u00e1ria \u00e0 pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, estabelece requisitos e regras de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o para acesso a esses ativos, bem como a responsabiliza\u00e7\u00e3o decorrente de seu uso.<\/p>","resposta":9306787,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306787,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306788,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, considerando a NBR ISO\/IEC 27001:2013 e a NBR ISO\/IEC 27002:2013.","id":526923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, considerando a NBR ISO\/IEC 27001:2013 e a NBR ISO\/IEC 27002:2013.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2353496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro estipula o n\u00famero de pontos computados para cada infra\u00e7\u00e3o cometida. M\u00e1rcia cometeu uma infra\u00e7\u00e3o grave e uma grav\u00edssima, logo, por essas infra\u00e7\u00f5es, M\u00e1rcia ter\u00e1 computado em sua habilita\u00e7\u00e3o o seguinte n\u00famero de pontos: ","provas":[{"id":72258,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2226736,"hashId":"e8a736810ca9f0b90612a34c8af545d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro estipula o n\u00famero de pontos computados para cada infra\u00e7\u00e3o cometida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia cometeu uma infra\u00e7\u00e3o grave e uma grav\u00edssima, logo, por essas infra\u00e7\u00f5es, M\u00e1rcia ter\u00e1 computado em sua habilita\u00e7\u00e3o o seguinte n\u00famero de pontos: <\/p>","resposta":8754427,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":8754426,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":8754427,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.","id":8754428,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":8754429,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"09.","id":8754430,"corpo":"<p>09.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2226736","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais","id":17896,"slug":"professor-area-tecnologias-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a ascens\u00e3o de tecnologias aplicadas ao ensino, a rob\u00f3tica educacional vem sendo incorporada por escolas de diversos pa\u00edses. Sendo assim, analise as afirmativas a seguir e marque V para verdadeiro e F para falso.(__) Rob\u00f3tica educacional \u00e9 um m\u00e9todo de aprendizagem focado na pesquisa, descoberta e constru\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina como resultado da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos. (__) A tecnologia n\u00e3o interfere no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, compartilhamento de conhecimentos, profiss\u00f5es mais demandadas no mercado de trabalho, entre outros segmentos.(__) Como metodologia ativa de aprendizagem, a rob\u00f3tica educacional tem como objetivo formar alunos mais proativos, que assumam a responsabilidade por seu processo de aprendizado.(__) A din\u00e2mica da rob\u00f3tica educacional funciona de maneiras diferentes em institui\u00e7\u00f5es distintas, atendendo ao prop\u00f3sito de cada uma. Por isso, \u00e9 comum que tudo comece com um planejamento para estabelecer os objetivos que se pretende alcan\u00e7ar atrav\u00e9s dessa metodologia. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":75474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais","id":17896,"slug":"professor-area-tecnologias-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-area-tecnologias-educacionais","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 17:11:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2284000,"hashId":"5366ed02e8d4512ac0d2b5371babe958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a ascens\u00e3o de tecnologias aplicadas ao ensino, a rob\u00f3tica educacional vem sendo incorporada por escolas de diversos pa\u00edses. Sendo assim, analise as afirmativas a seguir e marque V para verdadeiro e F para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Rob\u00f3tica educacional \u00e9 um m\u00e9todo de aprendizagem focado na pesquisa, descoberta e constru\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina como resultado da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A tecnologia n\u00e3o interfere no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, compartilhamento de conhecimentos, profiss\u00f5es mais demandadas no mercado de trabalho, entre outros segmentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Como metodologia ativa de aprendizagem, a rob\u00f3tica educacional tem como objetivo formar alunos mais proativos, que assumam a responsabilidade por seu processo de aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A din\u00e2mica da rob\u00f3tica educacional funciona de maneiras diferentes em institui\u00e7\u00f5es distintas, atendendo ao prop\u00f3sito de cada uma. Por isso, \u00e9 comum que tudo comece com um planejamento para estabelecer os objetivos que se pretende alcan\u00e7ar atrav\u00e9s dessa metodologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8998622,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8998618,"corpo":"<p> V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":8998619,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8998620,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8998621,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8998622,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/2284000","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio do SUS que garante ao indiv\u00edduo o direito de ser atendido em servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, m\u00e9dia e alta complexidade \u00e9:","provas":[{"id":71905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-20 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2196404,"hashId":"d0ca79971aa2fa335394703bdcd0cad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do SUS que garante ao indiv\u00edduo o direito de ser atendido em servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, m\u00e9dia e alta complexidade \u00e9:<\/p>","resposta":8623144,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integralidade.","id":8623144,"corpo":"<p>integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle social.","id":8623145,"corpo":"<p>controle social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":8623146,"corpo":"<p>regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":8623147,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2196404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O risco \u00e9 o efeito da incerteza sobre os objetivos, muitas vezes identificado a partir a an\u00e1lise da probabilidade e do impacto de um evento ocorrer.","provas":[{"id":78514,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2353539,"hashId":"cf95ba99cc166bb3d2c1da07ed148f99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco \u00e9 o efeito da incerteza sobre os objetivos, muitas vezes identificado a partir a an\u00e1lise da probabilidade e do impacto de um evento ocorrer.<\/p>","resposta":9306903,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306903,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306904,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da conformidade e gest\u00e3o de riscos.","id":526938,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da conformidade e gest\u00e3o de riscos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 105"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429433,"slug":"tecnologia-da-informacao-terminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429590,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-riscos-em-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Risco","oab":false,"nome":"Risco","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429774,"slug":"tecnologia-da-informacao-risco"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2353539","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, quando necessita deliberar sobre assuntos de sua economia interna, deve fazer por meio de","provas":[{"id":71429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2180014,"hashId":"529244cfb84113588835deb2d54b2c27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, quando necessita deliberar sobre assuntos de sua economia interna, deve fazer por meio de<\/p>","resposta":8553054,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria.","id":8553052,"corpo":"<p>Portaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decreto Legislativo.","id":8553053,"corpo":"<p>Decreto Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":8553054,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o.","id":8553055,"corpo":"<p>Autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei Municipal.","id":8553056,"corpo":"<p>Lei Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2180014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}