{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6247,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":10439,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei da Responsabilidade Fiscal cont\u00e9m algumas restri\u00e7\u00f5es adicionais para controle das contas p\u00fablicas em anos de elei\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, analise e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":46404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":10439,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:26:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1410443,"hashId":"f2f4a56047c7ad3d4a70ac8a4b8e5037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei da Responsabilidade Fiscal cont\u00e9m algumas restri\u00e7\u00f5es adicionais para controle das contas p\u00fablicas em anos de elei\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, analise e assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":5196367,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impedimento de contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria (ARO) ","id":5196366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedimento de contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria (ARO) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de utilizar o valor total das despesas emprenhadas no exerc\u00edcio fiscal","id":5196367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de utilizar o valor total das despesas emprenhadas no exerc\u00edcio fiscal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o do governante contrair despesa que n\u00e3o possa ser paga no mesmo ano. A despesa s\u00f3 pode ser transferida para o ano seguinte se houver disponibilidade de caixa ","id":5196368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o do governante contrair despesa que n\u00e3o possa ser paga no mesmo ano. A despesa s\u00f3 pode ser transferida para o ano seguinte se houver disponibilidade de caixa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de qualquer a\u00e7\u00e3o que provoque aumento da despesa de pessoal nos Poderes Legislativo e Executivo nos 180 dias anteriores ao final da legislatura ou mandato dos Chefes do Poder Executivo","id":5196369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de qualquer a\u00e7\u00e3o que provoque aumento da despesa de pessoal nos Poderes Legislativo e Executivo nos 180 dias anteriores ao final da legislatura ou mandato dos Chefes do Poder Executivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424303,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424333,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424337,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-restos-a-pagar-na-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1410443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Administra\u00e7\u00e3o', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":48474,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48584,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:25:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1468943,"hashId":"f56dc9c2d75ffbadfe83990e4f6987c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Administra\u00e7\u00e3o', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5458010,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto traz informa\u00e7\u00f5es sobre o campeonato estadual de futebol.","id":5458009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto traz informa\u00e7\u00f5es sobre o campeonato estadual de futebol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor afirma que o administrador pode elaborar estrat\u00e9gias para melhorar o desempenho da entidade.","id":5458010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor afirma que o administrador pode elaborar estrat\u00e9gias para melhorar o desempenho da entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tema central do texto \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o dos acidentes de tr\u00e2nsito.","id":5458011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema central do texto \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o dos acidentes de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor afirma que o administrador n\u00e3o pode realizar atividades de organiza\u00e7\u00e3o.","id":5458012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor afirma que o administrador n\u00e3o pode realizar atividades de organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o O profissional formado em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas tem como principal fun\u00e7\u00e3o planejar, organizar e gerenciar o uso dos recursos de uma organiza\u00e7\u00e3o, elaborando estrat\u00e9gias para melhorar o desempenho da entidade. O administrador tamb\u00e9m acompanha o andamento das atividades da empresa e toma decis\u00f5es relacionadas aos colaboradores. Fonte: www.guiadacarreira.com.br","id":426814,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Administra\u00e7\u00e3o<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O profissional formado em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas tem como principal fun\u00e7\u00e3o planejar, organizar e gerenciar o uso dos recursos de uma organiza\u00e7\u00e3o, elaborando estrat\u00e9gias para melhorar o desempenho da entidade. O administrador tamb\u00e9m acompanha o andamento das atividades da empresa e toma decis\u00f5es relacionadas aos colaboradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: www.guiadacarreira.com.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de armazenamento dos medicamentos e insumos s\u00e3o muitos importantes para a preserva\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas e estabilidade. A fot\u00f3lise \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o de oxida\u00e7\u00e3o ou de hidr\u00f3lise que pode ser catalisada pela presen\u00e7a de","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281180,"hashId":"e6199ac8cb1dccf12afa287d027bb28d","enunciado":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de armazenamento dos medicamentos e\r\ninsumos s\u00e3o muitos importantes para a preserva\u00e7\u00e3o de\r\nsuas caracter\u00edsticas e estabilidade. A fot\u00f3lise \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o\r\nde oxida\u00e7\u00e3o ou de hidr\u00f3lise que pode ser catalisada\r\npela presen\u00e7a de<\/p>","resposta":4653699,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luz.","id":4653699,"corpo":"<p align=justify>luz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua.","id":4653700,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":4653701,"corpo":"<p align=justify>g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mon\u00f3xido de carbono.","id":4653702,"corpo":"<p align=justify>mon\u00f3xido de carbono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"raios X.","id":4653703,"corpo":"<p align=justify>raios X.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419128,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-manipulacao-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1281180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma leitura adequada do texto permite concluir que os emojis","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281010,"hashId":"15e0b10fec3cc034e3f4cb1d36c5d80e","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma leitura adequada do texto permite concluir que os\r\n<i>emojis<\/i><\/p>","resposta":4653110,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o inviabilizando o di\u00e1logo por mensagens instant\u00e2neas.","id":4653106,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o inviabilizando o di\u00e1logo por mensagens instant\u00e2neas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuem uma significa\u00e7\u00e3o sem paralelo com a linguagem verbal.","id":4653107,"corpo":"<p align=justify>possuem uma significa\u00e7\u00e3o sem paralelo com a linguagem\r\nverbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tendem a desmascarar inten\u00e7\u00f5es criminosas em mensagens.","id":4653108,"corpo":"<p align=justify>tendem a desmascarar inten\u00e7\u00f5es criminosas em\r\nmensagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o um c\u00f3digo muito novo, que n\u00e3o deve adentrar os tribunais.","id":4653109,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o um c\u00f3digo muito novo, que n\u00e3o deve adentrar\r\nos tribunais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00eam demandado uma aten\u00e7\u00e3o crescente da justi\u00e7a dos EUA.","id":4653110,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam demandado uma aten\u00e7\u00e3o crescente da justi\u00e7a\r\ndos EUA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 09. Emojis est\u00e3o confundindo ju\u00edzes sobre inten\u00e7\u00f5es dos r\u00e9us nos EUA Enviar um emoji de faca ou arma constitui amea\u00e7a? E cora\u00e7\u00f5es e rostinhos se beijando significam ass\u00e9dio? Mais emoticons* est\u00e3o aparecendo em processos judiciais e, embora o contexto em que foram utilizados diga muito sobre as inten\u00e7\u00f5es (e atos) de quem est\u00e1 por tr\u00e1s das mensagens, a justi\u00e7a est\u00e1 penando para lidar com a nova forma de comunica\u00e7\u00e3o. Em uma reportagem sobre o assunto, a CNN revelou que ju\u00edzes dos Estados Unidos t\u00eam se confundido com a utiliza\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos. O n\u00famero de casos com mensagens de texto contendo emojis foi de 33 em 2017 para 53 em 2018, e quase 50 casos apenas no primeiro semestre de 2019. Como conta Eric Goldman, professor de Direito na Universidade de Santa Clara, na Calif\u00f3rnia, n\u00e3o h\u00e1 diretrizes judiciais sobre como abordar o t\u00f3pico. \u00c0s vezes, um juiz pode descrever o emoji em quest\u00e3o para os jurados, em vez de permitir que eles o vejam e interpretem por si mesmos, ou at\u00e9 omiti-los de todas as evid\u00eancias. Outra quest\u00e3o relevante \u00e9 que, embora emojis sejam comumente usados para trazer leveza \u00e0s conversas (e os tribunais reconhe\u00e7am o humor das \u201ccarinhas\u201d), n\u00e3o \u00e9 novidade para ju\u00edzes que acusados tentem disfar\u00e7ar amea\u00e7as dizendo que \u201cestavam apenas brincando\u201d. Por isso, a justi\u00e7a est\u00e1 se tornando cada vez mais c\u00e9tica sobre essa defesa em casos criminais, j\u00e1 que o destinat\u00e1rio n\u00e3o tem como saber precisamente se o emoticon foi enviado com o intuito de ser engra\u00e7ado. \u201cH\u00e1 muita coisa que poderia se perder na tradu\u00e7\u00e3o. Foi uma piada? Ou era s\u00e9rio? Ou a pessoa estava apenas usando o emoji para se proteger, para depois argumentar que n\u00e3o era s\u00e9rio?\u201d, questionou Karen S. Elliott, advogada que j\u00e1 trabalhou em casos do tipo. Para a profissional \u00e9 essencial desenvolver estudos sobre o assunto e exigir que advogados, ju\u00edzes e juris obtenham a representa\u00e7\u00e3o exata do que foi enviado e recebido em mensagens trocadas: \u201cAs palavras podem n\u00e3o descrever adequadamente o significado preciso dos emojis\u201d. (Galileu. 12.07.2019. https:\/\/revistagalileu.globo.com. Adaptado) * Emojis e emoticons s\u00e3o imagens usadas na comunica\u00e7\u00e3o em redes sociais e mensagens instant\u00e2neas para expressar emo\u00e7\u00e3o, atitude ou estado de esp\u00edrito. ","id":405624,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 09. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<i>Emojis est\u00e3o \r\nconfundindo ju\u00edzes sobre \r\ninten\u00e7\u00f5es <\/i><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><i>dos r\u00e9us nos \r\nEUA <\/i><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><br><\/p><p align=\"justify\">   Enviar um \r\n<i>emoji <\/i>de faca ou arma constitui \r\namea\u00e7a?\r\nE cora\u00e7\u00f5es e rostinhos se beijando \r\nsignificam ass\u00e9dio?\r\nMais <i>emoticons<\/i>* est\u00e3o aparecendo em \r\nprocessos judiciais e,\r\nembora o contexto em que foram utilizados \r\ndiga muito sobre\r\nas inten\u00e7\u00f5es (e atos) de quem est\u00e1 por tr\u00e1s \r\ndas mensagens,\r\na justi\u00e7a est\u00e1 penando para lidar com a nova \r\nforma de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">   Em uma \r\nreportagem sobre o assunto, a CNN \r\nrevelou que\r\nju\u00edzes dos Estados Unidos t\u00eam se confundido \r\ncom a utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndos s\u00edmbolos. O n\u00famero de casos com \r\nmensagens de\r\ntexto contendo <i>emojis <\/i>foi de 33 em \r\n2017 para \r\n53 em 2018, e\r\nquase 50 casos apenas no primeiro semestre \r\nde 2019. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Como conta Eric Goldman, professor de \r\nDireito na Universidade\r\nde Santa Clara, na Calif\u00f3rnia, n\u00e3o h\u00e1 \r\ndiretrizes\r\njudiciais sobre como abordar o t\u00f3pico. \u00c0s \r\nvezes, um juiz pode\r\ndescrever o <i>emoji <\/i>em quest\u00e3o para os \r\njurados, em vez de\r\npermitir que eles o vejam e interpretem por \r\nsi mesmos, ou at\u00e9\r\nomiti-los de todas as evid\u00eancias. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">   Outra \r\nquest\u00e3o relevante \u00e9 que, embora <i>emojis \r\n<\/i>\r\nsejam\r\ncomumente usados para trazer leveza \u00e0s \r\nconversas (e os\r\ntribunais reconhe\u00e7am o humor das \r\n\u201ccarinhas\u201d), n\u00e3o \u00e9 novidade\r\npara ju\u00edzes que acusados tentem disfar\u00e7ar \r\namea\u00e7as\r\ndizendo que \u201cestavam apenas brincando\u201d. Por \r\nisso, a justi\u00e7a\r\nest\u00e1 se tornando cada vez mais <b>c\u00e9tica \r\n<\/b>sobre \r\nessa defesa em\r\ncasos criminais, j\u00e1 que o destinat\u00e1rio n\u00e3o \r\ntem como saber\r\nprecisamente se o <i>emoticon<\/i> foi \r\nenviado com o \r\n<b>intuito <\/b>de ser\r\nengra\u00e7ado. <\/p><p align=\"justify\">   \u201cH\u00e1 muita \r\ncoisa \r\nque poderia se perder na \r\ntradu\u00e7\u00e3o.\r\nFoi uma piada? Ou era s\u00e9rio? Ou a pessoa \r\nestava apenas\r\nusando o <i>emoji<\/i> para se proteger, para \r\ndepois \r\nargumentar que\r\nn\u00e3o era s\u00e9rio?\u201d, questionou Karen S. \r\nElliott, advogada que j\u00e1\r\ntrabalhou em casos do tipo. Para a \r\nprofissional \u00e9 essencial\r\ndesenvolver estudos sobre o assunto e exigir \r\nque advogados,\r\nju\u00edzes e juris obtenham a representa\u00e7\u00e3o \r\nexata do que\r\nfoi enviado e recebido em mensagens \r\ntrocadas: \u201cAs palavras\r\npodem n\u00e3o descrever adequadamente o \r\nsignificado preciso\r\ndos <i>emojis<\/i>\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">\r\n(<i>Galileu<\/i>. 12.07.2019. \r\nhttps:\/\/revistagalileu.globo.com. Adaptado) <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">* <i>Emojis <\/i>e \r\n<i>emoticons <\/i>s\u00e3o imagens usadas na comunica\u00e7\u00e3o em redes\r\nsociais e mensagens instant\u00e2neas para expressar emo\u00e7\u00e3o, \r\natitude ou\r\nestado de esp\u00edrito.\r\n<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o atual da RENAME est\u00e1 dividida em quatro se\u00e7\u00f5es: A, B, C e D. Na se\u00e7\u00e3o A,","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 08:58:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281247,"hashId":"fb7cf405aa47bdd98514e14cb31fa62c","enunciado":"<p align=justify>A edi\u00e7\u00e3o atual da RENAME est\u00e1 dividida em quatro\r\nse\u00e7\u00f5es: A, B, C e D. Na se\u00e7\u00e3o A,<\/p>","resposta":4653975,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os itens est\u00e3o apresentados de acordo com o Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o Anat\u00f4mica, organizados de acordo com o Grupo Principal Anat\u00f4mico.","id":4653974,"corpo":"<p align=justify>os itens est\u00e3o apresentados de acordo com o Sistema\r\nde Classifica\u00e7\u00e3o Anat\u00f4mica, organizados de\r\nacordo com o Grupo Principal Anat\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 cinco anexos: RENAME do Componente B\u00e1sico; RENAME do Componente Estrat\u00e9gico; RENAME do Componente Especializado; Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Insumos; RENAME de Uso Hospitalar.","id":4653975,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 cinco anexos: RENAME do Componente B\u00e1sico;\r\nRENAME do Componente Estrat\u00e9gico; RENAME do\r\nComponente Especializado; Rela\u00e7\u00e3o Nacional de\r\nInsumos; RENAME de Uso Hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os itens est\u00e3o apresentados de acordo com o Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica Qu\u00edmica recomendado pela OMS.","id":4653976,"corpo":"<p align=justify>os itens est\u00e3o apresentados de acordo com o Sistema\r\nde Classifica\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica Qu\u00edmica recomendado\r\npela OMS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os itens s\u00e3o apresentados em ordem alfab\u00e9tica, com descri\u00e7\u00e3o do componente de financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica ao qual pertencem e seus respectivos c\u00f3digos ATC.","id":4653977,"corpo":"<p align=justify>os itens s\u00e3o apresentados em ordem alfab\u00e9tica,\r\ncom descri\u00e7\u00e3o do componente de financiamento da\r\nassist\u00eancia farmac\u00eautica ao qual pertencem e seus\r\nrespectivos c\u00f3digos ATC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e3o apresentadas as modifica\u00e7\u00f5es da lista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 edi\u00e7\u00e3o anterior, organizadas de acordo com as inclus\u00f5es, exclus\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es, bem como as recomenda\u00e7\u00f5es de n\u00e3o inclus\u00e3o de medicamentos.","id":4653978,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o apresentadas as modifica\u00e7\u00f5es da lista em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 edi\u00e7\u00e3o anterior, organizadas de acordo com\r\nas inclus\u00f5es, exclus\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es, bem como as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es de n\u00e3o inclus\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":"farmacia\/1281247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro ganhou uma certa quantia de sua m\u00e3e. Ele gastou 20% dessa quantia em roupas e R$ 300,00 em jogos, de maneira que sobrou R$ 182,00. A quantia gasta em roupas foi","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281050,"hashId":"4e44828a4ff03ce755fa4d25618dbbc5","enunciado":"<p align=justify>Pedro ganhou uma certa quantia de sua m\u00e3e. Ele gastou\r\n20% dessa quantia em roupas e R$ 300,00 em jogos,\r\nde maneira que sobrou R$ 182,00. A quantia gasta em\r\nroupas foi<\/p>","resposta":4653264,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 110,00.","id":4653262,"corpo":"<p align=justify>R$ 110,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 100,50.","id":4653263,"corpo":"<p align=justify>R$ 100,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 120,50.","id":4653264,"corpo":"<p align=justify>R$ 120,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 130,00.","id":4653265,"corpo":"<p align=justify>R$ 130,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 140,50.","id":4653266,"corpo":"<p align=justify>R$ 140,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1281050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Manual de \u00c9tica da Prefeitura Municipal de Campinas exp\u00f5e que h\u00e1 certos aspectos no servi\u00e7o p\u00fablico que n\u00e3o se medem pelo simples cumprimento exterior das normas, mas pela qualidade com que as regras s\u00e3o observadas, est\u00e1 se referindo ao C\u00f3digo de Conduta","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281135,"hashId":"8009f54322f163424f84373225fc889f","enunciado":"<p align=justify>Quando o Manual de \u00c9tica da Prefeitura Municipal de\r\nCampinas exp\u00f5e que h\u00e1 certos aspectos no servi\u00e7o p\u00fablico\r\nque n\u00e3o se medem pelo simples cumprimento exterior\r\ndas normas, mas pela qualidade com que as regras\r\ns\u00e3o observadas, est\u00e1 se referindo ao C\u00f3digo de Conduta<\/p>","resposta":4653559,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imperativo.","id":4653555,"corpo":"<p align=justify>Imperativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deliberativo.","id":4653556,"corpo":"<p align=justify>Deliberativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deontol\u00f3gico.","id":4653557,"corpo":"<p align=justify>Deontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Merit\u00f3rio.","id":4653558,"corpo":"<p align=justify>Merit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constitutivo.","id":4653559,"corpo":"<p align=justify>Constitutivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Prefeitura de Campinas","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Prefeitura de Campinas","pai":399988,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399989,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-prefeitura-de-campinas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1281135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fala do General Dureza no 2o quadrinho, o voc\u00e1bulo ent\u00e3o exprime ideia de","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 08:58:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1280945,"hashId":"95893c0a524f5f1f4859eff95012a1b6","enunciado":"<p align=\"justify\">Na fala do General Dureza no 2<sup>o<\/sup> quadrinho, o voc\u00e1bulo\r\n<b>ent\u00e3o<\/b> exprime ideia de<\/p>","resposta":4652896,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":4652893,"corpo":"<p align=justify>causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":4652894,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conformidade.","id":4652895,"corpo":"<p align=justify>conformidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":4652896,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":4652897,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os quadrinhos para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03. (Mort Walker. Recruta Zero. O Estado de S. Paulo. 28.06.2019. https:\/\/cultura.estadao.com.br)","id":405623,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os quadrinhos \r\npara responder \u00e0s quest\u00f5es de\r\nn\u00fameros 01 a 03. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42909\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Mort Walker. Recruta Zero. <i>O Estado de \r\nS. \r\nPaulo<\/i>. 28.06.2019.\r\nhttps:\/\/cultura.estadao.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1280945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente fez uso de cloridrato de tramadol para dor lombar e relatou que, ap\u00f3s o uso, ocorreu um prurido intenso. \u00c9 correto afirmar que ocorreu um","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281267,"hashId":"dad79fc17327d17808ed442f257daa98","enunciado":"<p align=justify>Um paciente fez uso de cloridrato de tramadol para dor\r\nlombar e relatou que, ap\u00f3s o uso, ocorreu um prurido intenso.\r\n\u00c9 correto afirmar que ocorreu um<\/p>","resposta":4654081,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evento adverso s\u00e9rio.","id":4654081,"corpo":"<p align=justify>evento adverso s\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efeito colateral.","id":4654082,"corpo":"<p align=justify>efeito colateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evento adverso grave.","id":4654083,"corpo":"<p align=justify>evento adverso grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evento clinicamente importante.","id":4654084,"corpo":"<p align=justify>evento clinicamente importante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evento clinicamente significativo.","id":4654085,"corpo":"<p align=justify>evento clinicamente significativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1281267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o que se caracteriza pela s\u00edndrome da retirada, em que ao cessar a administra\u00e7\u00e3o de uma droga ou se administrar um antagonista, o indiv\u00edduo vivencia os efeitos fisiol\u00f3gicos adversos ao longo de um per\u00edodo que varia entre dias e semanas e as respostas s\u00e3o caracter\u00edsticas para cada tipo de droga, \u00e9 denominada","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9318,"slug":"agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-de-apoio-a-saude-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 08:58:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281204,"hashId":"1a291eebcd797069c3dda791ec029cab","enunciado":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o que se caracteriza pela s\u00edndrome da retirada,\r\nem que ao cessar a administra\u00e7\u00e3o de uma droga ou\r\nse administrar um antagonista, o indiv\u00edduo vivencia os\r\nefeitos fisiol\u00f3gicos adversos ao longo de um per\u00edodo que\r\nvaria entre dias e semanas e as respostas s\u00e3o caracter\u00edsticas\r\npara cada tipo de droga, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":4653774,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depend\u00eancia psicol\u00f3gica.","id":4653772,"corpo":"<p align=justify>depend\u00eancia psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso recreativo.","id":4653773,"corpo":"<p align=justify>uso recreativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia f\u00edsica.","id":4653774,"corpo":"<p align=justify>depend\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recompensa.","id":4653775,"corpo":"<p align=justify>recompensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"toler\u00e2ncia.","id":4653776,"corpo":"<p align=justify>toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","oab":false,"nome":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417985,"slug":"farmacia-farmacologia-do-habito-dependencia-e-uso-abusivo-de-drogas"}],"slug":"farmacia\/1281204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"core-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Maximiano analise o trecho a seguir: \u00c9 o processo de assegurar a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e de identificar a necessidade de modifica-los. O trecho refere-se a:","provas":[{"id":51391,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"core-mt-mt"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-mt-mt-2019-excelencia-fiscal","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - CORE MT - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 09:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552643,"hashId":"c88a5c6fd111abe64069ebc458061161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Maximiano analise o trecho a seguir: \u00c9 o processo de assegurar a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e de identificar a necessidade de modifica-los. O trecho refere-se a:<\/p>","resposta":5816397,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o.","id":5816395,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o.","id":5816396,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle.","id":5816397,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o.","id":5816398,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5816399,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/1552643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Coletor Municipal","id":22054,"slug":"coletor-municipal"},{"descricao":"Monitora de Cemei","id":22055,"slug":"monitora-de-cemei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Marque a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o substantivos.","provas":[{"id":55647,"cargo":{"descricao":"Coletor Municipal","id":22054,"slug":"coletor-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-coletor-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Coletor Municipal - 2019"},{"id":55649,"cargo":{"descricao":"Monitora de Cemei","id":22055,"slug":"monitora-de-cemei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-monitora-de-cemei","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Monitora de Cemei - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 09:13:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1668538,"hashId":"8e8dc39cb3bff34d45faea7385879c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o substantivos.<\/p>","resposta":6294581,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" enlutada \u2013 desejo \u2013 bicada \u2013 olhar.","id":6294578,"corpo":"<p> enlutada \u2013 desejo \u2013 bicada \u2013 olhar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" p\u00e1ssaro \u2013 fam\u00edlia \u2013 gracioso \u2013 ligados. ","id":6294579,"corpo":"<p> p\u00e1ssaro \u2013 fam\u00edlia \u2013 gracioso \u2013 ligados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" semanas \u2013 sofrimento \u2013 can\u00e1rio \u2013 apelaram.","id":6294580,"corpo":"<p> semanas \u2013 sofrimento \u2013 can\u00e1rio \u2013 apelaram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" coragem \u2013 barbaridade \u2013 noivado \u2013 estrangulador.","id":6294581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> coragem \u2013 barbaridade \u2013 noivado \u2013 estrangulador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.CASO DE CAN\u00c1RIO Carlos Drummond de Andrade Casara-se havia duas semanas. Por isso, em casa dos sogros, a fam\u00edlia resolveu que ele \u00e9 que daria cabo do can\u00e1rio: __ Voc\u00ea compreende. Nenhum de n\u00f3s teria coragem de sacrificar o pobrezinho, que nos deu tanta alegria. Todos somos muito ligados a ele, seria uma barbaridade. Voc\u00ea \u00e9 diferente, ainda n\u00e3o teve tempo de afei\u00e7oar-se ao bichinho. Vai ver que nem reparou nele, durante o noivado. __ Mas eu tamb\u00e9m tenho cora\u00e7\u00e3o, ora essa. Como \u00e9 que vou matar um p\u00e1ssaro s\u00f3 porque o conhe\u00e7o h\u00e1 menos tempo do que voc\u00eas? __ Porque n\u00e3o tem cura, o m\u00e9dico j\u00e1 disse. Pensa que n\u00e3o tentamos tudo? \u00c9 para ele n\u00e3o sofrer mais e n\u00e3o aumentar o nosso sofrimento. Seja bom; v\u00e1. O sogro e a sogra apelaram no mesmo tom. Os olhos claros de sua mulher pediram-lhe com do\u00e7ura: __ Vai, meu bem. Com repugn\u00e2ncia pela obra de miseric\u00f3rdia que ia praticar, ele aproximou-se da gaiola. O can\u00e1rio nem sequer abriu o olho. Jazia a um canto, arrepiado, morto-vivo. \u00c9, esse est\u00e1 mesmo na \u00faltima lona, e d\u00f3i ver a lenta agonia de um ser t\u00e3o gracioso, que viveu para cantar. __ Primeiro me tragam um vidro de \u00e9ter e algod\u00e3o. Assim ele n\u00e3o sentir\u00e1 o horror da coisa. Embebeu de \u00e9ter a bolinha de algod\u00e3o, tirou o can\u00e1rio para fora com infinita delicadeza, aconchegou-o na palma da m\u00e3o esquerda e, olhando para outro lado, aplicou-lhe a bolinha no bico. Sempre sem olhar para a v\u00edtima, deu-lhe uma torcida r\u00e1pida e leve, com dois dedos no pesco\u00e7o.E saiu para a rua, pequenino por dentro, angustiado, achando a condi\u00e7\u00e3o humana uma droga. As pessoas da casa n\u00e3o quiseram aproximar-se do cad\u00e1ver. Coube \u00e0 cozinheira recolher a gaiola, para que sua vista n\u00e3o despertasse saudade e remorso em ningu\u00e9m. N\u00e3o havendo jardim para sepultar o corpo, depositou-o na lata de lixo. Chegou a hora de jantar, mas quem \u00e9 que tinha fome naquela casa enlutada? O sacrificador, esse ficara rodando por a\u00ed, e seu desejo seria n\u00e3o voltar para casa nem para dentro de si mesmo. No dia seguinte, pela manh\u00e3, a cozinheira foi ajeitar a lata de lixo para o caminh\u00e3o, e recebeu uma bicada voraz no dedo. __ Ui! N\u00e3o \u00e9 que o can\u00e1rio tinha ressuscitado, perd\u00e3o, reluzia vivinho da silva, com uma fome danada? __ Ele estava precisando mesmo era de \u00e9ter - concluiu o estrangulador, que se sentiu ressuscitar, por sua vez.","id":451002,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CASO DE CAN\u00c1RIO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Carlos Drummond de Andrade<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Casara-se havia duas semanas. Por isso, em casa dos sogros, a fam\u00edlia resolveu que ele \u00e9 que daria cabo do can\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"> __ Voc\u00ea compreende. Nenhum de n\u00f3s teria coragem de sacrificar o pobrezinho, que nos deu tanta alegria. Todos somos muito ligados a ele, seria uma barbaridade. Voc\u00ea \u00e9 diferente, ainda n\u00e3o teve tempo de afei\u00e7oar-se ao bichinho. Vai ver que nem reparou nele, durante o noivado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"> __ Mas eu tamb\u00e9m tenho cora\u00e7\u00e3o, ora essa. Como \u00e9 que vou matar um p\u00e1ssaro s\u00f3 porque o conhe\u00e7o h\u00e1 menos tempo do que voc\u00eas? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">__ Porque n\u00e3o tem cura, o m\u00e9dico j\u00e1 disse. Pensa que n\u00e3o tentamos tudo? \u00c9 para ele n\u00e3o sofrer mais e n\u00e3o aumentar o nosso sofrimento. Seja bom; v\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">O sogro e a sogra apelaram no mesmo tom. Os olhos claros de sua mulher pediram-lhe com do\u00e7ura: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">__ Vai, meu bem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Com repugn\u00e2ncia pela obra de miseric\u00f3rdia que ia praticar, ele aproximou-se da gaiola. O can\u00e1rio nem sequer abriu o olho. Jazia a um canto, arrepiado, morto-vivo. \u00c9, esse est\u00e1 mesmo na \u00faltima lona, e d\u00f3i ver a lenta agonia de um ser t\u00e3o gracioso, que viveu para cantar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">__ Primeiro me tragam um vidro de \u00e9ter e algod\u00e3o. Assim ele n\u00e3o sentir\u00e1 o horror da coisa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Embebeu de \u00e9ter a bolinha de algod\u00e3o, tirou o can\u00e1rio para fora com infinita delicadeza, aconchegou-o na palma da m\u00e3o esquerda e, olhando para outro lado, aplicou-lhe a bolinha no bico. Sempre sem olhar para a v\u00edtima, deu-lhe uma torcida r\u00e1pida e leve, com dois dedos no pesco\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">E saiu para a rua, pequenino por dentro, angustiado, achando a condi\u00e7\u00e3o humana uma droga. As pessoas da casa n\u00e3o quiseram aproximar-se do cad\u00e1ver. Coube \u00e0 cozinheira recolher a gaiola, para que sua vista n\u00e3o despertasse saudade e remorso em ningu\u00e9m. N\u00e3o havendo jardim para sepultar o corpo, depositou-o na lata de lixo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Chegou a hora de jantar, mas quem \u00e9 que tinha fome naquela casa enlutada? O sacrificador, esse ficara rodando por a\u00ed, e seu desejo seria n\u00e3o voltar para casa nem para dentro de si mesmo. No dia seguinte, pela manh\u00e3, a cozinheira foi ajeitar a lata de lixo para o caminh\u00e3o, e recebeu uma bicada voraz no dedo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">__ Ui! N\u00e3o \u00e9 que o can\u00e1rio tinha ressuscitado, perd\u00e3o, reluzia vivinho da silva, com uma fome danada? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">__ Ele estava precisando mesmo era de \u00e9ter - concluiu o estrangulador, que se sentiu ressuscitar, por sua vez.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1668538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre o processo decis\u00f3rio nas organiza\u00e7\u00f5es, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) As decis\u00f5es programadas s\u00e3o tomadas baseadas em normas e regulamentos vigentes. ( ) As decis\u00f5es n\u00e3o programadas s\u00e3o tomadas pelos ocupantes de cargos operacionais e est\u00e3o relacionadas \u00e0s atividades meio da organiza\u00e7\u00e3o. ( ) No processo decis\u00f3rio, a racionalidade \u00e9 ilimitada, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar e analisar todas as vari\u00e1veis e conting\u00eancias que envolvem um problema. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":51312,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruz das Almas","sigla":"Prefeitura","id":4404,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 09:13:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550195,"hashId":"4aad16a8a95d76cd25e5d7065ffe6d0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sobre o processo decis\u00f3rio nas organiza\u00e7\u00f5es, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As decis\u00f5es programadas s\u00e3o tomadas baseadas em normas e regulamentos vigentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As decis\u00f5es n\u00e3o programadas s\u00e3o tomadas pelos ocupantes de cargos operacionais e est\u00e3o relacionadas \u00e0s atividades meio da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No processo decis\u00f3rio, a racionalidade \u00e9 ilimitada, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar e analisar todas as vari\u00e1veis e conting\u00eancias que envolvem um problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":5804940,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V ","id":5804937,"corpo":"<p>F V V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V ","id":5804938,"corpo":"<p>F F V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V V F ","id":5804939,"corpo":"<p> V V F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V F F ","id":5804940,"corpo":"<p> V F F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V F V ","id":5804941,"corpo":"<p> V F V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/1550195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho da dica \u201cComemore cada conquista\u201d: \u201cQuando n\u00e3o procrastinar, d\u00ea a si mesmo uma recompensa[...]\u201dSe o trecho for passado para o plural, o verbo \u201cdar\u201d assumir\u00e1 a forma","provas":[{"id":47577,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-de-secretaria-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":47605,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":47610,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-inspetor-de-alunos-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Inspetor de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 09:13:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1444348,"hashId":"9d997fb756ce70f31407a37db389fadb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho da dica \u201cComemore cada conquista\u201d: \u201cQuando n\u00e3o procrastinar, d\u00ea a si mesmo uma recompensa[...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o trecho for passado para o plural, o verbo \u201cdar\u201d assumir\u00e1 a forma<\/p><p><br><\/p>","resposta":5346839,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00eaem.","id":5346836,"corpo":"<p>d\u00eaem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dem.","id":5346837,"corpo":"<p>dem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00eam.","id":5346838,"corpo":"<p>d\u00eam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deem.","id":5346839,"corpo":"<p>deem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de\u00eam.","id":5346840,"corpo":"<p>de\u00eam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser gest\u00e3o de tempo1 Todo mundo j\u00e1 deixou uma tarefa chata ou complexa para o dia seguinte \u2014 e n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso.Muitas vezes at\u00e9 precisamos de um tempo extra para tomar uma decis\u00e3o importante, refletir sobre um ponto de vistaou avaliar um projeto da empresa.A procrastina\u00e7\u00e3o s\u00f3 vira de fato um problema quando acontece com frequ\u00eancia e impacta negativamente5 a sa\u00fade f\u00edsica e mental.\u201c\u00c9 o atraso de um ato volunt\u00e1rio, que ocorre apesar de sabermos que ele vai nos prejudicar\u201d, define TimothyA. Pychyl, professor de psicologia na Carleton University, no Canad\u00e1, em seu livro Solving the Procrastination Puzzle(\u201cSolucionando o quebra-cabe\u00e7a da procrastina\u00e7\u00e3o\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre, sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil).De acordo com Timothy, que estuda o assunto h\u00e1 mais de 20 anos, o h\u00e1bito de \u201cempurrar com a barriga\u201d n\u00e3o10 est\u00e1 ligado \u00e0 lassid\u00e3o ou \u00e0 m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da agenda, como a maioria de n\u00f3s acredita.\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o constante \u00e9 uma inabilidade para gerenciar emo\u00e7\u00f5es e impulsos\u201d, afirma. Por isso, segundoele, \u00e9 fundamental descobrir quais gatilhos psicol\u00f3gicos d\u00e3o origem a seu \u201cdepois eu fa\u00e7o\u201d antes de combater esseinimigo da produtividade.Pesquisas indicam que cerca de 20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos, ou seja, vivem postergando15 o in\u00edcio ou o t\u00e9rmino de uma atividade, mesmo sabendo que esse comportamento provoca algum desconforto(estresse, arrependimento, frustra\u00e7\u00e3o, ansiedade, culpa) e geralmente causa danos aos estudos, \u00e0 carreira e aosrelacionamentos.Ora, se a procrastina\u00e7\u00e3o prejudica nosso bem-estar, por que promovemos essa autossabotagem? \u201cAo protelaralgo que nos parece desagrad\u00e1vel, usufru\u00edmos uma s\u00fabita sensa\u00e7\u00e3o de prazer\u201d, diz Christian Dunker, psicanalista e20 professor titular do Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00f3 que esse al\u00edvio \u00e9 tempor\u00e1rio, pois emalgum momento teremos de resolver as pend\u00eancias.Como \u00e9 uma necessidade humana buscar a satisfa\u00e7\u00e3o e fugir do sofrimento, quem cultiva o h\u00e1bito de\u201ctransferir para outro dia\u201d entra num c\u00edrculo vicioso, do qual \u00e9 dif\u00edcil se libertar.Portanto, a procrastina\u00e7\u00e3o constante n\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o do tempo \u2014 ela nada mais \u00e9 do que uma25 estrat\u00e9gia do c\u00e9rebro para lidar com as emo\u00e7\u00f5es negativas. \u201cSendo assim, \u00e9 preciso aceitar o problema e entender oque est\u00e1 por tr\u00e1s dele para come\u00e7ar a super\u00e1-lo\u201d, afirma T\u00e2nia Campanharo, psic\u00f3loga cl\u00ednica de S\u00e3o Paulo.Quando se transforma num estilo de vida, a procrastina\u00e7\u00e3o pode ser um sintoma de ansiedade \u2014 estadoemocional que aparece ao encararmos algo que provoca medo, expectativa ou d\u00favida. \u201cAs pessoas ansiosas n\u00e3opensam nem agem\u201d, diz Christian.30 Como geralmente est\u00e3o com a cabe\u00e7a voltada para o futuro, elas t\u00eam dificuldade de realizar algumasatividades e acabam jogando-as para a frente. A ansiedade tamb\u00e9m \u00e9 um dos fatores que desencadeiam adepress\u00e3o, outra mola propulsora do adiamento ou do atraso frequentes.Quem apresenta essa condi\u00e7\u00e3o sofre com pensamentos negativos, sensa\u00e7\u00e3o de inutilidade e sentimento deculpa. Qualquer tarefa se torna inc\u00f4moda e complicada. \u201cO depressivo n\u00e3o tem vontade nem energia para agir\u201d, diz35 T\u00e2nia. Vale dizer que a procrastina\u00e7\u00e3o e a depress\u00e3o se retroalimentam \u2014 e nem sempre \u00e9 f\u00e1cil apontar qual delassurgiu primeiro.Outro elemento \u00e9 o estresse, que tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado a quadros de depress\u00e3o e ansiedade. Nesseestado de \u00e2nimo, a pessoa vive nervosa e frustrada, se distrai com facilidade e, como se cobra demasiadamente, \u00e0svezes tem bloqueios mentais.40 Ela costuma deixar de lado uma tarefa relevante, priorizando as secund\u00e1rias como forma de al\u00edvio. Ali\u00e1s, essa\u00e9 uma caracter\u00edstica do procrastinador de carteirinha: avaliar a realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade pela satisfa\u00e7\u00e3o que elaproporciona, e n\u00e3o pelo n\u00edvel de import\u00e2ncia que ela tem para si mesmo ou para os outros.\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode estar associada a transtornos de personalidade e ao d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\u201d, dizRita Martins, psicanalista e professora na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV), no Rio de Janeiro.45 H\u00e1 mais fatores emocionais que podem sustentar o comportamento. Um deles \u00e9 o medo \u2014 do fracasso ou dosucesso, por exemplo.Pessoas com esse perfil postergam decis\u00f5es e tarefas sobretudo por tr\u00eas motivos: primeiro, porque desejamevitar a cr\u00edtica alheia; segundo, porque as coisas podem n\u00e3o sair do jeito que gostariam; e terceiro, porque achamque n\u00e3o v\u00e3o \u201cdar conta do recado\u201d.50 \u201cO medo \u00e9 uma das maiores travas que enfrentamos na vida\u201d, afirma Jos\u00e9 Roberto Marques, presidente doInstituto Brasileiro de Coaching.Um exemplo disso foi o que aconteceu com o designer gr\u00e1fico David Arty, de 31 anos. Na \u00faltima empresa emque atuou, ele fazia home office e tinha dificuldade de organizar a rotina \u2014 acabava deixando tudo para a \u00faltimahora. \u201cDormia mal, vivia estressado e n\u00e3o me sentia produtivo\u201d, diz.55 Nessa \u00e9poca, David j\u00e1 sonhava em trabalhar por conta pr\u00f3pria, mas o receio de fracassar fez com que adiasseesse projeto. Depois que tomou coragem e virou freelancer, aprendeu a estabelecer prioridades e a administrar aagenda. \u201cTamb\u00e9m passei a lidar melhor com o perfeccionismo, outra raz\u00e3o pela qual eu procrastinava\u201d, afirma.A mania de perfei\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, pode andar de m\u00e3os dadas com o atraso frequente. Al\u00e9m do medo de serjulgado, quem sofre desse mal presta tanta aten\u00e7\u00e3o nos detalhes que conclui os trabalhos s\u00f3 no \u00faltimo segundo.60 Isso faz com que o perfeccionista cometa erros, mantendo-se preso \u00e0 ciranda da procrastina\u00e7\u00e3o.A desmotiva\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m costuma estar por tr\u00e1s do adiamento constante \u2014 quando a pessoa n\u00e3o v\u00ea sentidonaquilo que faz, fica propensa a \u201cempurrar com a barriga\u201d. Segundo Timothy A. Pychyl, esse comportamento podeindicar problemas maiores, como falta de dire\u00e7\u00e3o na vida ou de identidade.Esse era o caso de Sousete Silva, de 50 anos, coordenadora de compras do Minas T\u00eanis Clube. Embora65 atuasse nessa mesma \u00e1rea, ela se sentia frustrada no emprego anterior e vivia cheia de pend\u00eancias.\u201cProcrastinava no escrit\u00f3rio e na vida pessoal\u201d, diz. Ao se desligar da empresa, Sousete buscou oautoconhecimento frequentando cursos de filosofia.\u201cDescobri que o antigo trabalho n\u00e3o estava alinhado com meus valores, da\u00ed o motivo da insatisfa\u00e7\u00e3o\u201d, afirma.Hoje ela fez as pazes com a rotina e mant\u00e9m a procrastina\u00e7\u00e3o sob controle focando tr\u00eas princ\u00edpios: organiza\u00e7\u00e3o,70 disciplina e efici\u00eancia.LIMA, Paula. Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser get\u00e3o de tempo. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/voce-nunca-termina-suas-tarefas-o-problema-pode-nao-ser-gestao-de-tempo\/. &gt;Acesso em: 20 ago. 2019.Texto 02Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/vocce\/&gt;. Acesso em: 20 ago. 2019.","id":424252,"enunciado":"<p><strong>Texto 01<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O problema pode n\u00e3o ser gest\u00e3o de tempo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">1 Todo mundo j\u00e1 deixou uma tarefa chata ou complexa para o dia seguinte \u2014 e n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Muitas vezes at\u00e9 precisamos de um tempo extra para tomar uma decis\u00e3o importante, refletir sobre um ponto de vista<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ou avaliar um projeto da empresa.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A procrastina\u00e7\u00e3o s\u00f3 vira de fato um problema quando acontece com frequ\u00eancia e impacta negativamente<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">5 a sa\u00fade f\u00edsica e mental.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201c\u00c9 o atraso de um ato volunt\u00e1rio, que ocorre apesar de sabermos que ele vai nos prejudicar\u201d, define Timothy<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A. Pychyl, professor de psicologia na Carleton University, no Canad\u00e1, em seu livro <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Solving the Procrastination Puzzle<\/em><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">(\u201cSolucionando o quebra-cabe\u00e7a da procrastina\u00e7\u00e3o\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre, sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil).<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">De acordo com Timothy, que estuda o assunto h\u00e1 mais de 20 anos, o h\u00e1bito de \u201cempurrar com a barriga\u201d n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">10 est\u00e1 ligado \u00e0 lassid\u00e3o ou \u00e0 m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da agenda, como a maioria de n\u00f3s acredita.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o constante \u00e9 uma inabilidade para gerenciar emo\u00e7\u00f5es e impulsos\u201d, afirma. Por isso, segundo<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ele, \u00e9 fundamental descobrir quais gatilhos psicol\u00f3gicos d\u00e3o origem a seu \u201cdepois eu fa\u00e7o\u201d antes de combater esse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">inimigo da produtividade.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Pesquisas indicam que cerca de 20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos, ou seja, vivem postergando<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">15 o in\u00edcio ou o t\u00e9rmino de uma atividade, mesmo sabendo que esse comportamento provoca algum desconforto<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">(estresse, arrependimento, frustra\u00e7\u00e3o, ansiedade, culpa) e geralmente causa danos aos estudos, \u00e0 carreira e aos<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">relacionamentos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Ora, se a procrastina\u00e7\u00e3o prejudica nosso bem-estar, por que promovemos essa autossabotagem? \u201cAo protelar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">algo que nos parece desagrad\u00e1vel, usufru\u00edmos uma s\u00fabita sensa\u00e7\u00e3o de prazer\u201d, diz Christian Dunker, psicanalista e<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">20 professor titular do Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00f3 que esse al\u00edvio \u00e9 tempor\u00e1rio, pois em<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">algum momento teremos de resolver as pend\u00eancias.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Como \u00e9 uma necessidade humana buscar a satisfa\u00e7\u00e3o e fugir do sofrimento, quem cultiva o h\u00e1bito de<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201ctransferir para outro dia\u201d entra num c\u00edrculo vicioso, do qual \u00e9 dif\u00edcil se libertar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Portanto, a procrastina\u00e7\u00e3o constante n\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o do tempo \u2014 ela nada mais \u00e9 do que uma<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">25 estrat\u00e9gia do c\u00e9rebro para lidar com as emo\u00e7\u00f5es negativas. \u201cSendo assim, \u00e9 preciso aceitar o problema e entender o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que est\u00e1 por tr\u00e1s dele para come\u00e7ar a super\u00e1-lo\u201d, afirma T\u00e2nia Campanharo, psic\u00f3loga cl\u00ednica de S\u00e3o Paulo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Quando se transforma num estilo de vida, a procrastina\u00e7\u00e3o pode ser um sintoma de ansiedade \u2014 estado<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">emocional que aparece ao encararmos algo que provoca medo, expectativa ou d\u00favida. \u201cAs pessoas ansiosas n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pensam nem agem\u201d, diz Christian.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">30 Como geralmente est\u00e3o com a cabe\u00e7a voltada para o futuro, elas t\u00eam dificuldade de realizar algumas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">atividades e acabam jogando-as para a frente. A ansiedade tamb\u00e9m \u00e9 um dos fatores que desencadeiam a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">depress\u00e3o, outra mola propulsora do adiamento ou do atraso frequentes.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Quem apresenta essa condi\u00e7\u00e3o sofre com pensamentos negativos, sensa\u00e7\u00e3o de inutilidade e sentimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">culpa. Qualquer tarefa se torna inc\u00f4moda e complicada. \u201cO depressivo n\u00e3o tem vontade nem energia para agir\u201d, diz<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">35 T\u00e2nia. Vale dizer que a procrastina\u00e7\u00e3o e a depress\u00e3o se retroalimentam \u2014 e nem sempre \u00e9 f\u00e1cil apontar qual delas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">surgiu primeiro.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Outro elemento \u00e9 o estresse, que tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado a quadros de depress\u00e3o e ansiedade. Nesse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">estado de \u00e2nimo, a pessoa vive nervosa e frustrada, se distrai com facilidade e, como se cobra demasiadamente, \u00e0s<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">vezes tem bloqueios mentais.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">40 Ela costuma deixar de lado uma tarefa relevante, priorizando as secund\u00e1rias como forma de al\u00edvio. Ali\u00e1s, essa<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u00e9 uma caracter\u00edstica do procrastinador de carteirinha: avaliar a realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade pela satisfa\u00e7\u00e3o que ela<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">proporciona, e n\u00e3o pelo n\u00edvel de import\u00e2ncia que ela tem para si mesmo ou para os outros.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode estar associada a transtornos de personalidade e ao <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">d\u00e9ficit <\/em><span style=\"font-size: 12px;\">de aten\u00e7\u00e3o\u201d, diz<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rita Martins, psicanalista e professora na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV), no Rio de Janeiro.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">45 H\u00e1 mais fatores emocionais que podem sustentar o comportamento. Um deles \u00e9 o medo \u2014 do fracasso ou do<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">sucesso, por exemplo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Pessoas com esse perfil postergam decis\u00f5es e tarefas sobretudo por tr\u00eas motivos: primeiro, porque desejam<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">evitar a cr\u00edtica alheia; segundo, porque as coisas podem n\u00e3o sair do jeito que gostariam; e terceiro, porque acham<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que n\u00e3o v\u00e3o \u201cdar conta do recado\u201d.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">50 \u201cO medo \u00e9 uma das maiores travas que enfrentamos na vida\u201d, afirma Jos\u00e9 Roberto Marques, presidente do<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Instituto Brasileiro de <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Coaching<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Um exemplo disso foi o que aconteceu com o designer gr\u00e1fico David Arty, de 31 anos. Na \u00faltima empresa em<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que atuou, ele fazia <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">home office<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> e tinha dificuldade de organizar a rotina \u2014 acabava deixando tudo para a \u00faltima<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">hora. \u201cDormia mal, vivia estressado e n\u00e3o me sentia produtivo\u201d, diz.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">55 Nessa \u00e9poca, David j\u00e1 sonhava em trabalhar por conta pr\u00f3pria, mas o receio de fracassar fez com que adiasse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">esse projeto. Depois que tomou coragem e virou <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">freelancer<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">, aprendeu a estabelecer prioridades e a administrar a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">agenda. \u201cTamb\u00e9m passei a lidar melhor com o perfeccionismo, outra raz\u00e3o pela qual eu procrastinava\u201d, afirma.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A mania de perfei\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, pode andar de m\u00e3os dadas com o atraso frequente. Al\u00e9m do medo de ser<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">julgado, quem sofre desse mal presta tanta aten\u00e7\u00e3o nos detalhes que conclui os trabalhos s\u00f3 no \u00faltimo segundo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">60 Isso faz com que o perfeccionista cometa erros, mantendo-se preso \u00e0 ciranda da procrastina\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A desmotiva\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m costuma estar por tr\u00e1s do adiamento constante \u2014 quando a pessoa n\u00e3o v\u00ea sentido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">naquilo que faz, fica propensa a \u201cempurrar com a barriga\u201d. Segundo Timothy A. Pychyl, esse comportamento pode<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">indicar problemas maiores, como falta de dire\u00e7\u00e3o na vida ou de identidade.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Esse era o caso de Sousete Silva, de 50 anos, coordenadora de compras do Minas T\u00eanis Clube. Embora<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">65 atuasse nessa mesma \u00e1rea, ela se sentia frustrada no emprego anterior e vivia cheia de pend\u00eancias.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cProcrastinava no escrit\u00f3rio e na vida pessoal\u201d, diz. Ao se desligar da empresa, Sousete buscou o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">autoconhecimento frequentando cursos de filosofia.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cDescobri que o antigo trabalho n\u00e3o estava alinhado com meus valores, da\u00ed o motivo da insatisfa\u00e7\u00e3o\u201d, afirma.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Hoje ela fez as pazes com a rotina e mant\u00e9m a procrastina\u00e7\u00e3o sob controle focando tr\u00eas princ\u00edpios: organiza\u00e7\u00e3o,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">70 disciplina e efici\u00eancia.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 11px;\">LIMA, Paula. Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser get\u00e3o de tempo. <\/span><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/voce-nunca-termina-suas-tarefas-o-problema-pode-nao-ser-gestao-de-tempo\/. &gt;Acesso em: 20 ago. 2019.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>Texto 02<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47179\/grupo-questao\/423412-20201207154024000000-0.png\" width=\"453\"><\/p><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/vocce\/&gt;. Acesso em: 20 ago. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1444348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sujeito da ora\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9 classificado como:\u201cTanto os cientistas quanto os religiosos est\u00e3o temerosos\u201d","provas":[{"id":70324,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2019-gualimp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 10:06:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2147729,"hashId":"9db03a2558dc7efd51403edf610baa08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito da ora\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9 classificado como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTanto os cientistas quanto os religiosos est\u00e3o temerosos\u201d<\/p>","resposta":8412167,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simples.","id":8412164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oculto.","id":8412165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oculto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":8412166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composto.","id":8412167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o. O Meu Guri - Chico Buarque Quando, seu mo\u00e7o, nasceu meu rebento N\u00e3o era o momento dele rebentar J\u00e1 foi nascendo com cara de fome E eu n\u00e3o tinha nem nome pra lhe dar Como fui levando, n\u00e3o sei lhe explicar Fui assim levando ele a me levar E na sua meninice ele um dia me disse Que chegava l\u00e1 Olha a\u00ed Olha a\u00ed Olha a\u00ed, ai o meu guri, olha a\u00ed Olha a\u00ed, \u00e9 o meu guri E ele chega Chega suado e veloz do batente E traz sempre um presente pra me encabular Tanta corrente de ouro, seu mo\u00e7o Que haja pesco\u00e7o pra enfiar Me trouxe uma bolsa j\u00e1 com tudo dentro Chave, caderneta, ter\u00e7o e patu\u00e1 Um len\u00e7o e uma penca de documentos Pra finalmente eu me identificar, olha a\u00ed Olha a\u00ed, ai o meu guri, olha a\u00ed Olha a\u00ed, \u00e9 o meu guri E ele chega Chega no morro com o carregamento Pulseira, cimento, rel\u00f3gio, pneu, gravador Rezo at\u00e9 ele chegar C\u00e1 no alto Essa onda de assaltos Est\u00e1 um horror\u2026 Eu consolo ele Ele me consola\u2026 Boto ele no colo Pr\u00e1 ele me ninar... De repente acordo Olho pro lado E o danado J\u00e1 foi trabalhar Olha a\u00ed! Olha a\u00ed! A\u00ed o meu guri Olha a\u00ed! Olha a\u00ed! \u00c9 o meu guri E ele chega\u2026 Chega estampado Manchete, retrato Com venda nos olhos Legenda e as iniciais\u2026 Eu n\u00e3o entendo essa gente Seu mo\u00e7o Fazendo alvoro\u00e7o Demais\u2026O guri no mato Acho que t\u00e1 rindoAcho que t\u00e1 lindo De papo pro ar Desde o come\u00e7o Eu n\u00e3o disse Seu mo\u00e7o Ele disse que chegava l\u00e1\u2026 Olha a\u00ed! Olha a\u00ed! Olha a\u00ed! A\u00ed o meu guri Olha a\u00ed! Olha a\u00ed \u00c9 o meu guri\u2026(3x)","id":504462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Meu Guri - <u>Chico Buarque<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando, seu mo\u00e7o, nasceu meu rebento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o era o momento dele rebentar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 foi nascendo com cara de fome <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E eu n\u00e3o tinha nem nome pra lhe dar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como fui levando, n\u00e3o sei lhe explicar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fui assim levando ele a me levar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E na sua meninice ele um dia me disse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que chegava l\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed, ai o meu guri, olha a\u00ed <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed, \u00e9 o meu guri <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ele chega <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chega suado e veloz do batente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E traz sempre um presente pra me encabular <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tanta corrente de ouro, seu mo\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que haja pesco\u00e7o pra enfiar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me trouxe uma bolsa j\u00e1 com tudo dentro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chave, caderneta, ter\u00e7o e patu\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um len\u00e7o e uma penca de documentos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra finalmente eu me identificar, olha a\u00ed <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed, ai o meu guri, olha a\u00ed <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed, \u00e9 o meu guri <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ele chega <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chega no morro com o carregamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pulseira, cimento, rel\u00f3gio, pneu, gravador <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rezo at\u00e9 ele chegar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1 no alto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa onda de assaltos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 um horror\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu consolo ele <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele me consola\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Boto ele no colo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1 ele me ninar... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De repente acordo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olho pro lado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o danado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 foi trabalhar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed o meu guri <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o meu guri <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ele chega\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chega estampado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Manchete, retrato <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com venda nos olhos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Legenda e as iniciais\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o entendo essa gente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seu mo\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazendo alvoro\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Demais\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O guri no mato <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acho que t\u00e1 rindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acho que t\u00e1 lindo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De papo pro ar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde o come\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o disse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seu mo\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele disse que chegava l\u00e1\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed o meu guri <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha a\u00ed <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o meu guri\u2026(3x)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vis\u00e3o de futuro definida no Plano de Desenvolvimento Institucional de determinada institui\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte: uma universidade com inser\u00e7\u00e3o internacional e sustentabilidade em suas a\u00e7\u00f5es, com uso disseminado de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o nas pr\u00e1ticas acad\u00eamicas, com flexibilidade curricular na forma\u00e7\u00e3o e mobilidade interna e externa, mantendo a oferta de cursos em \u00e1reas estrat\u00e9gicas e a qualidade da forma\u00e7\u00e3o com novas modalidades e educa\u00e7\u00e3o continuada. Al\u00e9m disso, pretende ser refer\u00eancia em produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos em \u00e1reas de fronteira e estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico, buscando a inova\u00e7\u00e3o, com estreita intera\u00e7\u00e3o com a sociedade, poderes p\u00fablicos, setor produtivo e movimentos sociais, induzindo pol\u00edticas p\u00fablicas e compartilhando conhecimentos. Ao estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o entre os ambientes externos e a vis\u00e3o de futuro dessa universidade, alguns dos elementos que comp\u00f5em essa vis\u00e3o e est\u00e3o relacionados diretamente ao ambiente tecnol\u00f3gico s\u00e3o:","provas":[{"id":41223,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnologo-area-gestao-publica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 08:22:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1222678,"hashId":"c675609bffc51e8cfcca403c148238bf","enunciado":"<p align=\"justify\">A vis\u00e3o de futuro definida no Plano de Desenvolvimento Institucional de determinada\r\ninstitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte: uma universidade com inser\u00e7\u00e3o internacional e sustentabilidade em\r\nsuas a\u00e7\u00f5es, com uso disseminado de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o nas\r\npr\u00e1ticas acad\u00eamicas, com flexibilidade curricular na forma\u00e7\u00e3o e mobilidade interna e externa,\r\nmantendo a oferta de cursos em \u00e1reas estrat\u00e9gicas e a qualidade da forma\u00e7\u00e3o com novas\r\nmodalidades e educa\u00e7\u00e3o continuada. Al\u00e9m disso, pretende ser refer\u00eancia em produ\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimentos em \u00e1reas de fronteira e estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico,\r\nbuscando a inova\u00e7\u00e3o, com estreita intera\u00e7\u00e3o com a sociedade, poderes p\u00fablicos, setor\r\nprodutivo e movimentos sociais, induzindo pol\u00edticas p\u00fablicas e compartilhando\r\nconhecimentos. Ao estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o entre os ambientes externos e a vis\u00e3o de futuro\r\ndessa universidade, alguns dos elementos que comp\u00f5em essa vis\u00e3o e est\u00e3o relacionados\r\ndiretamente ao ambiente tecnol\u00f3gico s\u00e3o:<\/p>","resposta":4408842,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sustentabilidade em suas a\u00e7\u00f5es, inser\u00e7\u00e3o internacional e refer\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":4408839,"corpo":"<p align=justify>sustentabilidade em suas a\u00e7\u00f5es, inser\u00e7\u00e3o internacional e refer\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00e3o com o setor produtivo e movimentos sociais, sustentabilidade em suas a\u00e7\u00f5es e busca da inova\u00e7\u00e3o.","id":4408840,"corpo":"<p align=justify>intera\u00e7\u00e3o com o setor produtivo e movimentos sociais, sustentabilidade em suas a\u00e7\u00f5es e\r\nbusca da inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento socioecon\u00f4mico, intera\u00e7\u00e3o com movimentos sociais e inser\u00e7\u00e3o internacional.","id":4408841,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento socioecon\u00f4mico, intera\u00e7\u00e3o com movimentos sociais e inser\u00e7\u00e3o\r\ninternacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"busca da inova\u00e7\u00e3o, novas modalidades de educa\u00e7\u00e3o continuada e refer\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":4408842,"corpo":"<p align=justify>busca da inova\u00e7\u00e3o, novas modalidades de educa\u00e7\u00e3o continuada e refer\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o\r\ndo conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417324,"slug":"administracao-geral-gestao-da-inovacao-e-empreendedorismo"}],"slug":"administracao-geral\/1222678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia e tamb\u00e9m ao seguinte:","provas":[{"id":67005,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 07:50:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2041335,"hashId":"a7ff37c1a287f8971e64abed96a1fda6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia e tamb\u00e9m ao seguinte:<\/p>","resposta":7958346,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis apenas aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, sendo vedados aos estrangeiros.","id":7958344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis apenas aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, sendo vedados aos estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o estabelecidos por decreto os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.","id":7958345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o estabelecidos por decreto os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":7958346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico ser\u00e3o computados e poder\u00e3o ser acumulados para fim de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos superiores.","id":7958347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico ser\u00e3o computados e poder\u00e3o ser acumulados para fim de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es e abrange apenas os cargos relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta.","id":7958348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es e abrange apenas os cargos relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00e3o \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o e equipara\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00e3o \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o e equipara\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00f5es","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408032,"slug":"direito-administrativo-vedacao-a-vinculacao-e-equiparacao-de-remuneracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Arquitetura","id":16640,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Biologia","id":16641,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16642,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":16643,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-comunicacao-social-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16644,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-comunicacao-social-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Economia","id":16645,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-economia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":16646,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16647,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16648,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16649,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":16652,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16656,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de servidor que esteja respondendo a processo administrativo disciplinar em raz\u00e3o do cometimento de infra\u00e7\u00e3o disciplinar, eventual pedido de exonera\u00e7\u00e3o do cargo ou de aposentadoria volunt\u00e1ria apresentado antes da conclus\u00e3o do prazo para a defesa escrita dever\u00e1 ser indeferido.","provas":[{"id":37317,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37318,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Arquitetura","id":16640,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Arquitetura - 2019"},{"id":37319,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Biologia","id":16641,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Biologia - 2019"},{"id":37320,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16642,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"},{"id":37321,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":16643,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2019"},{"id":37322,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16644,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-comunicacao-social-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-comunicacao-social-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":37323,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Economia","id":16645,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-economia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Economia - 2019"},{"id":37324,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":16646,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2019"},{"id":37326,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16647,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":37327,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16648,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37328,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16649,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"},{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":37331,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":16652,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"},{"id":37332,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":37333,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":37334,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos - 2019"},{"id":37335,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16656,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 08:39:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1061356,"hashId":"e9a5b0356b1dda2cdd32d3797be12515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de servidor que esteja respondendo a processo administrativo disciplinar em raz\u00e3o do cometimento de infra\u00e7\u00e3o disciplinar, eventual pedido de exonera\u00e7\u00e3o do cargo ou de aposentadoria volunt\u00e1ria apresentado antes da conclus\u00e3o do prazo para a defesa escrita dever\u00e1 ser indeferido.<\/p>","resposta":3722550,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3722549,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3722550,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do DF, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Distritais \u2015 Lei Complementar n.\u00ba 840\/2011 e suas altera\u00e7\u00f5es \u2015, julgue os itens a seguir.","id":379924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do DF, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Distritais \u2015 Lei Complementar n.\u00ba 840\/2011 e suas altera\u00e7\u00f5es \u2015, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","pai":null,"assunto_raiz":406363,"materia":true,"id":406363,"slug":"lei-complementar-no-840-2011"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo VII - Dos Processos de Apura\u00e7\u00e3o de Infra\u00e7\u00e3o Disciplinar","oab":false,"nome":"T\u00edtulo VII - Dos Processos de Apura\u00e7\u00e3o de Infra\u00e7\u00e3o Disciplinar","pai":406363,"assunto_raiz":406363,"materia":false,"id":410221,"slug":"lei-complementar-no-840-2011-titulo-vii-dos-processos-de-apuracao-de-infracao-disciplinar"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1061356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a ora\u00e7\u00e3o na qual o sujeito vem posposto ao verbo.","provas":[{"id":79514,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-excelencia-professor-de-educacao-basica-4","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":79518,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-excelencia-professor-de-educacao-basica-area-historia-4","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":79520,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-excelencia-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa-4","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":79521,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-excelencia-professor-de-educacao-basica-area-matematica-4","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 10:17:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2376394,"hashId":"60820829e65ffdf592cd58bd5096abb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a ora\u00e7\u00e3o na qual o sujeito vem posposto ao verbo.<\/p>","resposta":9403630,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No sonho ouvi chamarem v\u00e1rias vezes: Mam\u00e3e! Mam\u00e3e!","id":9403629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sonho ouvi chamarem v\u00e1rias vezes: Mam\u00e3e! Mam\u00e3e!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por toda a parte reinava a luz, a alegria, o desejo de viver, de ser feliz, de ser bom.","id":9403630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por toda a parte reinava a luz, a alegria, o desejo de viver, de ser feliz, de ser bom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havia no ar uma luminosidade surpreendente.","id":9403631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia no ar uma luminosidade surpreendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vi uma das \u00e1rvores com um galho retorcido. ","id":9403632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vi uma das \u00e1rvores com um galho retorcido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 6 a 10. Ainda ontem passei por l\u00e1; a manh\u00e3 estava muito clara, radiosa, dessas alegres manh\u00e3s de ver\u00e3o, quentes de sol e de vida. Havia no ar uma luminosidade surpreendente e o zumbido dos insetos, o canto dos p\u00e1ssaros e o riso das crian\u00e7as enchiam o espa\u00e7o; por toda a parte reinava a luz, a alegria, o desejo de viver, de ser feliz, de ser bom. As \u00e1rvores pareciam paradas, quase im\u00f3veis; mas observando bem, podia-se perceber um sussurro de brisa entre as folhas como a contarem segredinhos umas \u00e0s outras, na transpar\u00eancia luminosa da manh\u00e3.Passando pela Pra\u00e7a Buenos Aires, vi um grupo de crian\u00e7as brincando e correndo; seus gritos repercutiam em meus ouvidos como ecos de coisas mortas, remanescentes de um passado h\u00e1 muito tempo desaparecido. Lembrei-me ent\u00e3o do meu sonho; durante a noite inteira eu havia sonhado que ainda mor\u00e1vamos l\u00e1 e meus filhos eram pequenos; no sonho ouvi chamarem v\u00e1rias vezes: Mam\u00e3e! Mam\u00e3e!Mal a claridade do dia passou atrav\u00e9s das tabuinhas das venezianas, eu me vesti e sa\u00ed; tomei o bonde para passar na \"nossa casa\"; digo \"nossa\" por h\u00e1bito porque h\u00e1 muitos anos j\u00e1 que a deixamos e nem sei quem mora l\u00e1. Desci do bonde umas quadras antes para passar a p\u00e9 diante dela e vagarosamente fui subindo a Avenida Ang\u00e9lica, t\u00e3o familiar e amiga, onde residimos durante tantos anos!Esse quarteir\u00e3o n\u00e3o mudou muito; um ou outro pr\u00e9dio novo e por toda a parte as mesmas \u00e1rvores e at\u00e9, pode-se dizer, os mesmos p\u00e1ssaros cantando em seus galhos. Vi uma das \u00e1rvores com um galho retorcido, tal e qual a vi sempre. Diante da casa, parei um pouco para ver melhor; l\u00e1 estava ela com as duas janelas de frente e o port\u00e3ozinho de ferro, o jardim de quatro metros, como cham\u00e1vamos, e a trepadeira roxa plantada por J\u00falio h\u00e1 tanto, tanto tempo.(Trecho retirado de \u00c9ramos Seis, de Maria Jos\u00e9 Dupr\u00e9. Dispon\u00edvel em: http:\/\/projeto.camisetafeitadepet.com.br\/imagens\/banco_imagem_livros\/5 04_livro_site.pdf)","id":529501,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 6 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ainda ontem passei por l\u00e1; a manh\u00e3 estava muito clara, radiosa, dessas alegres manh\u00e3s de ver\u00e3o, quentes de sol e de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Havia no ar uma luminosidade surpreendente e o zumbido dos insetos, o canto dos p\u00e1ssaros e o riso das crian\u00e7as enchiam o espa\u00e7o; por toda a parte reinava a luz, a alegria, o desejo de viver, de ser feliz, de ser bom. As \u00e1rvores pareciam paradas, quase im\u00f3veis; mas observando bem, podia-se perceber um sussurro de brisa entre as folhas como a contarem segredinhos umas \u00e0s outras, na transpar\u00eancia luminosa da manh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passando pela Pra\u00e7a Buenos Aires, vi um grupo de crian\u00e7as brincando e correndo; seus gritos repercutiam em meus ouvidos como ecos de coisas mortas, remanescentes de um passado h\u00e1 muito tempo desaparecido. Lembrei-me ent\u00e3o do meu sonho; durante a noite inteira eu havia sonhado que ainda mor\u00e1vamos l\u00e1 e meus filhos eram pequenos; no sonho ouvi chamarem v\u00e1rias vezes: Mam\u00e3e! Mam\u00e3e!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mal a claridade do dia passou atrav\u00e9s das tabuinhas das venezianas, eu me vesti e sa\u00ed; tomei o bonde para passar na \"nossa casa\"; digo \"nossa\" por h\u00e1bito porque h\u00e1 muitos anos j\u00e1 que a deixamos e nem sei quem mora l\u00e1. Desci do bonde umas quadras antes para passar a p\u00e9 diante dela e vagarosamente fui subindo a Avenida Ang\u00e9lica, t\u00e3o familiar e amiga, onde residimos durante tantos anos!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Esse quarteir\u00e3o n\u00e3o mudou muito; um ou outro pr\u00e9dio novo e por toda a parte as mesmas \u00e1rvores e at\u00e9, pode-se dizer, os mesmos p\u00e1ssaros cantando em seus galhos. Vi uma das \u00e1rvores com um galho retorcido, tal e qual a vi sempre. Diante da casa, parei um pouco para ver melhor; l\u00e1 estava ela com as duas janelas de frente e o port\u00e3ozinho de ferro, o jardim de quatro metros, como cham\u00e1vamos, e a trepadeira roxa plantada por J\u00falio h\u00e1 tanto, tanto tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Trecho retirado de <em>\u00c9ramos Seis<\/em>, de Maria Jos\u00e9 Dupr\u00e9. Dispon\u00edvel em: http:\/\/projeto.camisetafeitadepet.com.br\/imagens\/banco_imagem_livros\/5 04_livro_site.pdf)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da peti\u00e7\u00e3o inicial de a\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens a seguir. I Ainda que, para atender os requisitos da peti\u00e7\u00e3o inicial, o autor requeira uma dilig\u00eancia excessivamente onerosa, \u00e9 vedado ao juiz indeferir a inicial sob esse fundamento. II Ao contr\u00e1rio da aus\u00eancia da indica\u00e7\u00e3o dos fundamentos jur\u00eddicos do pedido, a falta de indica\u00e7\u00e3o dos fatos acarreta o indeferimento de plano da inicial.III N\u00e3o lhe sendo poss\u00edvel obter o nome do r\u00e9u, o autor poder\u00e1 indicar as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do demandado, o que, se viabilizar a cita\u00e7\u00e3o deste, n\u00e3o ser\u00e1 causa de indeferimento da inicial. IV Se a a\u00e7\u00e3o tiver por objeto a revis\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o decorrente de empr\u00e9stimo, o autor dever\u00e1, sob pena de in\u00e9pcia, discriminar na inicial, entre as obriga\u00e7\u00f5es contratuais, aquelas que pretende controverter, al\u00e9m de quantificar o valor incontroverso do d\u00e9bito. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":35020,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032575,"hashId":"7110952188ec5fc669f21d8d2b504e95","enunciado":"<p>A respeito da peti\u00e7\u00e3o inicial de a\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens a seguir.\r\n<\/p><p>I Ainda que, para atender os requisitos da peti\u00e7\u00e3o inicial, o autor\r\nrequeira uma dilig\u00eancia excessivamente onerosa, \u00e9 vedado ao\r\njuiz indeferir a inicial sob esse fundamento.<\/p><p>\r\nII Ao contr\u00e1rio da aus\u00eancia da indica\u00e7\u00e3o dos fundamentos\r\njur\u00eddicos do pedido, a falta de indica\u00e7\u00e3o dos fatos acarreta o\r\nindeferimento de plano da inicial.<\/p><p>III N\u00e3o lhe sendo poss\u00edvel obter o nome do r\u00e9u, o autor poder\u00e1\r\nindicar as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do demandado, o que, se\r\nviabilizar a cita\u00e7\u00e3o deste, n\u00e3o ser\u00e1 causa de indeferimento da\r\ninicial.\r\n<\/p><p>IV Se a a\u00e7\u00e3o tiver por objeto a revis\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o decorrente de\r\nempr\u00e9stimo, o autor dever\u00e1, sob pena de in\u00e9pcia, discriminar\r\nna inicial, entre as obriga\u00e7\u00f5es contratuais, aquelas que pretende\r\ncontroverter, al\u00e9m de quantificar o valor incontroverso do\r\nd\u00e9bito.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3612840,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3612838,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3612839,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3612840,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3612841,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3612842,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375192,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos da Peti\u00e7\u00e3o Inicial","oab":false,"nome":"Requisitos da Peti\u00e7\u00e3o Inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423581,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos-da-peticao-inicial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1032575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a doutrina predominante no Brasil relativamente aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis ao direito penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":35020,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":15,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032594,"hashId":"95265a60cbc1dee41f153ee30a104332","enunciado":"De acordo com a doutrina predominante no Brasil relativamente aos\r\nprinc\u00edpios aplic\u00e1veis ao direito penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3612937,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da taxatividade, ou do mandado de certeza, preconiza que a lei penal seja concreta e determinada em seu conte\u00fado, sendo vedados os tipos penais abertos.","id":3612933,"corpo":"O princ\u00edpio da taxatividade, ou do mandado de certeza,\r\npreconiza que a lei penal seja concreta e determinada em seu\r\nconte\u00fado, sendo vedados os tipos penais abertos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da bagatela impr\u00f3pria implica a atipicidade material de condutas causadoras de danos ou de perigos \u00ednfimos.","id":3612934,"corpo":"O princ\u00edpio da bagatela impr\u00f3pria implica a atipicidade\r\nmaterial de condutas causadoras de danos ou de perigos\r\n\u00ednfimos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da subsidiariedade determina que o direito penal somente tutele uma pequena fra\u00e7\u00e3o dos bens jur\u00eddicos protegidos, operando nas hip\u00f3teses em que se verificar les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o mais intensa aos bens de maior relev\u00e2ncia.","id":3612935,"corpo":"O princ\u00edpio da subsidiariedade determina que o direito penal\r\nsomente tutele uma pequena fra\u00e7\u00e3o dos bens jur\u00eddicos\r\nprotegidos, operando nas hip\u00f3teses em que se verificar les\u00e3o\r\nou amea\u00e7a de les\u00e3o mais intensa aos bens de maior relev\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da ofensividade, segundo o qual n\u00e3o h\u00e1 crime sem les\u00e3o efetiva ou concreta ao bem jur\u00eddico tutelado, n\u00e3o permite que o ordenamento jur\u00eddico preveja crimes de perigo abstrato.","id":3612936,"corpo":"O princ\u00edpio da ofensividade, segundo o qual n\u00e3o h\u00e1 crime sem\r\nles\u00e3o efetiva ou concreta ao bem jur\u00eddico tutelado, n\u00e3o permite\r\nque o ordenamento jur\u00eddico preveja crimes de perigo abstrato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o social serve de par\u00e2metro ao legislador, que deve buscar afastar a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de condutas consideradas socialmente adequadas.","id":3612937,"corpo":"O princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o social serve de par\u00e2metro ao\r\nlegislador, que deve buscar afastar a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de\r\ncondutas consideradas socialmente adequadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375193,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Adequa\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Adequa\u00e7\u00e3o Social","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413512,"slug":"direito-penal-principio-da-adequacao-social"}],"slug":"direito-penal\/1032594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos diversos pertinentes aos prazos prescricionais previstos no CP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":35020,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032598,"hashId":"3b5c6f6a6327ae77c70614a15737ab68","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos diversos pertinentes aos prazos\r\nprescricionais previstos no CP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3612956,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tais prazos ser\u00e3o reduzidos pela metade nas situa\u00e7\u00f5es em que, ao tempo do crime, o agente fosse menor de vinte e um anos de idade ou, na data do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, fosse maior de setenta anos de idade.","id":3612953,"corpo":"Tais prazos ser\u00e3o reduzidos pela metade nas situa\u00e7\u00f5es em que,\r\nao tempo do crime, o agente fosse menor de vinte e um anos\r\nde idade ou, na data do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a\r\ncondenat\u00f3ria, fosse maior de setenta anos de idade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em se tratando de criminoso reincidente, s\u00e3o aumentados em um ter\u00e7o os prazos da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva.","id":3612954,"corpo":"Em se tratando de criminoso reincidente, s\u00e3o aumentados\r\nem um ter\u00e7o os prazos da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 regulada pela pena total imposta nos casos de crimes continuados, sendo computado o acr\u00e9scimo decorrente da continua\u00e7\u00e3o.","id":3612955,"corpo":"A prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 regulada pela pena total imposta nos casos\r\nde crimes continuados, sendo computado o acr\u00e9scimo\r\ndecorrente da continua\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o da pena de multa ocorrer\u00e1 em dois anos, quando for a \u00fanica pena cominada, ou no mesmo prazo de prescri\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade, se tiver sido cominada alternativamente.","id":3612956,"corpo":"A prescri\u00e7\u00e3o da pena de multa ocorrer\u00e1 em dois anos, quando\r\nfor a \u00fanica pena cominada, ou no mesmo prazo de prescri\u00e7\u00e3o\r\nda pena privativa de liberdade, se tiver sido cominada\r\nalternativamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de evas\u00e3o do condenado, a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria \u00e9 regulada pelo total da pena privativa de liberdade imposta.","id":3612957,"corpo":"Na hip\u00f3tese de evas\u00e3o do condenado, a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o\r\nexecut\u00f3ria \u00e9 regulada pelo total da pena privativa de liberdade\r\nimposta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375193,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pena de Multa.","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pena de Multa.","pai":406308,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418773,"slug":"direito-penal-prescricao-da-pena-de-multa"}],"slug":"direito-penal\/1032598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aldo, delegado de pol\u00edcia, recebeu em sua unidade policial den\u00fancia an\u00f4nima que imputava a Mauro a pr\u00e1tica do crime de tr\u00e1fico de drogas em um bairro da cidade. A den\u00fancia veio acompanhada de imagens em que Mauro aparece entregando a terceira pessoa pacotes em pl\u00e1stico transparente com consider\u00e1vel quantidade de subst\u00e2ncia esbranqui\u00e7ada e recebendo dessa pessoa quantia em dinheiro. Em dilig\u00eancias realizadas, Aldo confirmou a qualifica\u00e7\u00e3o de Mauro e, a partir das informa\u00e7\u00f5es obtidas, instaurou IP para apurar o crime descrito no art. 33, caput, da Lei n.\u00ba 11.343\/2006 \u2014 Lei Antidrogas \u2014, sem indiciamento. Na sequ\u00eancia, ele representou \u00e0 autoridade judici\u00e1ria pelo deferimento de medida de busca e apreens\u00e3o na resid\u00eancia de Mauro, inclusive do telefone celular do investigado. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":35020,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032606,"hashId":"2c2ee772c9078422316e4689a878e71d","enunciado":"<p>Aldo, delegado de pol\u00edcia, recebeu em sua unidade policial\r\nden\u00fancia an\u00f4nima que imputava a Mauro a pr\u00e1tica do crime de\r\ntr\u00e1fico de drogas em um bairro da cidade. A den\u00fancia veio\r\nacompanhada de imagens em que Mauro aparece entregando a\r\nterceira pessoa pacotes em pl\u00e1stico transparente com consider\u00e1vel\r\nquantidade de subst\u00e2ncia esbranqui\u00e7ada e recebendo dessa pessoa\r\nquantia em dinheiro. Em dilig\u00eancias realizadas, Aldo confirmou a\r\nqualifica\u00e7\u00e3o de Mauro e, a partir das informa\u00e7\u00f5es obtidas, instaurou\r\nIP para apurar o crime descrito no art. 33, caput, da\r\nLei n.\u00ba 11.343\/2006 \u2014 Lei Antidrogas \u2014, sem indiciamento. Na\r\nsequ\u00eancia, ele representou \u00e0 autoridade judici\u00e1ria pelo deferimento\r\nde medida de busca e apreens\u00e3o na resid\u00eancia de Mauro, inclusive\r\ndo telefone celular do investigado.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3612996,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instaura\u00e7\u00e3o do IP constituiu medida ilegal, pois se fundou em den\u00fancia an\u00f4nima.","id":3612993,"corpo":"A instaura\u00e7\u00e3o do IP constituiu medida ilegal, pois se fundou\r\nem den\u00fancia an\u00f4nima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebido o IP, verificados a completa qualifica\u00e7\u00e3o de Mauro e os ind\u00edcios suficientes de autoria, o juiz poder\u00e1 determinar o indiciamento do investigado \u00e0 autoridade policial.","id":3612994,"corpo":"Recebido o IP, verificados a completa qualifica\u00e7\u00e3o de Mauro\r\ne os ind\u00edcios suficientes de autoria, o juiz poder\u00e1 determinar o\r\nindiciamento do investigado \u00e0 autoridade policial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o do car\u00e1ter sigiloso dos autos do IP, nem Mauro nem seu defensor constitu\u00eddo ter\u00e3o o direito de acess\u00e1-los.","id":3612995,"corpo":"Em raz\u00e3o do car\u00e1ter sigiloso dos autos do IP, nem Mauro nem\r\nseu defensor constitu\u00eddo ter\u00e3o o direito de acess\u00e1-los.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como n\u00e3o houve pris\u00e3o, o prazo para a conclus\u00e3o do IP ser\u00e1 de noventa dias.","id":3612996,"corpo":"Como n\u00e3o houve pris\u00e3o, o prazo para a conclus\u00e3o do IP ser\u00e1\r\nde noventa dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deferida a busca e apreens\u00e3o, a realiza\u00e7\u00e3o de exame pericial em dados de telefone celular que eventualmente seja apreendido depender\u00e1 de nova decis\u00e3o judicial.","id":3612997,"corpo":"Deferida a busca e apreens\u00e3o, a realiza\u00e7\u00e3o de exame pericial\r\nem dados de telefone celular que eventualmente seja\r\napreendido depender\u00e1 de nova decis\u00e3o judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375193,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/1032606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar, a fixa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IPVA se submete \u00e0","provas":[{"id":35020,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032639,"hashId":"a025a94988b602df2fd6f8bb91758b96","enunciado":"De acordo com as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar,\r\na fixa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IPVA se submete \u00e0","resposta":3613159,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterioridade nonagesimal, sem necessidade de observ\u00e2ncia da anterioridade anual.","id":3613158,"corpo":"anterioridade nonagesimal, sem necessidade de observ\u00e2ncia\r\nda anterioridade anual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anterioridade anual, sem necessidade de observ\u00e2ncia da anterioridade nonagesimal.","id":3613159,"corpo":"anterioridade anual, sem necessidade de observ\u00e2ncia\r\nda anterioridade nonagesimal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anualidade, sem necessidade de observ\u00e2ncia da anterioridade nonagesimal.","id":3613160,"corpo":"anualidade, sem necessidade de observ\u00e2ncia da anterioridade\r\nnonagesimal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anualidade e \u00e0 anterioridade anual, sem necessidade de observ\u00e2ncia da anterioridade nonagesimal.","id":3613161,"corpo":"anualidade e \u00e0 anterioridade anual, sem necessidade\r\nde observ\u00e2ncia da anterioridade nonagesimal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anterioridade anual e \u00e0 anterioridade nonagesimal, sem necessidade de observ\u00e2ncia da anualidade.","id":3613162,"corpo":"anterioridade anual e \u00e0 anterioridade nonagesimal,\r\nsem necessidade de observ\u00e2ncia da anualidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375194,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"}],"slug":"direito-tributario\/1032639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se os servidores estatut\u00e1rios de uma autarquia ambiental deflagrarem greve e pararem de trabalhar,","provas":[{"id":35020,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032656,"hashId":"01ecf6f06c14407c84dd34acf0843268","enunciado":"Se os servidores estatut\u00e1rios de uma autarquia ambiental\r\ndeflagrarem greve e pararem de trabalhar,","resposta":3613246,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a greve ser\u00e1, de pronto, ilegal, visto que ainda n\u00e3o foi editada lei que regulamente a greve no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3613243,"corpo":"a greve ser\u00e1, de pronto, ilegal, visto que ainda n\u00e3o foi editada\r\nlei que regulamente a greve no servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a greve poder\u00e1 ser considerada legal se o Estado der causa \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o, assim como ocorreria no caso de servidores policiais civis.","id":3613244,"corpo":"a greve poder\u00e1 ser considerada legal se o Estado der causa\r\n\u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o, assim como ocorreria no caso de servidores\r\npoliciais civis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 agir discricionariamente para escolher se desconta da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores os dias parados.","id":3613245,"corpo":" a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 agir discricionariamente\r\npara escolher se desconta da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores\r\nos dias parados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a greve poder\u00e1 ser declarada legal, por\u00e9m a administra\u00e7\u00e3o\np\u00fablica dever\u00e1, em regra, descontar da remunera\u00e7\u00e3o dos\nservidores os dias parados.","id":3613246,"corpo":"a greve poder\u00e1 ser declarada legal, por\u00e9m a administra\u00e7\u00e3o\np\u00fablica dever\u00e1, em regra, descontar da remunera\u00e7\u00e3o dos\nservidores os dias parados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 obrigada, caso haja requerimento de sindicato ou associa\u00e7\u00e3o, a promover uma compensa\u00e7\u00e3o pelas horas n\u00e3o trabalhadas, evitando o desconto na remunera\u00e7\u00e3o dos servidores.","id":3613247,"corpo":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 obrigada, caso haja requerimento\r\nde sindicato ou associa\u00e7\u00e3o, a promover uma compensa\u00e7\u00e3o\r\npelas horas n\u00e3o trabalhadas, evitando o desconto na\r\nremunera\u00e7\u00e3o dos servidores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375194,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de greve dos servidores p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Direito de greve dos servidores p\u00fablicos","pai":408001,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408003,"slug":"direito-administrativo-direito-de-greve-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1032656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios enunciados por Fayol, distinguem&#8208;se a unidade de comando e a de dire\u00e7\u00e3o: no primeiro caso, cada empregado deve ter um \u00fanico chefe; no segundo, para um conjunto de opera\u00e7\u00f5es com a mesma finalidade, deve haver apenas um chefe e um programa.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033583,"hashId":"eca4289ae04db8e74263500c65b3c4a5","enunciado":"Entre os princ\u00edpios enunciados por Fayol, distinguem&#8208;se\r\na unidade de comando e a de dire\u00e7\u00e3o: no primeiro caso,\r\ncada empregado deve ter um \u00fanico chefe; no segundo,\r\npara um conjunto de opera\u00e7\u00f5es com a mesma\r\nfinalidade, deve haver apenas um chefe e um programa.","resposta":3616133,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 81 a 95.","id":375358,"enunciado":"Julgue os itens de 81 a 95.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/1033583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que s\u00f3 se completa se, al\u00e9m da transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, houver sua compreens\u00e3o pelo destinat\u00e1rio. O transmissor corresponde a um decodificador e o receptor, a um codificador.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033585,"hashId":"7aaf658dc5fea339f6749d3a2c6eadb8","enunciado":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que s\u00f3 se completa se,\r\nal\u00e9m da transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, houver sua\r\ncompreens\u00e3o pelo destinat\u00e1rio. O transmissor\r\ncorresponde a um decodificador e o receptor, a um\r\ncodificador.","resposta":3616138,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 81 a 95.","id":375358,"enunciado":"Julgue os itens de 81 a 95.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/1033585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade civil do Estado por ofensa \u00e0 dignidade da pessoa humana em raz\u00e3o de superlota\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria \u00e9 objetiva, exigindo&#8208;se, contudo, a comprova\u00e7\u00e3o dos danos causados aos detentos e de sua liga\u00e7\u00e3o, ou nexo, com as m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es oriundas da superpopula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033621,"hashId":"94f235115ec680a77bbaf2524a342821","enunciado":"A responsabilidade civil do Estado por ofensa \u00e0\r\ndignidade da pessoa humana em raz\u00e3o de superlota\u00e7\u00e3o\r\ncarcer\u00e1ria \u00e9 objetiva, exigindo&#8208;se, contudo, a\r\ncomprova\u00e7\u00e3o dos danos causados aos detentos e de sua\r\nliga\u00e7\u00e3o, ou nexo, com as m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es oriundas da\r\nsuperpopula\u00e7\u00e3o.","resposta":3616209,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da doutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo, julgue os itens de 61 a 70.","id":375366,"enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da\r\ndoutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo,\r\njulgue os itens de 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/1033621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica de uma empresa \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00f5es para uso interno, para preserva\u00e7\u00e3o dos valores da organiza\u00e7\u00e3o, que serve para a prote\u00e7\u00e3o de seus representantes perante terceiros.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033655,"hashId":"a02f9f95081563834deb22cf8340ff4d","enunciado":"O C\u00f3digo de \u00c9tica de uma empresa \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o de\r\ninten\u00e7\u00f5es para uso interno, para preserva\u00e7\u00e3o dos\r\nvalores da organiza\u00e7\u00e3o, que serve para a prote\u00e7\u00e3o de\r\nseus representantes perante terceiros.","resposta":3616278,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1033655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287,"slug":"analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento para acesso cir\u00fargico a uma \u00e1rea, os retalhos cir\u00fargicos precisam seguir princ\u00edpios b\u00e1sicos para a preven\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es. No que concerne aos princ\u00edpios b\u00e1sicos de cirurgia a retalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35147,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287,"slug":"analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1035035,"hashId":"40c3bb77e2fab41c868ae95700bc8c63","enunciado":"No planejamento para acesso cir\u00fargico a uma \u00e1rea, os\r\nretalhos cir\u00fargicos precisam seguir princ\u00edpios b\u00e1sicos para a\r\npreven\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es. No que concerne\r\naos princ\u00edpios b\u00e1sicos de cirurgia a retalho, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3620477,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preferencialmente a base do retalho n\u00e3o dever\u00e1 exceder o dobro do comprimento do retalho.","id":3620473,"corpo":"Preferencialmente a base do retalho n\u00e3o dever\u00e1\r\nexceder o dobro do comprimento do retalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, incis\u00f5es relaxantes devem se localizar dois dentes inteiros antes ou depois da \u00e1rea onde dever\u00e1 ser realizada a remo\u00e7\u00e3o de osso.","id":3620474,"corpo":"Sempre que poss\u00edvel, incis\u00f5es relaxantes devem se\r\nlocalizar dois dentes inteiros antes ou depois da \u00e1rea\r\nonde dever\u00e1 ser realizada a remo\u00e7\u00e3o de osso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O retalho do tipo envelope \u00e9 indicado para acesso a dentes com grandes profundidades de inclus\u00e3o \u00f3ssea.","id":3620475,"corpo":"O retalho do tipo envelope \u00e9 indicado para acesso a\r\ndentes com grandes profundidades de inclus\u00e3o \u00f3ssea.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A deisc\u00eancia da margem do retalho pode ser prevenida por uma sutura tensa, trazendo o retalho para realiza\u00e7\u00e3o de fechamento por primeira inten\u00e7\u00e3o.","id":3620476,"corpo":"A deisc\u00eancia da margem do retalho pode ser\r\nprevenida por uma sutura tensa, trazendo o retalho\r\npara realiza\u00e7\u00e3o de fechamento por primeira inten\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Quando da necessidade de incis\u00f5es verticais relaxantes, deve-se evitar o desenho de \u00e2ngulos agudos no retalho.","id":3620477,"corpo":" Quando da necessidade de incis\u00f5es verticais\r\nrelaxantes, deve-se evitar o desenho de \u00e2ngulos\r\nagudos no retalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375613,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"}],"slug":"odontologia\/1035035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa nacional fez um contrato de arrendamento mercantil com uma empresa localizada no exterior. O contrato previa, entre outras cl\u00e1usulas, as seguintes condi\u00e7\u00f5es: a) Todos os riscos e benef\u00edcios inerentes \u00e0 propriedade legal foram transferidos da arrendadora para a arrendat\u00e1ria; b) As contrapresta\u00e7\u00f5es foram suficientes para que a arrendadora recuperasse integralmente o custo de bem arrendado; e c) A arrendat\u00e1ria optou pela compra do equipamento mediante pagamento do Valor Residual Garantido (VRG). Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que se trata da modalidade de arrendamento mercantil denominada","provas":[{"id":35201,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1035632,"hashId":"2d555c43c18c1d5d63c0829569f807f5","enunciado":"<p>Uma empresa nacional fez um contrato de arrendamento\r\nmercantil com uma empresa localizada no exterior. O\r\ncontrato previa, entre outras cl\u00e1usulas, as seguintes\r\ncondi\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>a) Todos os riscos e benef\u00edcios inerentes \u00e0 propriedade legal\r\nforam transferidos da arrendadora para a arrendat\u00e1ria;\r\n<\/p><p>b) As contrapresta\u00e7\u00f5es foram suficientes para que a\r\narrendadora recuperasse integralmente o custo de bem\r\narrendado; e\r\n<\/p><p>c) A arrendat\u00e1ria optou pela compra do equipamento\r\nmediante pagamento do Valor Residual Garantido (VRG).<\/p><p>\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que se trata\r\nda modalidade de arrendamento mercantil denominada<\/p>","resposta":3622858,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arrendamento mercantil financeiro.","id":3622858,"corpo":"arrendamento mercantil financeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leasing operacional.","id":3622859,"corpo":"leasing operacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrendamento mercantil cambial.","id":3622860,"corpo":"arrendamento mercantil cambial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leasing operacional cambial.","id":3622861,"corpo":"leasing operacional cambial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arrendamento mercantil operacional.","id":3622862,"corpo":"arrendamento mercantil operacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375690,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leasing ou Arrendamento Mercantil","oab":true,"nome":"Leasing ou Arrendamento Mercantil","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406971,"slug":"direito-empresarial-comercial-leasing-ou-arrendamento-mercantil"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1035632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":10439,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prefeitura do interior do estado adquiriu um equipamento de terraplanagem no valor de $ 300.000,00. Impossibilitada de efetuar o pagamento \u00e0 vista, a citada prefeitura solicitou ao banco de seu relacionamento um financiamento para a compra do equipamento. O banco aceitou a opera\u00e7\u00e3o, financiando o valor total do equipamento em 10 parcelas iguais e consecutivas no valor de $ 33.398,00 cada uma. Os juros pactuados foram de 2% ao m\u00eas. A primeira parcela vence 30 dias a partir da assinatura do contrato e pagamento pelo banco ao fornecedor, e o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o PRICE. Com base nos dados acima descritos, assinale a alternativa correta que indica respectivamente o valor aproximado dos juros e da amortiza\u00e7\u00e3o do capital, relativos \u00e0 segunda presta\u00e7\u00e3o do financiamento.","provas":[{"id":46404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":10439,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1410396,"hashId":"9e7dbd9ae657478c0ae454e2b8e8edb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prefeitura do interior do estado adquiriu um equipamento de terraplanagem no valor de $ 300.000,00. Impossibilitada de efetuar o pagamento \u00e0 vista, a citada prefeitura solicitou ao banco de seu relacionamento um financiamento para a compra do equipamento. O banco aceitou a opera\u00e7\u00e3o, financiando o valor total do equipamento em 10 parcelas iguais e consecutivas no valor de $ 33.398,00 cada uma. Os juros pactuados foram de 2% ao m\u00eas. A primeira parcela vence 30 dias a partir da assinatura do contrato e pagamento pelo banco ao fornecedor, e o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o PRICE. Com base nos dados acima descritos, assinale a alternativa correta que indica respectivamente o valor aproximado dos juros e da amortiza\u00e7\u00e3o do capital, relativos \u00e0 segunda presta\u00e7\u00e3o do financiamento.<\/p>","resposta":5196178,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" $ 6.000,00 e $ 27.398,00","id":5196176,"corpo":"<p> $ 6.000,00 e $ 27.398,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 6.000,00 e $ 27.946,00 ","id":5196177,"corpo":"<p>$ 6.000,00 e $ 27.946,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" $ 5.452,00 e $ 27.946,00","id":5196178,"corpo":"<p> $ 5.452,00 e $ 27.946,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 4.893,00 e $ 28.505,00","id":5196179,"corpo":"<p>$ 4.893,00 e $ 28.505,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Price","oab":false,"nome":"Tabela Price","pai":403813,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408976,"slug":"matematica-financeira-tabela-price"}],"slug":"matematica-financeira\/1410396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":19862,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No histograma abaixo temos a distribui\u00e7\u00e3o das notas de uma determinada turma em uma disciplina (nota m\u00e1xima \u00e9 7, o intervalo para composi\u00e7\u00e3o do canal do histograma \u00e9 semi aberto, sendo fechado \u00e0 esquerda e n\u00e3o h\u00e1 meio ponto). Assinale a alternativa que corretamente apresenta os valores da m\u00e9dia, mediana e moda que descrevem esses dados.","provas":[{"id":46408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":19862,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistico","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1410570,"hashId":"9f2ca1f318decd06a21d309745f50c72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No histograma abaixo temos a distribui\u00e7\u00e3o das notas de uma determinada turma em uma disciplina (nota m\u00e1xima \u00e9 7, o intervalo para composi\u00e7\u00e3o do canal do histograma \u00e9 semi aberto, sendo fechado \u00e0 esquerda e n\u00e3o h\u00e1 meio ponto). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46408\/questao\/1410570-20201117153312000000-0.png\" width=\"307\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente apresenta os valores da m\u00e9dia, mediana e moda que descrevem esses dados.<\/p>","resposta":5196881,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,64; 3,0; 3,0 ","id":5196881,"corpo":"<p>3,64; 3,0; 3,0 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,22; 3,0; 3,0","id":5196882,"corpo":"<p>4,22; 3,0; 3,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 3,64; 4,0; 3,0","id":5196883,"corpo":"<p> 3,64; 4,0; 3,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,22; 4,0; 3,0","id":5196884,"corpo":"<p>4,22; 4,0; 3,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ROL","oab":false,"nome":"ROL","pai":7179,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7182,"slug":"estatistica-rol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"}],"slug":"estatistica\/1410570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre ten\u00edase e cisticercose, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1412697,"hashId":"596ae81362fe8bacb2d58ffa6410b603","enunciado":"<p>Sobre ten\u00edase e cisticercose, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5204659,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As t\u00eanias ingerem os tecidos de seus hospedeiros para obter nutrientes no intestino delgado.","id":5204656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00eanias ingerem os tecidos de seus hospedeiros para obter nutrientes no intestino delgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os adultos da Taenia saginata, a t\u00eania do porco, vivem em humanos e podem chegar a 6 m de comprimento.","id":5204657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos da <em>Taenia saginata<\/em>, a t\u00eania do porco, vivem em humanos e podem chegar a 6 m de comprimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os seres humanos s\u00e3o os \u00fanicos hospedeiros definitivos conhecidos da t\u00eania da carne de porco, Taenia saginata.","id":5204658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seres humanos s\u00e3o os \u00fanicos hospedeiros definitivos conhecidos da t\u00eania da carne de porco, <em>Taenia saginata<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo infectado com as larvas de Taenia solium serve como um hospedeiro intermedi\u00e1rio.","id":5204659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiv\u00edduo infectado com as larvas de <em>Taenia solium<\/em> serve como um hospedeiro intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398281,"slug":"biologia-parasitologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","oab":false,"nome":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402549,"slug":"biologia-platelmintos-e-nematodeos"}],"slug":"biologia\/1412697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No cumprimento de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa pela Fazenda P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46597,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-procurador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1417374,"hashId":"354fafe373b2fc9451513f1defcff415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> No cumprimento de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa pela Fazenda P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5226068,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorrendo o pagamento volunt\u00e1rio no prazo de 15 (quinze) dias, o d\u00e9bito ser\u00e1 acrescido de multa de dez por cento.","id":5226067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ocorrendo o pagamento volunt\u00e1rio no prazo de 15 (quinze) dias, o d\u00e9bito ser\u00e1 acrescido de multa de dez por cento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"havendo pluralidade de exequentes, cada um dever\u00e1 apresentar o seu pr\u00f3prio demonstrativo discriminado e atualizado do cr\u00e9dito. ","id":5226068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havendo pluralidade de exequentes, cada um dever\u00e1 apresentar o seu pr\u00f3prio demonstrativo discriminado e atualizado do cr\u00e9dito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo para impugnar a execu\u00e7\u00e3o \u00e9 de 15 (quinze) dias contados da intima\u00e7\u00e3o de seu representante judicial, por carga, remessa ou meio eletr\u00f4nico. ","id":5226069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo para impugnar a execu\u00e7\u00e3o \u00e9 de 15 (quinze) dias contados da intima\u00e7\u00e3o de seu representante judicial, por carga, remessa ou meio eletr\u00f4nico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" na impugna\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser arguida qualquer causa modificativa ou extintiva da obriga\u00e7\u00e3o, desde que anterior ao tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.","id":5226070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na impugna\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser arguida qualquer causa modificativa ou extintiva da obriga\u00e7\u00e3o, desde que anterior ao tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o pagamento de obriga\u00e7\u00e3o de pequeno valor ser\u00e1 realizado no prazo de 2 (dois) meses, contados do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que julgar a impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":5226071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o pagamento de obriga\u00e7\u00e3o de pequeno valor ser\u00e1 realizado no prazo de 2 (dois) meses, contados do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que julgar a impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 48","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00f5es Especiais","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402202,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica","pai":402202,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402207,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-contra-a-fazenda-publica"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1417374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9617,"slug":"professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 uma modalidade de ensino que percorre por todos os n\u00edveis e etapas onde se realiza o AEE. Esse acesso a educa\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio ainda na educa\u00e7\u00e3o infantil e ent\u00e3o \u00e9 desenvolvido a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e o desenvolvimento global da crian\u00e7a. Sobre o AEE e o acesso a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":46806,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9617,"slug":"professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1423825,"hashId":"37829b3cd0cc4334e46b995b6e9d42f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 uma modalidade de ensino que percorre por todos os n\u00edveis e etapas onde se realiza o AEE. Esse acesso a educa\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio ainda na educa\u00e7\u00e3o infantil e ent\u00e3o \u00e9 desenvolvido a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e o desenvolvimento global da crian\u00e7a. Sobre o AEE e o acesso a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5252613,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do nascimento at\u00e9 os tr\u00eas anos de idade, o AEE se expressa por meio da estimula\u00e7\u00e3o precoce, onde o processo de desenvolvimento e aprendizagem se otimizam e interagem com os servi\u00e7os de sa\u00fade e assist\u00eancia social.","id":5252612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do nascimento at\u00e9 os tr\u00eas anos de idade, o AEE se expressa por meio da estimula\u00e7\u00e3o precoce, onde o processo de desenvolvimento e aprendizagem se otimizam e interagem com os servi\u00e7os de sa\u00fade e assist\u00eancia social.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter por obrigatoriedade dar uma assist\u00eancia e apoio as fam\u00edlias que procuram o servi\u00e7o, al\u00e9m de utilizar t\u00e9cnicas que provoquem o desenvolvimento global de toda crian\u00e7a portadora da defici\u00eancia a qual procura aux\u00edlio.","id":5252613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter por obrigatoriedade dar uma assist\u00eancia e apoio as fam\u00edlias que procuram o servi\u00e7o, al\u00e9m de utilizar t\u00e9cnicas que provoquem o desenvolvimento global de toda crian\u00e7a portadora da defici\u00eancia a qual procura aux\u00edlio.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em todas as etapas e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o AEE \u00e9 organizado para dar apoio ao desenvolvimento das crian\u00e7as.","id":5252614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as etapas e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o AEE \u00e9 organizado para dar apoio ao desenvolvimento das crian\u00e7as.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser realizado na pr\u00f3pria escola, no turno inverso ao estudado pela crian\u00e7a, ou pode ser feito em centros especializados que realizem esse servi\u00e7o educacional.","id":5252615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizado na pr\u00f3pria escola, no turno inverso ao estudado pela crian\u00e7a, ou pode ser feito em centros especializados que realizem esse servi\u00e7o educacional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1423825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 desenvolver processos, t\u00e9cnicas e atitudes administrativas que propiciem uma situa\u00e7\u00e3o em que se possa avaliar implica\u00e7\u00f5es futuras de decis\u00f5es presentes em fun\u00e7\u00e3o dos objetivos empresariais, permitindo&#8208;se, assim, estabelecer as melhores estrat\u00e9gias para atingir o fim desejado.","provas":[{"id":36771,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1065987,"hashId":"49dbe102850af8aa549669f6b7a2951f","enunciado":"O prop\u00f3sito do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 desenvolver\r\nprocessos, t\u00e9cnicas e atitudes administrativas que\r\npropiciem uma situa\u00e7\u00e3o em que se possa avaliar\r\nimplica\u00e7\u00f5es futuras de decis\u00f5es presentes em fun\u00e7\u00e3o\r\ndos objetivos empresariais, permitindo&#8208;se, assim,\r\nestabelecer as melhores estrat\u00e9gias para atingir o fim\r\ndesejado.","resposta":3741045,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de planejamento e \u00e0 gest\u00e3o de recursos materiais, financeiros e humanos, julgue os itens de 111 a 120.","id":380752,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de planejamento e \u00e0 gest\u00e3o de\r\nrecursos materiais, financeiros e humanos, julgue os itens\r\nde 111 a 120.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1065987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere&#8208;se do texto que a compreens\u00e3o da multifatoriedade no conceito de sa\u00fade revela a perspectiva humana subjetiva, plural e de realidades diversas.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1065994,"hashId":"0300aa944d10130c8d1f732b7678304d","enunciado":"Infere&#8208;se do texto que a compreens\u00e3o da\r\nmultifatoriedade no conceito de sa\u00fade revela a\r\nperspectiva humana subjetiva, plural e de realidades\r\ndiversas.","resposta":3741059,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 5.","id":380753,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36772\/8.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Quanto \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 5.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1065994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos procedimentos de seguran\u00e7a \u00e9 fazer uso de firewalls no computador. Al\u00e9m disso, \u00e9 recomend\u00e1vel que eles sejam atualizados com frequ\u00eancia.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066010,"hashId":"2949748e0fa60fecbec839ba7b3cd31a","enunciado":"Um dos procedimentos de seguran\u00e7a \u00e9 fazer uso de\r\nfirewalls no computador. Al\u00e9m disso, \u00e9 recomend\u00e1vel\r\nque eles sejam atualizados com frequ\u00eancia.","resposta":3741091,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 18 a 22, relativos a procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais e procedimentos de backup.","id":380756,"enunciado":"Julgue os itens de 18 a 22, relativos a procedimentos de\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas\r\nvirtuais e procedimentos de backup.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1066010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores s\u00e3o, em um primeiro momento, herdados, embora sofram natural influ\u00eancia a partir do conv\u00edvio em sociedade.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066040,"hashId":"9acee5a18bf52dd15c93102624d4d918","enunciado":"Os valores s\u00e3o, em um primeiro momento, herdados,\r\nembora sofram natural influ\u00eancia a partir do conv\u00edvio em\r\nsociedade.","resposta":3741152,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 46 a 50 acerca das li\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas sobre \u00e9tica e moral.","id":380763,"enunciado":"Julgue os itens de 46 a 50 acerca das li\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas sobre\r\n\u00e9tica e moral.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1066040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A violabilidade do domic\u00edlio por ato do Estado \u00e9 cl\u00e1usula submetida \u00e0 reserva jurisdicional, isto \u00e9, somente pode ser determinada pelo Poder Judici\u00e1rio, n\u00e3o podendo advir, por exemplo, de decis\u00e3o de comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066060,"hashId":"616abb114539157da0910a7f288c279e","enunciado":"A violabilidade do domic\u00edlio por ato do Estado \u00e9 cl\u00e1usula\r\nsubmetida \u00e0 reserva jurisdicional, isto \u00e9, somente pode\r\nser determinada pelo Poder Judici\u00e1rio, n\u00e3o podendo\r\nadvir, por exemplo, de decis\u00e3o de comiss\u00e3o parlamentar\r\nde inqu\u00e9rito.","resposta":3741191,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da inviolabilidade domiciliar, julgue os itens de 66 a 70.","id":380767,"enunciado":"Acerca da inviolabilidade domiciliar, julgue os itens\r\nde 66 a 70.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1066060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O candidato eleito por partido pol\u00edtico que n\u00e3o tenha preenchido os requisitos impostos pela chamada cl\u00e1usula de barreira n\u00e3o perder\u00e1 o mandato, podendo filiar&#8208;se a outro partido que haja atendido \u00e0quelas condi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066064,"hashId":"77bdecd22abfcb58cf800e953b123628","enunciado":"O candidato eleito por partido pol\u00edtico que n\u00e3o tenha\r\npreenchido os requisitos impostos pela chamada\r\ncl\u00e1usula de barreira n\u00e3o perder\u00e1 o mandato, podendo\r\nfiliar&#8208;se a outro partido que haja atendido \u00e0quelas\r\ncondi\u00e7\u00f5es.","resposta":3741199,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 71 a 75, relativos a partidos pol\u00edticos.","id":380768,"enunciado":"Julgue os itens de 71 a 75, relativos a partidos pol\u00edticos.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1066064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os partidos pol\u00edticos devem possuir car\u00e1ter nacional, n\u00e3o apenas regional ou estadual.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066066,"hashId":"774371f6a0c069806f6a602a0922ac61","enunciado":"Os partidos pol\u00edticos devem possuir car\u00e1ter nacional,\r\nn\u00e3o apenas regional ou estadual.","resposta":3741203,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 71 a 75, relativos a partidos pol\u00edticos.","id":380768,"enunciado":"Julgue os itens de 71 a 75, relativos a partidos pol\u00edticos.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1066066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo \u00e9 criado para a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o ou da pessoa f\u00edsica que o acumulou.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066103,"hashId":"bd61512e20cd129791c611b1b7307588","enunciado":"O arquivo \u00e9 criado para a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o ou da pessoa f\u00edsica que o acumulou.","resposta":3741278,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os itens de 111 a 113.","id":380778,"enunciado":"Acerca dos conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os\r\nitens de 111 a 113.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1066103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo intermedi\u00e1rio \u00e9 composto de documentos com valor prim\u00e1rio decrescente, podendo, assim, ficar mais distante do usu\u00e1rio direto.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066104,"hashId":"369589bd86daabf211848bd4aebb67d6","enunciado":"O arquivo intermedi\u00e1rio \u00e9 composto de documentos\r\ncom valor prim\u00e1rio decrescente, podendo, assim, ficar\r\nmais distante do usu\u00e1rio direto.","resposta":3741279,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os itens de 111 a 113.","id":380778,"enunciado":"Acerca dos conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os\r\nitens de 111 a 113.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/1066104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do texto, afirma-se corretamente:","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066593,"hashId":"19058f4d9127e331b6fda248b23e78b6","enunciado":"A partir do texto, afirma-se corretamente:","resposta":3743554,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sem preju\u00edzo do sentido, a v\u00edrgula colocada imediatamente ap\u00f3s \u201cobstante\u201d, no segmento N\u00e3o obstante, acervos de grande significado para a humanidade, pode ser suprimida.","id":3743550,"corpo":"Sem preju\u00edzo do sentido, a v\u00edrgula colocada imediatamente ap\u00f3s \u201cobstante\u201d, no segmento N\u00e3o obstante, acervos de grande significado para a humanidade, pode ser suprimida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segmento por arquitetos de estima universal tem valor concessivo.","id":3743551,"corpo":"O segmento por arquitetos de estima universal tem valor concessivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O segmento o esgotamento do modernismo \u00e9 sujeito da forma verbal constante em considera adequados e agrad\u00e1veis.","id":3743552,"corpo":"O segmento o esgotamento do modernismo \u00e9 sujeito da forma verbal constante em considera adequados e agrad\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O segmento gra\u00e7as ao apelo arquitet\u00f4nico exprime no\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancia.","id":3743553,"corpo":"O segmento gra\u00e7as ao apelo arquitet\u00f4nico exprime no\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A inser\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula ap\u00f3s museu em Uma mudan\u00e7a ocorrida no \u00faltimo meio s\u00e9culo foi o aparecimento do museu que constitui [..] a grande atra\u00e7\u00e3o cultural altera o sentido original da frase.","id":3743554,"corpo":" A inser\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula ap\u00f3s museu em Uma mudan\u00e7a ocorrida no \u00faltimo meio s\u00e9culo foi o aparecimento do museu que constitui [..] a grande atra\u00e7\u00e3o cultural altera o sentido original da frase.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380876,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36780\/20.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1066593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o do seguinte coment\u00e1rio:","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066598,"hashId":"f4ed1249c79b628d9459919afeda8144","enunciado":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o do seguinte coment\u00e1rio:","resposta":3743575,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo um conjunto de regras de conviv\u00eancia na vida pr\u00e1tica \u00e9 determinado pelo sistema de mercado, que se apoia, entre outros, na propriedade privada, nas trocas volunt\u00e1rias e na determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os por meio de um processo competitivo.","id":3743575,"corpo":"Todo um conjunto de regras de conviv\u00eancia na vida pr\u00e1tica \u00e9 determinado pelo sistema de mercado, que se apoia, entre outros, na propriedade privada, nas trocas volunt\u00e1rias e na determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os por meio de um processo competitivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estima-se que a liberdade mercadol\u00f3gica seja delimitada por determinadas regras, regras estas nas quais estabelecem-se que as pessoas s\u00e3o livres para buscar seu pr\u00f3prio ganho financeiro.","id":3743576,"corpo":"Estima-se que a liberdade mercadol\u00f3gica seja delimitada por determinadas regras, regras estas nas quais estabelecem-se que as pessoas s\u00e3o livres para buscar seu pr\u00f3prio ganho financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as grandes realiza\u00e7\u00f5es humanas, acredita-se de que a Revolu\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do s\u00e9culo XVII e a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial do s\u00e9culo XVIII, al\u00e9m da ci\u00eancia moderna e da economia de mercado trouxeram maior liberdade aos indiv\u00edduos.","id":3743577,"corpo":"Entre as grandes realiza\u00e7\u00f5es humanas, acredita-se de que a Revolu\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do s\u00e9culo XVII e a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial do s\u00e9culo XVIII, al\u00e9m da ci\u00eancia moderna e da economia de mercado trouxeram maior liberdade aos indiv\u00edduos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A despeito da intensidade dos desejos de consumo, do civismo das a\u00e7\u00f5es e do m\u00e9rito moral, ou est\u00e9tico, a recompensa material dos participantes corresponde o valor monet\u00e1rio que os demais estiverem dispostos a atribuir \u00e0 suas atividades.","id":3743578,"corpo":"A despeito da intensidade dos desejos de consumo, do civismo das a\u00e7\u00f5es e do m\u00e9rito moral, ou est\u00e9tico, a recompensa material dos participantes corresponde o valor monet\u00e1rio que os demais estiverem dispostos a atribuir \u00e0 suas atividades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada um dos participantes do mercado dependem do valor monet\u00e1rio que os demais estiverem dispostos a atribuir-lhes como resultado de suas atividades.","id":3743579,"corpo":"Cada um dos participantes do mercado dependem do valor monet\u00e1rio que os demais estiverem dispostos a atribuir-lhes como resultado de suas atividades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380877,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36780\/21.gif\">","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1066598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo exigido nas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade enseja a decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o da","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066603,"hashId":"25b4037ba80124dcdf139fcc2e9e0c56","enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo exigido nas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade enseja a decreta\u00e7\u00e3o\r\nde interven\u00e7\u00e3o da","resposta":3743602,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o nos Estados e dos Estados nos Munic\u00edpios, dispensada, em ambos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o legislativo respectivo.","id":3743600,"corpo":"Uni\u00e3o nos Estados e dos Estados nos Munic\u00edpios, dispensada, em ambos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o legislativo respectivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o nos Estados, dependendo do provimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica; e dos Estados nos Munic\u00edpios, dependendo do provimento, pelo Tribunal de Justi\u00e7a, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":3743601,"corpo":"Uni\u00e3o nos Estados, dependendo do provimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica; e dos Estados nos Munic\u00edpios, dependendo do provimento, pelo Tribunal de Justi\u00e7a, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o nos Estados, dependendo do provimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica; e dos Estados nos Munic\u00edpios, sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa.","id":3743602,"corpo":"Uni\u00e3o nos Estados, dependendo do provimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica; e dos Estados nos Munic\u00edpios, sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o nos Estados, dependendo do provimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica; e dos Estados nos Munic\u00edpios, dispensada a aprecia\u00e7\u00e3o pela Assembleia Legislativa.","id":3743603,"corpo":"Uni\u00e3o nos Estados, dependendo do provimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica; e dos Estados nos Munic\u00edpios, dispensada a aprecia\u00e7\u00e3o pela Assembleia Legislativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o nos Estados, dispensada a aprecia\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional; e dos Estados nos Munic\u00edpios, dependendo do provimento, pelo Tribunal de Justi\u00e7a, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":3743604,"corpo":"Uni\u00e3o nos Estados, dispensada a aprecia\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional; e dos Estados nos Munic\u00edpios, dependendo do provimento, pelo Tribunal de Justi\u00e7a, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u2014 11 a 18 referem-se \u00e0 disciplina Direito Constitucional.","id":380880,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u2014 11 a 18 referem-se \u00e0 disciplina Direito Constitucional.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1066603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es: I. membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual, em exerc\u00edcio h\u00e1 dois anos e meio, \u00e9 aprovado em concurso p\u00fablico para professor de Universidade p\u00fablica federal; II. membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, em exerc\u00edcio h\u00e1 tr\u00eas anos, pretende candidatar-se a mandato eletivo estadual. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066609,"hashId":"ccf31e5ab02459056ac56c85bdbdf378","enunciado":"<p>Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI. membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual, em exerc\u00edcio h\u00e1 dois anos e meio, \u00e9 aprovado em concurso p\u00fablico para professor de Universidade p\u00fablica federal;\r\n<\/p><p>II. membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, em exerc\u00edcio h\u00e1 tr\u00eas anos, pretende candidatar-se a mandato eletivo estadual.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":3743632,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual quanto o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal est\u00e3o habilitados a exercer cumulativamente com suas fun\u00e7\u00f5es as de magist\u00e9rio p\u00fablico e mandato eletivo, respectivamente.","id":3743630,"corpo":"tanto o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual quanto o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal est\u00e3o habilitados a exercer cumulativamente com suas fun\u00e7\u00f5es as de magist\u00e9rio p\u00fablico e mandato eletivo, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual quanto o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal est\u00e3o impedidos de exercer cumulativamente com suas fun\u00e7\u00f5es as de magist\u00e9rio p\u00fablico e mandato eletivo, respectivamente, sob pena de perda do cargo por senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":3743631,"corpo":"tanto o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual quanto o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal est\u00e3o impedidos de exercer cumulativamente com suas fun\u00e7\u00f5es as de magist\u00e9rio p\u00fablico e mandato eletivo, respectivamente, sob pena de perda do cargo por senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual poder\u00e1 cumular o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o com a de magist\u00e9rio; o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal n\u00e3o poder\u00e1 sequer filiar-se a partido pol\u00edtico, enquanto estiver no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, faltando- lhe, portanto, condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para candidatar-se.","id":3743632,"corpo":"o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual poder\u00e1 cumular o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o com a de magist\u00e9rio; o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal n\u00e3o poder\u00e1 sequer filiar-se a partido pol\u00edtico, enquanto estiver no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, faltando- lhe, portanto, condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para candidatar-se.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual n\u00e3o poder\u00e1 cumular o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o com a de magist\u00e9rio; o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal poder\u00e1 filiar-se a partido pol\u00edtico, mas n\u00e3o poder\u00e1 pleitear mandato eletivo, enquanto estiver no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.","id":3743633,"corpo":"o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual n\u00e3o poder\u00e1 cumular o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o com a de magist\u00e9rio; o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal poder\u00e1 filiar-se a partido pol\u00edtico, mas n\u00e3o poder\u00e1 pleitear mandato eletivo, enquanto estiver no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual poder\u00e1 cumular o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o com a de magist\u00e9rio; o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal poder\u00e1 filiar-se a partido pol\u00edtico e candidatar-se a mandato eletivo, devendo, no entanto, afastar- se do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, se eleito.","id":3743634,"corpo":"o membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual poder\u00e1 cumular o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o com a de magist\u00e9rio; o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal poder\u00e1 filiar-se a partido pol\u00edtico e candidatar-se a mandato eletivo, devendo, no entanto, afastar- se do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, se eleito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380883,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1066609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro de pre\u00e7os, procedimento relativo a compras previsto na Lei no 8.666\/93 e na Lei Estadual no 9.433\/2005, tem por caracter\u00edstica","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066613,"hashId":"f1659ab3085dfe05aa3b24a693a34aef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro de pre\u00e7os, procedimento relativo a compras previsto na Lei no 8.666\/93 e na Lei Estadual n<sup>o<\/sup> 9.433\/2005, tem por caracter\u00edstica<\/p>","resposta":3743654,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o do vencedor da respectiva licita\u00e7\u00e3o para toda e qualquer compra relativa ao objeto que lhe foi adjudicado","id":3743650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o do vencedor da respectiva licita\u00e7\u00e3o para toda e qualquer compra relativa ao objeto que lhe foi adjudicado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso obrigat\u00f3rio da modalidade convite para sele\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os a serem registrados.","id":3743651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso obrigat\u00f3rio da modalidade convite para sele\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os a serem registrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a natureza meramente consultiva, com o objetivo de formar cadastro de pre\u00e7os visando \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o de aceitabilidade dos pre\u00e7os oferecidos nos procedimentos licitat\u00f3rios.","id":3743652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a natureza meramente consultiva, com o objetivo de formar cadastro de pre\u00e7os visando \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o de aceitabilidade dos pre\u00e7os oferecidos nos procedimentos licitat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o, no edital, da estimativa das quantidades a serem provavelmente adquiridas ou utilizadas pela Administra\u00e7\u00e3o durante o prazo de validade do registro, que deve ser de at\u00e9 24 meses.","id":3743653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a previs\u00e3o, no edital, da estimativa das quantidades a serem provavelmente adquiridas ou utilizadas pela Administra\u00e7\u00e3o durante o prazo de validade do registro, que deve ser de at\u00e9 24 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o, em favor do vencedor da respectiva licita\u00e7\u00e3o, de direito de prefer\u00eancia \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, observados os limites previstos no edital, o prazo de validade ali estabelecido e as condi\u00e7\u00f5es da proposta por ele formulada.","id":3743654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o, em favor do vencedor da respectiva licita\u00e7\u00e3o, de direito de prefer\u00eancia \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, observados os limites previstos no edital, o prazo de validade ali estabelecido e as condi\u00e7\u00f5es da proposta por ele formulada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u2014 19 a 25 referem-se \u00e0 disciplina Direito Administrativo.","id":380884,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u2014 19 a 25 referem-se \u00e0 disciplina Direito Administrativo.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/2005 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es do Estado da Bahia","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/2005 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es do Estado da Bahia","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396435,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-9-433-2005-lei-de-licitacoes-do-estado-da-bahia"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1066613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor registrado no Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa Patinetes S.A. era, em determinada data, R$ 10.000.000,00. A empresa Bicicletas S.A. adquiriu, nessa data, 80% das a\u00e7\u00f5es com direito a voto da Patinetes S.A. pagando o pre\u00e7o total de R$ 12.000.000,00 e passando a deter o seu controle. O valor justo l\u00edquido dos ativos e passivos identific\u00e1veis da Patinetes S.A. era, nessa mesma data, R$ 11.250.000,00. O valor reconhecido no grupo Investimentos do balan\u00e7o individual da empresa Bicicletas S.A. na data da aquisi\u00e7\u00e3o foi, em reais,","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066635,"hashId":"a227c189b6689585636bf5516f69312d","enunciado":"O valor registrado no Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa Patinetes S.A. era, em determinada data, R$ 10.000.000,00. A empresa Bicicletas S.A. adquiriu, nessa data, 80% das a\u00e7\u00f5es com direito a voto da Patinetes S.A. pagando o pre\u00e7o total de R$ 12.000.000,00 e passando a deter o seu controle. O valor justo l\u00edquido dos ativos e passivos identific\u00e1veis da Patinetes S.A. era, nessa mesma data, R$ 11.250.000,00.\r\nO valor reconhecido no grupo Investimentos do balan\u00e7o individual da empresa Bicicletas S.A. na data da aquisi\u00e7\u00e3o foi, em reais,","resposta":3743764,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.000.000,00.","id":3743760,"corpo":"8.000.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.000.000,00.","id":3743761,"corpo":"10.000.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.600.000,00.","id":3743762,"corpo":"9.600.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.000.000,00. ","id":3743763,"corpo":"9.000.000,00.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 12.000.000,00.","id":3743764,"corpo":" 12.000.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380886,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416783,"slug":"contabilidade-geral-metodo-da-equivalencia-patrimonial-mep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de Custo","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de Custo","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416784,"slug":"contabilidade-geral-metodo-de-custo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1066635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/12\/2017, uma empresa estava respondendo a dois processos, sendo um relacionado a questionamentos de ex-funcion\u00e1rios e outro a uma autua\u00e7\u00e3o efetuada por um \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. O Balan\u00e7o Patrimonial da empresa apresentava, nessa data, no grupo do passivo n\u00e3o circulante, a conta Provis\u00f5es com a composi\u00e7\u00e3o e o saldo total constantes da tabela a seguir: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, o efeito l\u00edquido total causado na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de 2018 da empresa, relacionado com as provis\u00f5es necess\u00e1rias foi, em reais,","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066639,"hashId":"307decfb57ad259b03c5ecfb16b45c40","enunciado":"<p>Em 31\/12\/2017, uma empresa estava respondendo a dois processos, sendo um relacionado a questionamentos de ex-funcion\u00e1rios e outro a uma autua\u00e7\u00e3o efetuada por um \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. O Balan\u00e7o Patrimonial da empresa apresentava, nessa data, no grupo do passivo n\u00e3o circulante, a conta Provis\u00f5es com a composi\u00e7\u00e3o e o saldo total constantes da tabela a seguir: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36780\/26.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, o efeito l\u00edquido total causado na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de 2018 da empresa, relacionado com as provis\u00f5es necess\u00e1rias foi, em reais,<\/p>","resposta":3743784,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa de 1.080.000,00.","id":3743780,"corpo":"Despesa de 1.080.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa de 480.000,00.","id":3743781,"corpo":"Despesa de 480.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita de 40.000,00.","id":3743782,"corpo":"Receita de 40.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Receita de 800.000,00.","id":3743783,"corpo":"\r\nReceita de 800.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receita de 640.000,00.","id":3743784,"corpo":"Receita de 640.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380886,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es do Ativo","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es do Ativo","pai":4377,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4378,"slug":"contabilidade-geral-provisoes-do-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es do Passivo","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es do Passivo","pai":4377,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4383,"slug":"contabilidade-geral-provisoes-do-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1066639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido de uma empresa, no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2017, \u00e9 apresentada a seguir com os valores expressos em reais: O valor dos dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios que deveria ser evidenciado no passivo, no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2018, era, em reais,","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066640,"hashId":"d2c81ecdd6b97d3383aaa4e90a946b16","enunciado":"<p>A composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido de uma empresa, no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2017, \u00e9 apresentada a seguir com os valores expressos em reais: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36780\/27.gif\"><\/p><p>O valor dos dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios que deveria ser evidenciado no passivo, no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2018, era, em reais,<\/p>","resposta":3743787,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.400.000 00.","id":3743785,"corpo":"2.400.000\r\n00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.280.000 00.","id":3743786,"corpo":"2.280.000\r\n00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.600.000 00.","id":3743787,"corpo":"4.600.000\r\n00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.560.000, 00.","id":3743788,"corpo":"4.560.000,\r\n00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 2.450.000, 00.","id":3743789,"corpo":"\r\n2.450.000,\r\n00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380886,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dividendos","oab":false,"nome":"Dividendos","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416776,"slug":"contabilidade-geral-dividendos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1066640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros de autos de infra\u00e7\u00e3o lavrados pelos agentes de um setor de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, durante 10 meses, foram registrados mensalmente conforme a tabela abaixo. Verifica-se que, nesse per\u00edodo, o valor da soma da m\u00e9dia aritm\u00e9tica (n\u00famero de autos por m\u00eas) com a mediana \u00e9 igual ao valor da moda multiplicado por","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066642,"hashId":"a51818e938775fea87336a3d52a4f000","enunciado":"<p>Os n\u00fameros de autos de infra\u00e7\u00e3o lavrados pelos agentes de um setor de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, durante 10 meses, foram registrados mensalmente conforme a tabela abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36780\/29.gif\"><\/p><p>Verifica-se que, nesse per\u00edodo, o valor da soma da m\u00e9dia aritm\u00e9tica (n\u00famero de autos por m\u00eas) com a mediana \u00e9 igual ao valor da moda multiplicado por<\/p>","resposta":3743799,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,42","id":3743795,"corpo":"2,42","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,32","id":3743796,"corpo":"2,32","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,12","id":3743797,"corpo":"2,12","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,52","id":3743798,"corpo":"2,52","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,22","id":3743799,"corpo":"2,22","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380887,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"}],"slug":"estatistica\/1066642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um per\u00edodo de tempo, registrou-se em uma f\u00e1brica a quantidade di\u00e1ria de \u00f3leo (Q) em litros consumida para a produ\u00e7\u00e3o de um produto. Concluiu-se que a popula\u00e7\u00e3o formada por estas quantidades \u00e9 normalmente distribu\u00edda com m\u00e9dia igual a 50 litros por dia. Sabe-se que 5% dos valores destas quantidades s\u00e3o inferiores a 41,8 litros e 90% possuem um valor de no m\u00e1ximo x litros. O valor de x \u00e9 igual a","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066645,"hashId":"1d7f493d930d7d8b1bcdff1105b13a63","enunciado":"<p>Durante um per\u00edodo de tempo, registrou-se em uma f\u00e1brica a quantidade di\u00e1ria de \u00f3leo (Q) em litros consumida para a produ\u00e7\u00e3o de um produto. Concluiu-se que a popula\u00e7\u00e3o formada por estas quantidades \u00e9 normalmente distribu\u00edda com m\u00e9dia igual a 50 litros por dia. Sabe-se que 5% dos valores destas quantidades s\u00e3o inferiores a 41,8 litros e 90% possuem um valor de no m\u00e1ximo x litros. O valor de x \u00e9 igual a<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36780\/30.gif\"><\/p>","resposta":3743811,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58,2","id":3743810,"corpo":"58,2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"56,4","id":3743811,"corpo":"56,4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"59,8","id":3743812,"corpo":"59,8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"57,3","id":3743813,"corpo":"57,3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"54,2","id":3743814,"corpo":"54,2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380887,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades da Curva Normal","oab":false,"nome":"Propriedades da Curva Normal","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426665,"slug":"estatistica-propriedades-da-curva-normal"}],"slug":"estatistica\/1066645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os tipos de estrutura organizacional apontadas correntemente pela literatura, destaca-se a denominada divisional, a qual","provas":[{"id":36781,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066688,"hashId":"b9402dedd9ea6253d09aac9c596e7c97","enunciado":"Entre os tipos de estrutura organizacional apontadas correntemente pela literatura, destaca-se a denominada divisional, a qual","resposta":3744027,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 estruturada a partir e em fun\u00e7\u00e3o de projetos, contando, assim, com estruturas transit\u00f3rias e com alto grau de flexibilidade para realoca\u00e7\u00e3o de atividades e de pessoal.","id":3744025,"corpo":"\u00e9 estruturada a partir e em fun\u00e7\u00e3o de projetos, contando, assim, com estruturas transit\u00f3rias e com alto grau de flexibilidade\r\npara realoca\u00e7\u00e3o de atividades e de pessoal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se diferencia da estrutura funcional em face da divis\u00e3o de trabalho por tarefas e n\u00e3o por setores, substituindo o organograma pelo fluxograma.","id":3744026,"corpo":"se diferencia da estrutura funcional em face da divis\u00e3o de trabalho por tarefas e n\u00e3o por setores, substituindo o\r\norganograma pelo fluxograma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 caracterizada pela cria\u00e7\u00e3o de unidades denominadas centros de resultados, que operam com relativa autonomia, inclusive apurando lucros ou preju\u00edzos para cada uma delas.","id":3744027,"corpo":"\u00e9 caracterizada pela cria\u00e7\u00e3o de unidades denominadas centros de resultados, que operam com relativa autonomia,\r\ninclusive apurando lucros ou preju\u00edzos para cada uma delas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se caracteriza pela rigidez, sendo estruturada de forma hier\u00e1rquica e centralizada, com comando vertical e apura\u00e7\u00e3o de resultados financeiros a partir de um \u00fanico centro de custos.","id":3744028,"corpo":"se caracteriza pela rigidez, sendo estruturada de forma hier\u00e1rquica e centralizada, com comando vertical e apura\u00e7\u00e3o de\r\nresultados financeiros a partir de um \u00fanico centro de custos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se diferencia dos demais modelos organizacionais pela departamentaliza\u00e7\u00e3o exclusivamente pelo crit\u00e9rio de produ\u00e7\u00e3o, com o estabelecimento de uma cadeia de atividades vinculada \u00e0 divis\u00e3o das etapas identificadas.","id":3744029,"corpo":"se diferencia dos demais modelos organizacionais pela departamentaliza\u00e7\u00e3o exclusivamente pelo crit\u00e9rio de produ\u00e7\u00e3o,\r\ncom o estabelecimento de uma cadeia de atividades vinculada \u00e0 divis\u00e3o das etapas identificadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380893,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1066688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de concord\u00e2ncia est\u00e3o respeitadas na frase:","provas":[{"id":36813,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"},{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067668,"hashId":"b288d30daa6f58e02e6b0535855cb93b","enunciado":"As normas de concord\u00e2ncia est\u00e3o respeitadas na frase:","resposta":3748927,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Armazenar em dispositivos m\u00f3veis galerias de fotos digitais substitu\u00edram o \u00e1lbum de fam\u00edlia.","id":3748925,"corpo":"Armazenar em dispositivos m\u00f3veis galerias de fotos digitais substitu\u00edram o \u00e1lbum de fam\u00edlia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O excesso de est\u00edmulos que acaba nos tornando ref\u00e9ns da superficialidade prejudicam a sensibilidade cr\u00edtica.","id":3748926,"corpo":"O excesso de est\u00edmulos que acaba nos tornando ref\u00e9ns da superficialidade prejudicam a sensibilidade cr\u00edtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Transmite sensa\u00e7\u00e3o de liberdade a fragmenta\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados digitais, na medida em que somos os editores daquilo que publicamos.","id":3748927,"corpo":" Transmite sensa\u00e7\u00e3o de liberdade a fragmenta\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados digitais, na medida em que somos os editores daquilo\r\nque publicamos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A criatividade e a capacidade de inovar, no \u00e2mbito dos neg\u00f3cios e nas rela\u00e7\u00f5es pessoais, comp\u00f5e-se o vetor da era digital.","id":3748928,"corpo":"A criatividade e a capacidade de inovar, no \u00e2mbito dos neg\u00f3cios e nas rela\u00e7\u00f5es pessoais, comp\u00f5e-se o vetor da era digital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compartilha-se acriticamente in\u00fameras fotos nas redes sociais, o que inviabiliza a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos afetivos.","id":3748929,"corpo":"Compartilha-se acriticamente in\u00fameras fotos nas redes sociais, o que inviabiliza a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos afetivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381042,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1067668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fazer uso do PMBOK 5a edi\u00e7\u00e3o, os profissionais da Fazenda Municipal devem ter conhecimento da defini\u00e7\u00e3o das partes interessadas em projetos, sendo que segundo o PMBOK 5a edi\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":36813,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067695,"hashId":"55bfc284ccf7d95b2f3e7fa72b907e81","enunciado":"Ao fazer uso do PMBOK 5a edi\u00e7\u00e3o, os profissionais da Fazenda Municipal devem ter conhecimento da defini\u00e7\u00e3o das partes interessadas\r\nem projetos, sendo que segundo o PMBOK 5a edi\u00e7\u00e3o,","resposta":3749062,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os clientes representam pessoas que ir\u00e3o conduzir o processo de valida\u00e7\u00e3o do produto resultante do projeto.","id":3749060,"corpo":"os clientes representam pessoas que ir\u00e3o conduzir o processo de valida\u00e7\u00e3o do produto resultante do projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os parceiros de neg\u00f3cio representam grupos internos \u00e0 empresa.","id":3749061,"corpo":"os parceiros de neg\u00f3cio representam grupos internos \u00e0 empresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o patrocinador representa um grupo que fornece recursos e suporte ao projeto.","id":3749062,"corpo":"o patrocinador representa um grupo que fornece recursos e suporte ao projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os grupos organizacionais representam grupos externos influenciados pela equipe de projeto.","id":3749063,"corpo":"os grupos organizacionais representam grupos externos influenciados pela equipe de projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os usu\u00e1rios representam o grupo que ir\u00e1 fiscalizar as atividades da empresa fornecedora do produto resultante do projeto.","id":3749064,"corpo":"os usu\u00e1rios representam o grupo que ir\u00e1 fiscalizar as atividades da empresa fornecedora do produto resultante do projeto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381048,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1067695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programador web deseja armazenar dados no navegador do usu\u00e1rio para rastrear ou identificar aqueles que retornam ao site. Para isso, no site que est\u00e1 sendo desenvolvido em PHP 7, dever\u00e1 ser utilizada a fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":36813,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067712,"hashId":"7ba6ddede0466127174357bdc735ecb6","enunciado":"Um programador web deseja armazenar dados no navegador do usu\u00e1rio para rastrear ou identificar aqueles que retornam ao\r\nsite. Para isso, no site que est\u00e1 sendo desenvolvido em PHP 7, dever\u00e1 ser utilizada a fun\u00e7\u00e3o","resposta":3749145,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"setcookie() antes da tag html.","id":3749145,"corpo":"setcookie() antes da tag html.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"set_cookie() em qualquer local p\u00e1gina.","id":3749146,"corpo":"set_cookie() em qualquer local p\u00e1gina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"setdrawcookie() no interior do cabe\u00e7alho da p\u00e1gina.","id":3749147,"corpo":"setdrawcookie() no interior do cabe\u00e7alho da p\u00e1gina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setdrawcookie() antes do corpo da p\u00e1gina.","id":3749148,"corpo":"setdrawcookie() antes do corpo da p\u00e1gina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"setcookie() ap\u00f3s tag html.","id":3749149,"corpo":"setcookie() ap\u00f3s tag html.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381050,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1067712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programador deve remover uma Extens\u00e3o de uma aplica\u00e7\u00e3o utilizada anteriormente no Google Chrome 73. Um dos caminhos para remover a extens\u00e3o \u00e9: no Menu do Chrome, pressionar em","provas":[{"id":36813,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067731,"hashId":"b3306eac5a89120a8fc0a9fd5cc5c43c","enunciado":"O programador deve remover uma Extens\u00e3o de uma aplica\u00e7\u00e3o utilizada anteriormente no Google Chrome 73. Um dos caminhos\r\npara remover a extens\u00e3o \u00e9: no Menu do Chrome, pressionar em","resposta":3749243,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00f5es, Avan\u00e7ado e selecionar Gerenciar Extens\u00f5es.","id":3749240,"corpo":"Configura\u00e7\u00f5es, Avan\u00e7ado e selecionar Gerenciar Extens\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciar Extens\u00f5es.","id":3749241,"corpo":"Gerenciar Extens\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00f5es, Avan\u00e7ado e selecionar Extens\u00f5es.","id":3749242,"corpo":"Configura\u00e7\u00f5es, Avan\u00e7ado e selecionar Extens\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais ferramentas e selecionar Extens\u00f5es.","id":3749243,"corpo":"Mais ferramentas e selecionar Extens\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Configura\u00e7\u00f5es, Sistema e selecionar Extens\u00f5es.","id":3749244,"corpo":" Configura\u00e7\u00f5es, Sistema e selecionar Extens\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381051,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1067731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise de situa\u00e7\u00f5es oligopol\u00edsticas,","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068032,"hashId":"b7400f8bfaebe9807471cf1f312a12ef","enunciado":"Na an\u00e1lise de situa\u00e7\u00f5es oligopol\u00edsticas,","resposta":3750746,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o modelo de Cournot trata de empresas que produzem bens heterog\u00eaneos.","id":3750745,"corpo":"o modelo de Cournot trata de empresas que produzem bens heterog\u00eaneos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modelo de Bertrand considera a decis\u00e3o de empresas concorrentes sobre o pre\u00e7o do produto.","id":3750746,"corpo":"o modelo de Bertrand considera a decis\u00e3o de empresas concorrentes sobre o pre\u00e7o do produto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" no modelo de Stackelberg, as empresas tomam decis\u00e3o simult\u00e2nea sobre o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o.","id":3750747,"corpo":" no modelo de Stackelberg, as empresas tomam decis\u00e3o simult\u00e2nea sobre o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no modelo de Bertrand, uma empresa toma decis\u00e3o antes das demais.","id":3750748,"corpo":"no modelo de Bertrand, uma empresa toma decis\u00e3o antes das demais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o modelo de Cournot n\u00e3o permite uma posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, o que impede a exist\u00eancia de um equil\u00edbrio de Nash.","id":3750749,"corpo":"o modelo de Cournot n\u00e3o permite uma posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, o que impede a exist\u00eancia de um equil\u00edbrio de Nash.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381082,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oligop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Oligop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412849,"slug":"economia-e-financas-oligopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/1068032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando faltavam tr\u00eas meses para o recebimento de um t\u00edtulo, cujo valor nominal era R$ 100.000,00, uma empresa realizou um desconto em uma institui\u00e7\u00e3o financeira. A taxa de desconto comercial (desconto simples) oferecida pela institui\u00e7\u00e3o financeira foi 4% ao m\u00eas e a empresa pagou, adicionalmente, R$ 4.000,00 de despesas de contrato na data do desconto. O valor da taxa efetiva de juros compostos paga pela empresa na opera\u00e7\u00e3o realizada foi, em percentual ao trimestre,","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068058,"hashId":"f51d791bdc5c010a3687a77f7140718e","enunciado":"Quando faltavam tr\u00eas meses para o recebimento de um t\u00edtulo, cujo valor nominal era R$ 100.000,00, uma empresa realizou um desconto em uma institui\u00e7\u00e3o financeira. A taxa de desconto comercial (desconto simples) oferecida pela institui\u00e7\u00e3o financeira foi 4% ao m\u00eas e a empresa pagou, adicionalmente, R$ 4.000,00 de despesas de contrato na data do desconto. O valor da taxa efetiva de juros compostos paga pela empresa na opera\u00e7\u00e3o realizada foi, em percentual ao trimestre,","resposta":3750878,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,00","id":3750875,"corpo":"12,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,49","id":3750876,"corpo":"12,49","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,64","id":3750877,"corpo":"13,64","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,05","id":3750878,"corpo":"19,05","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18,18","id":3750879,"corpo":"18,18","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381084,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Nominal","oab":false,"nome":"Taxa Nominal","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403805,"slug":"matematica-financeira-taxa-nominal"}],"slug":"matematica-financeira\/1068058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa tem uma d\u00edvida para cumprir que \u00e9 composta das seguintes parcelas: - Parcela de R$ 5.000,00 que vence na data de hoje; - Parcela de R$ 8.000,00 que vence de hoje a um m\u00eas. A empresa est\u00e1 com problemas no seu fluxo de caixa e deseja renegociar o pagamento da d\u00edvida, propondo ao credor a seguinte forma de pagamento: - Pagar uma parcela de R$ 2.000,00 na data de hoje; - Liquidar o saldo remanescente da d\u00edvida em uma \u00fanica parcela que ser\u00e1 paga de hoje a tr\u00eas meses. Se a taxa de juros compostos cobrada pelo credor \u00e9 3% ao m\u00eas, o valor da parcela a ser paga no final de tr\u00eas meses, desprezando-se os centavos, ser\u00e1, em reais,","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068060,"hashId":"1f62182235c41d9303fe8c96980653de","enunciado":"<p>Uma empresa tem uma d\u00edvida para cumprir que \u00e9 composta das seguintes parcelas:\r\n- Parcela de R$ 5.000,00 que vence na data de hoje;\r\n<\/p><p>- Parcela de R$ 8.000,00 que vence de hoje a um m\u00eas.\r\nA empresa est\u00e1 com problemas no seu fluxo de caixa e deseja renegociar o pagamento da d\u00edvida, propondo ao credor a seguinte forma de pagamento:\r\n<\/p><p>- Pagar uma parcela de R$ 2.000,00 na data de hoje;\r\n<\/p><p>- Liquidar o saldo remanescente da d\u00edvida em uma \u00fanica parcela que ser\u00e1 paga de hoje a tr\u00eas meses.\r\n<\/p><p>Se a taxa de juros compostos cobrada pelo credor \u00e9 3% ao m\u00eas, o valor da parcela a ser paga no final de tr\u00eas meses, desprezando-se os centavos, ser\u00e1, em reais,<\/p>","resposta":3750889,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.020","id":3750885,"corpo":"12.020","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11.990","id":3750886,"corpo":"11.990","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.736","id":3750887,"corpo":"11.736","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.000","id":3750888,"corpo":"11.000","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.765","id":3750889,"corpo":"11.765","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381084,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1068060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um Auditor Fiscal tenha participado da elabora\u00e7\u00e3o do mapa estrat\u00e9gico da SEFAZ-BA, de acordo com o BSC. Como resultados do trabalho foram listados os indicadores a seguir: I. \u00cdndice de investimentos - \u00cdndice de liquidez do tesouro - \u00cdndice de evolu\u00e7\u00e3o da base tribut\u00e1ria - \u00cdndice de endividamento. II. Percentual de ocorr\u00eancia de riscos n\u00e3o mitigados - \u00cdndice de cumprimento dos requisitos de qualidade. Os indicadores agrupados em","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068074,"hashId":"dee8b1fa4828c4e0a46a8266c98c5963","enunciado":"<p>Suponha que um Auditor Fiscal tenha participado da elabora\u00e7\u00e3o do mapa estrat\u00e9gico da SEFAZ-BA, de acordo com o BSC.\r\nComo resultados do trabalho foram listados os indicadores a seguir:\r\n<\/p><p>I. \u00cdndice de investimentos - \u00cdndice de liquidez do tesouro - \u00cdndice de evolu\u00e7\u00e3o da base tribut\u00e1ria - \u00cdndice de endividamento.\r\n<\/p><p>II. Percentual de ocorr\u00eancia de riscos n\u00e3o mitigados - \u00cdndice de cumprimento dos requisitos de qualidade.\r\n<\/p><p>Os indicadores agrupados em<\/p>","resposta":3750955,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II correspondem \u00e0 perspectiva dos Processos Internos, podendo se referir a objetivos como: elevar a efic\u00e1cia na gest\u00e3o de riscos, fornecer solu\u00e7\u00f5es de alta qualidade que atendam \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os-usu\u00e1rios, e desenvolver servi\u00e7os e produtos inovadores com alto valor agregado.","id":3750955,"corpo":"II correspondem \u00e0 perspectiva dos Processos Internos, podendo se referir a objetivos como: elevar a efic\u00e1cia na gest\u00e3o de riscos, fornecer solu\u00e7\u00f5es de alta qualidade que atendam \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os-usu\u00e1rios, e desenvolver servi\u00e7os e produtos inovadores com alto valor agregado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e em II se referem \u00e0 perspectiva dos Processos Internos, podendo utilizar objetivos como: disponibilizar capital informacional para suportar a estrat\u00e9gia organizacional, assegurar o suporte necess\u00e1rio para aperfei\u00e7oamento e continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos, e obter e empregar capital intelectual de alto n\u00edvel.","id":3750956,"corpo":"I e em II se referem \u00e0 perspectiva dos Processos Internos, podendo utilizar objetivos como: disponibilizar capital informacional para suportar a estrat\u00e9gia organizacional, assegurar o suporte necess\u00e1rio para aperfei\u00e7oamento e continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos, e obter e empregar capital intelectual de alto n\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e em II envolvem tr\u00eas das quatro perspectivas do BSC, n\u00e3o contemplando a perspectiva Financeira, uma vez que se trata de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sem fins lucrativos.","id":3750957,"corpo":"I e em II envolvem tr\u00eas das quatro perspectivas do BSC, n\u00e3o contemplando a perspectiva Financeira, uma vez que se trata de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sem fins lucrativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I correspondem \u00e0 perspectiva do Aprendizado e Crescimento, podendo utilizar objetivos como: promover a sustentabi- lidade econ\u00f4mico-financeira do gasto p\u00fablico, e fornecer solu\u00e7\u00f5es de alta qualidade que atendam \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os-usu\u00e1rios.","id":3750958,"corpo":"I correspondem \u00e0 perspectiva do Aprendizado e Crescimento, podendo utilizar objetivos como: promover a sustentabi- lidade econ\u00f4mico-financeira do gasto p\u00fablico, e fornecer solu\u00e7\u00f5es de alta qualidade que atendam \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os-usu\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I correspondem \u00e0 perspectiva dos Clientes e em II correspondem \u00e0 perspectiva do Aprendizado e Crescimento, cujos objetivos utilizados nessas dimens\u00f5es incluem, respectivamente: estimular o cumprimento volunt\u00e1rio da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, e aumentar a satisfa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os-usu\u00e1rios pela entrega de valor p\u00fablico.","id":3750959,"corpo":"I correspondem \u00e0 perspectiva dos Clientes e em II correspondem \u00e0 perspectiva do Aprendizado e Crescimento, cujos objetivos utilizados nessas dimens\u00f5es incluem, respectivamente: estimular o cumprimento volunt\u00e1rio da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, e aumentar a satisfa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os-usu\u00e1rios pela entrega de valor p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381090,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/1068074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada C\u00e2mara Municipal aprovou projeto de lei, de autoria parlamentar, denominado \u201cf\u00e9rias na escola\u201d, pelo qual o Munic\u00edpio deveria implantar projeto, junto \u00e0s escolas municipais, no qual os alunos e seus pais ou respons\u00e1veis legais poderiam praticar diversas atividades recreativas e esportivas, organizadas e comandadas pelos professores das pr\u00f3prias escolas, e estes, que poderiam aderir voluntariamente ao projeto, receberiam um abono salarial pela sua participa\u00e7\u00e3o nas referidas atividades. O projeto, por\u00e9m, foi vetado pelo Prefeito, mas seu veto foi rejeitado, e a pr\u00f3pria C\u00e2mara acabou por promulgar a lei. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 provid\u00eancia que o Prefeito pode tomar nesse caso.","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267818,"hashId":"9212ad58592735b04c088b4f5b4bb2bd","enunciado":"<p align=\"justify\">Determinada C\u00e2mara Municipal aprovou projeto de lei, de autoria parlamentar, denominado \u201cf\u00e9rias na escola\u201d, pelo qual o Munic\u00edpio deveria implantar projeto, junto \u00e0s escolas municipais, no qual os alunos e seus pais ou respons\u00e1veis legais poderiam praticar diversas atividades recreativas e esportivas, organizadas e comandadas pelos professores das pr\u00f3prias escolas, e estes, que poderiam aderir voluntariamente ao projeto, receberiam um abono salarial pela sua participa\u00e7\u00e3o nas referidas atividades. O projeto, por\u00e9m, foi vetado pelo Prefeito, mas seu veto foi rejeitado, e a pr\u00f3pria C\u00e2mara acabou por promulgar a lei. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 provid\u00eancia que o Prefeito pode tomar nesse caso.<\/p>","resposta":4599277,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ajuizar uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Tribunal de Justi\u00e7a, alegando v\u00edcio de iniciativa da lei, com base na simetria das normas constitucionais.","id":4599277,"corpo":"<p align=justify>Pode ajuizar uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Tribunal de Justi\u00e7a, alegando v\u00edcio de iniciativa da lei, com base na simetria das normas constitucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nada pode fazer, tendo em vista que seu veto foi regularmente rejeitado pela C\u00e2mara Municipal e o projeto de lei em quest\u00e3o n\u00e3o cont\u00e9m nenhuma inconstitucionalidade.","id":4599278,"corpo":"<p align=justify>Nada pode fazer, tendo em vista que seu veto foi regularmente rejeitado pela C\u00e2mara Municipal e o projeto de lei em quest\u00e3o n\u00e3o cont\u00e9m nenhuma inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ajuizar uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, alegando viola\u00e7\u00e3o da separa\u00e7\u00e3o de Poderes, pois o Legislativo n\u00e3o pode criar despesa para o Executivo.","id":4599279,"corpo":"<p align=justify>Pode ajuizar uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, alegando viola\u00e7\u00e3o da separa\u00e7\u00e3o de Poderes, pois o Legislativo n\u00e3o pode criar despesa para o Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora, em tese, caiba a\u00e7\u00e3o judicial, para impugnar a lei, a sua forma e seu conte\u00fado n\u00e3o padecem de qualquer v\u00edcio, pois a norma atende ao interesse p\u00fablico prim\u00e1rio e garante direitos fundamentais constitucionais.","id":4599280,"corpo":"<p align=justify>Embora, em tese, caiba a\u00e7\u00e3o judicial, para impugnar a lei, a sua forma e seu conte\u00fado n\u00e3o padecem de qualquer v\u00edcio, pois a norma atende ao interesse p\u00fablico prim\u00e1rio e garante direitos fundamentais constitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora a lei esteja de acordo com o interesse p\u00fablico e n\u00e3o apresente v\u00edcio formal constitucional, pode ser ajuizada uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Tribunal de Justi\u00e7a por v\u00edcio material da norma.","id":4599281,"corpo":"<p align=justify>Embora a lei esteja de acordo com o interesse p\u00fablico e n\u00e3o apresente v\u00edcio formal constitucional, pode ser ajuizada uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Tribunal de Justi\u00e7a por v\u00edcio material da norma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo legislativo estadual, distrital e municipal","oab":true,"nome":"Processo legislativo estadual, distrital e municipal","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407651,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/1267818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquimedes, brasileiro, 20 anos de idade, \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico municipal ocupante de cargo de provimento efetivo, filiado a um partido pol\u00edtico h\u00e1 dois anos e pretende candidatar-se ao mandato de Vereador no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel Arcanjo, enquanto sua esposa, Afrodite, \u00e9 Vereadora no mesmo Munic\u00edpio. Considerando o disposto na Carta Magna a respeito da mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar que Arquimedes, que est\u00e1 no pleno gozo dos seus direitos pol\u00edticos,","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267823,"hashId":"65286bf6c956cd844a7e1251bacd4c8f","enunciado":"<p align=justify>Arquimedes, brasileiro, 20 anos de idade, \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico municipal ocupante de cargo de provimento efetivo, filiado a um partido pol\u00edtico h\u00e1 dois anos e pretende candidatar-se ao mandato de Vereador no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel Arcanjo, enquanto sua esposa, Afrodite, \u00e9 Vereadora no mesmo Munic\u00edpio. Considerando o disposto na Carta Magna a respeito da mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar que Arquimedes, que est\u00e1 no pleno gozo dos seus direitos pol\u00edticos,<\/p>","resposta":4599304,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 candidatar-se ao mandato de Vereador em raz\u00e3o de sua esposa j\u00e1 exercer a verean\u00e7a no mesmo Munic\u00edpio, ainda que o mandato dela termine ou ela renuncie, uma vez que a inelegibilidade de Arquimedes persiste por at\u00e9 dois anos ap\u00f3s o fim do mandato ou da ren\u00fancia de Afrodite.","id":4599302,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 candidatar-se ao mandato de Vereador em raz\u00e3o de sua esposa j\u00e1 exercer a verean\u00e7a no mesmo Munic\u00edpio, ainda que o mandato dela termine ou ela renuncie, uma vez que a inelegibilidade de Arquimedes persiste por at\u00e9 dois anos ap\u00f3s o fim do mandato ou da ren\u00fancia de Afrodite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 candidatar-se ao mandato de Vereador, em raz\u00e3o de n\u00e3o possuir a idade m\u00ednima para concorrer nas respectivas elei\u00e7\u00f5es, embora n\u00e3o haja previs\u00e3o no texto constitucional de eventual inelegibilidade de Arquimedes pelo fato de Afrodite exercer a verean\u00e7a no mesmo Munic\u00edpio.","id":4599303,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 candidatar-se ao mandato de Vereador, em raz\u00e3o de n\u00e3o possuir a idade m\u00ednima para concorrer nas respectivas elei\u00e7\u00f5es, embora n\u00e3o haja previs\u00e3o no texto constitucional de eventual inelegibilidade de Arquimedes pelo fato de Afrodite exercer a verean\u00e7a no mesmo Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 candidatar-se ao mandato de Vereador, uma vez que possui a idade m\u00ednima para concorrer nas respectivas elei\u00e7\u00f5es, e o fato de Afrodite exercer a verean\u00e7a no mesmo Munic\u00edpio n\u00e3o se constitui em hip\u00f3tese de inelegibilidade nesse caso.","id":4599304,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 candidatar-se ao mandato de Vereador, uma vez que possui a idade m\u00ednima para concorrer nas respectivas elei\u00e7\u00f5es, e o fato de Afrodite exercer a verean\u00e7a no mesmo Munic\u00edpio n\u00e3o se constitui em hip\u00f3tese de inelegibilidade nesse caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 se candidatar ao mandato de Vereador, no caso, n\u00e3o havendo qualquer veda\u00e7\u00e3o ou impedimento nesse sentido previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, mas, como funcion\u00e1rio p\u00fablico, se eleito, dever\u00e1 ser, obrigatoriamente, afastado do cargo, ainda que haja compatibilidade de hor\u00e1rios do cargo com o mandato.","id":4599305,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 se candidatar ao mandato de Vereador, no caso, n\u00e3o havendo qualquer veda\u00e7\u00e3o ou impedimento nesse sentido previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, mas, como funcion\u00e1rio p\u00fablico, se eleito, dever\u00e1 ser, obrigatoriamente, afastado do cargo, ainda que haja compatibilidade de hor\u00e1rios do cargo com o mandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 se candidatar ao mandato de Vereador, ainda que tenha a idade m\u00ednima para concorrer nas respectivas elei\u00e7\u00f5es e que n\u00e3o haja impedimento por ser marido de Afrodite, uma vez que ocupa cargo p\u00fablico de provimento efetivo, salvo se pedir exonera\u00e7\u00e3o do cargo.","id":4599306,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 se candidatar ao mandato de Vereador, ainda que tenha a idade m\u00ednima para concorrer nas respectivas elei\u00e7\u00f5es e que n\u00e3o haja impedimento por ser marido de Afrodite, uma vez que ocupa cargo p\u00fablico de provimento efetivo, salvo se pedir exonera\u00e7\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Ativa","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Ativa","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407585,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1267823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 capacidade processual dos c\u00f4njuges, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267840,"hashId":"550f3e7eec433e7f0036e7d0090bc564","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 capacidade processual dos c\u00f4njuges, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4599386,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00f4njuge necessitar\u00e1 do consentimento do outro para propor a\u00e7\u00e3o que verse sobre direito real imobili\u00e1rio, salvo quando casados sob o regime de comunh\u00e3o total de bens.","id":4599382,"corpo":"<p align=justify>O c\u00f4njuge necessitar\u00e1 do consentimento do outro para propor a\u00e7\u00e3o que verse sobre direito real imobili\u00e1rio, salvo quando casados sob o regime de comunh\u00e3o total de bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Basta a cita\u00e7\u00e3o de apenas um dos c\u00f4njuges para a\u00e7\u00f5es que tenham por objeto o reconhecimento, a constitui\u00e7\u00e3o ou a extin\u00e7\u00e3o de \u00f4nus sobre im\u00f3vel de um ou de ambos os c\u00f4njuges.","id":4599383,"corpo":"<p align=justify>Basta a cita\u00e7\u00e3o de apenas um dos c\u00f4njuges para a\u00e7\u00f5es que tenham por objeto o reconhecimento, a constitui\u00e7\u00e3o ou a extin\u00e7\u00e3o de \u00f4nus sobre im\u00f3vel de um ou de ambos os c\u00f4njuges.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos os c\u00f4njuges ser\u00e3o necessariamente citados para a\u00e7\u00e3o resultante de fato que diga respeito a ambos os c\u00f4njuges ou de ato praticado por eles, desde que casados pelo regime de separa\u00e7\u00e3o absoluta de bens.","id":4599384,"corpo":"<p align=justify>Ambos os c\u00f4njuges ser\u00e3o necessariamente citados para a\u00e7\u00e3o resultante de fato que diga respeito a ambos os c\u00f4njuges ou de ato praticado por eles, desde que casados pelo regime de separa\u00e7\u00e3o absoluta de bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para as a\u00e7\u00f5es fundadas em d\u00edvida contra\u00edda por um dos c\u00f4njuges relativa a bem da fam\u00edlia, basta a cita\u00e7\u00e3o do c\u00f4njuge que contraiu a d\u00edvida.","id":4599385,"corpo":"<p align=justify>Para as a\u00e7\u00f5es fundadas em d\u00edvida contra\u00edda por um dos c\u00f4njuges relativa a bem da fam\u00edlia, basta a cita\u00e7\u00e3o do c\u00f4njuge que contraiu a d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias, a participa\u00e7\u00e3o do c\u00f4njuge do autor ou do r\u00e9u somente \u00e9 indispens\u00e1vel nas hip\u00f3teses de composse ou de ato por ambos praticado.","id":4599386,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias, a participa\u00e7\u00e3o do c\u00f4njuge do autor ou do r\u00e9u somente \u00e9 indispens\u00e1vel nas hip\u00f3teses de composse ou de ato por ambos praticado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes e dos Procuradores","oab":true,"nome":"Partes e dos Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402107,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-partes-e-dos-procuradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e capacidade processual","oab":false,"nome":"Conceito e capacidade processual","pai":402107,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422729,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-capacidade-processual"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1267840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas: (i) Em uma comemora\u00e7\u00e3o do bairro, Jonas teve conhecimento de que seu vizinho prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra ele. Mesmo sem ter sido citado, compareceu espontaneamente ao processo, (ii) Leda foi citada pelo ju\u00edzo da 1- vara c\u00edvel para responder a um processo que deveria ter sido proposto perante a vara trabalhista, (iii) O Munic\u00edpio X foi citado perante a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio, em nome do Procurador Geral, (iv) Naila foi citada no 42 dia ap\u00f3s o seu casamento com Osmar. Diante das situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267841,"hashId":"0a0b5493ac48e704fb74b9672875704a","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas: (i) Em uma comemora\u00e7\u00e3o do bairro, Jonas teve conhecimento de que seu vizinho prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra ele. Mesmo sem ter sido citado, compareceu espontaneamente ao processo, (ii) Leda foi citada pelo ju\u00edzo da 1- vara c\u00edvel para responder a um processo que deveria ter sido proposto perante a vara trabalhista, (iii) O Munic\u00edpio X foi citado perante a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio, em nome do Procurador Geral, (iv) Naila foi citada no 42 dia ap\u00f3s o seu casamento com Osmar. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Diante das situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4599387,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as cita\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas.","id":4599387,"corpo":"<p align=justify>Todas as cita\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cita\u00e7\u00f5es de Jonas, de Leda e do Munic\u00edpio X s\u00e3o v\u00e1lidas, enquanto a cita\u00e7\u00e3o de Naila s\u00f3 poderia ter sido realizada para evitar o perecimento do direito.","id":4599388,"corpo":"<p align=justify>As cita\u00e7\u00f5es de Jonas, de Leda e do Munic\u00edpio X s\u00e3o v\u00e1lidas, enquanto a cita\u00e7\u00e3o de Naila s\u00f3 poderia ter sido realizada para evitar o perecimento do direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As cita\u00e7\u00f5es de Leda e do Munic\u00edpio X s\u00e3o v\u00e1lidas; a cita\u00e7\u00e3o de Jonas \u00e9 nula, e a cita\u00e7\u00e3o de Naila s\u00f3 poderia ter sido realizada para evitar o perecimento do direito.","id":4599389,"corpo":"<p align=justify>As cita\u00e7\u00f5es de Leda e do Munic\u00edpio X s\u00e3o v\u00e1lidas; a cita\u00e7\u00e3o de Jonas \u00e9 nula, e a cita\u00e7\u00e3o de Naila s\u00f3 poderia ter sido realizada para evitar o perecimento do direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As cita\u00e7\u00f5es de Jonas e do Munic\u00edpio X s\u00e3o v\u00e1lidas, mas a cita\u00e7\u00e3o de Leda \u00e9 nula, e a cita\u00e7\u00e3o de Naila s\u00f3 poderia ter sido realizada para evitar o perecimento do direito.","id":4599390,"corpo":"<p align=justify>As cita\u00e7\u00f5es de Jonas e do Munic\u00edpio X s\u00e3o v\u00e1lidas, mas a cita\u00e7\u00e3o de Leda \u00e9 nula, e a cita\u00e7\u00e3o de Naila s\u00f3 poderia ter sido realizada para evitar o perecimento do direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as cita\u00e7\u00f5es de Jonas e de Naila s\u00e3o v\u00e1lidas. As cita\u00e7\u00f5es de Leda e do Munic\u00edpio X s\u00e3o nulas.","id":4599391,"corpo":"<p align=justify>Apenas as cita\u00e7\u00f5es de Jonas e de Naila s\u00e3o v\u00e1lidas. As cita\u00e7\u00f5es de Leda e do Munic\u00edpio X s\u00e3o nulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423089,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":423089,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1267841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denominam-se cr\u00e9ditos adicionais as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei do Or\u00e7amento. Acerca de referidos cr\u00e9ditos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267876,"hashId":"9458de6b68e6c0cbcddd30c3bdb7a507","enunciado":"<p align=justify>Denominam-se cr\u00e9ditos adicionais as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei do Or\u00e7amento. Acerca de referidos cr\u00e9ditos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4599505,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os suplementares s\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo e os suplementares s\u00e3o autorizados por medida provis\u00f3ria ou por decreto executivo.","id":4599504,"corpo":"<p align=justify>os suplementares s\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo e os suplementares s\u00e3o autorizados por medida provis\u00f3ria ou por decreto executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os suplementares s\u00e3o cr\u00e9ditos destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e sua abertura, como tamb\u00e9m ocorre com os cr\u00e9ditos especiais, depende da exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis para ocorrer a despesa que \u00e9 precedida de justifica\u00e7\u00e3o.","id":4599505,"corpo":"<p align=justify>os suplementares s\u00e3o cr\u00e9ditos destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e sua abertura, como tamb\u00e9m ocorre com os cr\u00e9ditos especiais, depende da exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis para ocorrer a despesa que \u00e9 precedida de justifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o considerados especiais quando destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.","id":4599506,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o considerados especiais quando destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para fins de abertura de cr\u00e9dito suplementar, n\u00e3o se considera como recurso dispon\u00edvel o super\u00e1vit financeiro, apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior, ainda que n\u00e3o comprometido.","id":4599507,"corpo":"<p align=justify>para fins de abertura de cr\u00e9dito suplementar, n\u00e3o se considera como recurso dispon\u00edvel o super\u00e1vit financeiro, apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior, ainda que n\u00e3o comprometido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios ser\u00e3o abertos pelo Poder Legislativo, que deles dar\u00e1 imediato conhecimento ao Poder Executivo para fins de aplica\u00e7\u00e3o na despesa imprevista.","id":4599508,"corpo":"<p align=justify>os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios ser\u00e3o abertos pelo Poder Legislativo, que deles dar\u00e1 imediato conhecimento ao Poder Executivo para fins de aplica\u00e7\u00e3o na despesa imprevista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 39","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1267876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es, e para assegurar a efetividade desse direito, incumbe ao poder p\u00fablico, entre outros,","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268167,"hashId":"e13f8aec23354f35bdfe86dcf12a3b7f","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que todos t\u00eam direito\r\nao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem\r\nde uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade\r\nde vida, impondo-se ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade o\r\ndever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e\r\nfuturas gera\u00e7\u00f5es, e para assegurar a efetividade desse\r\ndireito, incumbe ao poder p\u00fablico, entre outros,<\/p>","resposta":4600900,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, a que n\u00e3o se dar\u00e1 publicidade.","id":4600897,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou\r\natividade potencialmente causadora de significativa\r\ndegrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de\r\nimpacto\r\nambiental, a que n\u00e3o se dar\u00e1 publicidade.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proteger a fauna e a flora, permitindo pr\u00e1ticas que relativizem sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, se extremamente necess\u00e1rias para a expans\u00e3o agropecu\u00e1ria.","id":4600898,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>proteger a fauna e a flora, permitindo pr\u00e1ticas que\r\nrelativizem sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, se extremamente\r\nnecess\u00e1rias para a expans\u00e3o agropecu\u00e1ria.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analisar a necessidade de recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, por parte daquele que explorar os recursos minerais, de acordo com a solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica por ele ofertada.","id":4600899,"corpo":"<p align=justify>analisar a necessidade de recupera\u00e7\u00e3o do meio\r\nambiente,\r\npor parte daquele que explorar os recursos\r\nminerais, de acordo com a solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica por\r\nele ofertada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":4600900,"corpo":"<p align=justify>promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis\r\nde ensino e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o\r\ndo meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fiscalizar as usinas que operem com reator nuclear, as quais dever\u00e3o ter sua localiza\u00e7\u00e3o definida em lei municipal, sem o que n\u00e3o poder\u00e3o ser instaladas.","id":4600901,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar as usinas que operem com reator nuclear,\r\nas quais dever\u00e3o ter sua localiza\u00e7\u00e3o definida em lei\r\nmunicipal, sem o que n\u00e3o poder\u00e3o ser instaladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1268167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268170,"hashId":"b3889f16196e4291ab0b530928188dbe","enunciado":"<p align=justify>Ao tratar da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\ndetermina que<\/p>","resposta":4600917,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta poder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei, entre outros, dispor sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato.","id":4600917,"corpo":"<p align=justify>a autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta\r\npoder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado\r\nentre seus administradores e o poder p\u00fablico, que\r\ntenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho\r\npara o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei, entre\r\noutros,\r\ndispor sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei estabelecer\u00e1 os prazos de prescri\u00e7\u00e3o para il\u00edcitos praticados por qualquer agente, servidor ou n\u00e3o, que causem preju\u00edzos ao er\u00e1rio, vedadas eventuais a\u00e7\u00f5es de ressarcimento.","id":4600918,"corpo":"<p align=justify>a lei estabelecer\u00e1 os prazos de prescri\u00e7\u00e3o para il\u00edcitos\r\npraticados por qualquer agente, servidor ou n\u00e3o,\r\nque causem preju\u00edzos ao er\u00e1rio, vedadas eventuais\r\na\u00e7\u00f5es de ressarcimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos n\u00e3o se estende a empregos e fun\u00e7\u00f5es em autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, suas subsidi\u00e1rias, e sociedades controladas, direta ou indiretamente, pelo poder p\u00fablico.","id":4600919,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos\r\np\u00fablicos n\u00e3o se estende a empregos e fun\u00e7\u00f5es em\r\nautarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades\r\nde economia mista, suas subsidi\u00e1rias, e\r\nsociedades\r\ncontroladas, direta ou indiretamente,\r\npelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos e da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, al\u00e9m da indisponibilidade dos bens, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":4600920,"corpo":"<p align=justify>os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a\r\nsuspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos e da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nal\u00e9m da indisponibilidade dos bens, sem preju\u00edzo da\r\na\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens de autoridades ou servidores p\u00fablicos.","id":4600921,"corpo":"<p align=justify>a publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os\r\ne campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter\r\neducativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela\r\npodendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens de\r\nautoridades ou servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1268170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte caso hipot\u00e9tico: uma autarquia federal encontra-se instalada e em funcionamento em um im\u00f3vel edificado, de propriedade do Estado, avaliado, pelo Munic\u00edpio em que localizado, como bem de valor hist\u00f3rico-cultural local. Pretendendo promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, o Munic\u00edpio poder\u00e1","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268183,"hashId":"1e28962ab5f3479a2d58be13e67bccee","enunciado":"<p align=justify>Considere o seguinte caso hipot\u00e9tico: uma autarquia\r\nfederal encontra-se instalada e em funcionamento\r\nem um im\u00f3vel edificado, de propriedade do Estado,\r\navaliado,\r\npelo Munic\u00edpio em que localizado, como bem\r\nde valor hist\u00f3rico-cultural local. Pretendendo promover\r\na prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, o Munic\u00edpio poder\u00e1<\/p>","resposta":4600983,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requisitar o im\u00f3vel ao Estado, propriet\u00e1rio do bem.","id":4600982,"corpo":"<p align=justify>requisitar o im\u00f3vel ao Estado, propriet\u00e1rio do bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instaurar processo de tombamento do im\u00f3vel.","id":4600983,"corpo":"<p align=justify>instaurar processo de tombamento do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declarar o bem de interesse social, dando in\u00edcio ao procedimento de desafeta\u00e7\u00e3o e perdimento.","id":4600984,"corpo":"<p align=justify>declarar o bem de interesse social, dando in\u00edcio ao\r\nprocedimento de desafeta\u00e7\u00e3o e perdimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declarar o bem de utilidade p\u00fablica, dando in\u00edcio ao procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o.","id":4600985,"corpo":"<p align=justify>declarar o bem de utilidade p\u00fablica, dando in\u00edcio ao\r\nprocedimento de desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instaurar processo de servid\u00e3o administrativa.","id":4600986,"corpo":"<p align=justify>instaurar processo de servid\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 23","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servid\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o Administrativa","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404435,"slug":"direito-administrativo-servidao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Requisi\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404436,"slug":"direito-administrativo-requisicao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tombamento","oab":true,"nome":"Tombamento","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404439,"slug":"direito-administrativo-tombamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1268183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os prazos processuais voltados ao Magistrado no processo s\u00e3o impr\u00f3prios, cabendo, contudo, como regra, afirmar que uma vez conclusos os autos para manifesta\u00e7\u00e3o judicial, o C\u00f3digo de Processo Civil determina que","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268196,"hashId":"61548b3529c57b3ff291be18acdeb211","enunciado":"<p align=justify>Os prazos processuais voltados ao Magistrado no processo\r\ns\u00e3o impr\u00f3prios, cabendo, contudo, como regra,\r\nafirmar que uma vez conclusos os autos para manifesta\u00e7\u00e3o\r\njudicial, o C\u00f3digo de Processo Civil determina que<\/p>","resposta":4601049,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os despachos observar\u00e3o o prazo de 10 (dez) dias para sua emiss\u00e3o.","id":4601047,"corpo":"<p align=justify>os despachos observar\u00e3o o prazo de 10 (dez) dias\r\npara sua emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es interlocut\u00f3rias ser\u00e3o exaradas no prazo de 15 (quinze) dias.","id":4601048,"corpo":"<p align=justify>as decis\u00f5es interlocut\u00f3rias ser\u00e3o exaradas no prazo\r\nde 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as senten\u00e7as devem ser prolatadas no prazo de 30 (trinta) dias.","id":4601049,"corpo":"<p align=justify>as senten\u00e7as devem ser prolatadas no prazo de\r\n30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os ac\u00f3rd\u00e3os seguir\u00e3o o prazo de 90 (noventa) dias, objetivando a sua edi\u00e7\u00e3o.","id":4601050,"corpo":"<p align=justify>os ac\u00f3rd\u00e3os seguir\u00e3o o prazo de 90 (noventa) dias,\r\nobjetivando a sua edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, havendo motivo justificado, pode o juiz exceder, por at\u00e9 o triplo do lapso temporal fixado, os prazos a que est\u00e1 submetido.","id":4601051,"corpo":"<p align=justify>em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, havendo motivo justificado,\r\npode o juiz exceder, por at\u00e9 o triplo do lapso\r\ntemporal fixado, os prazos a que est\u00e1 submetido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronunciamentos do Juiz","oab":false,"nome":"Pronunciamentos do Juiz","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415749,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pronunciamentos-do-juiz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronunciamentos do Ju\u00edzo de Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Pronunciamentos do Ju\u00edzo de Primeiro Grau","pai":415749,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415750,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pronunciamentos-do-juizo-de-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a","pai":415750,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423037,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1268196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema processual civil brasileiro concede prerrogativas \u00e0 Fazenda P\u00fablica e ao advogado p\u00fablico, com o intuito de preservar a integridade do debate sobre o interesse p\u00fablico em ju\u00edzo, de modo que","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268200,"hashId":"4d1057f50b10731fe5b55cd30007c406","enunciado":"<p align=justify>O sistema processual civil brasileiro concede prerrogativas\r\n\u00e0 Fazenda P\u00fablica e ao advogado p\u00fablico,\r\ncom o\r\nintuito de preservar a integridade do debate sobre o interesse\r\np\u00fablico em ju\u00edzo, de modo que<\/p>","resposta":4601070,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas causas em que a Fazenda P\u00fablica for parte sucumbente, a fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios observar\u00e1 o m\u00ednimo de 10 (dez) e m\u00e1ximo de 15 (quinze) por cento sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o.","id":4601067,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>nas causas em que a Fazenda P\u00fablica for parte\r\nsucumbente,\r\na fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios\r\nobservar\u00e1 o m\u00ednimo de 10 (dez) e m\u00e1ximo de\r\n15 (quinze) por cento sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as per\u00edcias requeridas pela Fazenda P\u00fablica dever\u00e3o ser realizadas por entidade p\u00fablica.","id":4601068,"corpo":"<p align=justify>as per\u00edcias requeridas pela Fazenda P\u00fablica dever\u00e3o\r\nser realizadas por entidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a multa prevista para a n\u00e3o quita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de pagar aplica-se \u00e0 Fazenda P\u00fablica, quando figurar como executada.","id":4601069,"corpo":"<p align=justify>a multa prevista para a n\u00e3o quita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do\r\ncumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de pagar aplica-se \u00e0\r\nFazenda\r\nP\u00fablica, quando figurar como executada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o membro da advocacia p\u00fablica ser\u00e1 civil e regressivamente respons\u00e1vel quando agir com dolo ou fraude no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":4601070,"corpo":"<p align=justify>o membro da advocacia p\u00fablica ser\u00e1 civil e regressivamente\r\nrespons\u00e1vel quando agir com dolo ou fraude\r\nno exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os advogados p\u00fablicos gozam de prazo em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, exceto para o manejo de recursos excepcionais.","id":4601071,"corpo":"<p align=justify>os advogados p\u00fablicos gozam de prazo em dobro\r\npara todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais,\r\nexceto\r\npara o manejo de recursos excepcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Advocacia P\u00fablica (CPC)","oab":true,"nome":"Da Advocacia P\u00fablica (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402126,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-advocacia-publica-cpc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 182, CPC","oab":false,"nome":"Art. 182, CPC","pai":402126,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422804,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-art-182-cpc"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1268200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais importante do polo passivo da demanda, na fase postulat\u00f3ria do procedimento comum da etapa de cogni\u00e7\u00e3o do processo de conhecimento; e a seu respeito cabe asseverar que","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268203,"hashId":"76e81d5ba043ef57b93d4c1e8ae79798","enunciado":"<p align=justify>A contesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais importante do polo\r\npassivo da demanda, na fase postulat\u00f3ria do procedimento\r\ncomum da etapa de cogni\u00e7\u00e3o do processo de\r\nconhecimento;\r\ne a seu respeito cabe asseverar que<\/p>","resposta":4601078,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando sustentar sua ilegitimidade, faculta-se ao r\u00e9u indicar o correto sujeito passivo da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica discutida sempre que tiver conhecimento.","id":4601077,"corpo":"<p align=justify>quando sustentar sua ilegitimidade, faculta-se ao r\u00e9u\r\nindicar o correto sujeito passivo da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\r\ndiscutida sempre que tiver conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incumbe ao r\u00e9u manifestar-se precisamente sobre as alega\u00e7\u00f5es de fato constantes da peti\u00e7\u00e3o inicial, presumindo-se verdadeiras as n\u00e3o impugnadas, salvo se estiverem em contradi\u00e7\u00e3o com a defesa, considerada em seu conjunto.","id":4601078,"corpo":"<p align=justify>incumbe ao r\u00e9u manifestar-se precisamente sobre\r\nas alega\u00e7\u00f5es de fato constantes da peti\u00e7\u00e3o inicial,\r\npresumindo-se verdadeiras as n\u00e3o impugnadas, salvo\r\nse estiverem em contradi\u00e7\u00e3o com a defesa, considerada\r\nem seu conjunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ainda que alegada a incompet\u00eancia do ju\u00edzo, ser\u00e1 mantida a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o, se tiver sido designada.","id":4601079,"corpo":"<p align=justify>ainda que alegada a incompet\u00eancia do ju\u00edzo, ser\u00e1\r\nmantida a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou\r\nde media\u00e7\u00e3o, se tiver sido designada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de alega\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem n\u00e3o implica aceita\u00e7\u00e3o da jurisdi\u00e7\u00e3o estatal e ren\u00fancia ao ju\u00edzo arbitral.","id":4601080,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de alega\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o\r\nde arbitragem n\u00e3o implica aceita\u00e7\u00e3o da jurisdi\u00e7\u00e3o\r\nestatal\r\ne ren\u00fancia ao ju\u00edzo arbitral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcito ao r\u00e9u propor reconven\u00e7\u00e3o para manifestar pretens\u00e3o pr\u00f3pria ou alheia, conexa com a a\u00e7\u00e3o principal ou com o fundamento da defesa.","id":4601081,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 l\u00edcito ao r\u00e9u propor reconven\u00e7\u00e3o para manifestar\r\npretens\u00e3o pr\u00f3pria ou alheia, conexa com a a\u00e7\u00e3o principal\r\nou com o fundamento da defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Fundamentais da Contesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas Fundamentais da Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402156,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423633,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-da-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d4nus da impugna\u00e7\u00e3o espec\u00edfica","oab":false,"nome":"\u00d4nus da impugna\u00e7\u00e3o espec\u00edfica","pai":423633,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423635,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-onus-da-impugnacao-especifica"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1268203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia e na hora designados, o juiz declarar\u00e1 aberta a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, devendo o serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a apregoar as partes e os respectivos advogados, bem como outras pessoas que dela devam participar, e,","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268204,"hashId":"a3de97df992f3a4681ceda6d331244c3","enunciado":"<p align=justify>No dia e na hora designados, o juiz declarar\u00e1 aberta a\r\naudi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, devendo o serventu\u00e1rio\r\nda Justi\u00e7a apregoar as partes e os respectivos\r\nadvogados, bem como outras pessoas que dela devam\r\nparticipar, e,<\/p>","resposta":4601090,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finda a instru\u00e7\u00e3o, o juiz dar\u00e1 a palavra ao advogado do autor e do r\u00e9u, sucessivamente, pelo prazo de 10 (dez) minutos para cada um.","id":4601087,"corpo":"<p align=justify>finda a instru\u00e7\u00e3o, o juiz dar\u00e1 a palavra ao advogado do\r\nautor e do r\u00e9u, sucessivamente,\r\npelo prazo de 10 (dez)\r\nminutos para cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instalada a audi\u00eancia, o juiz tentar\u00e1 conciliar as partes, desde que n\u00e3o empregados anteriormente outros m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos.","id":4601088,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>instalada a audi\u00eancia, o juiz tentar\u00e1 conciliar as\r\npartes,\r\ndesde que n\u00e3o empregados anteriormente\r\noutros\r\nm\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as provas orais ser\u00e3o nela produzidas, ouvindo-se, preferencialmente, primeiro as partes, depois os peritos e, por \u00faltimo, as testemunhas.","id":4601089,"corpo":"<p align=justify>as provas orais ser\u00e3o nela produzidas, ouvindo-se,\r\npreferencialmente, primeiro as partes, depois os peritos\r\ne, por \u00faltimo, as testemunhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a audi\u00eancia poder\u00e1 ser adiada por atraso injustificado de seu in\u00edcio em tempo superior a 30 (trinta) minutos do hor\u00e1rio marcado.","id":4601090,"corpo":"<p align=justify>a audi\u00eancia poder\u00e1 ser adiada por atraso injustificado\r\nde seu in\u00edcio em tempo superior a 30 (trinta) minutos\r\ndo hor\u00e1rio marcado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o juiz poder\u00e1 dispensar a produ\u00e7\u00e3o das provas requeridas pela parte cujo advogado ou defensor p\u00fablico n\u00e3o tenha comparecido \u00e0 audi\u00eancia, n\u00e3o se aplicando a mesma regra ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4601091,"corpo":"<p align=justify>o juiz poder\u00e1 dispensar a produ\u00e7\u00e3o das provas\r\nrequeridas\r\npela parte cujo advogado ou defensor\r\np\u00fablico n\u00e3o tenha comparecido \u00e0 audi\u00eancia, n\u00e3o se\r\naplicando a mesma regra ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de Instru\u00e7\u00e3o e Julgamento (AIJ)","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia de Instru\u00e7\u00e3o e Julgamento (AIJ)","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402161,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-audiencia-de-instrucao-e-julgamento-aij"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adiamento da Audi\u00eancia","oab":false,"nome":"Adiamento da Audi\u00eancia","pai":402161,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423692,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-adiamento-da-audiencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1268204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Estado repassou recursos de capital aos Munic\u00edpios, em decorr\u00eancia de um conv\u00eanio celebrado, objetivando a realiza\u00e7\u00e3o de obras de interesse comum. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 101\/00, os recursos desse modo repassados pelo Estado aos Munic\u00edpios representam","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268262,"hashId":"33d03479a29de0ebd301c962e321b239","enunciado":"<p align=justify>Um Estado repassou recursos de capital aos Munic\u00edpios,\r\nem decorr\u00eancia de um conv\u00eanio celebrado, objetivando a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de obras de interesse comum. De acordo com\r\nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 101\/00, os recursos\r\ndesse modo repassados pelo Estado aos Munic\u00edpios\r\nrepresentam<\/p>","resposta":4601378,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subs\u00eddio social.","id":4601377,"corpo":"<p align=justify>subs\u00eddio social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia volunt\u00e1ria.","id":4601378,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00e3o social.","id":4601379,"corpo":"<p align=justify>subven\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":4601380,"corpo":"<p align=justify>subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesa de custeio.","id":4601381,"corpo":"<p align=justify>despesa de custeio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411899,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","pai":411899,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411913,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25-da-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1268262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre a participa\u00e7\u00e3o das hidroel\u00e9tricas e das demais fontes, na produ\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica de determinada regi\u00e3o, nos anos de 2017 e 2018. Sabendo-se que, na regi\u00e3o em quest\u00e3o, em 2017, a produ\u00e7\u00e3o total de energia el\u00e9trica correspondeu a da produ\u00e7\u00e3o de 2018, \u00e9 correto afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia el\u00e9trica produzida pelas hidroel\u00e9tricas, a quantidade produzida em 2017 correspondeu, da quantidade produzida em 2018, \u00e0","provas":[{"id":42588,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1268513,"hashId":"50d53873dc7908097f6f9dffa07b3520","enunciado":"<p align=\"justify\">A tabela apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre a participa\u00e7\u00e3o das\r\nhidroel\u00e9tricas e das demais fontes, na produ\u00e7\u00e3o da energia\r\nel\u00e9trica de determinada regi\u00e3o, nos anos de 2017 e\r\n2018. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42588\/3.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sabendo-se que, na regi\u00e3o em quest\u00e3o, em 2017, a produ\u00e7\u00e3o\r\ntotal de energia el\u00e9trica correspondeu a <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42588\/4.gif\"> da produ\u00e7\u00e3o\r\nde 2018, \u00e9 correto afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia\r\nel\u00e9trica produzida pelas hidroel\u00e9tricas, a quantidade\r\nproduzida em 2017 correspondeu, da quantidade produzida\r\nem 2018, \u00e0<\/p>","resposta":4602102,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sexta parte.","id":4602098,"corpo":"<p align=justify>sexta parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinta parte.","id":4602099,"corpo":"<p align=justify>quinta parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarta parte.","id":4602100,"corpo":"<p align=justify>quarta parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e7a parte.","id":4602101,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e7a parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metade.","id":4602102,"corpo":"<p align=justify>metade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1268513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador C\u00edvel","id":16830,"slug":"conciliador-civel"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de inqu\u00e9rito policial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":41703,"cargo":{"descricao":"Conciliador C\u00edvel","id":16830,"slug":"conciliador-civel"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-conciliador-civel","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Conciliador C\u00edvel - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1237530,"hashId":"c2be34b4dd4ecc58a99bc9c9c71a82c4","enunciado":"<p align=justify>A respeito de inqu\u00e9rito policial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4473239,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em regra, a apreens\u00e3o de objetos na fase inquisitorial n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":4473239,"corpo":"<p align=justify>Em regra, a apreens\u00e3o de objetos na fase inquisitorial n\u00e3o\r\ndepende de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito policial no prazo legal acarreta a nulidade do procedimento.","id":4473240,"corpo":"<p align=justify>A n\u00e3o conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito policial no prazo legal acarreta\r\na nulidade do procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diante de not\u00edcia de novas provas, a autoridade policial poder\u00e1 desarquivar, de of\u00edcio, inqu\u00e9rito policial j\u00e1 encerrado.","id":4473241,"corpo":"<p align=justify>Diante de not\u00edcia de novas provas, a autoridade policial poder\u00e1\r\ndesarquivar, de of\u00edcio, inqu\u00e9rito policial j\u00e1 encerrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito policial \u00e9 pe\u00e7a imprescind\u00edvel ao oferecimento da den\u00fancia e se encerra com a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final pela autoridade policial.","id":4473242,"corpo":"<p align=justify>O inqu\u00e9rito policial \u00e9 pe\u00e7a imprescind\u00edvel ao oferecimento\r\nda den\u00fancia e se encerra com a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio\r\nfinal pela autoridade policial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicam-se \u00e0s autoridades policiais as mesmas regras de suspei\u00e7\u00e3o e impedimento concernentes aos magistrados.","id":4473243,"corpo":"<p align=justify>Aplicam-se \u00e0s autoridades policiais as mesmas regras de\r\nsuspei\u00e7\u00e3o e impedimento concernentes aos magistrados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414132,"slug":"direito-processual-penal-investigacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1237530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do procedimento comum, julgue os itens a seguir, de acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil (CPC). I Para que ocorra a cumula\u00e7\u00e3o de pedidos na peti\u00e7\u00e3o inicial, \u00e9 imprescind\u00edvel que entre eles haja conex\u00e3o. II O magistrado \u00e9 autorizado a julgar a demanda improcedente de forma liminar se o pedido do autor contrariar enunciado de s\u00famula de tribunal de justi\u00e7a sobre direito local e se a causa dispensar instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria. III A intima\u00e7\u00e3o para r\u00e9plica do autor \u00e9 prevista na hip\u00f3tese de o r\u00e9u apresentar, em sua contesta\u00e7\u00e3o, defesa indireta. Na hip\u00f3tese de o demandado utilizar somente defesa direta, n\u00e3o deve haver intima\u00e7\u00e3o para r\u00e9plica. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":41711,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1237742,"hashId":"869a630a8d0a2b827240f9e0edd5478e","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito do procedimento comum, julgue os itens a seguir,\r\nde acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil (CPC).<\/p><p align=\"justify\">\r\nI Para que ocorra a cumula\u00e7\u00e3o de pedidos na peti\u00e7\u00e3o inicial,\r\n\u00e9 imprescind\u00edvel que entre eles haja conex\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II O magistrado \u00e9 autorizado a julgar a demanda improcedente\r\nde forma liminar se o pedido do autor contrariar enunciado\r\nde s\u00famula de tribunal de justi\u00e7a sobre direito local e se a causa\r\ndispensar instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII A intima\u00e7\u00e3o para r\u00e9plica do autor \u00e9 prevista na hip\u00f3tese de\r\no r\u00e9u apresentar, em sua contesta\u00e7\u00e3o, defesa indireta.\r\nNa hip\u00f3tese de o demandado utilizar somente defesa direta,\r\nn\u00e3o deve haver intima\u00e7\u00e3o para r\u00e9plica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4474185,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":4474182,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":4474183,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":4474184,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":4474185,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":4474186,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempo dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Tempo dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402133,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tempo-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da improced\u00eancia liminar do pedido","oab":true,"nome":"Da improced\u00eancia liminar do pedido","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402153,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-improcedencia-liminar-do-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","oab":false,"nome":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","pai":422718,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422720,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conexao-e-continencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de improced\u00eancia liminar do pedido","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de improced\u00eancia liminar do pedido","pai":402153,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423606,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-improcedencia-liminar-do-pedido"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1237742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana ajuizou, pelo procedimento comum, demanda contra Carla consistente em pedido \u00fanico de cobran\u00e7a no valor de R$ 100 mil. Ao apresentar contesta\u00e7\u00e3o, Carla reconheceu ser devedora de apenas R$ 70 mil, alegando haver cobran\u00e7a excessiva. Posteriormente, em julgamento antecipado parcial de m\u00e9rito, o magistrado emitiu pronunciamento determinando o pagamento imediato do valor incontroverso e se manifestou pelo prosseguimento do feito para produ\u00e7\u00e3o de provas somente quanto \u00e0 parcela controversa. Desse pronunciamento n\u00e3o foi apresentado recurso pelas partes. Quanto ao pagamento imediato do valor de R$ 70 mil nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o pronunciamento do juiz possui natureza de","provas":[{"id":41711,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1237744,"hashId":"0632867471617ce9091276eb226ebb5d","enunciado":"<p align=\"justify\">Mariana ajuizou, pelo procedimento comum, demanda\r\ncontra Carla consistente em pedido \u00fanico de cobran\u00e7a no valor\r\nde R$ 100 mil. Ao apresentar contesta\u00e7\u00e3o, Carla reconheceu ser\r\ndevedora de apenas R$ 70 mil, alegando haver cobran\u00e7a excessiva.\r\nPosteriormente, em julgamento antecipado parcial de m\u00e9rito,\r\no magistrado emitiu pronunciamento determinando o pagamento\r\nimediato do valor incontroverso e se manifestou pelo\r\nprosseguimento do feito para produ\u00e7\u00e3o de provas somente\r\nquanto \u00e0 parcela controversa. Desse pronunciamento n\u00e3o foi\r\napresentado recurso pelas partes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto ao pagamento imediato do valor de R$ 70 mil nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o pronunciamento do juiz possui natureza de<\/p>","resposta":4474194,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"senten\u00e7a que faz coisa julgada material.","id":4474191,"corpo":"<p align=justify>senten\u00e7a que faz coisa julgada material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"senten\u00e7a que n\u00e3o faz coisa julgada material.","id":4474192,"corpo":"<p align=justify>senten\u00e7a que n\u00e3o faz coisa julgada material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despacho sem efic\u00e1cia execut\u00f3ria.","id":4474193,"corpo":"<p align=justify>despacho sem efic\u00e1cia execut\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que faz coisa julgada material.","id":4474194,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que faz coisa julgada material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que n\u00e3o faz coisa julgada material.","id":4474195,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que n\u00e3o faz coisa julgada material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento Conforme o Estado de Processo","oab":true,"nome":"Julgamento Conforme o Estado de Processo","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402160,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-conforme-o-estado-de-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento Antecipado parcial do M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Julgamento Antecipado parcial do M\u00e9rito","pai":402160,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423676,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-antecipado-parcial-do-merito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1237744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da analogia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":41711,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1237759,"hashId":"9024f9058ca88176e05b9269d01aa800","enunciado":"<p align=justify>A respeito da analogia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4474262,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No direito penal aplica-se a analogia tanto para as normas penais incriminadoras como para as normas n\u00e3o incriminadoras.","id":4474259,"corpo":"<p align=justify>No direito penal aplica-se a analogia tanto para as\r\nnormas penais incriminadoras como para as normas n\u00e3o\r\nincriminadoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito penal admite a aplica\u00e7\u00e3o da analogia apenas para as normas incriminadoras.","id":4474260,"corpo":"<p align=justify>O direito penal admite a aplica\u00e7\u00e3o da analogia apenas para\r\nas normas incriminadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade, o direito penal n\u00e3o admite a aplica\u00e7\u00e3o da analogia.","id":4474261,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade, o direito penal n\u00e3o\r\nadmite a aplica\u00e7\u00e3o da analogia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito penal admite a aplica\u00e7\u00e3o da analogia, desde que seja para beneficiar o r\u00e9u.","id":4474262,"corpo":"<p align=justify>O direito penal admite a aplica\u00e7\u00e3o da analogia, desde que\r\nseja para beneficiar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito penal admite a aplica\u00e7\u00e3o da analogia, desde que a v\u00edtima do crime concorde com a aplica\u00e7\u00e3o do instituto.","id":4474263,"corpo":"<p align=justify>O direito penal admite a aplica\u00e7\u00e3o da analogia, desde que\r\na v\u00edtima do crime concorde com a aplica\u00e7\u00e3o do instituto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Analogia","oab":false,"nome":"Analogia","pai":413492,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418433,"slug":"direito-penal-analogia"}],"slug":"direito-penal\/1237759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a qualidade do personagem descrito no texto, \u00e9 poss\u00edvel caracteriz\u00e1lo como","provas":[{"id":41949,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246044,"hashId":"db99412b6c7747f77a43a807658cc180","enunciado":"<p align=justify>Analisando a qualidade do personagem\r\ndescrito no texto, \u00e9 poss\u00edvel caracteriz\u00e1lo\r\ncomo<\/p>","resposta":4508214,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entusiasmado.","id":4508213,"corpo":"<p align=justify>entusiasmado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esperan\u00e7oso.","id":4508214,"corpo":"<p align=justify>esperan\u00e7oso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconstante.","id":4508215,"corpo":"<p align=justify>inconstante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fr\u00e1gil.","id":4508216,"corpo":"<p align=justify>fr\u00e1gil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o o suficiente Carla Dias Sentado \u00e0 mesa, cercado por tantos. Entende bem o que acontece ali, mas \u00e9 experiente em enganar os pr\u00f3prios sentidos, mesmo n\u00e3o gostando dessa qualidade da qual n\u00e3o consegue se livrar. Vale-se dela sempre que a oportunidade se apresenta. \u00c9 um talento. Um inc\u00f4modo talento. Permanece ali, os bra\u00e7os cruzados, a cabe\u00e7a levemente inclinada, como se observasse o cen\u00e1rio que se estende al\u00e9m. J\u00e1 conhece as manifesta\u00e7\u00f5es que se alardeiam, durante esses encontros sociais. Na verdade, comp\u00f4s uma can\u00e7\u00e3o, certa vez, com uma inquietante letra gerada de combina\u00e7\u00f5es de algumas delas: n\u00e3o cabe aqui, n\u00e3o serve para isso, n\u00e3o orna com aquilo, n\u00e3o \u00e9 sua culpa, mas n\u00e3o vai dar certo. \u00c9 bom, s\u00f3 que n\u00e3o o suficiente. N\u00e3o ser o suficiente \u00e9 meio que o slogan da vida dele, algu\u00e9m considerado nada suficiente, at\u00e9 mesmo quando transborda. Acostumou-se a ser visto dessa forma. A tal can\u00e7\u00e3o tomou conta dele. \u00c9 capaz de cant\u00e1-la de tr\u00e1s para frente, formar novos versos, bagun\u00e7ar as palavras e, ainda assim, elas continuam ridiculamente cru\u00e9is. A melodia, n\u00e3o... Nela ele se recusa a mexer. Ela \u00e9 a \u00fanica beleza que reina plena nesse baile da saudade que acontece em seu dentro. H\u00e1 ternura nessa afiada melodia, ela que \u00e9 a \u00fanica cria da qual ele n\u00e3o sente vergonha de ter trazido ao mundo. Apegou-se a uma frase que escutou um algu\u00e9m verbalizar, enquanto passava por ele, depois de um dia de inutilidades profissionais. \u201cEquilibrar-se \u00e9 saber se desequilibrar com eleg\u00e2ncia.\u201d Achou aquilo de uma sabedoria profunda e profana. De uma dualidade revigorante, porque se considera equilibrado com a boca cheia de palavras engolidas, de m\u00e1goas salientes, de lamentos reverberantes. Daqueles que bufa, do nada, assustando a pessoa que dorme sentada ao lado, em alguma sala de espera da vida. A eleg\u00e2ncia do desequil\u00edbrio \u00e9 o que mant\u00e9m \u00e0 mesa. Ningu\u00e9m ali se importa de fato com ele, ou deseja escutar o que ele tem a dizer. Sabem seu nome, porque saber o nome oferece pompa, na hora de chamar o insignificante para o campo, e que ele batalhe pelos que significam. \u00c9 como se chamassem um animal de estima\u00e7\u00e3o. Ele atende, rasteja-se, servil, at\u00e9 eles. Atende aos desejos desses sujeitos que acham que a pr\u00f3pria dignidade mora na indignidade do outro. Os nada suficientes. Estranhamente, essas pessoas significam para ele. H\u00e1 algo de aprendizado nessa labuta de dissonantes inseguran\u00e7as travestidas de hierarquia. Estranhamente, ele se alimenta da espera pelo dia em que, rebelde como jamais antes, ele se levantar\u00e1 e partir\u00e1 dali, deles. Sumir\u00e1 das vistas, das teias, das inseguran\u00e7as desses significantes que n\u00e3o sabem significar sem desidentificar o outro. Equilibrar-se ao desequilibrar-se com eleg\u00e2ncia, para ele, \u00e9 combater, na singeleza do insignificante, uma diplomacia mimada, das que atendem a todos os clich\u00eas abrandadores de malestar. Ent\u00e3o, quando d\u00e3o a vez a ele, permitem ao insuficiente se manifestar, ele sorri e se cala, enquanto rumina a ci\u00eancia de que, sim, ele sabe que n\u00e3o \u00e9 o suficiente, ao menos n\u00e3o para atender ao cat\u00e1logo dos desejos impr\u00f3prios. Porque acha de uma impropriedade sibilante ter de atender aos desejos alheios, enquanto sufoca os pr\u00f3prios. Ele sorri a certeza de que acontecer\u00e1 o dia em que ele os reconhecer\u00e1, os desejos que vem diluindo em vulgares ironias, recebidas assim, embrulhadas em pequenas doses de falseada gentileza. O dia em que os libertar\u00e1 de uma polidez adquirida como prote\u00e7\u00e3o e os soltar\u00e1 no mundo, rebeldes e eletrizantes. Livres. E isso ser\u00e1 o suficiente. Ele ser\u00e1 o suficientemente corajoso para se despedir de seus apaixonantes flagelos. Desequilibradamente equilibrado, dar\u00e1 a vez a si. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.cronicadodia.com.br\/2019\/08\/nao-o-suficiente- carla-dias.html &gt;. Acesso em: 16 nov. 2019.","id":401460,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>N\u00e3o o suficiente<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"right\">Carla Dias\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Sentado \u00e0 mesa, cercado por tantos. Entende\r\nbem o que acontece ali, mas \u00e9 experiente em\r\nenganar os pr\u00f3prios sentidos, mesmo n\u00e3o\r\ngostando dessa qualidade da qual n\u00e3o consegue\r\nse livrar. Vale-se dela sempre que a oportunidade\r\nse apresenta. \u00c9 um talento. Um inc\u00f4modo talento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Permanece ali, os bra\u00e7os cruzados, a cabe\u00e7a\r\nlevemente inclinada, como se observasse o\r\ncen\u00e1rio que se estende al\u00e9m.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          J\u00e1 conhece as manifesta\u00e7\u00f5es que se\r\nalardeiam, durante esses encontros sociais. Na\r\nverdade, comp\u00f4s uma can\u00e7\u00e3o, certa vez, com\r\numa inquietante letra gerada de combina\u00e7\u00f5es de\r\nalgumas delas: n\u00e3o cabe aqui, n\u00e3o serve para\r\nisso, n\u00e3o orna com aquilo, n\u00e3o \u00e9 sua culpa, mas\r\nn\u00e3o vai dar certo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         \u00c9 bom, s\u00f3 que n\u00e3o o suficiente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         N\u00e3o ser o suficiente \u00e9 meio que o slogan da\r\nvida dele, algu\u00e9m considerado nada suficiente,\r\nat\u00e9 mesmo quando transborda. Acostumou-se a\r\nser visto dessa forma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         A tal can\u00e7\u00e3o tomou conta dele. \u00c9 capaz\r\nde cant\u00e1-la de tr\u00e1s para frente, formar novos\r\nversos, bagun\u00e7ar as palavras e, ainda assim,\r\nelas continuam ridiculamente cru\u00e9is. A melodia,\r\nn\u00e3o... Nela ele se recusa a mexer. Ela \u00e9 a \u00fanica\r\nbeleza que reina plena nesse baile da saudade\r\nque acontece em seu dentro. H\u00e1 ternura nessa\r\nafiada melodia, ela que \u00e9 a \u00fanica cria da qual ele\r\nn\u00e3o sente vergonha de ter trazido ao mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Apegou-se a uma frase que escutou um algu\u00e9m\r\nverbalizar, enquanto passava por ele, depois de\r\num dia de inutilidades profissionais. \u201cEquilibrar-se\r\n\u00e9 saber se desequilibrar com eleg\u00e2ncia.\u201d Achou\r\naquilo de uma sabedoria profunda e profana. De\r\numa dualidade revigorante, porque se considera\r\nequilibrado com a boca cheia de palavras\r\nengolidas, de m\u00e1goas salientes, de lamentos\r\nreverberantes. Daqueles que bufa, do nada,\r\nassustando a pessoa que dorme sentada ao lado,\r\nem alguma sala de espera da vida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          A eleg\u00e2ncia do desequil\u00edbrio \u00e9 o que mant\u00e9m\r\n\u00e0 mesa. Ningu\u00e9m ali se importa de fato com ele,\r\nou deseja escutar o que ele tem a dizer. Sabem\r\nseu nome, porque saber o nome oferece pompa,\r\nna hora de chamar o insignificante para o campo,\r\ne que ele batalhe pelos que significam. \u00c9 como\r\nse chamassem um animal de estima\u00e7\u00e3o. Ele\r\natende, rasteja-se, servil, at\u00e9 eles. Atende aos\r\ndesejos desses sujeitos que acham que a pr\u00f3pria\r\ndignidade mora na indignidade do outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Os nada suficientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Estranhamente, essas pessoas significam\r\npara ele. H\u00e1 algo de aprendizado nessa labuta\r\nde dissonantes inseguran\u00e7as travestidas de\r\nhierarquia. Estranhamente, ele se alimenta da\r\nespera pelo dia em que, rebelde como jamais\r\nantes, ele se levantar\u00e1 e partir\u00e1 dali, deles.\r\nSumir\u00e1 das vistas, das teias, das inseguran\u00e7as\r\ndesses significantes que n\u00e3o sabem significar\r\nsem desidentificar o outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Equilibrar-se ao desequilibrar-se com\r\neleg\u00e2ncia, para ele, \u00e9 combater, na singeleza do\r\ninsignificante, uma diplomacia mimada, das que\r\natendem a todos os clich\u00eas abrandadores de malestar.\r\nEnt\u00e3o, quando d\u00e3o a vez a ele, permitem\r\nao insuficiente se manifestar, ele sorri e se cala,\r\nenquanto rumina a ci\u00eancia de que, sim, ele sabe\r\nque n\u00e3o \u00e9 o suficiente, ao menos n\u00e3o para atender\r\nao cat\u00e1logo dos desejos impr\u00f3prios. Porque acha\r\nde uma impropriedade sibilante ter de atender\r\naos desejos alheios, enquanto sufoca os pr\u00f3prios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Ele sorri a certeza de que acontecer\u00e1 o dia\r\nem que ele os reconhecer\u00e1, os desejos que vem\r\ndiluindo em vulgares ironias, recebidas assim,\r\nembrulhadas em pequenas doses de falseada\r\ngentileza. O dia em que os libertar\u00e1 de uma\r\npolidez adquirida como prote\u00e7\u00e3o e os soltar\u00e1 no\r\nmundo, rebeldes e eletrizantes. Livres.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             E isso ser\u00e1 o suficiente. Ele ser\u00e1 o\r\nsuficientemente corajoso para se despedir de\r\nseus apaixonantes flagelos. Desequilibradamente\r\nequilibrado, dar\u00e1 a vez a si.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: &lt;  http:\/\/www.cronicadodia.com.br\/2019\/08\/nao-o-suficiente-\r\ncarla-dias.html  &gt;. Acesso em: 16 nov. 2019.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Personagem","oab":false,"nome":"Personagem","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419178,"slug":"lingua-portuguesa-personagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra destacada em \u201cEstranhamente, essas pessoas significam para ele. H\u00e1 algo de aprendizado nessa labuta de dissonantes inseguran\u00e7as travestidas de hierarquia.\u201d, poderia ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o significativa de sentido no contexto em que se insere, por","provas":[{"id":41949,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246048,"hashId":"987427ec6851e88c745ccf7a634e5cd4","enunciado":"<p align=justify>A palavra destacada em \u201cEstranhamente,\r\nessas pessoas significam para ele. H\u00e1\r\nalgo de aprendizado nessa labuta de\r\n<u>dissonantes<\/u> inseguran\u00e7as travestidas\r\nde hierarquia.\u201d, poderia ser substitu\u00edda,\r\nsem altera\u00e7\u00e3o significativa de sentido no\r\ncontexto em que se insere, por<\/p>","resposta":4508229,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exageradas.","id":4508226,"corpo":"<p align=justify>exageradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diversas.","id":4508227,"corpo":"<p align=justify>diversas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poss\u00edveis.","id":4508228,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desarm\u00f4nicas.","id":4508229,"corpo":"<p align=justify>desarm\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o o suficiente Carla Dias Sentado \u00e0 mesa, cercado por tantos. Entende bem o que acontece ali, mas \u00e9 experiente em enganar os pr\u00f3prios sentidos, mesmo n\u00e3o gostando dessa qualidade da qual n\u00e3o consegue se livrar. Vale-se dela sempre que a oportunidade se apresenta. \u00c9 um talento. Um inc\u00f4modo talento. Permanece ali, os bra\u00e7os cruzados, a cabe\u00e7a levemente inclinada, como se observasse o cen\u00e1rio que se estende al\u00e9m. J\u00e1 conhece as manifesta\u00e7\u00f5es que se alardeiam, durante esses encontros sociais. Na verdade, comp\u00f4s uma can\u00e7\u00e3o, certa vez, com uma inquietante letra gerada de combina\u00e7\u00f5es de algumas delas: n\u00e3o cabe aqui, n\u00e3o serve para isso, n\u00e3o orna com aquilo, n\u00e3o \u00e9 sua culpa, mas n\u00e3o vai dar certo. \u00c9 bom, s\u00f3 que n\u00e3o o suficiente. N\u00e3o ser o suficiente \u00e9 meio que o slogan da vida dele, algu\u00e9m considerado nada suficiente, at\u00e9 mesmo quando transborda. Acostumou-se a ser visto dessa forma. A tal can\u00e7\u00e3o tomou conta dele. \u00c9 capaz de cant\u00e1-la de tr\u00e1s para frente, formar novos versos, bagun\u00e7ar as palavras e, ainda assim, elas continuam ridiculamente cru\u00e9is. A melodia, n\u00e3o... Nela ele se recusa a mexer. Ela \u00e9 a \u00fanica beleza que reina plena nesse baile da saudade que acontece em seu dentro. H\u00e1 ternura nessa afiada melodia, ela que \u00e9 a \u00fanica cria da qual ele n\u00e3o sente vergonha de ter trazido ao mundo. Apegou-se a uma frase que escutou um algu\u00e9m verbalizar, enquanto passava por ele, depois de um dia de inutilidades profissionais. \u201cEquilibrar-se \u00e9 saber se desequilibrar com eleg\u00e2ncia.\u201d Achou aquilo de uma sabedoria profunda e profana. De uma dualidade revigorante, porque se considera equilibrado com a boca cheia de palavras engolidas, de m\u00e1goas salientes, de lamentos reverberantes. Daqueles que bufa, do nada, assustando a pessoa que dorme sentada ao lado, em alguma sala de espera da vida. A eleg\u00e2ncia do desequil\u00edbrio \u00e9 o que mant\u00e9m \u00e0 mesa. Ningu\u00e9m ali se importa de fato com ele, ou deseja escutar o que ele tem a dizer. Sabem seu nome, porque saber o nome oferece pompa, na hora de chamar o insignificante para o campo, e que ele batalhe pelos que significam. \u00c9 como se chamassem um animal de estima\u00e7\u00e3o. Ele atende, rasteja-se, servil, at\u00e9 eles. Atende aos desejos desses sujeitos que acham que a pr\u00f3pria dignidade mora na indignidade do outro. Os nada suficientes. Estranhamente, essas pessoas significam para ele. H\u00e1 algo de aprendizado nessa labuta de dissonantes inseguran\u00e7as travestidas de hierarquia. Estranhamente, ele se alimenta da espera pelo dia em que, rebelde como jamais antes, ele se levantar\u00e1 e partir\u00e1 dali, deles. Sumir\u00e1 das vistas, das teias, das inseguran\u00e7as desses significantes que n\u00e3o sabem significar sem desidentificar o outro. Equilibrar-se ao desequilibrar-se com eleg\u00e2ncia, para ele, \u00e9 combater, na singeleza do insignificante, uma diplomacia mimada, das que atendem a todos os clich\u00eas abrandadores de malestar. Ent\u00e3o, quando d\u00e3o a vez a ele, permitem ao insuficiente se manifestar, ele sorri e se cala, enquanto rumina a ci\u00eancia de que, sim, ele sabe que n\u00e3o \u00e9 o suficiente, ao menos n\u00e3o para atender ao cat\u00e1logo dos desejos impr\u00f3prios. Porque acha de uma impropriedade sibilante ter de atender aos desejos alheios, enquanto sufoca os pr\u00f3prios. Ele sorri a certeza de que acontecer\u00e1 o dia em que ele os reconhecer\u00e1, os desejos que vem diluindo em vulgares ironias, recebidas assim, embrulhadas em pequenas doses de falseada gentileza. O dia em que os libertar\u00e1 de uma polidez adquirida como prote\u00e7\u00e3o e os soltar\u00e1 no mundo, rebeldes e eletrizantes. Livres. E isso ser\u00e1 o suficiente. Ele ser\u00e1 o suficientemente corajoso para se despedir de seus apaixonantes flagelos. Desequilibradamente equilibrado, dar\u00e1 a vez a si. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.cronicadodia.com.br\/2019\/08\/nao-o-suficiente- carla-dias.html &gt;. Acesso em: 16 nov. 2019.","id":401460,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>N\u00e3o o suficiente<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"right\">Carla Dias\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Sentado \u00e0 mesa, cercado por tantos. Entende\r\nbem o que acontece ali, mas \u00e9 experiente em\r\nenganar os pr\u00f3prios sentidos, mesmo n\u00e3o\r\ngostando dessa qualidade da qual n\u00e3o consegue\r\nse livrar. Vale-se dela sempre que a oportunidade\r\nse apresenta. \u00c9 um talento. Um inc\u00f4modo talento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Permanece ali, os bra\u00e7os cruzados, a cabe\u00e7a\r\nlevemente inclinada, como se observasse o\r\ncen\u00e1rio que se estende al\u00e9m.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          J\u00e1 conhece as manifesta\u00e7\u00f5es que se\r\nalardeiam, durante esses encontros sociais. Na\r\nverdade, comp\u00f4s uma can\u00e7\u00e3o, certa vez, com\r\numa inquietante letra gerada de combina\u00e7\u00f5es de\r\nalgumas delas: n\u00e3o cabe aqui, n\u00e3o serve para\r\nisso, n\u00e3o orna com aquilo, n\u00e3o \u00e9 sua culpa, mas\r\nn\u00e3o vai dar certo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         \u00c9 bom, s\u00f3 que n\u00e3o o suficiente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         N\u00e3o ser o suficiente \u00e9 meio que o slogan da\r\nvida dele, algu\u00e9m considerado nada suficiente,\r\nat\u00e9 mesmo quando transborda. Acostumou-se a\r\nser visto dessa forma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         A tal can\u00e7\u00e3o tomou conta dele. \u00c9 capaz\r\nde cant\u00e1-la de tr\u00e1s para frente, formar novos\r\nversos, bagun\u00e7ar as palavras e, ainda assim,\r\nelas continuam ridiculamente cru\u00e9is. A melodia,\r\nn\u00e3o... Nela ele se recusa a mexer. Ela \u00e9 a \u00fanica\r\nbeleza que reina plena nesse baile da saudade\r\nque acontece em seu dentro. H\u00e1 ternura nessa\r\nafiada melodia, ela que \u00e9 a \u00fanica cria da qual ele\r\nn\u00e3o sente vergonha de ter trazido ao mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Apegou-se a uma frase que escutou um algu\u00e9m\r\nverbalizar, enquanto passava por ele, depois de\r\num dia de inutilidades profissionais. \u201cEquilibrar-se\r\n\u00e9 saber se desequilibrar com eleg\u00e2ncia.\u201d Achou\r\naquilo de uma sabedoria profunda e profana. De\r\numa dualidade revigorante, porque se considera\r\nequilibrado com a boca cheia de palavras\r\nengolidas, de m\u00e1goas salientes, de lamentos\r\nreverberantes. Daqueles que bufa, do nada,\r\nassustando a pessoa que dorme sentada ao lado,\r\nem alguma sala de espera da vida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          A eleg\u00e2ncia do desequil\u00edbrio \u00e9 o que mant\u00e9m\r\n\u00e0 mesa. Ningu\u00e9m ali se importa de fato com ele,\r\nou deseja escutar o que ele tem a dizer. Sabem\r\nseu nome, porque saber o nome oferece pompa,\r\nna hora de chamar o insignificante para o campo,\r\ne que ele batalhe pelos que significam. \u00c9 como\r\nse chamassem um animal de estima\u00e7\u00e3o. Ele\r\natende, rasteja-se, servil, at\u00e9 eles. Atende aos\r\ndesejos desses sujeitos que acham que a pr\u00f3pria\r\ndignidade mora na indignidade do outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Os nada suficientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Estranhamente, essas pessoas significam\r\npara ele. H\u00e1 algo de aprendizado nessa labuta\r\nde dissonantes inseguran\u00e7as travestidas de\r\nhierarquia. Estranhamente, ele se alimenta da\r\nespera pelo dia em que, rebelde como jamais\r\nantes, ele se levantar\u00e1 e partir\u00e1 dali, deles.\r\nSumir\u00e1 das vistas, das teias, das inseguran\u00e7as\r\ndesses significantes que n\u00e3o sabem significar\r\nsem desidentificar o outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Equilibrar-se ao desequilibrar-se com\r\neleg\u00e2ncia, para ele, \u00e9 combater, na singeleza do\r\ninsignificante, uma diplomacia mimada, das que\r\natendem a todos os clich\u00eas abrandadores de malestar.\r\nEnt\u00e3o, quando d\u00e3o a vez a ele, permitem\r\nao insuficiente se manifestar, ele sorri e se cala,\r\nenquanto rumina a ci\u00eancia de que, sim, ele sabe\r\nque n\u00e3o \u00e9 o suficiente, ao menos n\u00e3o para atender\r\nao cat\u00e1logo dos desejos impr\u00f3prios. Porque acha\r\nde uma impropriedade sibilante ter de atender\r\naos desejos alheios, enquanto sufoca os pr\u00f3prios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Ele sorri a certeza de que acontecer\u00e1 o dia\r\nem que ele os reconhecer\u00e1, os desejos que vem\r\ndiluindo em vulgares ironias, recebidas assim,\r\nembrulhadas em pequenas doses de falseada\r\ngentileza. O dia em que os libertar\u00e1 de uma\r\npolidez adquirida como prote\u00e7\u00e3o e os soltar\u00e1 no\r\nmundo, rebeldes e eletrizantes. Livres.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             E isso ser\u00e1 o suficiente. Ele ser\u00e1 o\r\nsuficientemente corajoso para se despedir de\r\nseus apaixonantes flagelos. Desequilibradamente\r\nequilibrado, dar\u00e1 a vez a si.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: &lt;  http:\/\/www.cronicadodia.com.br\/2019\/08\/nao-o-suficiente-\r\ncarla-dias.html  &gt;. Acesso em: 16 nov. 2019.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo destacado em \u201c[...] ele sabe que n\u00e3o \u00e9 o suficiente [...]\u201d \u00e9","provas":[{"id":41949,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246050,"hashId":"a0c7ddb3043ccb7ea6952cf64941c940","enunciado":"<p align=justify>O termo destacado em \u201c[...] ele sabe <u>que<\/u>\r\nn\u00e3o \u00e9 o suficiente [...]\u201d \u00e9<\/p>","resposta":4508242,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um pronome relativo, pois refere-se ao termo anterior \u201cele\u201d, a fim de n\u00e3o o repetir.","id":4508240,"corpo":"<p align=justify>um pronome relativo, pois refere-se ao termo\r\nanterior \u201cele\u201d, a fim de n\u00e3o o repetir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma conjun\u00e7\u00e3o explicativa, visto que inicia uma explica\u00e7\u00e3o sobre algo que o sujeito n\u00e3o compreendia.","id":4508241,"corpo":"<p align=justify>uma conjun\u00e7\u00e3o explicativa, visto que inicia\r\numa explica\u00e7\u00e3o sobre algo que o sujeito\r\nn\u00e3o compreendia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma conjun\u00e7\u00e3o integrante, a qual insere o complemento exigido pelo verbo \u201csabe\u201d.","id":4508242,"corpo":"<p align=justify>uma conjun\u00e7\u00e3o integrante, a qual insere\r\no complemento exigido pelo verbo\r\n\u201csabe\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma conjun\u00e7\u00e3o coordenativa, pois une frases independentes.","id":4508243,"corpo":"<p align=justify>uma conjun\u00e7\u00e3o coordenativa, pois une\r\nfrases independentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o o suficiente Carla Dias Sentado \u00e0 mesa, cercado por tantos. Entende bem o que acontece ali, mas \u00e9 experiente em enganar os pr\u00f3prios sentidos, mesmo n\u00e3o gostando dessa qualidade da qual n\u00e3o consegue se livrar. Vale-se dela sempre que a oportunidade se apresenta. \u00c9 um talento. Um inc\u00f4modo talento. Permanece ali, os bra\u00e7os cruzados, a cabe\u00e7a levemente inclinada, como se observasse o cen\u00e1rio que se estende al\u00e9m. J\u00e1 conhece as manifesta\u00e7\u00f5es que se alardeiam, durante esses encontros sociais. Na verdade, comp\u00f4s uma can\u00e7\u00e3o, certa vez, com uma inquietante letra gerada de combina\u00e7\u00f5es de algumas delas: n\u00e3o cabe aqui, n\u00e3o serve para isso, n\u00e3o orna com aquilo, n\u00e3o \u00e9 sua culpa, mas n\u00e3o vai dar certo. \u00c9 bom, s\u00f3 que n\u00e3o o suficiente. N\u00e3o ser o suficiente \u00e9 meio que o slogan da vida dele, algu\u00e9m considerado nada suficiente, at\u00e9 mesmo quando transborda. Acostumou-se a ser visto dessa forma. A tal can\u00e7\u00e3o tomou conta dele. \u00c9 capaz de cant\u00e1-la de tr\u00e1s para frente, formar novos versos, bagun\u00e7ar as palavras e, ainda assim, elas continuam ridiculamente cru\u00e9is. A melodia, n\u00e3o... Nela ele se recusa a mexer. Ela \u00e9 a \u00fanica beleza que reina plena nesse baile da saudade que acontece em seu dentro. H\u00e1 ternura nessa afiada melodia, ela que \u00e9 a \u00fanica cria da qual ele n\u00e3o sente vergonha de ter trazido ao mundo. Apegou-se a uma frase que escutou um algu\u00e9m verbalizar, enquanto passava por ele, depois de um dia de inutilidades profissionais. \u201cEquilibrar-se \u00e9 saber se desequilibrar com eleg\u00e2ncia.\u201d Achou aquilo de uma sabedoria profunda e profana. De uma dualidade revigorante, porque se considera equilibrado com a boca cheia de palavras engolidas, de m\u00e1goas salientes, de lamentos reverberantes. Daqueles que bufa, do nada, assustando a pessoa que dorme sentada ao lado, em alguma sala de espera da vida. A eleg\u00e2ncia do desequil\u00edbrio \u00e9 o que mant\u00e9m \u00e0 mesa. Ningu\u00e9m ali se importa de fato com ele, ou deseja escutar o que ele tem a dizer. Sabem seu nome, porque saber o nome oferece pompa, na hora de chamar o insignificante para o campo, e que ele batalhe pelos que significam. \u00c9 como se chamassem um animal de estima\u00e7\u00e3o. Ele atende, rasteja-se, servil, at\u00e9 eles. Atende aos desejos desses sujeitos que acham que a pr\u00f3pria dignidade mora na indignidade do outro. Os nada suficientes. Estranhamente, essas pessoas significam para ele. H\u00e1 algo de aprendizado nessa labuta de dissonantes inseguran\u00e7as travestidas de hierarquia. Estranhamente, ele se alimenta da espera pelo dia em que, rebelde como jamais antes, ele se levantar\u00e1 e partir\u00e1 dali, deles. Sumir\u00e1 das vistas, das teias, das inseguran\u00e7as desses significantes que n\u00e3o sabem significar sem desidentificar o outro. Equilibrar-se ao desequilibrar-se com eleg\u00e2ncia, para ele, \u00e9 combater, na singeleza do insignificante, uma diplomacia mimada, das que atendem a todos os clich\u00eas abrandadores de malestar. Ent\u00e3o, quando d\u00e3o a vez a ele, permitem ao insuficiente se manifestar, ele sorri e se cala, enquanto rumina a ci\u00eancia de que, sim, ele sabe que n\u00e3o \u00e9 o suficiente, ao menos n\u00e3o para atender ao cat\u00e1logo dos desejos impr\u00f3prios. Porque acha de uma impropriedade sibilante ter de atender aos desejos alheios, enquanto sufoca os pr\u00f3prios. Ele sorri a certeza de que acontecer\u00e1 o dia em que ele os reconhecer\u00e1, os desejos que vem diluindo em vulgares ironias, recebidas assim, embrulhadas em pequenas doses de falseada gentileza. O dia em que os libertar\u00e1 de uma polidez adquirida como prote\u00e7\u00e3o e os soltar\u00e1 no mundo, rebeldes e eletrizantes. Livres. E isso ser\u00e1 o suficiente. Ele ser\u00e1 o suficientemente corajoso para se despedir de seus apaixonantes flagelos. Desequilibradamente equilibrado, dar\u00e1 a vez a si. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.cronicadodia.com.br\/2019\/08\/nao-o-suficiente- carla-dias.html &gt;. Acesso em: 16 nov. 2019.","id":401460,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>N\u00e3o o suficiente<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"right\">Carla Dias\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Sentado \u00e0 mesa, cercado por tantos. Entende\r\nbem o que acontece ali, mas \u00e9 experiente em\r\nenganar os pr\u00f3prios sentidos, mesmo n\u00e3o\r\ngostando dessa qualidade da qual n\u00e3o consegue\r\nse livrar. Vale-se dela sempre que a oportunidade\r\nse apresenta. \u00c9 um talento. Um inc\u00f4modo talento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Permanece ali, os bra\u00e7os cruzados, a cabe\u00e7a\r\nlevemente inclinada, como se observasse o\r\ncen\u00e1rio que se estende al\u00e9m.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          J\u00e1 conhece as manifesta\u00e7\u00f5es que se\r\nalardeiam, durante esses encontros sociais. Na\r\nverdade, comp\u00f4s uma can\u00e7\u00e3o, certa vez, com\r\numa inquietante letra gerada de combina\u00e7\u00f5es de\r\nalgumas delas: n\u00e3o cabe aqui, n\u00e3o serve para\r\nisso, n\u00e3o orna com aquilo, n\u00e3o \u00e9 sua culpa, mas\r\nn\u00e3o vai dar certo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         \u00c9 bom, s\u00f3 que n\u00e3o o suficiente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         N\u00e3o ser o suficiente \u00e9 meio que o slogan da\r\nvida dele, algu\u00e9m considerado nada suficiente,\r\nat\u00e9 mesmo quando transborda. Acostumou-se a\r\nser visto dessa forma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         A tal can\u00e7\u00e3o tomou conta dele. \u00c9 capaz\r\nde cant\u00e1-la de tr\u00e1s para frente, formar novos\r\nversos, bagun\u00e7ar as palavras e, ainda assim,\r\nelas continuam ridiculamente cru\u00e9is. A melodia,\r\nn\u00e3o... Nela ele se recusa a mexer. Ela \u00e9 a \u00fanica\r\nbeleza que reina plena nesse baile da saudade\r\nque acontece em seu dentro. H\u00e1 ternura nessa\r\nafiada melodia, ela que \u00e9 a \u00fanica cria da qual ele\r\nn\u00e3o sente vergonha de ter trazido ao mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Apegou-se a uma frase que escutou um algu\u00e9m\r\nverbalizar, enquanto passava por ele, depois de\r\num dia de inutilidades profissionais. \u201cEquilibrar-se\r\n\u00e9 saber se desequilibrar com eleg\u00e2ncia.\u201d Achou\r\naquilo de uma sabedoria profunda e profana. De\r\numa dualidade revigorante, porque se considera\r\nequilibrado com a boca cheia de palavras\r\nengolidas, de m\u00e1goas salientes, de lamentos\r\nreverberantes. Daqueles que bufa, do nada,\r\nassustando a pessoa que dorme sentada ao lado,\r\nem alguma sala de espera da vida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          A eleg\u00e2ncia do desequil\u00edbrio \u00e9 o que mant\u00e9m\r\n\u00e0 mesa. Ningu\u00e9m ali se importa de fato com ele,\r\nou deseja escutar o que ele tem a dizer. Sabem\r\nseu nome, porque saber o nome oferece pompa,\r\nna hora de chamar o insignificante para o campo,\r\ne que ele batalhe pelos que significam. \u00c9 como\r\nse chamassem um animal de estima\u00e7\u00e3o. Ele\r\natende, rasteja-se, servil, at\u00e9 eles. Atende aos\r\ndesejos desses sujeitos que acham que a pr\u00f3pria\r\ndignidade mora na indignidade do outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Os nada suficientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Estranhamente, essas pessoas significam\r\npara ele. H\u00e1 algo de aprendizado nessa labuta\r\nde dissonantes inseguran\u00e7as travestidas de\r\nhierarquia. Estranhamente, ele se alimenta da\r\nespera pelo dia em que, rebelde como jamais\r\nantes, ele se levantar\u00e1 e partir\u00e1 dali, deles.\r\nSumir\u00e1 das vistas, das teias, das inseguran\u00e7as\r\ndesses significantes que n\u00e3o sabem significar\r\nsem desidentificar o outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Equilibrar-se ao desequilibrar-se com\r\neleg\u00e2ncia, para ele, \u00e9 combater, na singeleza do\r\ninsignificante, uma diplomacia mimada, das que\r\natendem a todos os clich\u00eas abrandadores de malestar.\r\nEnt\u00e3o, quando d\u00e3o a vez a ele, permitem\r\nao insuficiente se manifestar, ele sorri e se cala,\r\nenquanto rumina a ci\u00eancia de que, sim, ele sabe\r\nque n\u00e3o \u00e9 o suficiente, ao menos n\u00e3o para atender\r\nao cat\u00e1logo dos desejos impr\u00f3prios. Porque acha\r\nde uma impropriedade sibilante ter de atender\r\naos desejos alheios, enquanto sufoca os pr\u00f3prios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Ele sorri a certeza de que acontecer\u00e1 o dia\r\nem que ele os reconhecer\u00e1, os desejos que vem\r\ndiluindo em vulgares ironias, recebidas assim,\r\nembrulhadas em pequenas doses de falseada\r\ngentileza. O dia em que os libertar\u00e1 de uma\r\npolidez adquirida como prote\u00e7\u00e3o e os soltar\u00e1 no\r\nmundo, rebeldes e eletrizantes. Livres.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             E isso ser\u00e1 o suficiente. Ele ser\u00e1 o\r\nsuficientemente corajoso para se despedir de\r\nseus apaixonantes flagelos. Desequilibradamente\r\nequilibrado, dar\u00e1 a vez a si.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: &lt;  http:\/\/www.cronicadodia.com.br\/2019\/08\/nao-o-suficiente-\r\ncarla-dias.html  &gt;. Acesso em: 16 nov. 2019.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta tendo em vista a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":41949,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246488,"hashId":"e490b7deb947f34f1251e9a046b9a4d3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta tendo em\r\nvista a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","resposta":4510274,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, ser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de 21 (vinte e um) Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais de 160.000 (cento e sessenta mil) habitantes e de at\u00e9 300.000 (trezentos mil) habitantes.","id":4510274,"corpo":"<p align=justify>Para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais,\r\nser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de 21 (vinte\r\ne um) Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais\r\nde 160.000 (cento e sessenta mil) habitantes\r\ne de at\u00e9 300.000 (trezentos mil) habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de sete por cento da receita do Munic\u00edpio.","id":4510275,"corpo":"<p align=justify>O total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o\r\ndos Vereadores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o\r\nmontante de sete por cento da receita do\r\nMunic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara Municipal n\u00e3o gastar\u00e1 mais de sessenta por cento de sua receita com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores.","id":4510276,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e2mara Municipal n\u00e3o gastar\u00e1 mais de\r\nsessenta por cento de sua receita com\r\nfolha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o\r\nsubs\u00eddio de seus Vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete aos Munic\u00edpios manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, programas de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino superior.","id":4510277,"corpo":"<p align=justify>Compete aos Munic\u00edpios manter, com a\r\ncoopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e\r\ndo Estado, programas de educa\u00e7\u00e3o infantil\r\ne de ensino superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407561,"slug":"direito-constitucional-camara-dos-vereadores-numero-de-vereadores-subsidios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1246488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es do Novo C\u00f3digo de Processo Civil.","provas":[{"id":41949,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246503,"hashId":"890fc478f9ae123d4c09893bc8338ba4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta tendo em\r\nvista as disposi\u00e7\u00f5es do Novo C\u00f3digo de\r\nProcesso Civil.<\/p>","resposta":4510341,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavrado o ac\u00f3rd\u00e3o, sua ementa ser\u00e1 publicada no \u00f3rg\u00e3o oficial no prazo de 15 (quinze) dias.","id":4510340,"corpo":"<p align=justify>Lavrado o ac\u00f3rd\u00e3o, sua ementa ser\u00e1\r\npublicada no \u00f3rg\u00e3o oficial no prazo de 15\r\n(quinze) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O relator ou outro juiz que n\u00e3o se considerar habilitado a proferir imediatamente seu voto poder\u00e1 solicitar vista pelo prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias, ap\u00f3s o qual o recurso ser\u00e1 reinclu\u00eddo em pauta para julgamento na sess\u00e3o seguinte \u00e0 data da devolu\u00e7\u00e3o.","id":4510341,"corpo":"<p align=justify>O relator ou outro juiz que n\u00e3o se considerar\r\nhabilitado a proferir imediatamente seu voto\r\npoder\u00e1 solicitar vista pelo prazo m\u00e1ximo de\r\n10 (dez) dias, ap\u00f3s o qual o recurso ser\u00e1\r\nreinclu\u00eddo em pauta para julgamento na\r\nsess\u00e3o seguinte \u00e0 data da devolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito \u00e0 rescis\u00e3o se extingue em 03 (tr\u00eas) anos contados do tr\u00e2nsito em julgado da \u00faltima decis\u00e3o proferida no processo.","id":4510342,"corpo":"<p align=justify>O direito \u00e0 rescis\u00e3o se extingue em 03 (tr\u00eas)\r\nanos contados do tr\u00e2nsito em julgado da\r\n\u00faltima decis\u00e3o proferida no processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instaurado o incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas, este ser\u00e1 julgado no prazo de 02 (dois) anos e ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre os demais feitos, ressalvados os que envolvam r\u00e9u preso e os pedidos de habeas corpus.","id":4510343,"corpo":"<p align=justify>Instaurado o incidente de resolu\u00e7\u00e3o de\r\ndemandas repetitivas, este ser\u00e1 julgado no\r\nprazo de 02 (dois) anos e ter\u00e1 prefer\u00eancia\r\nsobre os demais feitos, ressalvados os que\r\nenvolvam r\u00e9u preso e os pedidos de habeas\r\ncorpus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Processos nos Tribunais","oab":true,"nome":"Ordem dos Processos nos Tribunais","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402212,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ordem-dos-processos-nos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":true,"nome":"Procedimento","pai":402212,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402214,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relat\u00f3rio e Coloca\u00e7\u00e3o em Pauta","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rio e Coloca\u00e7\u00e3o em Pauta","pai":402214,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424305,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-relatorio-e-colocacao-em-pauta"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1246503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41949,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246512,"hashId":"5559c15204262dc5bd6f47255dd315a2","enunciado":"<p align=justify>Considerando o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio\r\nNacional, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":4510381,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel, salvo atribui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de arrecadar ou fiscalizar tributos, ou de executar leis, servi\u00e7os, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, conferida por uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico a outra.","id":4510380,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel,\r\nsalvo atribui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de arrecadar\r\nou fiscalizar tributos, ou de executar leis,\r\nservi\u00e7os, atos ou decis\u00f5es administrativas\r\nem mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, conferida por uma\r\npessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico a outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As taxas cobradas pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, t\u00eam como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e indivis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":4510381,"corpo":"<p align=justify>As taxas cobradas pela Uni\u00e3o, pelos\r\nEstados, pelo Distrito Federal ou pelos\r\nMunic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas\r\natribui\u00e7\u00f5es, t\u00eam como fato gerador o\r\nexerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o\r\np\u00fablico espec\u00edfico e indivis\u00edvel, prestado ao\r\ncontribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.","id":4510382,"corpo":"<p align=justify>Imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por\r\nfato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente\r\nde qualquer atividade estatal espec\u00edfica,\r\nrelativa ao contribuinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria cobrada pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 institu\u00edda para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.","id":4510383,"corpo":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria cobrada pela\r\nUni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal\r\nou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas\r\nrespectivas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 institu\u00edda para\r\nfazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que\r\ndecorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como\r\nlimite total a despesa realizada e como\r\nlimite individual o acr\u00e9scimo de valor que da\r\nobra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas de Pol\u00edcia","oab":false,"nome":"Taxas de Pol\u00edcia","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417764,"slug":"direito-tributario-taxas-de-policia"}],"slug":"direito-tributario\/1246512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hepatites virais n\u00e3o se limitam a um s\u00f3 local ou a um \u00fanico grupo de pessoas. Trata-se de uma verdadeira epidemia mundial que afeta milh\u00f5es de pessoas e causa grande impacto de morbidade e mortalidade em sistemas de sa\u00fade como o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O diagn\u00f3stico preciso e precoce dessas doen\u00e7as permite um tratamento mais adequado e impacta diretamente a qualidade de vida do indiv\u00edduo, sendo ainda um poderoso instrumento de preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es mais frequentes, como cirrose avan\u00e7ada e c\u00e2ncer hep\u00e1tico. I. Hepatite A II. Hepatite B III. Hepatite C IV. Hepatite D V. Hepatite E (___) A principal via de cont\u00e1gio \u00e9 a fecal-oral, por contato inter-humano ou por meio de \u00e1gua e alimentos contaminados. A dissemina\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com a precariedade da infraestrutura de saneamento b\u00e1sico e as condi\u00e7\u00f5es de higiene praticadas. (___) A transmiss\u00e3o se d\u00e1 por via parenteral e pela via sexual, sendo considerada uma ISTs (infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis). Outros l\u00edquidos org\u00e2nicos, como s\u00eamen, secre\u00e7\u00e3o vaginal e leite materno podem igualmente conter o v\u00edrus e constituir fontes de infec\u00e7\u00e3o. (___) A transmiss\u00e3o ocorre, primariamente, por via parenteral. Hoje, a epidemia continua se espalhando, principalmente, entre as pessoas que compartilham seringas, agulhas e outros instrumentos para uso de drogas. Sob algumas condi\u00e7\u00f5es, as transmiss\u00f5es iatrog\u00eanica, nosocomial, sexual e vertical podem ocorrer. (___) \u00c9 a principal causa de cirrose hep\u00e1tica em crian\u00e7as e adultos jovens em \u00e1reas end\u00eamicas na It\u00e1lia, na Inglaterra e na regi\u00e3o amaz\u00f4nica do Brasil. Pode apresentar-se como infec\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica, sintom\u00e1tica ou de formas graves. (___) \u00c9 um v\u00edrus de transmiss\u00e3o fecal-oral e essa via de transmiss\u00e3o favorece a dissemina\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses em desenvolvimento, nos quais a contamina\u00e7\u00e3o dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua mant\u00e9m a cadeia de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a. A doen\u00e7a \u00e9 autolimitada e pode apresentar formas cl\u00ednicas graves, principalmente em gestantes. Essa forma de hepatite viral \u00e9 mais comum em pa\u00edses na \u00c1sia e \u00c1frica, principalmente na \u00cdndia. Relacione as colunas e assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":41976,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1246994,"hashId":"34be03fe1709234d12d4e64beed8ccdb","enunciado":"<p align=\"justify\">As hepatites virais n\u00e3o se limitam a um s\u00f3\r\nlocal ou a um \u00fanico grupo de pessoas. Trata-se\r\nde uma verdadeira epidemia mundial que afeta\r\nmilh\u00f5es de pessoas e causa grande impacto de\r\nmorbidade e mortalidade em sistemas de sa\u00fade\r\ncomo o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O\r\ndiagn\u00f3stico preciso e precoce dessas doen\u00e7as\r\npermite um tratamento mais adequado e\r\nimpacta diretamente a qualidade de vida do\r\nindiv\u00edduo, sendo ainda um poderoso\r\ninstrumento de preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es\r\nmais frequentes, como cirrose avan\u00e7ada e\r\nc\u00e2ncer hep\u00e1tico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Hepatite A\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Hepatite B\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Hepatite C\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Hepatite D\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Hepatite E\r\n<\/p><p align=\"justify\">(___) A principal via de cont\u00e1gio \u00e9 a fecal-oral,\r\npor contato inter-humano ou por meio de \u00e1gua e\r\nalimentos contaminados. A dissemina\u00e7\u00e3o est\u00e1\r\nrelacionada com a precariedade da\r\ninfraestrutura de saneamento b\u00e1sico e as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de higiene praticadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(___) A transmiss\u00e3o se d\u00e1 por via parenteral e\r\npela via sexual, sendo considerada uma ISTs\r\n(infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis). Outros\r\nl\u00edquidos org\u00e2nicos, como s\u00eamen, secre\u00e7\u00e3o\r\nvaginal e leite materno podem igualmente\r\nconter o v\u00edrus e constituir fontes de infec\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(___) A transmiss\u00e3o ocorre, primariamente, por\r\nvia parenteral. Hoje, a epidemia continua se\r\nespalhando, principalmente, entre as pessoas\r\nque compartilham seringas, agulhas e outros\r\ninstrumentos para uso de drogas. Sob algumas\r\ncondi\u00e7\u00f5es, as transmiss\u00f5es iatrog\u00eanica,\r\nnosocomial, sexual e vertical podem ocorrer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(___) \u00c9 a principal causa de cirrose hep\u00e1tica em\r\ncrian\u00e7as e adultos jovens em \u00e1reas end\u00eamicas\r\nna It\u00e1lia, na Inglaterra e na regi\u00e3o amaz\u00f4nica do\r\nBrasil. Pode apresentar-se como infec\u00e7\u00e3o\r\nassintom\u00e1tica, sintom\u00e1tica ou de formas graves.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(___) \u00c9 um v\u00edrus de transmiss\u00e3o fecal-oral e\r\nessa via de transmiss\u00e3o favorece a\r\ndissemina\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses em\r\ndesenvolvimento, nos quais a contamina\u00e7\u00e3o\r\ndos reservat\u00f3rios de \u00e1gua mant\u00e9m a cadeia de\r\ntransmiss\u00e3o da doen\u00e7a. A doen\u00e7a \u00e9 autolimitada\r\ne pode apresentar formas cl\u00ednicas graves,\r\nprincipalmente em gestantes. Essa forma de\r\nhepatite viral \u00e9 mais comum em pa\u00edses na \u00c1sia e\r\n\u00c1frica, principalmente na \u00cdndia. <\/p><p align=\"justify\">Relacione as colunas e assinale a sequ\u00eancia\r\nCORRETA.<\/p>","resposta":4512731,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V","id":4512731,"corpo":"I, II, III, IV, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, II, V, IV","id":4512732,"corpo":"I, III, II, V, IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, V, IV, III, I","id":4512733,"corpo":"II, V, IV, III, I","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, IV, II, III, I","id":4512734,"corpo":"V, IV, II, III, I","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, I, V, II, III","id":4512735,"corpo":"IV, I, V, II, III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1246994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":19860,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas esp\u00e9cies de peixes que vivem em \u00e1gua salgada, durante o per\u00edodo reprodutivo, migram para rios de \u00e1gua doce. Assinale a alternativa que apresenta como esses animais fazem para controlar o equil\u00edbrio osm\u00f3tico de seus corpos.","provas":[{"id":46381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":19860,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:37:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1409616,"hashId":"046b47d884405dfac4327a560e51337f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas esp\u00e9cies de peixes que vivem em \u00e1gua salgada, durante o per\u00edodo reprodutivo, migram para rios de \u00e1gua doce. Assinale a alternativa que apresenta como esses animais fazem para controlar o equil\u00edbrio osm\u00f3tico de seus corpos.<\/p>","resposta":5192675,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando est\u00e3o em \u00e1gua doce, urinam muito e absorvem sais por transporte ativo","id":5192675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando est\u00e3o em \u00e1gua doce, urinam muito e absorvem sais por transporte ativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando est\u00e3o em \u00e1gua doce, urinam pouco e eliminam sais por transporte ativo","id":5192676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando est\u00e3o em \u00e1gua doce, urinam pouco e eliminam sais por transporte ativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando est\u00e3o em \u00e1gua salgada, urinam muito e absorvem sais por transporte ativo","id":5192677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando est\u00e3o em \u00e1gua salgada, urinam muito e absorvem sais por transporte ativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando est\u00e3o em \u00e1gua salgada, urinam muito e n\u00e3o eliminam os sais em excesso","id":5192678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando est\u00e3o em \u00e1gua salgada, urinam muito e n\u00e3o eliminam os sais em excesso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biof\u00edsica","oab":false,"nome":"Biof\u00edsica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398237,"slug":"biologia-biofisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","pai":402560,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402562,"slug":"biologia-estrutura-e-fisiologia-da-membrana-plasmatica"}],"slug":"biologia\/1409616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do texto, a autora faz uso de palavras e express\u00f5es que s\u00e3o pr\u00f3prias da oralidade. O trecho em que esse uso ocorre com um verbo encontra-se na alternativa","provas":[{"id":70599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - M\u00e9dico - 2019"},{"id":70603,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":70597,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Enfermeiro - 2019"},{"id":70595,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Assistente Social - 2019"},{"id":70598,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"},{"id":70594,"cargo":{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-administrador-publico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Administrador P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2154685,"hashId":"05f9fc6ac5f222887b971ca9a762778f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do texto, a autora faz uso de palavras e express\u00f5es que s\u00e3o pr\u00f3prias da oralidade. O trecho em que esse uso ocorre com um verbo encontra-se na alternativa<\/p>","resposta":8439304,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cUma vida mais simples come\u00e7a quando a gente para de levar tudo t\u00e3o a s\u00e9rio [...]\u201d (Linha 23)","id":8439301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cUma vida mais simples come\u00e7a quando a gente para de levar tudo t\u00e3o a s\u00e9rio [...]\u201d (Linha 23)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201c[...] e coloca aten\u00e7\u00e3o e inten\u00e7\u00e3o naquilo que realmente parece fazer sentido pra gente agora.\u201d (Linhas 23-24) ","id":8439302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c[...] e coloca aten\u00e7\u00e3o e inten\u00e7\u00e3o naquilo que realmente parece fazer sentido pra gente agora.\u201d (Linhas 23-24) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cEnt\u00e3o, para a conex\u00e3o eu-comigo-mesma ser realmente verdadeira, tem de haver uma baita fric\u00e7\u00e3o.\u201d (Linhas 5- 6)","id":8439303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cEnt\u00e3o, para a conex\u00e3o eu-comigo-mesma ser realmente verdadeira, tem de haver uma baita fric\u00e7\u00e3o.\u201d (Linhas 5- 6)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cPensa comigo: quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea se conectou a algu\u00e9m por causa de uma afinidade [...]\u201d (Linhas 17-18) ","id":8439304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cPensa comigo: quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea se conectou a algu\u00e9m por causa de uma afinidade [...]\u201d (Linhas 17-18) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem._Uma prosa sobre voc\u00ea_ 1___Tenho a sensa\u00e7\u00e3o que estamos complicando demais a vida. Claro que a situa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o est\u00e1 bonitanem f\u00e1cil, mas a realidade \u00e9 o que ela \u00e9 \u2013 n\u00e3o o que a gente gostaria que ela fosse. \u00c9 com ela que a gente precisafazer as pazes, se pretendemos mudar alguma coisa, apesar 5 de todas os nossos desejos e expectativas frustradas.[...] Tem gente que acha que essa sensa\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00e3o pode ter a ver tamb\u00e9m com a densidade que o5 mergulho pra dentro, na t\u00e3o propagada busca de autenticidade, prop\u00f3sito e paix\u00e3o, demanda. Ent\u00e3o, para a conex\u00e3oeu-comigo-mesma ser realmente verdadeira, tem de haver uma baita fric\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que precisa ser assim, sofrido otempo todo?____Os tempos modernos nos cutucam com inquieta\u00e7\u00f5es das mais variadas mesmo, mas prefiro acreditar que h\u00e1um jeito de abordar o cotidiano, as nossas circunst\u00e2ncias, aquilo que a gente controla e tamb\u00e9m o imponder\u00e1vel que10 faz parte da jornada de cada um, de um modo mais pr\u00e1tico \u2013 e mais singelo. Talvez seja hora de acionar asimplicidade como recurso para a resolu\u00e7\u00e3o de antigos problemas tanto quanto para a cria\u00e7\u00e3o de novaspossibilidades. Talvez seja poss\u00edvel olhar para o que nos acontece de um lugar menos r\u00edgido, mais flu\u00eddo. Talvezseja saud\u00e1vel escolher lidar com o que a vida manda de uma forma mais espont\u00e2nea, em vez de apenas reagirtransformando pedras m\u00ednimas do caminho em grandes quest\u00f5es existenciais, perdendo, assim, a perspectiva sobre15 o que \u00e9 complexo, de fato.Acho que \u00e9 dessa espontaneidade que tenho sentido falta, nas rela\u00e7\u00f5es de todos os tipos \u2013 entre pessoas, projetos,trabalhos, empresas. Pensa comigo: quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea se conectou a algu\u00e9m por causa de umaafinidade, sem esperar nada em troca, s\u00f3 porque sentiu admira\u00e7\u00e3o e vontade de saber mais sobre alguma coisa quea outra pessoa disse ou fez? Quando foi a \u00faltima vez em que mandou uma mensagem desse tipo sem elucubrar20 200 vezes a respeito antes, complicando o que seria uma oferta natural de apoio, aten\u00e7\u00e3o e afeto e a chance dereceber de volta uma resposta surpreendente? Quando foi a \u00faltima vez em que conseguiu rir de algo que aconteceua voc\u00ea e saiu completamente fora do que foi planejado, mas at\u00e9 que foi interessante?____Uma vida mais simples come\u00e7a quando a gente para de levar tudo t\u00e3o a s\u00e9rio \u2013 e coloca aten\u00e7\u00e3o e inten\u00e7\u00e3onaquilo que realmente parece fazer sentido pra gente agora. A realidade n\u00e3o vai ficar cor de rosa s\u00f3 porque eu e25 voc\u00ea queremos, mas pode ser que fique mais leve passar pelos dias cinzas se cada um de n\u00f3s cuidar do que \u00e9 suaresponsabilidade, sem complicar. Sisudez, formalismos, reclama\u00e7\u00f5es, d\u00favidas, a cabe\u00e7a e a agenda explodindo n\u00e3os\u00e3o sin\u00f4nimo de sucesso nem de maturidade. S\u00e3o pesos, s\u00e3o distra\u00e7\u00f5es, parecem mais com ego no comando,inseguran\u00e7a pedindo carinho, medo de n\u00e3o saber ser, se n\u00e3o for na marra. O modo como voc\u00ea passa pelos seusdias \u00e9 a forma como a sua vida est\u00e1 passando, afinal. Considere esta sugest\u00e3o: simplifique o que voc\u00ea pode na30 forma de pensar e fazer o que der, para sentir que voc\u00ea est\u00e1 bem vivo a\u00ed, no miudinho do seu tempo, esse que vaipassar levando voc\u00ea pra frente, sem considerar a sua embatuca\u00e7\u00e3o._Fonte: MARI, Juliana de. Revista Vida Simples. p. 44, nov. 2018.","id":505281,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma prosa sobre voc\u00ea<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Tenho a sensa\u00e7\u00e3o que estamos complicando demais a vida. Claro que a situa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o est\u00e1 bonita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem f\u00e1cil, mas a realidade \u00e9 o que ela \u00e9 \u2013 n\u00e3o o que a gente gostaria que ela fosse. \u00c9 com ela que a gente precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazer as pazes, se pretendemos mudar alguma coisa, apesar 5 de todas os nossos desejos e expectativas frustradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Tem gente que acha que essa sensa\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00e3o pode ter a ver tamb\u00e9m com a densidade que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>mergulho pra dentro, na t\u00e3o propagada busca de autenticidade, prop\u00f3sito e paix\u00e3o, demanda. Ent\u00e3o, para a conex\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eu-comigo-mesma ser realmente verdadeira, tem de haver uma baita fric\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que precisa ser assim, sofrido o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo todo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Os tempos modernos nos cutucam com inquieta\u00e7\u00f5es das mais variadas mesmo, mas prefiro acreditar que h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um jeito de abordar o cotidiano, as nossas circunst\u00e2ncias, aquilo que a gente controla e tamb\u00e9m o imponder\u00e1vel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>faz parte da jornada de cada um, de um modo mais pr\u00e1tico \u2013 e mais singelo. Talvez seja hora de acionar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade como recurso para a resolu\u00e7\u00e3o de antigos problemas tanto quanto para a cria\u00e7\u00e3o de novas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">possibilidades. Talvez seja poss\u00edvel olhar para o que nos acontece de um lugar menos r\u00edgido, mais flu\u00eddo. Talvez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seja saud\u00e1vel escolher lidar com o que a vida manda de uma forma mais espont\u00e2nea, em vez de apenas reagir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transformando pedras m\u00ednimas do caminho em grandes quest\u00f5es existenciais, perdendo, assim, a perspectiva sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> o que \u00e9 complexo, de fato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acho que \u00e9 dessa espontaneidade que tenho sentido falta, nas rela\u00e7\u00f5es de todos os tipos \u2013 entre pessoas, projetos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhos, empresas. Pensa comigo: quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea se conectou a algu\u00e9m por causa de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">afinidade, sem esperar nada em troca, s\u00f3 porque sentiu admira\u00e7\u00e3o e vontade de saber mais sobre alguma coisa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a outra pessoa disse ou fez? Quando foi a \u00faltima vez em que mandou uma mensagem desse tipo sem elucubrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> 200 vezes a respeito antes, complicando o que seria uma oferta natural de apoio, aten\u00e7\u00e3o e afeto e a chance de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receber de volta uma resposta surpreendente? Quando foi a \u00faltima vez em que conseguiu rir de algo que aconteceu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a voc\u00ea e saiu completamente fora do que foi planejado, mas at\u00e9 que foi interessante?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Uma vida mais simples come\u00e7a quando a gente para de levar tudo t\u00e3o a s\u00e9rio \u2013 e coloca aten\u00e7\u00e3o e inten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naquilo que realmente parece fazer sentido pra gente agora. A realidade n\u00e3o vai ficar cor de rosa s\u00f3 porque eu e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> voc\u00ea queremos, mas pode ser que fique mais leve passar pelos dias cinzas se cada um de n\u00f3s cuidar do que \u00e9 sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade, sem complicar. Sisudez, formalismos, reclama\u00e7\u00f5es, d\u00favidas, a cabe\u00e7a e a agenda explodindo n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o sin\u00f4nimo de sucesso nem de maturidade. S\u00e3o pesos, s\u00e3o distra\u00e7\u00f5es, parecem mais com ego no comando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inseguran\u00e7a pedindo carinho, medo de n\u00e3o saber ser, se n\u00e3o for na marra. O modo como voc\u00ea passa pelos seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dias \u00e9 a forma como a sua vida est\u00e1 passando, afinal. Considere esta sugest\u00e3o: simplifique o que voc\u00ea pode na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> forma de pensar e fazer o que der, para sentir que voc\u00ea est\u00e1 bem vivo a\u00ed, no miudinho do seu tempo, esse que vai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passar levando voc\u00ea pra frente, sem considerar a sua embatuca\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: MARI, Juliana de. <em>Revista Vida Simples<\/em>. p. 44, nov. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das ideias defendidas pela autora, no texto, \u00e9:","provas":[{"id":70599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - M\u00e9dico - 2019"},{"id":70603,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":70597,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Enfermeiro - 2019"},{"id":70595,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Assistente Social - 2019"},{"id":70598,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"},{"id":70594,"cargo":{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-administrador-publico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Administrador P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2154705,"hashId":"a389b24b4bf964bc0068052593139a7d","enunciado":"<p>Uma das ideias defendidas pela autora, no texto, \u00e9:<\/p>","resposta":8439385,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A seriedade e a formalidade s\u00e3o caracter\u00edsticas que adv\u00eam com a maturidade e s\u00e3o requisitos imprescind\u00edveis para o sucesso profissional.","id":8439383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seriedade e a formalidade s\u00e3o caracter\u00edsticas que adv\u00eam com a maturidade e s\u00e3o requisitos imprescind\u00edveis para o sucesso profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas que riem por qualquer motivo e at\u00e9 delas mesmas demonstram imaturidade, caracter\u00edstica que \u00e9 nociva para a obten\u00e7\u00e3o do sucesso pessoal.","id":8439384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas que riem por qualquer motivo e at\u00e9 delas mesmas demonstram imaturidade, caracter\u00edstica que \u00e9 nociva para a obten\u00e7\u00e3o do sucesso pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de as pessoas complicarem o que \u00e9 simples impede que tomem contato com o que \u00e9, de fato, complexo na vida.","id":8439385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de as pessoas complicarem o que \u00e9 simples impede que tomem contato com o que \u00e9, de fato, complexo na vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Hoje, com as redes sociais, h\u00e1 um contato exagerado e desnecess\u00e1rio entre as pessoas, sem que haja um interesse ou motivo definidos.","id":8439386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hoje, com as redes sociais, h\u00e1 um contato exagerado e desnecess\u00e1rio entre as pessoas, sem que haja um interesse ou motivo definidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem._Uma prosa sobre voc\u00ea_ 1___Tenho a sensa\u00e7\u00e3o que estamos complicando demais a vida. Claro que a situa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o est\u00e1 bonitanem f\u00e1cil, mas a realidade \u00e9 o que ela \u00e9 \u2013 n\u00e3o o que a gente gostaria que ela fosse. \u00c9 com ela que a gente precisafazer as pazes, se pretendemos mudar alguma coisa, apesar 5 de todas os nossos desejos e expectativas frustradas.[...] Tem gente que acha que essa sensa\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00e3o pode ter a ver tamb\u00e9m com a densidade que o5 mergulho pra dentro, na t\u00e3o propagada busca de autenticidade, prop\u00f3sito e paix\u00e3o, demanda. Ent\u00e3o, para a conex\u00e3oeu-comigo-mesma ser realmente verdadeira, tem de haver uma baita fric\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que precisa ser assim, sofrido otempo todo?____Os tempos modernos nos cutucam com inquieta\u00e7\u00f5es das mais variadas mesmo, mas prefiro acreditar que h\u00e1um jeito de abordar o cotidiano, as nossas circunst\u00e2ncias, aquilo que a gente controla e tamb\u00e9m o imponder\u00e1vel que10 faz parte da jornada de cada um, de um modo mais pr\u00e1tico \u2013 e mais singelo. Talvez seja hora de acionar asimplicidade como recurso para a resolu\u00e7\u00e3o de antigos problemas tanto quanto para a cria\u00e7\u00e3o de novaspossibilidades. Talvez seja poss\u00edvel olhar para o que nos acontece de um lugar menos r\u00edgido, mais flu\u00eddo. Talvezseja saud\u00e1vel escolher lidar com o que a vida manda de uma forma mais espont\u00e2nea, em vez de apenas reagirtransformando pedras m\u00ednimas do caminho em grandes quest\u00f5es existenciais, perdendo, assim, a perspectiva sobre15 o que \u00e9 complexo, de fato.Acho que \u00e9 dessa espontaneidade que tenho sentido falta, nas rela\u00e7\u00f5es de todos os tipos \u2013 entre pessoas, projetos,trabalhos, empresas. Pensa comigo: quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea se conectou a algu\u00e9m por causa de umaafinidade, sem esperar nada em troca, s\u00f3 porque sentiu admira\u00e7\u00e3o e vontade de saber mais sobre alguma coisa quea outra pessoa disse ou fez? Quando foi a \u00faltima vez em que mandou uma mensagem desse tipo sem elucubrar20 200 vezes a respeito antes, complicando o que seria uma oferta natural de apoio, aten\u00e7\u00e3o e afeto e a chance dereceber de volta uma resposta surpreendente? Quando foi a \u00faltima vez em que conseguiu rir de algo que aconteceua voc\u00ea e saiu completamente fora do que foi planejado, mas at\u00e9 que foi interessante?____Uma vida mais simples come\u00e7a quando a gente para de levar tudo t\u00e3o a s\u00e9rio \u2013 e coloca aten\u00e7\u00e3o e inten\u00e7\u00e3onaquilo que realmente parece fazer sentido pra gente agora. A realidade n\u00e3o vai ficar cor de rosa s\u00f3 porque eu e25 voc\u00ea queremos, mas pode ser que fique mais leve passar pelos dias cinzas se cada um de n\u00f3s cuidar do que \u00e9 suaresponsabilidade, sem complicar. Sisudez, formalismos, reclama\u00e7\u00f5es, d\u00favidas, a cabe\u00e7a e a agenda explodindo n\u00e3os\u00e3o sin\u00f4nimo de sucesso nem de maturidade. S\u00e3o pesos, s\u00e3o distra\u00e7\u00f5es, parecem mais com ego no comando,inseguran\u00e7a pedindo carinho, medo de n\u00e3o saber ser, se n\u00e3o for na marra. O modo como voc\u00ea passa pelos seusdias \u00e9 a forma como a sua vida est\u00e1 passando, afinal. Considere esta sugest\u00e3o: simplifique o que voc\u00ea pode na30 forma de pensar e fazer o que der, para sentir que voc\u00ea est\u00e1 bem vivo a\u00ed, no miudinho do seu tempo, esse que vaipassar levando voc\u00ea pra frente, sem considerar a sua embatuca\u00e7\u00e3o._Fonte: MARI, Juliana de. Revista Vida Simples. p. 44, nov. 2018.","id":505281,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma prosa sobre voc\u00ea<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Tenho a sensa\u00e7\u00e3o que estamos complicando demais a vida. Claro que a situa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o est\u00e1 bonita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem f\u00e1cil, mas a realidade \u00e9 o que ela \u00e9 \u2013 n\u00e3o o que a gente gostaria que ela fosse. \u00c9 com ela que a gente precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazer as pazes, se pretendemos mudar alguma coisa, apesar 5 de todas os nossos desejos e expectativas frustradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Tem gente que acha que essa sensa\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00e3o pode ter a ver tamb\u00e9m com a densidade que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>mergulho pra dentro, na t\u00e3o propagada busca de autenticidade, prop\u00f3sito e paix\u00e3o, demanda. Ent\u00e3o, para a conex\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eu-comigo-mesma ser realmente verdadeira, tem de haver uma baita fric\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que precisa ser assim, sofrido o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo todo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Os tempos modernos nos cutucam com inquieta\u00e7\u00f5es das mais variadas mesmo, mas prefiro acreditar que h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um jeito de abordar o cotidiano, as nossas circunst\u00e2ncias, aquilo que a gente controla e tamb\u00e9m o imponder\u00e1vel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>faz parte da jornada de cada um, de um modo mais pr\u00e1tico \u2013 e mais singelo. Talvez seja hora de acionar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade como recurso para a resolu\u00e7\u00e3o de antigos problemas tanto quanto para a cria\u00e7\u00e3o de novas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">possibilidades. Talvez seja poss\u00edvel olhar para o que nos acontece de um lugar menos r\u00edgido, mais flu\u00eddo. Talvez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seja saud\u00e1vel escolher lidar com o que a vida manda de uma forma mais espont\u00e2nea, em vez de apenas reagir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transformando pedras m\u00ednimas do caminho em grandes quest\u00f5es existenciais, perdendo, assim, a perspectiva sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> o que \u00e9 complexo, de fato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acho que \u00e9 dessa espontaneidade que tenho sentido falta, nas rela\u00e7\u00f5es de todos os tipos \u2013 entre pessoas, projetos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhos, empresas. Pensa comigo: quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea se conectou a algu\u00e9m por causa de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">afinidade, sem esperar nada em troca, s\u00f3 porque sentiu admira\u00e7\u00e3o e vontade de saber mais sobre alguma coisa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a outra pessoa disse ou fez? Quando foi a \u00faltima vez em que mandou uma mensagem desse tipo sem elucubrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> 200 vezes a respeito antes, complicando o que seria uma oferta natural de apoio, aten\u00e7\u00e3o e afeto e a chance de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receber de volta uma resposta surpreendente? Quando foi a \u00faltima vez em que conseguiu rir de algo que aconteceu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a voc\u00ea e saiu completamente fora do que foi planejado, mas at\u00e9 que foi interessante?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Uma vida mais simples come\u00e7a quando a gente para de levar tudo t\u00e3o a s\u00e9rio \u2013 e coloca aten\u00e7\u00e3o e inten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naquilo que realmente parece fazer sentido pra gente agora. A realidade n\u00e3o vai ficar cor de rosa s\u00f3 porque eu e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> voc\u00ea queremos, mas pode ser que fique mais leve passar pelos dias cinzas se cada um de n\u00f3s cuidar do que \u00e9 sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade, sem complicar. Sisudez, formalismos, reclama\u00e7\u00f5es, d\u00favidas, a cabe\u00e7a e a agenda explodindo n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o sin\u00f4nimo de sucesso nem de maturidade. S\u00e3o pesos, s\u00e3o distra\u00e7\u00f5es, parecem mais com ego no comando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inseguran\u00e7a pedindo carinho, medo de n\u00e3o saber ser, se n\u00e3o for na marra. O modo como voc\u00ea passa pelos seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dias \u00e9 a forma como a sua vida est\u00e1 passando, afinal. Considere esta sugest\u00e3o: simplifique o que voc\u00ea pode na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> forma de pensar e fazer o que der, para sentir que voc\u00ea est\u00e1 bem vivo a\u00ed, no miudinho do seu tempo, esse que vai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passar levando voc\u00ea pra frente, sem considerar a sua embatuca\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: MARI, Juliana de. <em>Revista Vida Simples<\/em>. p. 44, nov. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fazer uso da engenharia de requisitos em projetos, deve-se analisar o processo de elicita\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de requisitos, o qual pode ser dividido nas seguintes atividades: I. Documenta\u00e7\u00e3o de Requisitos. II. Classifica\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o de Requisitos. III. Obten\u00e7\u00e3o de Requisitos. IV. Prioriza\u00e7\u00e3o e Negocia\u00e7\u00e3o de Requisitos. A ordem sequencial correta para a execu\u00e7\u00e3o dessas atividades \u00e9:","provas":[{"id":63623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1943196,"hashId":"79c1763f5fb122f93223e352ea4a8d8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fazer uso da engenharia de requisitos em projetos, deve-se analisar o processo de elicita\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de requisitos, o qual pode ser dividido nas seguintes atividades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Documenta\u00e7\u00e3o de Requisitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Classifica\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o de Requisitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Obten\u00e7\u00e3o de Requisitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Prioriza\u00e7\u00e3o e Negocia\u00e7\u00e3o de Requisitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem sequencial correta para a execu\u00e7\u00e3o dessas atividades \u00e9:<\/p>","resposta":7517958,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e II.","id":7517956,"corpo":"<p>I, III, IV e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV, III e I.","id":7517957,"corpo":"<p>II, IV, III e I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, II, IV e I.","id":7517958,"corpo":"<p>III, II, IV e I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, I, II e III.","id":7517959,"corpo":"<p>IV, I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, I, II e IV.","id":7517960,"corpo":"<p>III, I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1943196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: Economista","id":24276,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio no qual o or\u00e7amento deve conter todas as receitas e despesas do Estado \u00e9 denominado princ\u00edpio da:","provas":[{"id":63859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: Economista","id":24276,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-do-trabalho-area-economista-3","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1953330,"hashId":"50bd0fa03437d946c588b80f49e19828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio no qual o or\u00e7amento deve conter todas as receitas e despesas do Estado \u00e9 denominado princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":7562143,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade","id":7562143,"corpo":"<p>universalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicidade","id":7562144,"corpo":"<p>publicidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade","id":7562145,"corpo":"<p>legalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unidade","id":7562146,"corpo":"<p>unidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1953330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em mat\u00e9ria financeira-or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 vedada: I. a concess\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ilimitados, independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa; II. a institui\u00e7\u00e3o de fundos de qualquer natureza, mesmo com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa; III. a transposi\u00e7\u00e3o, o remanejamento ou a transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s) ","provas":[{"id":76245,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Analista - \u00c1rea Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:08:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2319780,"hashId":"6fdac216d4c8c262e09046dd2d7d747f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em mat\u00e9ria financeira-or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 vedada: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a concess\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ilimitados, independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a institui\u00e7\u00e3o de fundos de qualquer natureza, mesmo com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a transposi\u00e7\u00e3o, o remanejamento ou a transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s) <\/p>","resposta":9159780,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9159778,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9159779,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9159780,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":9159781,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9159782,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o do Estorno","oab":false,"nome":"Proibi\u00e7\u00e3o do Estorno","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411828,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-proibicao-do-estorno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2319780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixeramobim","sigla":"Prefeitura de Quixeramobim","id":4236,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 14 da LDB estabelece que os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e estabelece os seguintes princ\u00edpios para este modelo de gest\u00e3o:","provas":[{"id":48535,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixeramobim","sigla":"Prefeitura de Quixeramobim","id":4236,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce-2019-uece-pedagogo","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Quixeramobim - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 07:28:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1470266,"hashId":"3dfe6cef0959ac4d93cc4429a9ddc0c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 14 da LDB estabelece que os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e estabelece os seguintes princ\u00edpios para este modelo de gest\u00e3o:<\/p>","resposta":5463569,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola e participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes.","id":5463569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola e participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da equipe de gest\u00e3o escolar na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola e colabora\u00e7\u00e3o da comunidade em conselhos escolares e de classe.","id":5463570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o da equipe de gest\u00e3o escolar na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola e colabora\u00e7\u00e3o da comunidade em conselhos escolares e de classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoio da secretaria municipal de educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola e participa\u00e7\u00e3o dos professores e pais nos conselhos escolares.","id":5463571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoio da secretaria municipal de educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola e participa\u00e7\u00e3o dos professores e pais nos conselhos escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o de um projeto pedag\u00f3gico pautado pelas diretrizes emanadas pela secretaria municipal de educa\u00e7\u00e3o e apoio do conselho escolar.","id":5463572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o de um projeto pedag\u00f3gico pautado pelas diretrizes emanadas pela secretaria municipal de educa\u00e7\u00e3o e apoio do conselho escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1470266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura e Suporte","id":17629,"slug":"analista-de-infraestrutura-e-suporte"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cEm pleno s\u00e9culo XXI, assistimos a uma verdadeira transforma\u00e7\u00e3o [...]\u201d, ocorre crase, no caso de a express\u00e3o em destaque ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":40053,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura e Suporte","id":17629,"slug":"analista-de-infraestrutura-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-infraestrutura-e-suporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Infraestrutura e Suporte - 2019"},{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178055,"hashId":"a108854e6bd94272de23ed18b925c74e","enunciado":"<p align=\"justify\">No per\u00edodo \u201cEm pleno s\u00e9culo\r\nXXI, assistimos a <u>uma verdadeira\r\ntransforma\u00e7\u00e3o<\/u> [...]\u201d, ocorre crase, no\r\ncaso de a express\u00e3o em destaque ser\r\nsubstitu\u00edda por<\/p>","resposta":4225676,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excessivas transforma\u00e7\u00f5es.","id":4225673,"corpo":"<p align=justify>excessivas transforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algumas transforma\u00e7\u00f5es.","id":4225674,"corpo":"<p align=justify>algumas transforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00f5es.","id":4225675,"corpo":"<p align=justify>transforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transforma\u00e7\u00e3o.","id":4225676,"corpo":"<p align=justify>a transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o remanejamento.","id":4225677,"corpo":"<p align=justify>o remanejamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tecnologia a caminho da energia infinita Rui Salsas Vivemos uma fase de sensibiliza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa, em prol do Planeta Azul. A energia \u00e9 um recurso estrat\u00e9gico e um elemento-chave para o desenvolvimento sociodemogr\u00e1fico, assumindo um papel vital nas sociedades modernas. Em pleno s\u00e9culo XXI, assistimos a uma verdadeira transforma\u00e7\u00e3o e reengenharia de processos, promovendo a tecnologia e as suas funcionalidades na procura de melhor rendimento, de maior produtividade e efici\u00eancia, de maior sustentabilidade, fazendo mais com menos interven\u00e7\u00e3o humana e minimizando as altera\u00e7\u00f5es aos ecossistemas ambientais. Nesse sentido, o setor das Utilities tem procurado introduzir a Intelig\u00eancia Artificial (IA) e a Computa\u00e7\u00e3o de Aprendizagem Autom\u00e1tica (machine learning e\/ou deep learning) como sendo os aliados de peso para o futuro pr\u00f3ximo onde a efici\u00eancia energ\u00e9tica ser\u00e1, e j\u00e1 mostra ser, uma das \u00e1reas com maior potencial e investimento e, consequentemente, gera\u00e7\u00e3o de emprego. Do ponto de vista te\u00f3rico, a utiliza\u00e7\u00e3o da IA traduz-se por \"ensinar\" m\u00e1quinas ou software a representar o ser humano na execu\u00e7\u00e3o de tarefas. Mais, esta tecnologia est\u00e1 acrescentando tarefas complexas e mais elaboradas capazes de modificar o seu comportamento, ou seja, as m\u00e1quinas ou software poder\u00e3o deter capacidade de aprender sem que sejam explicitamente programadas para isso. Ent\u00e3o, como \u00e9 que a Intelig\u00eancia Artificial afeta as Utilities? A IA cumpre quatro fun\u00e7\u00f5es principais, transversais a outros setores: \u2022 Compreender as necessidades do consumidor \u2013 utilizar software capaz de recolher dados dos clientes e ser capaz de oferecer produtos mais adequados ao seu consumo, al\u00e9m de potenciar novos consumidores (por exemplo, combinar consumo energ\u00e9tico com compras em hipermercados e usufruir de descontos associados); \u2022 Melhorar os produtos e servi\u00e7os oferecidos \u2013 recolher e analisar dados com programas inteligentes melhorar\u00e1 a oferta e divulga\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os atuais e novos; \u2022 Identificar e gerir o risco \u2013 usar dados anal\u00edticos da organiza\u00e7\u00e3o para inferir novos padr\u00f5es de comportamento e de risco dos consumidores; \u2022 Identificar e evitar fraudes \u2013 usar sistemas de an\u00e1lise de aprendizagem autom\u00e1tica, para padronizar com um grande grau de certeza cada consumidor, ir\u00e1 certamente ajudar na identifica\u00e7\u00e3o de fraudes. [\u2026] Concluindo, os \u00faltimos anos introduziram desafios significativos no setor da Energia, relacionados com a revolu\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica em curso e na efic\u00e1cia, quer da sua recolha quer do seu consumo. \u00c9, portanto, necess\u00e1rio superar expectativas por um pa\u00eds mais inovador e digital e por um planeta mais sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico, e nesse contexto a IA tem-se revelado uma aposta s\u00e9ria no presente e para o futuro, para beneficiar todas as ind\u00fastrias. Adaptado de: . Acesso em: 10 out. 2019.","id":393883,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Tecnologia a caminho da energia infinita<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Rui Salsas\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Vivemos uma fase de sensibiliza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o\r\nde emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa, em prol\r\ndo Planeta Azul. A energia \u00e9 um recurso estrat\u00e9gico\r\ne um elemento-chave para o desenvolvimento\r\nsociodemogr\u00e1fico, assumindo um papel vital\r\nnas sociedades modernas. Em pleno s\u00e9culo\r\nXXI, assistimos a uma verdadeira transforma\u00e7\u00e3o\r\ne reengenharia de processos, promovendo a\r\ntecnologia e as suas funcionalidades na procura\r\nde melhor rendimento, de maior produtividade e\r\nefici\u00eancia, de maior sustentabilidade, fazendo mais\r\ncom menos interven\u00e7\u00e3o humana e minimizando\r\nas altera\u00e7\u00f5es aos ecossistemas ambientais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Nesse sentido, o setor das Utilities tem\r\nprocurado introduzir a Intelig\u00eancia Artificial (IA)\r\ne a Computa\u00e7\u00e3o de Aprendizagem Autom\u00e1tica\r\n(machine learning e\/ou deep learning) como sendo\r\nos aliados de peso para o futuro pr\u00f3ximo onde a\r\nefici\u00eancia energ\u00e9tica ser\u00e1, e j\u00e1 mostra ser, uma\r\ndas \u00e1reas com maior potencial e investimento e,\r\nconsequentemente, gera\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p><p align=\"justify\">         \r\nDo ponto de vista te\u00f3rico, a utiliza\u00e7\u00e3o da IA\r\ntraduz-se por \"ensinar\" m\u00e1quinas ou software\r\na representar o ser humano na execu\u00e7\u00e3o de\r\ntarefas. Mais, esta tecnologia est\u00e1 acrescentando\r\ntarefas complexas e mais elaboradas capazes\r\nde modificar o seu comportamento, ou seja, as\r\nm\u00e1quinas ou software poder\u00e3o deter capacidade\r\nde aprender sem que sejam explicitamente\r\nprogramadas para isso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ent\u00e3o, como \u00e9 que a Intelig\u00eancia Artificial afeta\r\nas Utilities? A IA cumpre quatro fun\u00e7\u00f5es principais,\r\ntransversais a outros setores:<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u2022 Compreender as necessidades do\r\nconsumidor \u2013 utilizar software capaz de recolher\r\ndados dos clientes e ser capaz de oferecer\r\nprodutos mais adequados ao seu consumo, al\u00e9m\r\nde potenciar novos consumidores (por exemplo,\r\ncombinar consumo energ\u00e9tico com compras\r\nem hipermercados e usufruir de descontos\r\nassociados);\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2022 Melhorar os produtos e servi\u00e7os oferecidos\r\n\u2013 recolher e analisar dados com programas\r\ninteligentes melhorar\u00e1 a oferta e divulga\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos e servi\u00e7os atuais e novos;<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u2022 Identificar e gerir o risco \u2013 usar dados anal\u00edticos\r\nda organiza\u00e7\u00e3o para inferir novos padr\u00f5es de\r\ncomportamento e de risco dos consumidores;<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u2022 Identificar e evitar fraudes \u2013 usar sistemas\r\nde an\u00e1lise de aprendizagem autom\u00e1tica, para\r\npadronizar com um grande grau de certeza cada\r\nconsumidor, ir\u00e1 certamente ajudar na identifica\u00e7\u00e3o\r\nde fraudes. <br><\/p><p align=\"justify\">   [\u2026] Concluindo, os \u00faltimos anos introduziram\r\ndesafios significativos no setor da Energia,\r\nrelacionados com a revolu\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica em\r\ncurso e na efic\u00e1cia, quer da sua recolha quer do\r\nseu consumo. \u00c9, portanto, necess\u00e1rio superar\r\nexpectativas por um pa\u00eds mais inovador e digital\r\ne por um planeta mais sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico, e\r\nnesse contexto a IA tem-se revelado uma aposta\r\ns\u00e9ria no presente e para o futuro, para beneficiar\r\ntodas as ind\u00fastrias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: <http: a-caminho-da-energia-infinita=\"\" 2019-10-09-tecnologia-=\"\" opiniao=\"\" exameinformatica.sapo.pt=\"\">. Acesso em: 10 out. 2019.<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura e Suporte","id":17629,"slug":"analista-de-infraestrutura-e-suporte"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que analisa corretamente a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da express\u00e3o em destaque no seguinte per\u00edodo \u201c\u2022 Compreender as necessidades do consumidor [...]\u201d.","provas":[{"id":40053,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura e Suporte","id":17629,"slug":"analista-de-infraestrutura-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-infraestrutura-e-suporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Infraestrutura e Suporte - 2019"},{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178056,"hashId":"764dce47f4b0d528a99780b257d15648","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que analisa\r\ncorretamente a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da\r\nexpress\u00e3o em destaque no seguinte\r\nper\u00edodo \u201c\u2022 Compreender as necessidades\r\n<u>do consumidor<\/u> [...]\u201d.<\/p>","resposta":4225682,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto indireto, pois complementa o sentido do verbo \u201ccompreender\u201d.","id":4225678,"corpo":"<p align=justify>Objeto indireto, pois complementa o sentido\r\ndo verbo \u201ccompreender\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto direto, complementando o sentido do verbo \u201ccompreender\u201d.","id":4225679,"corpo":"<p align=justify>Objeto direto, complementando o sentido\r\ndo verbo \u201ccompreender\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito do verbo compreender.","id":4225680,"corpo":"<p align=justify>Sujeito do verbo compreender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agente da voz passiva.","id":4225681,"corpo":"<p align=justify>Agente da voz passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complemento do nome \u201cas necessidades\u201d.","id":4225682,"corpo":"<p align=justify>Complemento do nome \u201cas necessidades\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tecnologia a caminho da energia infinita Rui Salsas Vivemos uma fase de sensibiliza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa, em prol do Planeta Azul. A energia \u00e9 um recurso estrat\u00e9gico e um elemento-chave para o desenvolvimento sociodemogr\u00e1fico, assumindo um papel vital nas sociedades modernas. Em pleno s\u00e9culo XXI, assistimos a uma verdadeira transforma\u00e7\u00e3o e reengenharia de processos, promovendo a tecnologia e as suas funcionalidades na procura de melhor rendimento, de maior produtividade e efici\u00eancia, de maior sustentabilidade, fazendo mais com menos interven\u00e7\u00e3o humana e minimizando as altera\u00e7\u00f5es aos ecossistemas ambientais. Nesse sentido, o setor das Utilities tem procurado introduzir a Intelig\u00eancia Artificial (IA) e a Computa\u00e7\u00e3o de Aprendizagem Autom\u00e1tica (machine learning e\/ou deep learning) como sendo os aliados de peso para o futuro pr\u00f3ximo onde a efici\u00eancia energ\u00e9tica ser\u00e1, e j\u00e1 mostra ser, uma das \u00e1reas com maior potencial e investimento e, consequentemente, gera\u00e7\u00e3o de emprego. Do ponto de vista te\u00f3rico, a utiliza\u00e7\u00e3o da IA traduz-se por \"ensinar\" m\u00e1quinas ou software a representar o ser humano na execu\u00e7\u00e3o de tarefas. Mais, esta tecnologia est\u00e1 acrescentando tarefas complexas e mais elaboradas capazes de modificar o seu comportamento, ou seja, as m\u00e1quinas ou software poder\u00e3o deter capacidade de aprender sem que sejam explicitamente programadas para isso. Ent\u00e3o, como \u00e9 que a Intelig\u00eancia Artificial afeta as Utilities? A IA cumpre quatro fun\u00e7\u00f5es principais, transversais a outros setores: \u2022 Compreender as necessidades do consumidor \u2013 utilizar software capaz de recolher dados dos clientes e ser capaz de oferecer produtos mais adequados ao seu consumo, al\u00e9m de potenciar novos consumidores (por exemplo, combinar consumo energ\u00e9tico com compras em hipermercados e usufruir de descontos associados); \u2022 Melhorar os produtos e servi\u00e7os oferecidos \u2013 recolher e analisar dados com programas inteligentes melhorar\u00e1 a oferta e divulga\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os atuais e novos; \u2022 Identificar e gerir o risco \u2013 usar dados anal\u00edticos da organiza\u00e7\u00e3o para inferir novos padr\u00f5es de comportamento e de risco dos consumidores; \u2022 Identificar e evitar fraudes \u2013 usar sistemas de an\u00e1lise de aprendizagem autom\u00e1tica, para padronizar com um grande grau de certeza cada consumidor, ir\u00e1 certamente ajudar na identifica\u00e7\u00e3o de fraudes. [\u2026] Concluindo, os \u00faltimos anos introduziram desafios significativos no setor da Energia, relacionados com a revolu\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica em curso e na efic\u00e1cia, quer da sua recolha quer do seu consumo. \u00c9, portanto, necess\u00e1rio superar expectativas por um pa\u00eds mais inovador e digital e por um planeta mais sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico, e nesse contexto a IA tem-se revelado uma aposta s\u00e9ria no presente e para o futuro, para beneficiar todas as ind\u00fastrias. Adaptado de: . Acesso em: 10 out. 2019.","id":393883,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Tecnologia a caminho da energia infinita<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Rui Salsas\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Vivemos uma fase de sensibiliza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o\r\nde emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa, em prol\r\ndo Planeta Azul. A energia \u00e9 um recurso estrat\u00e9gico\r\ne um elemento-chave para o desenvolvimento\r\nsociodemogr\u00e1fico, assumindo um papel vital\r\nnas sociedades modernas. Em pleno s\u00e9culo\r\nXXI, assistimos a uma verdadeira transforma\u00e7\u00e3o\r\ne reengenharia de processos, promovendo a\r\ntecnologia e as suas funcionalidades na procura\r\nde melhor rendimento, de maior produtividade e\r\nefici\u00eancia, de maior sustentabilidade, fazendo mais\r\ncom menos interven\u00e7\u00e3o humana e minimizando\r\nas altera\u00e7\u00f5es aos ecossistemas ambientais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Nesse sentido, o setor das Utilities tem\r\nprocurado introduzir a Intelig\u00eancia Artificial (IA)\r\ne a Computa\u00e7\u00e3o de Aprendizagem Autom\u00e1tica\r\n(machine learning e\/ou deep learning) como sendo\r\nos aliados de peso para o futuro pr\u00f3ximo onde a\r\nefici\u00eancia energ\u00e9tica ser\u00e1, e j\u00e1 mostra ser, uma\r\ndas \u00e1reas com maior potencial e investimento e,\r\nconsequentemente, gera\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p><p align=\"justify\">         \r\nDo ponto de vista te\u00f3rico, a utiliza\u00e7\u00e3o da IA\r\ntraduz-se por \"ensinar\" m\u00e1quinas ou software\r\na representar o ser humano na execu\u00e7\u00e3o de\r\ntarefas. Mais, esta tecnologia est\u00e1 acrescentando\r\ntarefas complexas e mais elaboradas capazes\r\nde modificar o seu comportamento, ou seja, as\r\nm\u00e1quinas ou software poder\u00e3o deter capacidade\r\nde aprender sem que sejam explicitamente\r\nprogramadas para isso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ent\u00e3o, como \u00e9 que a Intelig\u00eancia Artificial afeta\r\nas Utilities? A IA cumpre quatro fun\u00e7\u00f5es principais,\r\ntransversais a outros setores:<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u2022 Compreender as necessidades do\r\nconsumidor \u2013 utilizar software capaz de recolher\r\ndados dos clientes e ser capaz de oferecer\r\nprodutos mais adequados ao seu consumo, al\u00e9m\r\nde potenciar novos consumidores (por exemplo,\r\ncombinar consumo energ\u00e9tico com compras\r\nem hipermercados e usufruir de descontos\r\nassociados);\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2022 Melhorar os produtos e servi\u00e7os oferecidos\r\n\u2013 recolher e analisar dados com programas\r\ninteligentes melhorar\u00e1 a oferta e divulga\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos e servi\u00e7os atuais e novos;<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u2022 Identificar e gerir o risco \u2013 usar dados anal\u00edticos\r\nda organiza\u00e7\u00e3o para inferir novos padr\u00f5es de\r\ncomportamento e de risco dos consumidores;<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u2022 Identificar e evitar fraudes \u2013 usar sistemas\r\nde an\u00e1lise de aprendizagem autom\u00e1tica, para\r\npadronizar com um grande grau de certeza cada\r\nconsumidor, ir\u00e1 certamente ajudar na identifica\u00e7\u00e3o\r\nde fraudes. <br><\/p><p align=\"justify\">   [\u2026] Concluindo, os \u00faltimos anos introduziram\r\ndesafios significativos no setor da Energia,\r\nrelacionados com a revolu\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica em\r\ncurso e na efic\u00e1cia, quer da sua recolha quer do\r\nseu consumo. \u00c9, portanto, necess\u00e1rio superar\r\nexpectativas por um pa\u00eds mais inovador e digital\r\ne por um planeta mais sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico, e\r\nnesse contexto a IA tem-se revelado uma aposta\r\ns\u00e9ria no presente e para o futuro, para beneficiar\r\ntodas as ind\u00fastrias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: <http: a-caminho-da-energia-infinita=\"\" 2019-10-09-tecnologia-=\"\" opiniao=\"\" exameinformatica.sapo.pt=\"\">. Acesso em: 10 out. 2019.<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630,"slug":"assistente-de-operacoes-e-monitoramento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os voc\u00e1bulos em destaque no seguinte per\u00edodo, assinale a alternativa correta: \u201cRealizado em diversos f\u00f3runs clandestinos e de acesso restrito, o leil\u00e3o, que s\u00f3 recebe lances a partir de 1.000 d\u00f3lares, s\u00f3 pode ser acessado por membros dessas plataformas.\u201d.","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630,"slug":"assistente-de-operacoes-e-monitoramento"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178211,"hashId":"721626d4d453d0ae480b87b1a8c05738","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os voc\u00e1bulos em\r\ndestaque no seguinte per\u00edodo, assinale a\r\nalternativa correta: \u201cRealizado em\r\ndiversos f\u00f3runs clandestinos e de\r\nacesso restrito, o leil\u00e3o, que <u>s\u00f3<\/u> recebe\r\nlances a partir de 1.000 d\u00f3lares, <u>s\u00f3<\/u> pode\r\nser acessado por membros dessas\r\nplataformas.\u201d.<\/p>","resposta":4226455,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na primeira ocorr\u00eancia, o \u201cs\u00f3\u201d tem fun\u00e7\u00e3o adjetiva e modifica \u201co leil\u00e3o.\u201d.","id":4226453,"corpo":"<p align=justify>Na primeira ocorr\u00eancia, o \u201cs\u00f3\u201d tem fun\u00e7\u00e3o\r\nadjetiva e modifica \u201co leil\u00e3o.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na primeira ocorr\u00eancia, o \u201cs\u00f3\u201d poderia ser anteposto ao \u201cque\u201d sem gerar altera\u00e7\u00e3o de sentido.","id":4226454,"corpo":"<p align=justify>Na primeira ocorr\u00eancia, o \u201cs\u00f3\u201d poderia ser\r\nanteposto ao \u201cque\u201d sem gerar altera\u00e7\u00e3o de\r\nsentido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos modificam o sentido do verbo que acompanham, indicando \u201climita\u00e7\u00e3o\u201d da a\u00e7\u00e3o verbal.","id":4226455,"corpo":"<p align=justify>Ambos modificam o sentido do verbo que\r\nacompanham, indicando \u201climita\u00e7\u00e3o\u201d da a\u00e7\u00e3o\r\nverbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos t\u00eam fun\u00e7\u00e3o adverbial e est\u00e3o no singular para concordar com os verbos, por\u00e9m deveriam ir para o plural se os verbos estivessem no plural.","id":4226456,"corpo":"<p align=justify>Ambos t\u00eam fun\u00e7\u00e3o adverbial e est\u00e3o no\r\nsingular para concordar com os verbos,\r\npor\u00e9m deveriam ir para o plural se os verbos\r\nestivessem no plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na segunda ocorr\u00eancia, o \u201cs\u00f3\u201d refor\u00e7a o sentido \u201ca partir de 1.000 d\u00f3lares\u201d, por isso deveria estar antes da v\u00edrgula e n\u00e3o depois.","id":4226457,"corpo":"<p align=justify>Na segunda ocorr\u00eancia, o \u201cs\u00f3\u201d refor\u00e7a o\r\nsentido \u201ca partir de 1.000 d\u00f3lares\u201d, por isso\r\ndeveria estar antes da v\u00edrgula e n\u00e3o depois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados de 92 milh\u00f5es de brasileiros podem estar \u00e0 venda na internet Arquivo cont\u00e9m 16 GB de informa\u00e7\u00f5es pessoais que incluem nomes, datas de nascimento e n\u00fameros de CPF Por Rodrigo Loureiro 9 out. 2019 S\u00e3o Paulo \u2013 Um banco de dados que teria informa\u00e7\u00f5es de mais de 92 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e1 sendo leiloado na internet. De acordo com a empresa de seguran\u00e7a digital Eset, que est\u00e1 analisando o caso, o conjunto de dados pessoais inclui nomes dos usu\u00e1rios e de seus familiares, datas de nascimento e CPFs. O lance inicial \u00e9 de 15 mil d\u00f3lares. Realizado em diversos f\u00f3runs clandestinos e de acesso restrito, o leil\u00e3o, que s\u00f3 recebe lances a partir de 1.000 d\u00f3lares, s\u00f3 pode ser acessado por membros dessas plataformas. O arquivo de 16 GB de tamanho e em formato SQL est\u00e1 sendo leiloado por um hacker sob o codinome X4Crow. De acordo com o portal Bleeping Computer, que obteve uma amostra dos dados, as informa\u00e7\u00f5es coletadas s\u00e3o verdadeiras e batem com registros da Receita Federal. Como o vazamento afeta tamb\u00e9m pessoas jur\u00eddicas, j\u00e1 que informa\u00e7\u00f5es do CNPJ de empresas tamb\u00e9m foram coletadas, \u00e9 prov\u00e1vel que nem todos os dados sejam \u00fanicos. Ou seja, uma mesma pessoa pode estar listada mais de uma vez no arquivo. Para piorar, o invasor ainda afirma que pode obter n\u00fameros de telefone, endere\u00e7os f\u00edsicos, e-mails, placas de carros, hist\u00f3rico profissional e educacional e at\u00e9 mesmo o nome de vizinhos da v\u00edtima. Esses dados adicionais, contudo, est\u00e3o sendo vendidos separadamente. Custam cerca de 150 d\u00f3lares por pesquisa. Seus dados est\u00e3o seguros? Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber quem foi v\u00edtima deste novo ataque digital. Contudo usu\u00e1rios mais preocupados com a seguran\u00e7a de suas informa\u00e7\u00f5es pessoais disponibilizadas na internet podem verificar se j\u00e1 foram v\u00edtimas de outros vazamentos de dados no ambiente virtual. Para fazer isso, \u00e9 preciso acessar o site Have I Been Pwned. A p\u00e1gina informa se o endere\u00e7o de e-mail do internauta j\u00e1 foi listado em algum caso de vazamento de informa\u00e7\u00f5es. Em todos os casos, vale sempre a dica de manter suas senhas seguras, evitar usar a mesma combina\u00e7\u00e3o para todos os servi\u00e7os e ativar um sistema de autentica\u00e7\u00e3o em dois fatores em plataformas que oferecem o recurso. Adaptado de: . Acesso em: 10 out. 2019.","id":393902,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Dados de 92 milh\u00f5es de brasileiros podem\r\nestar \u00e0 venda na internet<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n            Arquivo cont\u00e9m 16 GB de informa\u00e7\u00f5es pessoais\r\nque incluem nomes, datas de nascimento e\r\nn\u00fameros de CPF\r\n<\/p><p align=\"right\">Por Rodrigo Loureiro<\/p><p align=\"right\">\r\n9 out. 2019\r\n<\/p><p align=\"justify\">       S\u00e3o Paulo \u2013 Um banco de dados que teria\r\ninforma\u00e7\u00f5es de mais de 92 milh\u00f5es de brasileiros\r\nest\u00e1 sendo leiloado na internet. De acordo com\r\na empresa de seguran\u00e7a digital Eset, que est\u00e1\r\nanalisando o caso, o conjunto de dados pessoais\r\ninclui nomes dos usu\u00e1rios e de seus familiares,\r\ndatas de nascimento e CPFs. O lance inicial \u00e9 de\r\n15 mil d\u00f3lares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Realizado em diversos f\u00f3runs clandestinos e\r\nde acesso restrito, o leil\u00e3o, que s\u00f3 recebe lances\r\na partir de 1.000 d\u00f3lares, s\u00f3 pode ser acessado\r\npor membros dessas plataformas. O arquivo de\r\n16 GB de tamanho e em formato SQL est\u00e1 sendo\r\nleiloado por um hacker sob o codinome X4Crow.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      De acordo com o portal Bleeping Computer,\r\nque obteve uma amostra dos dados, as\r\ninforma\u00e7\u00f5es coletadas s\u00e3o verdadeiras e batem\r\ncom registros da Receita Federal.\r\nComo o vazamento afeta tamb\u00e9m pessoas\r\njur\u00eddicas, j\u00e1 que informa\u00e7\u00f5es do CNPJ de\r\nempresas tamb\u00e9m foram coletadas, \u00e9 prov\u00e1vel\r\nque nem todos os dados sejam \u00fanicos. Ou seja,\r\numa mesma pessoa pode estar listada mais de\r\numa vez no arquivo.<\/p><p align=\"justify\">    \r\nPara piorar, o invasor ainda afirma que pode\r\nobter n\u00fameros de telefone, endere\u00e7os f\u00edsicos,\r\ne-mails, placas de carros, hist\u00f3rico profissional e\r\neducacional e at\u00e9 mesmo o nome de vizinhos da\r\nv\u00edtima. Esses dados adicionais, contudo, est\u00e3o\r\nsendo vendidos separadamente. Custam cerca\r\nde 150 d\u00f3lares por pesquisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Seus dados est\u00e3o seguros?<\/p><p align=\"justify\">\r\n    Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber quem\r\nfoi v\u00edtima deste novo ataque digital. Contudo\r\nusu\u00e1rios mais preocupados com a seguran\u00e7a de\r\nsuas informa\u00e7\u00f5es pessoais disponibilizadas na\r\ninternet podem verificar se j\u00e1 foram v\u00edtimas de\r\noutros vazamentos de dados no ambiente virtual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Para fazer isso, \u00e9 preciso acessar o site Have I\r\nBeen Pwned. A p\u00e1gina informa se o endere\u00e7o de\r\ne-mail do internauta j\u00e1 foi listado em algum caso\r\nde vazamento de informa\u00e7\u00f5es.\r\nEm todos os casos, vale sempre a dica de\r\nmanter suas senhas seguras, evitar usar a mesma\r\ncombina\u00e7\u00e3o para todos os servi\u00e7os e ativar um\r\nsistema de autentica\u00e7\u00e3o em dois fatores em\r\nplataformas que oferecem o recurso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: <https: de-brasileiros-podem-estar-a-venda-na-internet=\"\" dados-de-92-milhoes-=\"\" tecnologia=\"\" exame.abril.com.br=\"\">. Acesso em: 10 out.\r\n2019.<\/https:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630,"slug":"assistente-de-operacoes-e-monitoramento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida pela express\u00e3o em destaque no contexto do seguinte excerto: \u201cComo o vazamento afeta tamb\u00e9m pessoas jur\u00eddicas, j\u00e1 que informa\u00e7\u00f5es do CNPJ de empresas tamb\u00e9m foram coletadas, \u00e9 prov\u00e1vel que nem todos os dados sejam \u00fanicos. Ou seja, uma mesma pessoa pode estar listada mais de uma vez no arquivo.\u201d.","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630,"slug":"assistente-de-operacoes-e-monitoramento"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178214,"hashId":"3547c5eb6241f213b25a1671ff560afb","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a\r\nrela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida pela\r\nexpress\u00e3o em destaque no contexto do\r\nseguinte excerto: \u201cComo o vazamento\r\nafeta tamb\u00e9m pessoas jur\u00eddicas, j\u00e1 que\r\ninforma\u00e7\u00f5es do CNPJ de empresas\r\ntamb\u00e9m foram coletadas, \u00e9 prov\u00e1vel\r\nque nem todos os dados sejam \u00fanicos.\r\n<u>Ou seja<\/u>, uma mesma pessoa pode estar\r\nlistada mais de uma vez no arquivo.\u201d.<\/p>","resposta":4226469,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alternativa.","id":4226468,"corpo":"<p align=justify>Alternativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":4226469,"corpo":"<p align=justify>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":4226470,"corpo":"<p align=justify>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retifica\u00e7\u00e3o.","id":4226471,"corpo":"<p align=justify>Retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":4226472,"corpo":"<p align=justify>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados de 92 milh\u00f5es de brasileiros podem estar \u00e0 venda na internet Arquivo cont\u00e9m 16 GB de informa\u00e7\u00f5es pessoais que incluem nomes, datas de nascimento e n\u00fameros de CPF Por Rodrigo Loureiro 9 out. 2019 S\u00e3o Paulo \u2013 Um banco de dados que teria informa\u00e7\u00f5es de mais de 92 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e1 sendo leiloado na internet. De acordo com a empresa de seguran\u00e7a digital Eset, que est\u00e1 analisando o caso, o conjunto de dados pessoais inclui nomes dos usu\u00e1rios e de seus familiares, datas de nascimento e CPFs. O lance inicial \u00e9 de 15 mil d\u00f3lares. Realizado em diversos f\u00f3runs clandestinos e de acesso restrito, o leil\u00e3o, que s\u00f3 recebe lances a partir de 1.000 d\u00f3lares, s\u00f3 pode ser acessado por membros dessas plataformas. O arquivo de 16 GB de tamanho e em formato SQL est\u00e1 sendo leiloado por um hacker sob o codinome X4Crow. De acordo com o portal Bleeping Computer, que obteve uma amostra dos dados, as informa\u00e7\u00f5es coletadas s\u00e3o verdadeiras e batem com registros da Receita Federal. Como o vazamento afeta tamb\u00e9m pessoas jur\u00eddicas, j\u00e1 que informa\u00e7\u00f5es do CNPJ de empresas tamb\u00e9m foram coletadas, \u00e9 prov\u00e1vel que nem todos os dados sejam \u00fanicos. Ou seja, uma mesma pessoa pode estar listada mais de uma vez no arquivo. Para piorar, o invasor ainda afirma que pode obter n\u00fameros de telefone, endere\u00e7os f\u00edsicos, e-mails, placas de carros, hist\u00f3rico profissional e educacional e at\u00e9 mesmo o nome de vizinhos da v\u00edtima. Esses dados adicionais, contudo, est\u00e3o sendo vendidos separadamente. Custam cerca de 150 d\u00f3lares por pesquisa. Seus dados est\u00e3o seguros? Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber quem foi v\u00edtima deste novo ataque digital. Contudo usu\u00e1rios mais preocupados com a seguran\u00e7a de suas informa\u00e7\u00f5es pessoais disponibilizadas na internet podem verificar se j\u00e1 foram v\u00edtimas de outros vazamentos de dados no ambiente virtual. Para fazer isso, \u00e9 preciso acessar o site Have I Been Pwned. A p\u00e1gina informa se o endere\u00e7o de e-mail do internauta j\u00e1 foi listado em algum caso de vazamento de informa\u00e7\u00f5es. Em todos os casos, vale sempre a dica de manter suas senhas seguras, evitar usar a mesma combina\u00e7\u00e3o para todos os servi\u00e7os e ativar um sistema de autentica\u00e7\u00e3o em dois fatores em plataformas que oferecem o recurso. Adaptado de: . Acesso em: 10 out. 2019.","id":393902,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Dados de 92 milh\u00f5es de brasileiros podem\r\nestar \u00e0 venda na internet<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n            Arquivo cont\u00e9m 16 GB de informa\u00e7\u00f5es pessoais\r\nque incluem nomes, datas de nascimento e\r\nn\u00fameros de CPF\r\n<\/p><p align=\"right\">Por Rodrigo Loureiro<\/p><p align=\"right\">\r\n9 out. 2019\r\n<\/p><p align=\"justify\">       S\u00e3o Paulo \u2013 Um banco de dados que teria\r\ninforma\u00e7\u00f5es de mais de 92 milh\u00f5es de brasileiros\r\nest\u00e1 sendo leiloado na internet. De acordo com\r\na empresa de seguran\u00e7a digital Eset, que est\u00e1\r\nanalisando o caso, o conjunto de dados pessoais\r\ninclui nomes dos usu\u00e1rios e de seus familiares,\r\ndatas de nascimento e CPFs. O lance inicial \u00e9 de\r\n15 mil d\u00f3lares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Realizado em diversos f\u00f3runs clandestinos e\r\nde acesso restrito, o leil\u00e3o, que s\u00f3 recebe lances\r\na partir de 1.000 d\u00f3lares, s\u00f3 pode ser acessado\r\npor membros dessas plataformas. O arquivo de\r\n16 GB de tamanho e em formato SQL est\u00e1 sendo\r\nleiloado por um hacker sob o codinome X4Crow.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      De acordo com o portal Bleeping Computer,\r\nque obteve uma amostra dos dados, as\r\ninforma\u00e7\u00f5es coletadas s\u00e3o verdadeiras e batem\r\ncom registros da Receita Federal.\r\nComo o vazamento afeta tamb\u00e9m pessoas\r\njur\u00eddicas, j\u00e1 que informa\u00e7\u00f5es do CNPJ de\r\nempresas tamb\u00e9m foram coletadas, \u00e9 prov\u00e1vel\r\nque nem todos os dados sejam \u00fanicos. Ou seja,\r\numa mesma pessoa pode estar listada mais de\r\numa vez no arquivo.<\/p><p align=\"justify\">    \r\nPara piorar, o invasor ainda afirma que pode\r\nobter n\u00fameros de telefone, endere\u00e7os f\u00edsicos,\r\ne-mails, placas de carros, hist\u00f3rico profissional e\r\neducacional e at\u00e9 mesmo o nome de vizinhos da\r\nv\u00edtima. Esses dados adicionais, contudo, est\u00e3o\r\nsendo vendidos separadamente. Custam cerca\r\nde 150 d\u00f3lares por pesquisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Seus dados est\u00e3o seguros?<\/p><p align=\"justify\">\r\n    Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber quem\r\nfoi v\u00edtima deste novo ataque digital. Contudo\r\nusu\u00e1rios mais preocupados com a seguran\u00e7a de\r\nsuas informa\u00e7\u00f5es pessoais disponibilizadas na\r\ninternet podem verificar se j\u00e1 foram v\u00edtimas de\r\noutros vazamentos de dados no ambiente virtual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Para fazer isso, \u00e9 preciso acessar o site Have I\r\nBeen Pwned. A p\u00e1gina informa se o endere\u00e7o de\r\ne-mail do internauta j\u00e1 foi listado em algum caso\r\nde vazamento de informa\u00e7\u00f5es.\r\nEm todos os casos, vale sempre a dica de\r\nmanter suas senhas seguras, evitar usar a mesma\r\ncombina\u00e7\u00e3o para todos os servi\u00e7os e ativar um\r\nsistema de autentica\u00e7\u00e3o em dois fatores em\r\nplataformas que oferecem o recurso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: <https: de-brasileiros-podem-estar-a-venda-na-internet=\"\" dados-de-92-milhoes-=\"\" tecnologia=\"\" exame.abril.com.br=\"\">. Acesso em: 10 out.\r\n2019.<\/https:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}