{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6260,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cr\u00e9ditos adicionais e em conformidade com a Lei n\u00ba 4.320\/64, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":36693,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1064847,"hashId":"7b0c1b8a31f32827c2b3cc56be8585df","enunciado":"Sobre os cr\u00e9ditos adicionais e em conformidade com a Lei n\u00ba\r\n4.320\/64, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3735921,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classificam-se em complementares, especiais e extraordin\u00e1rios.","id":3735920,"corpo":"Classificam-se em complementares, especiais e extraordin\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares e especiais ser\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo.","id":3735921,"corpo":"Os cr\u00e9ditos suplementares e especiais ser\u00e3o autorizados por lei\r\ne abertos por decreto executivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas computadas na lei do or\u00e7amento.","id":3735922,"corpo":"Os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas\r\ncomputadas na lei do or\u00e7amento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","id":3735923,"corpo":" Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o os destinados a despesas para\r\nas quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares s\u00e3o os destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.","id":3735924,"corpo":"Os cr\u00e9ditos suplementares s\u00e3o os destinados a despesas\r\nurgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina\r\nou calamidade p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380592,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1064847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejamento \u00e9 o processo consciente e sistem\u00e1tico de tomar decis\u00f5es sobre objetivos e atividades que uma pessoa, um grupo, uma unidade de trabalho ou uma organiza\u00e7\u00e3o buscar\u00e3o no futuro. Planejamento n\u00e3o constitui uma resposta informal ou casual, mas sim um processo formal, com passos importantes que devem ser seguidos. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a sequ\u00eancia de um processo formal de planejamento e seus passos. ","provas":[{"id":58057,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2019-colegio-pedro-ii-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:51:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1750005,"hashId":"60f739635900c50756e60aa8c3f40dc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u00e9 o processo consciente e sistem\u00e1tico de tomar decis\u00f5es sobre objetivos e atividades que uma pessoa, um grupo, uma unidade de trabalho ou uma organiza\u00e7\u00e3o buscar\u00e3o no futuro. Planejamento n\u00e3o constitui uma resposta informal ou casual, mas sim um processo formal, com passos importantes que devem ser seguidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente a sequ\u00eancia de um processo formal de planejamento e seus passos. <\/p>","resposta":6659148,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metas e planos alternativosAvalia\u00e7\u00e3o de metas e planosImplementa\u00e7\u00e3o Sele\u00e7\u00e3o de metas e planosAn\u00e1lise situacionalMonitoramento e controle","id":6659145,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3oo1\"><td data-row=\"row-3oo1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3oo1\" data-cell=\"cell-y76j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Metas e planos alternativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-3oo1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3oo1\" data-cell=\"cell-f9y9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Avalia\u00e7\u00e3o de metas e planos<\/p><\/td><td data-row=\"row-3oo1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3oo1\" data-cell=\"cell-cxlf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Implementa\u00e7\u00e3o <\/p><\/td><td data-row=\"row-3oo1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3oo1\" data-cell=\"cell-v8h3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sele\u00e7\u00e3o de metas e planos<\/p><\/td><td data-row=\"row-3oo1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3oo1\" data-cell=\"cell-kgyh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">An\u00e1lise situacional<\/p><\/td><td data-row=\"row-3oo1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3oo1\" data-cell=\"cell-2vbo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Monitoramento e controle<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise situacionalAvalia\u00e7\u00e3o de metas e planosMetas e planos alternativosImplementa\u00e7\u00e3oMonitoramento e controleSele\u00e7\u00e3o de metas e planos","id":6659146,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-igm2\"><td data-row=\"row-igm2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igm2\" data-cell=\"cell-oviu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">An\u00e1lise situacional<\/p><\/td><td data-row=\"row-igm2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igm2\" data-cell=\"cell-libo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Avalia\u00e7\u00e3o de metas e planos<\/p><\/td><td data-row=\"row-igm2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igm2\" data-cell=\"cell-hzej\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Metas e planos alternativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-igm2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igm2\" data-cell=\"cell-7nwa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Implementa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-igm2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igm2\" data-cell=\"cell-wyh3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Monitoramento e controle<\/p><\/td><td data-row=\"row-igm2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igm2\" data-cell=\"cell-t2wk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sele\u00e7\u00e3o de metas e planos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitoramento e controleAvalia\u00e7\u00e3o de metas e planosMetas e planos alternativosImplementa\u00e7\u00e3oSele\u00e7\u00e3o de metas e planosAn\u00e1lise situacional","id":6659147,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qdp3\"><td data-row=\"row-qdp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdp3\" data-cell=\"cell-d4mm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Monitoramento e controle<\/p><\/td><td data-row=\"row-qdp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdp3\" data-cell=\"cell-u2h8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Avalia\u00e7\u00e3o de metas e planos<\/p><\/td><td data-row=\"row-qdp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdp3\" data-cell=\"cell-ajb9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Metas e planos alternativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-qdp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdp3\" data-cell=\"cell-t1q0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Implementa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-qdp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdp3\" data-cell=\"cell-ns83\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sele\u00e7\u00e3o de metas e planos<\/p><\/td><td data-row=\"row-qdp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdp3\" data-cell=\"cell-3wwn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">An\u00e1lise situacional<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise situacionalMetas e planos alternativosAvalia\u00e7\u00e3o de metas e planosSele\u00e7\u00e3o de metas e planosImplementa\u00e7\u00e3o Monitoramento e controle","id":6659148,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0avw\"><td data-row=\"row-0avw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0avw\" data-cell=\"cell-ky40\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">An\u00e1lise situacional<\/p><\/td><td data-row=\"row-0avw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0avw\" data-cell=\"cell-fik0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Metas e planos alternativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-0avw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0avw\" data-cell=\"cell-vp3f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Avalia\u00e7\u00e3o de metas e planos<\/p><\/td><td data-row=\"row-0avw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0avw\" data-cell=\"cell-nnv6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sele\u00e7\u00e3o de metas e planos<\/p><\/td><td data-row=\"row-0avw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0avw\" data-cell=\"cell-t5dc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Implementa\u00e7\u00e3o <\/p><\/td><td data-row=\"row-0avw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0avw\" data-cell=\"cell-ymqq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Monitoramento e controle<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es:p: Compro um computador.q: Compro uma tablet.Dessa forma, como a senten\u00e7a ~(p \u2228 q) pode ser escrita?","provas":[{"id":47307,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-assistente-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:51:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1438186,"hashId":"699b6363ce76700b6b44624541906aed","enunciado":"<p>Considere as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><p>p: Compro um computador.<\/p><p>q: Compro uma tablet.<\/p><p><br><\/p><p>Dessa forma, como a senten\u00e7a ~(p <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228 q)<\/span> pode ser escrita?<\/p>","resposta":5317552,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente compro um tablet se compro um computador.","id":5317549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente compro um tablet se compro um computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se compro um computador, ent\u00e3o n\u00e3o compro um tablet.","id":5317550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se compro um computador, ent\u00e3o n\u00e3o compro um tablet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compro um computador e um tablet.","id":5317551,"corpo":"<p>Compro um computador e um tablet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o compro um computador e n\u00e3o compro um tablet.","id":5317552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compro um computador e n\u00e3o compro um tablet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o compro um tablet, ent\u00e3o compro um computador.","id":5317553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o compro um tablet, ent\u00e3o compro um computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1438186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gerenciamento de risco \u00e9 um processo que abrange a identifica\u00e7\u00e3o de pontos cr\u00edticos de controle, a avalia\u00e7\u00e3o de riscos e a ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle.Considerando a fun\u00e7\u00e3o de gerenciamento de risco, analise as seguintes a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas.I. Participa\u00e7\u00e3o nos processos de educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade.II. Produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, de pesquisa e de desenvolvimento tecnol\u00f3gico.III. Articula\u00e7\u00e3o intersetorial, em especial, quando h\u00e1 quest\u00f5es que interferem na sa\u00fade, mas extrapolam seu universo de atua\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia.Apresentam a\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria os itens","provas":[{"id":50259,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517843,"hashId":"f2744284f8d725a8fda5e9b575efec9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento de risco \u00e9 um processo que abrange a identifica\u00e7\u00e3o de pontos cr\u00edticos de controle, a avalia\u00e7\u00e3o de riscos e a ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a fun\u00e7\u00e3o de gerenciamento de risco, analise as seguintes a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participa\u00e7\u00e3o nos processos de educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, de pesquisa e de desenvolvimento tecnol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Articula\u00e7\u00e3o intersetorial, em especial, quando h\u00e1 quest\u00f5es que interferem na sa\u00fade, mas extrapolam seu universo de atua\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apresentam a\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria os itens<\/p>","resposta":5670458,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5670457,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5670458,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5670459,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5670460,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1517843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional","id":21198,"slug":"cuidador-da-sala-regular-de-ensino-e-sala-de-recurso-multifuncional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Piaget, em suas pesquisas, postulou 4 est\u00e1gios (fases) de desenvolvimento cognitivo infantil. Associe as duas colunas, relacionando esses est\u00e1gios de desenvolvimento \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas1. Sens\u00f3rio-motor 2. Pr\u00e9-operat\u00f3rio3. Operat\u00f3rio concreto 4. Operat\u00f3rio formal( ) Est\u00e1gio em que a crian\u00e7a come\u00e7a a gerar representa\u00e7\u00f5es da realidade no pr\u00f3prio pensamento. \u00c9 isso que possibilita a aprendizagem da fala e as brincadeiras de \u201cfaz de conta\u201d. ( ) Est\u00e1gio em que as crian\u00e7as come\u00e7am a manipular mentalmente as representa\u00e7\u00f5es das coisas que internalizou durante os est\u00e1gios passados. No entanto, essa manipula\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ocorrer com coisas concretas, dispostas no mundo real. ( ) Est\u00e1gio no qual a crian\u00e7a \u00e9 capaz de manipular representa\u00e7\u00f5es abstratas, fazendo opera\u00e7\u00f5es com conceitos que n\u00e3o possuem formas f\u00edsicas, como certos conceitos matem\u00e1ticos. ( ) Est\u00e1gio no qual a crian\u00e7a se concentra nas sensa\u00e7\u00f5es e nos movimentos. Come\u00e7a a entender o que as sensa\u00e7\u00f5es significam e como os movimentos dela podem levar a altera\u00e7\u00f5es no mundo exterior.A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":51072,"cargo":{"descricao":"Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional","id":21198,"slug":"cuidador-da-sala-regular-de-ensino-e-sala-de-recurso-multifuncional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:10:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541969,"hashId":"a891f27a6cbc9f94aa3a05cafeb15599","enunciado":"<p>Piaget, em suas pesquisas, postulou 4 est\u00e1gios (fases) de desenvolvimento cognitivo infantil. Associe as duas colunas, relacionando esses est\u00e1gios de desenvolvimento \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Sens\u00f3rio-motor <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Pr\u00e9-operat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Operat\u00f3rio concreto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Operat\u00f3rio formal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e1gio em que a crian\u00e7a come\u00e7a a gerar representa\u00e7\u00f5es da realidade no pr\u00f3prio pensamento. \u00c9 isso que possibilita a aprendizagem da fala e as brincadeiras de \u201cfaz de conta\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Est\u00e1gio em que as crian\u00e7as come\u00e7am a manipular mentalmente as representa\u00e7\u00f5es das coisas que internalizou durante os est\u00e1gios passados. No entanto, essa manipula\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ocorrer com coisas concretas, dispostas no mundo real. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e1gio no qual a crian\u00e7a \u00e9 capaz de manipular representa\u00e7\u00f5es abstratas, fazendo opera\u00e7\u00f5es com conceitos que n\u00e3o possuem formas f\u00edsicas, como certos conceitos matem\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Est\u00e1gio no qual a crian\u00e7a se concentra nas sensa\u00e7\u00f5es e nos movimentos. Come\u00e7a a entender o que as sensa\u00e7\u00f5es significam e como os movimentos dela podem levar a altera\u00e7\u00f5es no mundo exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":5769772,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1, 2, 3 e 4. ","id":5769771,"corpo":"<p> 1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2, 3, 4 e 1. ","id":5769772,"corpo":"<p> 2, 3, 4 e 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 3, 2, 4 e 1. ","id":5769773,"corpo":"<p> 3, 2, 4 e 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 1 e 3.","id":5769774,"corpo":"<p>4, 2, 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 4, 3, 1 e 2. ","id":5769775,"corpo":"<p> 4, 3, 1 e 2. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1541969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por qual das seguintes preposi\u00e7\u00f5es ou contra\u00e7\u00f5es a lacuna pontilhada da linha 15 pode ser substitu\u00edda, considerando-se a reg\u00eancia do verbo \u201ccolocar\u201d, que aparece devidamente conjugado na primeira pessoa do plural do presente do modo indicativo?","provas":[{"id":52181,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Procurador - 2019"},{"id":52188,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Assistente Social - 2019"},{"id":52191,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Auditor Interno - 2019"},{"id":52196,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-contabilista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Contabilista - 2019"},{"id":52197,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Enfermeiro - 2019"},{"id":52198,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":52200,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":52204,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Nutricionista - 2019"},{"id":52205,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:47:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1582681,"hashId":"9045694b206a2e15ba2f169566d9c72b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qual das seguintes preposi\u00e7\u00f5es ou contra\u00e7\u00f5es a lacuna pontilhada da linha 15 pode ser substitu\u00edda, considerando-se a reg\u00eancia do verbo \u201ccolocar\u201d, que aparece devidamente conjugado na primeira pessoa do plural do presente do modo indicativo?<\/p>","resposta":5937847,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no","id":5937847,"corpo":"<p>no<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sob","id":5937848,"corpo":"<p>sob<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre","id":5937849,"corpo":"<p>entre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do","id":5937850,"corpo":"<p>do<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de","id":5937851,"corpo":"<p>de<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A gente sempre quer mais Se cinco anos atr\u00e1s algu\u00e9m me perguntasse o que eu mais queria na vida, eu responderia quequeria ter o que eu tenho agora e ser o que eu sou agora. E eu deveria estar feliz, deveria estar satisfeita, deveria estar realizada. Mas eu n\u00e3o estou. Por mais que eu tenha alcan\u00e7ado todos osmeus objetivos do passado eu ainda me sinto frustrada, fracassada, sinto como se n\u00e3o tivessesa\u00eddo de um lugar arenoso hipot\u00e9tico onde eu sempre me vejo atolada. Sinto como se a cadaobjetivo alcan\u00e7ado, outro ainda maior e ainda mais imposs\u00edvel automaticamente surgisse e ent\u00e3otodo o desejo pelo anterior se esva\u00edsse por completo. Parece que os objetivos s\u00f3 s\u00e3o atraentes enquanto ainda n\u00e3o s\u00e3o alcan\u00e7ados, ______ depois eles perdem toda a beleza. O problema \u00e9 que a gente sempre quer mais. N\u00e3o importa quem voc\u00ea seja e tudo o que tenhaalcan\u00e7ado, voc\u00ea sempre vai querer mais do que aquilo que tem. Voc\u00ea pode at\u00e9 ser Chandler Bing,que ainda te parecer\u00e1 pouco. E isso acontece ______ a gente comete o erro de se comparar otempo todo. N\u00e3o com n\u00f3s mesmos, como de fato deveria ser, mas com os outros. A gente secompara com os outros e ent\u00e3o toda a nossa vida parece um mar de frustra\u00e7\u00f5es. E quando agente se compara com outras pessoas, comparamos com o que conhecemos delas: apenas umlado, o lado bom, o lado bem-sucedido, o lado vitorioso. E ent\u00e3o colocamos ....... outro extremoda compara\u00e7\u00e3o o nosso pior lado, o nosso lado frustrado, o nosso lado insatisfeito, o nosso ladoque incomoda. E, sinceramente, comparar frustra\u00e7\u00f5es com vit\u00f3rias \u00e9 um ato extremamenteinjusto, mas \u00e9 isso o que fazemos todos os dias com n\u00f3s mesmos.\tAquelas pessoas que, ao nosso ver, parecem t\u00e3o bem-sucedidas, vitoriosas e felizes, tamb\u00e9mt\u00eam as suas pr\u00f3prias frustra\u00e7\u00f5es. Frustra\u00e7\u00f5es pessoais, sentimentais, profissionais, amorosas.N\u00e3o importa. Mas todo mundo tem suas frustra\u00e7\u00f5es. Por mais que nem todo mundo exponha oufale sobre elas, elas ainda assim est\u00e3o l\u00e1. Mas a gente n\u00e3o v\u00ea. E ent\u00e3o acreditamos erroneamenteque elas n\u00e3o existem. Acontece, ent\u00e3o, que, quando comparamos nossas frustra\u00e7\u00f5es com asvit\u00f3rias dos outros, e acreditamos que esses outros n\u00e3o possuem quaisquer outras frustra\u00e7\u00f5es,nos sentimos ainda mais frustrados por acharmos que somos os \u00fanicos a nos sentir assim,enquanto todo o resto da humanidade anda feliz e realizada por a\u00ed.\tTalvez voc\u00ea n\u00e3o consiga enxergar agora, mas pode acreditar no que eu vou te falar: todomundo est\u00e1 frustrado. Eu estou frustrada. Chandler Bing est\u00e1 frustrado. A Youtuber com a vida aparentemente perfeita no Instagram est\u00e1 frustrada. O homem mais rico da lista da Forbes est\u00e1frustrado. A mulher mais linda do mundo est\u00e1 frustrada. A atriz, o cantor, a escritora, opresidente, a sua vizinha, ou quem mais voc\u00ea pensar agora, tamb\u00e9m est\u00e1 frustrado. Ningu\u00e9mpode escapar dos seus pr\u00f3prios dem\u00f4nios. E todos t\u00eam os seus.\tPrecisamos aprender a n\u00e3o nos comparar com os outros. Cada pessoa tem o seu pr\u00f3priocaminho. Cada um trilha o seu pr\u00f3prio trajeto. E da mesma forma que cada experi\u00eancia \u00e9extremamente pessoal, as vit\u00f3rias e as frustra\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o. Sendo assim, o correto seria noscompararmos a n\u00f3s mesmos, n\u00e3o aos outros. Dessa forma, nossas vit\u00f3rias teriam o devido destaque que merecem. Assim como nossos crescimentos, nossos aprendizados e nossasconquistas.\tO sucesso acontece de forma pessoal. Cada ser humano caminha num passo, numa velocidadee numa estrada \u00fanica. Ent\u00e3o, lembre-se sempre de quem voc\u00ea era ontem, observe quem voc\u00ea \u00e9hoje, e orgulhe-se de todo o caminho que voc\u00ea j\u00e1 percorreu at\u00e9 aqui. Essa \u00e9 a \u00fanica compara\u00e7\u00e3oque realmente importa.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.deuruim.net\/gente-sempre-quer-mais\/. Acesso em 26 mar. 2019.","id":440740,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A gente sempre quer mais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tSe cinco anos atr\u00e1s algu\u00e9m me perguntasse o que eu mais queria na vida, eu responderia que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ter o que eu tenho agora e ser o que eu sou agora. E eu deveria estar feliz, deveria estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> satisfeita, deveria estar realizada. Mas eu n\u00e3o estou.<strong> Por mais que<\/strong> eu tenha alcan\u00e7ado todos os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meus objetivos do passado eu ainda me sinto frustrada, fracassada, sinto como se n\u00e3o tivesse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sa\u00eddo de um lugar arenoso hipot\u00e9tico onde eu sempre me vejo atolada. Sinto como se a cada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivo alcan\u00e7ado, outro ainda maior e ainda mais imposs\u00edvel automaticamente surgisse e ent\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todo o desejo pelo anterior se <strong>esva\u00edsse <\/strong>por completo. Parece que os objetivos s\u00f3 s\u00e3o atraentes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> enquanto ainda n\u00e3o s\u00e3o alcan\u00e7ados, ______ depois eles perdem toda a beleza.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tO problema \u00e9 que a gente sempre quer mais. N\u00e3o importa quem voc\u00ea seja e tudo o que tenha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alcan\u00e7ado, voc\u00ea sempre vai querer mais do que aquilo que tem. Voc\u00ea pode at\u00e9 ser Chandler Bing,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ainda te parecer\u00e1 pouco. E isso acontece ______ a gente comete o erro de se comparar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo todo. N\u00e3o com n\u00f3s mesmos, como de fato deveria ser, mas com os outros. A gente se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compara com os outros e ent\u00e3o toda a nossa vida parece um mar de frustra\u00e7\u00f5es. E quando a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gente se compara com outras pessoas, comparamos com o que conhecemos delas: apenas um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado, o lado bom, o lado bem-sucedido, o lado vitorioso. E ent\u00e3o colocamos ....... outro extremo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da compara\u00e7\u00e3o o nosso pior lado, o nosso lado frustrado, o nosso lado insatisfeito, o nosso lado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que incomoda. E, sinceramente, comparar frustra\u00e7\u00f5es com vit\u00f3rias \u00e9 um ato extremamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>injusto, mas \u00e9 isso o que fazemos todos os dias com n\u00f3s mesmos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAquelas pessoas que, ao nosso ver, parecem t\u00e3o bem-sucedidas, vitoriosas e felizes, tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00eam as suas pr\u00f3prias frustra\u00e7\u00f5es. Frustra\u00e7\u00f5es pessoais, sentimentais, profissionais, amorosas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o importa. Mas todo mundo tem suas frustra\u00e7\u00f5es. Por mais que nem todo mundo exponha ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fale sobre elas, elas ainda assim est\u00e3o l\u00e1. Mas a gente n\u00e3o v\u00ea. E ent\u00e3o acreditamos erroneamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que elas n\u00e3o existem. Acontece, ent\u00e3o, que, quando comparamos nossas frustra\u00e7\u00f5es com as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vit\u00f3rias dos outros, e acreditamos que esses outros n\u00e3o possuem quaisquer outras frustra\u00e7\u00f5es,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos sentimos ainda mais frustrados por acharmos que somos os \u00fanicos a nos sentir assim,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enquanto todo o resto da humanidade anda feliz e realizada por a\u00ed.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tTalvez voc\u00ea n\u00e3o consiga enxergar agora, mas pode acreditar no que eu vou te falar: todo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundo est\u00e1 frustrado. Eu estou frustrada. Chandler Bing est\u00e1 frustrado. A Youtuber com a vida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> aparentemente perfeita no Instagram est\u00e1 frustrada. O homem mais rico da lista da Forbes est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frustrado. A mulher mais linda do mundo est\u00e1 frustrada. A atriz, o cantor, a escritora, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>presidente, a <strong>sua <\/strong>vizinha, ou quem mais voc\u00ea pensar agora, tamb\u00e9m est\u00e1 frustrado. Ningu\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode escapar dos seus pr\u00f3prios dem\u00f4nios. E todos t\u00eam os <strong>seus<\/strong>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPrecisamos aprender a n\u00e3o nos comparar com os outros. Cada pessoa tem o seu pr\u00f3prio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminho. Cada um trilha o <strong>seu <\/strong>pr\u00f3prio trajeto. E da mesma forma que cada experi\u00eancia \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extremamente pessoal, as vit\u00f3rias e as frustra\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o. Sendo assim, o correto seria nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compararmos a n\u00f3s mesmos, n\u00e3o aos outros. Dessa forma, nossas vit\u00f3rias teriam o devido<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> destaque que merecem. Assim como nossos crescimentos, nossos aprendizados e nossas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conquistas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO sucesso acontece de forma pessoal. Cada ser humano caminha num passo, numa velocidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e numa estrada \u00fanica. Ent\u00e3o, lembre-se sempre de quem voc\u00ea era ontem, observe quem voc\u00ea \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hoje, e orgulhe-se de todo o caminho que voc\u00ea j\u00e1 percorreu at\u00e9 aqui. Essa \u00e9 a \u00fanica compara\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que <strong>realmente <\/strong>importa.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Texto adaptado. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.deuruim.net\/gente-sempre-quer-mais\/. Acesso em 26 mar. 2019.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer 200 ml de molho de tomate \u00e9 necess\u00e1rio usar 20ml de extrato de tomate. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 quantidade de molho de tomate que \u00e9 poss\u00edvel fazer com 100 ml de extrato de tomate.","provas":[{"id":38419,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:45:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1115933,"hashId":"2f5047751cf22d83eafd4e185dde3eb6","enunciado":"<p align=justify>Para fazer 200 ml de molho de tomate \u00e9 necess\u00e1rio usar 20ml de extrato de tomate. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 quantidade de molho de tomate que \u00e9 poss\u00edvel fazer com 100 ml de extrato de tomate.<\/p>","resposta":3963923,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 ml","id":3963921,"corpo":"400 ml","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500 ml","id":3963922,"corpo":"500 ml","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000 ml","id":3963923,"corpo":"1000 ml","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2000 ml","id":3963924,"corpo":"2000 ml","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/1115933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":48481,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Biologia - 2019"},{"id":48569,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48570,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Geografia - 2019"},{"id":48571,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48572,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":48573,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:54:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1469056,"hashId":"ecd9e96b1d66747a47d76040b6006785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5458490,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado da divis\u00e3o 178\/16 \u00e9 inferior a 9.","id":5458487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da divis\u00e3o 178\/16 \u00e9 inferior a 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado da subtra\u00e7\u00e3o 405 - 87 - 133 \u00e9 igual a 195.","id":5458488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da subtra\u00e7\u00e3o 405 - 87 - 133 \u00e9 igual a 195.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado da divis\u00e3o 152\/8 \u00e9 igual a 21.","id":5458489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da divis\u00e3o 152\/8 \u00e9 igual a 21.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O resultado da soma 28 + 137 + 84 \u00e9 menor que 262.","id":5458490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da soma 28 + 137 + 84 \u00e9 menor que 262.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1469056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento do pensamento pr\u00e9-operacional, segundo Piaget, a crian\u00e7a evolui de um ser cujo pensamento se d\u00e1 atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es, a um ser que funciona de um modo cada vez mais conceitual e representacional. S\u00e3o caracter\u00edsticas da crian\u00e7a pr\u00e9-operacional, EXCETO:","provas":[{"id":50829,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 17:49:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1534035,"hashId":"b4708ed6d0214d5df9b830813b9aea20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento do pensamento pr\u00e9-operacional, segundo Piaget, a crian\u00e7a evolui de um ser cujo pensamento se d\u00e1 atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es, a um ser que funciona de um modo cada vez mais conceitual e representacional. S\u00e3o caracter\u00edsticas da crian\u00e7a pr\u00e9-operacional, EXCETO:<\/p>","resposta":5735797,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Racioc\u00ednio hipot\u00e9tico.","id":5735797,"corpo":"<p>Racioc\u00ednio hipot\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Egocentrismo.","id":5735798,"corpo":"<p>Egocentrismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centra\u00e7\u00e3o.","id":5735799,"corpo":"<p>Centra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de reversibilidade.","id":5735800,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de reversibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jogo simb\u00f3lico.","id":5735801,"corpo":"<p>Jogo simb\u00f3lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1534035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A clareza organizacional resulta em parte de uma clara cadeia de comando, em que cada pessoa sabe quem \u00e9 o respons\u00e1vel por quais tarefas. Ela \u00e9 extremamente ben\u00e9fica","provas":[{"id":50766,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"riopretoprev-sp-2019-fcc-analista-previdenciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - RiopretoPrev - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 22:09:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1532974,"hashId":"16b49a16f600babdc9a7628d8b191182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A clareza organizacional resulta em parte de uma clara cadeia de comando, em que cada pessoa sabe quem \u00e9 o respons\u00e1vel por quais tarefas. Ela \u00e9 extremamente ben\u00e9fica<\/p>","resposta":5731209,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para eliminar a burocracia.","id":5731207,"corpo":"<p>para eliminar a burocracia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando \u00e9 preciso manter registros formais.","id":5731208,"corpo":"<p>quando \u00e9 preciso manter registros formais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.","id":5731209,"corpo":"<p>em uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na meritocracia.","id":5731210,"corpo":"<p>na meritocracia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em empresas com muitos funcion\u00e1rios.","id":5731211,"corpo":"<p>em empresas com muitos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do Trabalho","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417416,"slug":"psicologia-analise-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1532974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte senten\u00e7a: \u201cA caneta funciona inicialmente, mas depois de alguns segundos ela come\u00e7a a falhar.\u201d Sua aten\u00e7\u00e3o deve voltar-se para a palavra em destaque. O voc\u00e1bulo \u201cmas\u201d exerce na frase a fun\u00e7\u00e3o de conjun\u00e7\u00e3o adversativa, ou seja, expressa uma ideia contr\u00e1ria ao exposto anteriormente. Por sua vez, na l\u00edngua portuguesa, temos outro voc\u00e1bulo muito parecido: \u201cmais\u201d. Por\u00e9m, o voc\u00e1bulo \u201cmais \u00e9 empregado como ant\u00f4nimo de menos, por exemplo. Portanto, \u00e9 comum, algumas pessoas confundirem o MAS com o MAIS. Nesse sentido, identifique a frase que possui o emprego EQUIVOCADO dos voc\u00e1bulos em an\u00e1lise:","provas":[{"id":71659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2019-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2366607,"hashId":"da48a5b6cf99e04a8194d408e67c89ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguinte senten\u00e7a: \u201cA caneta funciona inicialmente, <strong><u>mas<\/u><\/strong> depois de alguns segundos ela come\u00e7a a falhar.\u201d Sua aten\u00e7\u00e3o deve voltar-se para a palavra em destaque. O voc\u00e1bulo \u201c<strong><u>mas<\/u><\/strong>\u201d exerce na frase a fun\u00e7\u00e3o de conjun\u00e7\u00e3o adversativa, ou seja, expressa uma ideia contr\u00e1ria ao exposto anteriormente. Por sua vez, na l\u00edngua portuguesa, temos outro voc\u00e1bulo muito parecido: \u201c<strong>mais<\/strong>\u201d. Por\u00e9m, o voc\u00e1bulo \u201c<strong>mais<\/strong> \u00e9 empregado como ant\u00f4nimo de menos, por exemplo. Portanto, \u00e9 comum, algumas pessoas confundirem o MAS com o MAIS. Nesse sentido, identifique a frase que possui o emprego EQUIVOCADO dos voc\u00e1bulos em an\u00e1lise:<\/p>","resposta":9364150,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sou muito agitado, mas estou muito calmo hoje.","id":9364147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sou muito agitado, mas estou muito calmo hoje.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hoje vivemos num mundo melhor e mais justo.","id":9364148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje vivemos num mundo melhor e mais justo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro foi \u00e0 festa com seu amigo mais sua namorada.","id":9364149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro foi \u00e0 festa com seu amigo mais sua namorada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 tenho muitos livros, mais n\u00e3o consigo parar de comprar outros.","id":9364150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 tenho muitos livros, mais n\u00e3o consigo parar de comprar outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meus irm\u00e3os t\u00eam mais qualidades do que defeitos.","id":9364151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meus irm\u00e3os t\u00eam mais qualidades do que defeitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! O texto ser\u00e1 subs\u00eddio para as quest\u00f5es: 1 a 4Uma caneta esferogr\u00e1fica funcionaria em Marte?Ningu\u00e9m nunca foi l\u00e1 para testar, \u00e9 \u00f3bvio. Mas \u00e9 bem prov\u00e1vel que n\u00e3o. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido que as canetas esferogr\u00e1ficas comuns n\u00e3o funcionam no espa\u00e7o por conta da baixa gravidade. E \u00e9 verdade. A gravidade \u00e9 respons\u00e1vel por empurrar a tinta para baixo, fazendo a caneta funcionar. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O pr\u00f3prio movimento de bolinha da caneta consegue \u201cpuxar\u201d a tinta e fazer a caneta funcionar por um tempo \u2013 mesmo contra a gravidade.Fa\u00e7a o seguinte experimento: pegue uma caneta e um caderno e tente fazer rabiscos de cabe\u00e7a para baixo. A caneta funciona inicialmente, mas depois de alguns segundos ela come\u00e7a a falhar.\u00c9 dif\u00edcil saber qual \u00e9 a gravidade m\u00ednima para faz\u00ea-la funcionar. Marte tem pouco mais de um ter\u00e7o da gravidade terrestre, ent\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que voc\u00ea consiga usar a caneta no in\u00edcio. Logo, por\u00e9m, ela come\u00e7aria a falhar.(...)Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/uma-caneta-esferografica-funcionaria-em-marte\/","id":528312,"enunciado":"<p><strong>Aten\u00e7\u00e3o! O texto ser\u00e1 subs\u00eddio para as quest\u00f5es: 1 a 4<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 587px;\"><colgroup><col width=\"587\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bvyh\"><td data-row=\"row-bvyh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma caneta esferogr\u00e1fica funcionaria em Marte?<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ningu\u00e9m nunca foi l\u00e1 para testar, \u00e9 \u00f3bvio. Mas \u00e9 bem prov\u00e1vel que n\u00e3o. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido que as canetas esferogr\u00e1ficas comuns n\u00e3o funcionam no espa\u00e7o por conta da baixa gravidade. E \u00e9 verdade. A gravidade \u00e9 respons\u00e1vel por empurrar a tinta para baixo, fazendo a caneta funcionar. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O pr\u00f3prio movimento de bolinha da caneta consegue \u201cpuxar\u201d a tinta e fazer a caneta funcionar por um tempo \u2013 mesmo contra a gravidade.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fa\u00e7a o seguinte experimento: pegue uma caneta e um caderno e tente fazer rabiscos de cabe\u00e7a para baixo. A caneta funciona inicialmente, mas depois de alguns segundos ela come\u00e7a a falhar.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 dif\u00edcil saber qual \u00e9 a gravidade m\u00ednima para faz\u00ea-la funcionar. Marte tem pouco mais de um ter\u00e7o da gravidade terrestre, ent\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que voc\u00ea consiga usar a caneta no in\u00edcio. Logo, por\u00e9m, ela come\u00e7aria a falhar.(...)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/uma-caneta-esferografica-funcionaria-em-marte\/<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os verbos em destaque: \u201cFa\u00e7a o seguinte experimento: pegue uma caneta e um caderno e tente fazer rabiscos de cabe\u00e7a para baixo\u201d. \u00c9 CORRETO o expresso em:","provas":[{"id":71659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2019-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2366609,"hashId":"62807260e3516a32bc1f1d51e59f7612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os verbos em destaque: \u201c<strong><u>Fa\u00e7a<\/u><\/strong> o seguinte experimento: <strong><u>pegue<\/u><\/strong> uma caneta e um caderno e tente fazer rabiscos de cabe\u00e7a para baixo\u201d. \u00c9 CORRETO o expresso em:<\/p>","resposta":9364158,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois verbos pertencem \u00e0 mesma conjuga\u00e7\u00e3o.","id":9364157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois verbos pertencem \u00e0 mesma conjuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dois verbos est\u00e3o conjugados no modo imperativo, isto \u00e9, aquele que indica ordem.","id":9364158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois verbos est\u00e3o conjugados no modo imperativo, isto \u00e9, aquele que indica ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo \u201cfa\u00e7a\u201d pertence \u00e0 primeira conjuga\u00e7\u00e3o, ou seja, possui a desin\u00eancia AR.","id":9364159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201c<strong>fa\u00e7a<\/strong>\u201d pertence \u00e0 primeira conjuga\u00e7\u00e3o, ou seja, possui a desin\u00eancia AR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dois verbos est\u00e3o conjugados no modo indicativo do tempo passado.","id":9364160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois verbos est\u00e3o conjugados no modo indicativo do tempo passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verbo \u201cpegue\u201d pertence \u00e0 segunda conjuga\u00e7\u00e3o, ou seja, possui a desin\u00eancia ER.","id":9364161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201c<strong>pegue<\/strong>\u201d pertence \u00e0 segunda conjuga\u00e7\u00e3o, ou seja, possui a desin\u00eancia ER.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! O texto ser\u00e1 subs\u00eddio para as quest\u00f5es: 1 a 4Uma caneta esferogr\u00e1fica funcionaria em Marte?Ningu\u00e9m nunca foi l\u00e1 para testar, \u00e9 \u00f3bvio. Mas \u00e9 bem prov\u00e1vel que n\u00e3o. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido que as canetas esferogr\u00e1ficas comuns n\u00e3o funcionam no espa\u00e7o por conta da baixa gravidade. E \u00e9 verdade. A gravidade \u00e9 respons\u00e1vel por empurrar a tinta para baixo, fazendo a caneta funcionar. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O pr\u00f3prio movimento de bolinha da caneta consegue \u201cpuxar\u201d a tinta e fazer a caneta funcionar por um tempo \u2013 mesmo contra a gravidade.Fa\u00e7a o seguinte experimento: pegue uma caneta e um caderno e tente fazer rabiscos de cabe\u00e7a para baixo. A caneta funciona inicialmente, mas depois de alguns segundos ela come\u00e7a a falhar.\u00c9 dif\u00edcil saber qual \u00e9 a gravidade m\u00ednima para faz\u00ea-la funcionar. Marte tem pouco mais de um ter\u00e7o da gravidade terrestre, ent\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que voc\u00ea consiga usar a caneta no in\u00edcio. Logo, por\u00e9m, ela come\u00e7aria a falhar.(...)Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/uma-caneta-esferografica-funcionaria-em-marte\/","id":528312,"enunciado":"<p><strong>Aten\u00e7\u00e3o! O texto ser\u00e1 subs\u00eddio para as quest\u00f5es: 1 a 4<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 587px;\"><colgroup><col width=\"587\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bvyh\"><td data-row=\"row-bvyh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma caneta esferogr\u00e1fica funcionaria em Marte?<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ningu\u00e9m nunca foi l\u00e1 para testar, \u00e9 \u00f3bvio. Mas \u00e9 bem prov\u00e1vel que n\u00e3o. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido que as canetas esferogr\u00e1ficas comuns n\u00e3o funcionam no espa\u00e7o por conta da baixa gravidade. E \u00e9 verdade. A gravidade \u00e9 respons\u00e1vel por empurrar a tinta para baixo, fazendo a caneta funcionar. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O pr\u00f3prio movimento de bolinha da caneta consegue \u201cpuxar\u201d a tinta e fazer a caneta funcionar por um tempo \u2013 mesmo contra a gravidade.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fa\u00e7a o seguinte experimento: pegue uma caneta e um caderno e tente fazer rabiscos de cabe\u00e7a para baixo. A caneta funciona inicialmente, mas depois de alguns segundos ela come\u00e7a a falhar.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 dif\u00edcil saber qual \u00e9 a gravidade m\u00ednima para faz\u00ea-la funcionar. Marte tem pouco mais de um ter\u00e7o da gravidade terrestre, ent\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que voc\u00ea consiga usar a caneta no in\u00edcio. Logo, por\u00e9m, ela come\u00e7aria a falhar.(...)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvyh\" data-cell=\"cell-tbod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/uma-caneta-esferografica-funcionaria-em-marte\/<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tiamina \u00e9 uma vitamina do complexo B, que \u00e9 essencial para a descarboxila\u00e7\u00e3o oxidativa dos alfaceto\u00e1cidos, inclusive para a convers\u00e3o oxidativa do piruvato em acetil CoA, que entra no ciclo de Krebs para gerar energia. ","provas":[{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:46:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166550,"hashId":"cb4984d37c40ca7b3d7975af46dc1014","enunciado":"<p align=\"justify\">A tiamina \u00e9 uma vitamina do complexo B, que \u00e9\r\nessencial para a descarboxila\u00e7\u00e3o oxidativa dos\r\nalfaceto\u00e1cidos, inclusive para a convers\u00e3o oxidativa do\r\npiruvato em acetil CoA, que entra no ciclo de Krebs\r\npara gerar energia. \r\n<\/p>","resposta":4175341,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o fornece nutrientes necess\u00e1rios ao correto funcionamento do organismo. Esses nutrientes, entre outras fun\u00e7\u00f5es, podem ser metabolizados para a gera\u00e7\u00e3o de energia ou para a s\u00edntese de novas prote\u00ednas, participam como coenzimas de rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e estimulam a secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bioqu\u00edmica nutricional, julgue os itens a seguir. ","id":392840,"enunciado":"<p align=\"justify\">A alimenta\u00e7\u00e3o fornece \r\nnutrientes necess\u00e1rios ao correto\r\nfuncionamento do organismo. Esses \r\nnutrientes, entre outras\r\nfun\u00e7\u00f5es, podem ser metabolizados para a \r\ngera\u00e7\u00e3o de energia\r\nou para a s\u00edntese de novas prote\u00ednas, \r\nparticipam como\r\ncoenzimas de rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e \r\nestimulam a secre\u00e7\u00e3o de\r\nhorm\u00f4nios. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\nbioqu\u00edmica nutricional, \r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/1166550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17291,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-em-oncologia-e-hematologia-especialidade-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da doen\u00e7a cel\u00edaca, considere as seguintes afirmativas: 1. Em indiv\u00edduos com doen\u00e7a cel\u00edaca, o gl\u00faten desencadeia uma resposta inflamat\u00f3ria que resulta em achatamento das vilosidades e alongamento das c\u00e9lulas da cripta. 2. A biopsia do intestino delgado \u00e9 o padr\u00e3o-ouro para o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 usada para triagem inicial devido ao seu custo e \u00e0 invasividade. 3. Ap\u00f3s a exclus\u00e3o do gl\u00faten, a recupera\u00e7\u00e3o intestinal \u00e9 parcial, sendo necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o proteica para adequa\u00e7\u00e3o nutricional. 4. As farinhas de milho, centeio, batata, cevada, arroz e soja podem ser utilizadas como substitutas nas receitas para pacientes com doen\u00e7a cel\u00edaca.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17291,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-em-oncologia-e-hematologia-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-em-oncologia-e-hematologia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:04:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1145881,"hashId":"0d67c752603009f75a2c01b215800ce4","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da doen\u00e7a cel\u00edaca, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Em indiv\u00edduos com doen\u00e7a cel\u00edaca, o gl\u00faten desencadeia uma resposta inflamat\u00f3ria que resulta em achatamento das vilosidades e alongamento das c\u00e9lulas da cripta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. A biopsia do intestino delgado \u00e9 o padr\u00e3o-ouro para o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 usada para triagem inicial devido ao seu custo e \u00e0 invasividade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Ap\u00f3s a exclus\u00e3o do gl\u00faten, a recupera\u00e7\u00e3o intestinal \u00e9 parcial, sendo necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o proteica para adequa\u00e7\u00e3o nutricional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. As farinhas de milho, centeio, batata, cevada, arroz e soja podem ser utilizadas como substitutas nas receitas para pacientes com doen\u00e7a cel\u00edaca.<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4088973,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":4088972,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":4088973,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4088974,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4088975,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4088976,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418070,"slug":"nutricao-doencas-gastrointestinais"}],"slug":"nutricao\/1145881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vocativo Magn\u00edfico + o cargo, \u00e9 utilizado quando nos dirigimos ao: ","provas":[{"id":79286,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:11:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2398538,"hashId":"29cb5fd91d834613d94d6549ffa18c50","enunciado":"<p>O vocativo Magn\u00edfico + o cargo, \u00e9 utilizado quando nos dirigimos ao: <\/p>","resposta":9495289,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reitor da Universidade.","id":9495289,"corpo":"<p>Reitor da Universidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papa.","id":9495290,"corpo":"<p>Papa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cardeal.","id":9495291,"corpo":"<p>Cardeal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chanceler.","id":9495292,"corpo":"<p>Chanceler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embaixador. ","id":9495293,"corpo":"<p>Embaixador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL', leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com o texto, para a consecu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social, cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender a certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos. II. No texto, o autor afirma que as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social s\u00e3o desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas (CRAS, CREAS e Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72608,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:44:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2212319,"hashId":"95e96c5bfd79de9c88a72ff2e8e27263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, para a consecu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social, cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender a certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No texto, o autor afirma que as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social s\u00e3o desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas (CRAS, CREAS e Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8691413,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8691413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8691414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8691415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8691416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL A pol\u00edtica de assist\u00eancia social se constitui em direito de cidadania e dever estatal, imprescind\u00edvel ao atendimento das necessidades humanas pr\u00f3prias \u00e0 vida digna. Para a sua consecu\u00e7\u00e3o, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos.O SUAS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo nacionalmente com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, caracterizado pela gest\u00e3o compartilhada e cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es pelos tr\u00eas entes federados e pelo controle social exercido pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social dos munic\u00edpios, estados e da Uni\u00e3o.No SUAS, as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social s\u00e3o organizadas tendo como refer\u00eancia o territ\u00f3rio onde as pessoas moram, considerando suas demandas e necessidades. Seus programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o.As a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no SUAS s\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o: b\u00e1sica e especial, e desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas: Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS), Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e Centros de Refer\u00eancia Especializado para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS.LEI N\u00ba 12.435, DE 6 DE JULHO DE 2011.De acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, a assist\u00eancia social deve promover a prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos. De acordo com essa lei, entre os objetivos da assist\u00eancia social, incluem-se o de prestar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice; amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes; promover a integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; habilitar e reabilitar as pessoas com defici\u00eancia; e promover a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.A lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. Visa, tamb\u00e9m, garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais.Para o enfrentamento da pobreza, lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a assist\u00eancia social deve ser realizada de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, garantindo m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender conting\u00eancias sociais e promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NwBkiv (acesos em: 09\/11\/2019).","id":511626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de assist\u00eancia social se constitui em direito de cidadania e dever estatal, imprescind\u00edvel ao atendimento das necessidades humanas pr\u00f3prias \u00e0 vida digna. Para a sua consecu\u00e7\u00e3o, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O SUAS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo nacionalmente com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, caracterizado pela gest\u00e3o compartilhada e cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es pelos tr\u00eas entes federados e pelo controle social exercido pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social dos munic\u00edpios, estados e da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No SUAS, as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social s\u00e3o organizadas tendo como refer\u00eancia o territ\u00f3rio onde as pessoas moram, considerando suas demandas e necessidades. Seus programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no SUAS s\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o: b\u00e1sica e especial, e desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas: Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS), Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e Centros de Refer\u00eancia Especializado para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LEI N\u00ba 12.435, DE 6 DE JULHO DE 2011.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, a assist\u00eancia social deve promover a prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos. De acordo com essa lei, entre os objetivos da assist\u00eancia social, incluem-se o de prestar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice; amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes; promover a integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; habilitar e reabilitar as pessoas com defici\u00eancia; e promover a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. Visa, tamb\u00e9m, garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o enfrentamento da pobreza, lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a assist\u00eancia social deve ser realizada de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, garantindo m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender conting\u00eancias sociais e promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Adaptado. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NwBkiv (acesos em: 09\/11\/2019).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL', leia as afirmativas a seguir: I. O autor do texto diz que, de acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, entre os objetivos da assist\u00eancia social, inclui-se o de amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes. II. Segundo o autor, a lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias com renda superior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo por indiv\u00edduo e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. III. No texto, \u00e9 poss\u00edvel identificar a ideia de que os servi\u00e7os assistenciais j\u00e1 atendem \u00e0 totalidade dos brasileiros, garantir o acesso \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o gratuitamente, al\u00e9m de contribuir com o planejamento familiar e com a elimina\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia em muitas capitais do pa\u00eds. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72608,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2212314,"hashId":"e6eb7955c1d7d5473fa8c99816138bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autor do texto diz que, de acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, entre os objetivos da assist\u00eancia social, inclui-se o de amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo o autor, a lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias com renda superior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo por indiv\u00edduo e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto, \u00e9 poss\u00edvel identificar a ideia de que os servi\u00e7os assistenciais j\u00e1 atendem \u00e0 totalidade dos brasileiros, garantir o acesso \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o gratuitamente, al\u00e9m de contribuir com o planejamento familiar e com a elimina\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia em muitas capitais do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8691391,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8691390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8691391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8691392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8691393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL A pol\u00edtica de assist\u00eancia social se constitui em direito de cidadania e dever estatal, imprescind\u00edvel ao atendimento das necessidades humanas pr\u00f3prias \u00e0 vida digna. Para a sua consecu\u00e7\u00e3o, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos.O SUAS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo nacionalmente com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, caracterizado pela gest\u00e3o compartilhada e cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es pelos tr\u00eas entes federados e pelo controle social exercido pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social dos munic\u00edpios, estados e da Uni\u00e3o.No SUAS, as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social s\u00e3o organizadas tendo como refer\u00eancia o territ\u00f3rio onde as pessoas moram, considerando suas demandas e necessidades. Seus programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o.As a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no SUAS s\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o: b\u00e1sica e especial, e desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas: Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS), Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e Centros de Refer\u00eancia Especializado para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS.LEI N\u00ba 12.435, DE 6 DE JULHO DE 2011.De acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, a assist\u00eancia social deve promover a prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos. De acordo com essa lei, entre os objetivos da assist\u00eancia social, incluem-se o de prestar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice; amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes; promover a integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; habilitar e reabilitar as pessoas com defici\u00eancia; e promover a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.A lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. Visa, tamb\u00e9m, garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais.Para o enfrentamento da pobreza, lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a assist\u00eancia social deve ser realizada de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, garantindo m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender conting\u00eancias sociais e promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NwBkiv (acesos em: 09\/11\/2019).","id":511626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de assist\u00eancia social se constitui em direito de cidadania e dever estatal, imprescind\u00edvel ao atendimento das necessidades humanas pr\u00f3prias \u00e0 vida digna. Para a sua consecu\u00e7\u00e3o, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O SUAS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo nacionalmente com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, caracterizado pela gest\u00e3o compartilhada e cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es pelos tr\u00eas entes federados e pelo controle social exercido pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social dos munic\u00edpios, estados e da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No SUAS, as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social s\u00e3o organizadas tendo como refer\u00eancia o territ\u00f3rio onde as pessoas moram, considerando suas demandas e necessidades. Seus programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no SUAS s\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o: b\u00e1sica e especial, e desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas: Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS), Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e Centros de Refer\u00eancia Especializado para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LEI N\u00ba 12.435, DE 6 DE JULHO DE 2011.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, a assist\u00eancia social deve promover a prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos. De acordo com essa lei, entre os objetivos da assist\u00eancia social, incluem-se o de prestar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice; amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes; promover a integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; habilitar e reabilitar as pessoas com defici\u00eancia; e promover a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. Visa, tamb\u00e9m, garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o enfrentamento da pobreza, lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a assist\u00eancia social deve ser realizada de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, garantindo m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender conting\u00eancias sociais e promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Adaptado. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NwBkiv (acesos em: 09\/11\/2019).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL', leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com o texto, os servi\u00e7os assistenciais no Brasil s\u00e3o realizados em sua maior parte nas cidades das regi\u00f5es Nordeste e Norte, respectivamente. Os investimentos nesses servi\u00e7os referentes \u00e0 regi\u00e3o Sudeste, de acordo com o texto, representam apenas uma pequena fra\u00e7\u00e3o dos gastos das demais regi\u00f5es. II. Infere-se do texto que os programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios do Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72608,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:44:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2212318,"hashId":"26977700f56e1a78ad7f13ae0e79727d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, os servi\u00e7os assistenciais no Brasil s\u00e3o realizados em sua maior parte nas cidades das regi\u00f5es Nordeste e Norte, respectivamente. Os investimentos nesses servi\u00e7os referentes \u00e0 regi\u00e3o Sudeste, de acordo com o texto, representam apenas uma pequena fra\u00e7\u00e3o dos gastos das demais regi\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Infere-se do texto que os programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios do Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8691411,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8691409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8691410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8691411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8691412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL A pol\u00edtica de assist\u00eancia social se constitui em direito de cidadania e dever estatal, imprescind\u00edvel ao atendimento das necessidades humanas pr\u00f3prias \u00e0 vida digna. Para a sua consecu\u00e7\u00e3o, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos.O SUAS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo nacionalmente com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, caracterizado pela gest\u00e3o compartilhada e cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es pelos tr\u00eas entes federados e pelo controle social exercido pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social dos munic\u00edpios, estados e da Uni\u00e3o.No SUAS, as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social s\u00e3o organizadas tendo como refer\u00eancia o territ\u00f3rio onde as pessoas moram, considerando suas demandas e necessidades. Seus programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o.As a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no SUAS s\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o: b\u00e1sica e especial, e desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas: Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS), Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e Centros de Refer\u00eancia Especializado para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS.LEI N\u00ba 12.435, DE 6 DE JULHO DE 2011.De acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, a assist\u00eancia social deve promover a prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos. De acordo com essa lei, entre os objetivos da assist\u00eancia social, incluem-se o de prestar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice; amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes; promover a integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; habilitar e reabilitar as pessoas com defici\u00eancia; e promover a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.A lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. Visa, tamb\u00e9m, garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais.Para o enfrentamento da pobreza, lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a assist\u00eancia social deve ser realizada de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, garantindo m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender conting\u00eancias sociais e promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NwBkiv (acesos em: 09\/11\/2019).","id":511626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de assist\u00eancia social se constitui em direito de cidadania e dever estatal, imprescind\u00edvel ao atendimento das necessidades humanas pr\u00f3prias \u00e0 vida digna. Para a sua consecu\u00e7\u00e3o, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O SUAS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo nacionalmente com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, caracterizado pela gest\u00e3o compartilhada e cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es pelos tr\u00eas entes federados e pelo controle social exercido pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social dos munic\u00edpios, estados e da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No SUAS, as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social s\u00e3o organizadas tendo como refer\u00eancia o territ\u00f3rio onde as pessoas moram, considerando suas demandas e necessidades. Seus programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no SUAS s\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o: b\u00e1sica e especial, e desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas: Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS), Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e Centros de Refer\u00eancia Especializado para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LEI N\u00ba 12.435, DE 6 DE JULHO DE 2011.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, a assist\u00eancia social deve promover a prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos. De acordo com essa lei, entre os objetivos da assist\u00eancia social, incluem-se o de prestar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice; amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes; promover a integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; habilitar e reabilitar as pessoas com defici\u00eancia; e promover a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. Visa, tamb\u00e9m, garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o enfrentamento da pobreza, lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a assist\u00eancia social deve ser realizada de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, garantindo m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender conting\u00eancias sociais e promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Adaptado. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NwBkiv (acesos em: 09\/11\/2019).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL', leia as afirmativas a seguir: I. No texto, \u00e9 poss\u00edvel identificar a ideia de que todos os profissionais envolvidos nos servi\u00e7os de assist\u00eancia social devem possuir forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior completo. II. O texto informa que, de acordo com a lei n\u00ba 12.435, entre os objetivos da assist\u00eancia social, inclui-se o de impedir a reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72608,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2212302,"hashId":"74e3aab446fe9f0c78404b8d1e1c45ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No texto, \u00e9 poss\u00edvel identificar a ideia de que todos os profissionais envolvidos nos servi\u00e7os de assist\u00eancia social devem possuir forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior completo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto informa que, de acordo com a lei n\u00ba 12.435, entre os objetivos da assist\u00eancia social, inclui-se o de impedir a reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8691335,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8691332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8691333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8691334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8691335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL A pol\u00edtica de assist\u00eancia social se constitui em direito de cidadania e dever estatal, imprescind\u00edvel ao atendimento das necessidades humanas pr\u00f3prias \u00e0 vida digna. Para a sua consecu\u00e7\u00e3o, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos.O SUAS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo nacionalmente com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, caracterizado pela gest\u00e3o compartilhada e cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es pelos tr\u00eas entes federados e pelo controle social exercido pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social dos munic\u00edpios, estados e da Uni\u00e3o.No SUAS, as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social s\u00e3o organizadas tendo como refer\u00eancia o territ\u00f3rio onde as pessoas moram, considerando suas demandas e necessidades. Seus programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o.As a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no SUAS s\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o: b\u00e1sica e especial, e desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas: Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS), Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e Centros de Refer\u00eancia Especializado para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS.LEI N\u00ba 12.435, DE 6 DE JULHO DE 2011.De acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, a assist\u00eancia social deve promover a prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos. De acordo com essa lei, entre os objetivos da assist\u00eancia social, incluem-se o de prestar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice; amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes; promover a integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; habilitar e reabilitar as pessoas com defici\u00eancia; e promover a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.A lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. Visa, tamb\u00e9m, garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais.Para o enfrentamento da pobreza, lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a assist\u00eancia social deve ser realizada de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, garantindo m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender conting\u00eancias sociais e promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NwBkiv (acesos em: 09\/11\/2019).","id":511626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de assist\u00eancia social se constitui em direito de cidadania e dever estatal, imprescind\u00edvel ao atendimento das necessidades humanas pr\u00f3prias \u00e0 vida digna. Para a sua consecu\u00e7\u00e3o, instituiu-se no Brasil o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), cuja implementa\u00e7\u00e3o ocorre junto aos munic\u00edpios, os quais devem atender certas condi\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar n\u00edveis de gest\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O SUAS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo nacionalmente com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, caracterizado pela gest\u00e3o compartilhada e cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es pelos tr\u00eas entes federados e pelo controle social exercido pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social dos munic\u00edpios, estados e da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No SUAS, as a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social s\u00e3o organizadas tendo como refer\u00eancia o territ\u00f3rio onde as pessoas moram, considerando suas demandas e necessidades. Seus programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios devem ser desenvolvidos nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, tendo a fam\u00edlia como foco de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social no SUAS s\u00e3o organizadas em dois tipos de prote\u00e7\u00e3o: b\u00e1sica e especial, e desenvolvidas e\/ou coordenadas pelas unidades p\u00fablicas: Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS), Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e Centros de Refer\u00eancia Especializado para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua (Centro POP) e de forma complementar, pela Rede Socioassistencial Privada do SUAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LEI N\u00ba 12.435, DE 6 DE JULHO DE 2011.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei federal n\u00ba 12.435, de 6 de julho de 2011, a assist\u00eancia social deve promover a prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos. De acordo com essa lei, entre os objetivos da assist\u00eancia social, incluem-se o de prestar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice; amparar as crian\u00e7as e os adolescentes carentes; promover a integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; habilitar e reabilitar as pessoas com defici\u00eancia; e promover a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a vigil\u00e2ncia socioassistencial visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. Visa, tamb\u00e9m, garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o enfrentamento da pobreza, lei federal n\u00ba 12.435, de 2011, determina que a assist\u00eancia social deve ser realizada de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, garantindo m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender conting\u00eancias sociais e promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Adaptado. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NwBkiv (acesos em: 09\/11\/2019).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas aprendizagens das habilidades motoras, que segundo estudos acontecem em tr\u00eas est\u00e1gios diferentes, marque a alternativa que aponta esses est\u00e1gios:","provas":[{"id":66015,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go-2019-itame-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:49:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2045665,"hashId":"057c8cb7817d98054df63cdbb1b0c337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas aprendizagens das habilidades motoras, que segundo estudos acontecem em tr\u00eas est\u00e1gios diferentes, marque a alternativa que aponta esses est\u00e1gios:<\/p>","resposta":7977936,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o, associativo e aut\u00f4nomo.","id":7977933,"corpo":"<p>concentra\u00e7\u00e3o, associativo e aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o, cognitivo e assimilativo.","id":7977934,"corpo":"<p>concentra\u00e7\u00e3o, cognitivo e assimilativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cognitivo, assimilativo e aut\u00f4nomo.","id":7977935,"corpo":"<p>cognitivo, assimilativo e aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cognitivo, associativo e aut\u00f4nomo. ","id":7977936,"corpo":"<p>cognitivo, associativo e aut\u00f4nomo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":7550,"slug":"fiscal-de-vigilancia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da sinaliza\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rios, analise a figura a seguir. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70639,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":7550,"slug":"fiscal-de-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-fiscal-de-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:33:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2155678,"hashId":"28d85ecb548f1a2dea3f5db74b5e0f54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da sinaliza\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rios, analise a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70639\/questao\/2155678-20220902133122000000-0.png\" width=\"422\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8443478,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00f3xico \u2013 Corrosivo \u2013 Perigo \u2013 Cuidado \u2013 Poluentes.","id":8443478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f3xico \u2013 Corrosivo \u2013 Perigo \u2013 Cuidado \u2013 Poluentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrosivo \u2013 T\u00f3xico \u2013 Perigo \u2013 Cuidado \u2013 Poluentes.","id":8443479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrosivo \u2013 T\u00f3xico \u2013 Perigo \u2013 Cuidado \u2013 Poluentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perigo \u2013 T\u00f3xico \u2013 Cuidado \u2013 Poluentes \u2013 Corrosivo.","id":8443480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perigo \u2013 T\u00f3xico \u2013 Cuidado \u2013 Poluentes \u2013 Corrosivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00f3xico \u2013 Corrosivo \u2013 Cuidado \u2013 Poluentes \u2013 Perigo.","id":8443481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f3xico \u2013 Corrosivo \u2013 Cuidado \u2013 Poluentes \u2013 Perigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corrosivo \u2013 Cuidado \u2013 T\u00f3xico \u2013 Perigo \u2013 Poluentes.","id":8443482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrosivo \u2013 Cuidado \u2013 T\u00f3xico \u2013 Perigo \u2013 Poluentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2155678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":7550,"slug":"fiscal-de-vigilancia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir sobre os riscos biol\u00f3gicos e marque a INCORRETA. ","provas":[{"id":70639,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":7550,"slug":"fiscal-de-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-fiscal-de-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:33:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2155638,"hashId":"ae38d20fd35a12a445fa53aa9180bedb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas a seguir sobre os riscos biol\u00f3gicos e marque a INCORRETA. <\/p>","resposta":8443291,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metais pesados.","id":8443291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metais pesados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protozo\u00e1rios.","id":8443292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9rias.","id":8443293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrus.","id":8443294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parasitas.","id":8443295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parasitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Supervisor de Campo","id":19931,"slug":"supervisor-de-campo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es","id":19932,"slug":"tecnico-de-imobilizacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito","id":19951,"slug":"assistente-tecnico-area-transporte-e-transito"},{"descricao":"Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor","id":20005,"slug":"fiscal-de-protecao-ao-consumidor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir mostra uma parte da Barra de Tarefas do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3oO ret\u00e2ngulo destacado no canto direito da imagem, referente ao canto inferior direito da Barra de Tarefas, pode ser usado para \ufeff","provas":[{"id":46388,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-desenhista-projetista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Desenhista Projetista - 2019"},{"id":46399,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-educador-social-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Educador Social - 2019"},{"id":46569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Transportes - 2019"},{"id":46573,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":46578,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Campo","id":19931,"slug":"supervisor-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-supervisor-de-campo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Supervisor de Campo - 2019"},{"id":46579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":46580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":46581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":46582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":46583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es","id":19932,"slug":"tecnico-de-imobilizacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-imobilizacoes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":46589,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":46593,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":46613,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":46683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito","id":19951,"slug":"assistente-tecnico-area-transporte-e-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-assistente-tecnico-area-transporte-e-transito-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":46798,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor","id":20005,"slug":"fiscal-de-protecao-ao-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-protecao-ao-consumidor-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:25:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1410015,"hashId":"78c0df613544755bb2bc1ecea40b0af3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir mostra uma parte da Barra de Tarefas do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46388\/questao\/1410015-20201117100943000000-0.png\" width=\"272\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ret\u00e2ngulo destacado no canto direito da imagem, referente ao canto inferior direito da Barra de Tarefas, pode ser usado para <span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span><\/p>","resposta":5194525,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" nada, pois n\u00e3o pode ser clicado. ","id":5194521,"corpo":"<p> nada, pois n\u00e3o pode ser clicado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativar o Menu Iniciar. ","id":5194522,"corpo":"<p>ativar o Menu Iniciar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exibir o Menu de Contexto. ","id":5194523,"corpo":"<p>exibir o Menu de Contexto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" desligar o computador com um clique.","id":5194524,"corpo":"<p> desligar o computador com um clique.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" mostrar a \u00c1rea de Trabalho.","id":5194525,"corpo":"<p> mostrar a \u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1410015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Supervisor de Campo","id":19931,"slug":"supervisor-de-campo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es","id":19932,"slug":"tecnico-de-imobilizacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito","id":19951,"slug":"assistente-tecnico-area-transporte-e-transito"},{"descricao":"Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor","id":20005,"slug":"fiscal-de-protecao-ao-consumidor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, ","provas":[{"id":46388,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-desenhista-projetista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Desenhista Projetista - 2019"},{"id":46399,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-educador-social-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Educador Social - 2019"},{"id":46521,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Agente Administrativo - 2019"},{"id":46569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Transportes - 2019"},{"id":46573,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":46578,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Campo","id":19931,"slug":"supervisor-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-supervisor-de-campo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Supervisor de Campo - 2019"},{"id":46579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":46580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":46581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":46582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":46583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es","id":19932,"slug":"tecnico-de-imobilizacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-imobilizacoes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":46589,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":46593,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":46613,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":46683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito","id":19951,"slug":"assistente-tecnico-area-transporte-e-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-assistente-tecnico-area-transporte-e-transito-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":46798,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor","id":20005,"slug":"fiscal-de-protecao-ao-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-protecao-ao-consumidor-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:25:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1409913,"hashId":"727764da23a5ac4014393dac91209e84","enunciado":"<p>De acordo com o texto, <\/p>","resposta":5194073,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" as mulheres s\u00e3o respons\u00e1veis por mudan\u00e7as importantes em Hong Kong ao garantirem maior igualdade de g\u00eanero entre os habitantes de certos bairros da cidade. ","id":5194071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as mulheres s\u00e3o respons\u00e1veis por mudan\u00e7as importantes em Hong Kong ao garantirem maior igualdade de g\u00eanero entre os habitantes de certos bairros da cidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um estudo comparou a popula\u00e7\u00e3o feminina em Hong Kong em dois per\u00edodos distintos de vinte anos cada: de 1980 a 2000 e de 2001 a 2018. ","id":5194072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um estudo comparou a popula\u00e7\u00e3o feminina em Hong Kong em dois per\u00edodos distintos de vinte anos cada: de 1980 a 2000 e de 2001 a 2018. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"houve em Hong Kong um processo de altera\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica importante protagonizado por mulheres e que afetou o setor imobili\u00e1rio. ","id":5194073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve em Hong Kong um processo de altera\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica importante protagonizado por mulheres e que afetou o setor imobili\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" considerou-se que em um dado estudo como o enriquecimento ou o empobrecimento das mulheres foi determinado pelo fato de serem m\u00e3es solteiras. ","id":5194074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> considerou-se que em um dado estudo como o enriquecimento ou o empobrecimento das mulheres foi determinado pelo fato de serem m\u00e3es solteiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alguns bairros da Zona Norte de Londres serviram de refer\u00eancia para se determinar a densidade populacional incomum de mulheres em bairros de Hong Kong.","id":5194075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alguns bairros da Zona Norte de Londres serviram de refer\u00eancia para se determinar a densidade populacional incomum de mulheres em bairros de Hong Kong.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15. Um estudo publicado em junho de 2018 analisa as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas em Hong Kong ao longo de duas d\u00e9cadas, dos anos 1980 aos 2000, com foco em como a mudan\u00e7a de status das mulheres na sociedade e de atitude delas em rela\u00e7\u00e3o ao casamento impactou o mercado imobili\u00e1rio da cidade. Descobriu-se que as mulheres solteiras tiveram um papel \u201csurpreendente e pouco estudado\u201d na gentrifica\u00e7\u00e3o de Hong Kong. O termo vem do ingl\u00eas \u201cgentrification\u201d, cunhado nos anos 1960 pela soci\u00f3loga Ruth Glass para descrever mudan\u00e7as no perfil de bairros da Zona Norte de Londres e se refere a um processo no qual investimentos que promovem a renova\u00e7\u00e3o de um bairro ou regi\u00e3o atraem frequentadores e moradores de classes mais altas e provocam a sa\u00edda de seus habitantes originais, de uma faixa de renda mais baixa. Ainda que as mulheres tenham tido papel de agente nesse processo, o estudo ressalta que elas s\u00e3o as principais v\u00edtimas da gentrifica\u00e7\u00e3o, \u201cem decorr\u00eancia da feminiza\u00e7\u00e3o da pobreza, fen\u00f4meno global e onipresente\u201d. O conceito de feminiza\u00e7\u00e3o da pobreza corresponde ao aumento absoluto ou relativo da pobreza entre mulheres ou entre fam\u00edlias chefiadas por mulheres. (Juliana Domingos de Lima. O papel de mulheres solteiras na gentrifica\u00e7\u00e3o de Hong Kong. www.nexojornal.com.br, 08.04.2019. Adaptado)","id":420903,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>15.<\/strong> <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Um estudo publicado em junho de 2018 analisa as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas em Hong Kong ao longo de duas d\u00e9cadas, dos anos 1980 aos 2000, com foco em como a mudan\u00e7a de status das mulheres na sociedade e de atitude delas em rela\u00e7\u00e3o ao casamento impactou o mercado imobili\u00e1rio da cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Descobriu-se que as mulheres solteiras tiveram um papel \u201csurpreendente e pouco estudado\u201d na gentrifica\u00e7\u00e3o de Hong Kong. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O termo vem do ingl\u00eas \u201cgentrification\u201d, cunhado nos anos 1960 pela soci\u00f3loga Ruth Glass para descrever mudan\u00e7as no perfil de bairros da Zona Norte de Londres e se refere a um processo no qual investimentos que promovem a renova\u00e7\u00e3o de um bairro ou regi\u00e3o atraem frequentadores e moradores de classes mais altas e provocam a sa\u00edda de seus habitantes originais, de uma faixa de renda mais baixa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ainda que as mulheres tenham tido papel de agente nesse processo, o estudo ressalta que elas s\u00e3o as principais v\u00edtimas da gentrifica\u00e7\u00e3o, \u201cem decorr\u00eancia da feminiza\u00e7\u00e3o da pobreza, fen\u00f4meno global e onipresente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O conceito de feminiza\u00e7\u00e3o da pobreza corresponde ao aumento absoluto ou relativo da pobreza entre mulheres ou entre fam\u00edlias chefiadas por mulheres.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><sub> (Juliana Domingos de Lima. O papel de mulheres solteiras na gentrifica\u00e7\u00e3o de Hong Kong. www.nexojornal.com.br, 08.04.2019. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1409913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 97 do CTB, as caracter\u00edsticas dos ve\u00edculos, suas especifica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, configura\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es essenciais para registro, licenciamento e circula\u00e7\u00e3o ser\u00e3o estabelecidas pelo","provas":[{"id":46569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Transportes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:25:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1416550,"hashId":"a7a3b02ba6af8d99b03c7fdc8c784c5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo 97 do CTB, as caracter\u00edsticas dos ve\u00edculos, suas especifica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, configura\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es essenciais para registro, licenciamento e circula\u00e7\u00e3o ser\u00e3o estabelecidas pelo<\/p>","resposta":5221981,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" CONTRANDIFE. ","id":5221978,"corpo":"<p> CONTRANDIFE. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DENATRAN. ","id":5221979,"corpo":"<p>DENATRAN. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CIRETRAN. ","id":5221980,"corpo":"<p>CIRETRAN. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CONTRAN.","id":5221981,"corpo":"<p>CONTRAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" CETRAN.","id":5221982,"corpo":"<p> CETRAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1416550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Supervisor de Campo","id":19931,"slug":"supervisor-de-campo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es","id":19932,"slug":"tecnico-de-imobilizacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito","id":19951,"slug":"assistente-tecnico-area-transporte-e-transito"},{"descricao":"Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor","id":20005,"slug":"fiscal-de-protecao-ao-consumidor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para imprimir folhetos, uma gr\u00e1fica trabalha com 5 m\u00e1quinas, todas elas imprimindo o mesmo n\u00famero de folhetos por hora. Sabendo que essas 5 m\u00e1quinas imprimem um lote de folhetos em 1 hora e 21 minutos, ent\u00e3o, 3 dessas m\u00e1quinas imprimiriam o mesmo lote de folhetos em ","provas":[{"id":46388,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-desenhista-projetista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Desenhista Projetista - 2019"},{"id":46399,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-educador-social-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Educador Social - 2019"},{"id":46569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Transportes - 2019"},{"id":46573,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":46578,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Campo","id":19931,"slug":"supervisor-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-supervisor-de-campo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Supervisor de Campo - 2019"},{"id":46579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":46580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":46581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":46582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":46583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es","id":19932,"slug":"tecnico-de-imobilizacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-imobilizacoes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":46589,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":46593,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":46613,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":46683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito","id":19951,"slug":"assistente-tecnico-area-transporte-e-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-assistente-tecnico-area-transporte-e-transito-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Transporte e Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":46798,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor","id":20005,"slug":"fiscal-de-protecao-ao-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-protecao-ao-consumidor-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Prote\u00e7\u00e3o ao Consumidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:25:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1409963,"hashId":"6a3909865d3ae0664bfc47b7441b735b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para imprimir folhetos, uma gr\u00e1fica trabalha com 5 m\u00e1quinas, todas elas imprimindo o mesmo n\u00famero de folhetos por hora. Sabendo que essas 5 m\u00e1quinas imprimem um lote de folhetos em 1 hora e 21 minutos, ent\u00e3o, 3 dessas m\u00e1quinas imprimiriam o mesmo lote de folhetos em <\/p>","resposta":5194294,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 hora e 55 minutos. ","id":5194293,"corpo":"<p>1 hora e 55 minutos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 horas e 15 minutos. ","id":5194294,"corpo":"<p>2 horas e 15 minutos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 horas e 25 minutos. ","id":5194295,"corpo":"<p>2 horas e 25 minutos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2 horas e 40 minutos. ","id":5194296,"corpo":"<p> 2 horas e 40 minutos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 2 horas e 55 minutos.","id":5194297,"corpo":"<p> 2 horas e 55 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1409963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 52 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), os ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal ser\u00e3o conduzidos","provas":[{"id":46569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Transportes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:25:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1416543,"hashId":"1729e7a850ed00532d1521ad7b02c823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo 52 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), os ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal ser\u00e3o conduzidos<\/p><p><br><\/p>","resposta":5221947,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se tiver um registro junto ao \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito.","id":5221943,"corpo":"<p>se tiver um registro junto ao \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas vias arteriais junto \u00e0 cal\u00e7ada e aos lotes lindeiros.","id":5221944,"corpo":"<p>nas vias arteriais junto \u00e0 cal\u00e7ada e aos lotes lindeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente em vias coletoras e mantendo sempre \u00e0 direita.","id":5221945,"corpo":"<p>somente em vias coletoras e mantendo sempre \u00e0 direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em estradas sem pavimenta\u00e7\u00e3o devidamente sinalizadas.","id":5221946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em estradas sem pavimenta\u00e7\u00e3o devidamente sinalizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela direita da pista, junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio) ou acostamento.","id":5221947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela direita da pista, junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio) ou acostamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1416543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas. De acordo como artigo 230 do CTB, conduzir o ve\u00edculo com qualquer uma das placas de identifica\u00e7\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de legibilidade e visibilidade ser\u00e1 considerada uma infra\u00e7\u00e3o ______________ penalidade ______________ medida administrativa ______________________. ","provas":[{"id":46569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Transportes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:25:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1416552,"hashId":"a85b17a74b79965f61060e69ad7a76fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas. De acordo como artigo 230 do CTB, conduzir o ve\u00edculo com qualquer uma das placas de identifica\u00e7\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de legibilidade e visibilidade ser\u00e1 considerada uma infra\u00e7\u00e3o ______________ penalidade ______________ medida administrativa ______________________. <\/p>","resposta":5221989,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leve \u2026 multa e advert\u00eancia verbal \u2026 libera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ","id":5221988,"corpo":"<p>leve \u2026 multa e advert\u00eancia verbal \u2026 libera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima \u2026 multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \u2026 remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","id":5221989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grav\u00edssima \u2026 multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \u2026 remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leve \u2026 multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \u2026 remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ","id":5221990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leve \u2026 multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \u2026 remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grave \u2026 multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \u2026 recolhimento do CRLV ","id":5221991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grave \u2026 multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \u2026 recolhimento do CRLV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia \u2026 multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \u2026 reten\u00e7\u00e3o do DUT ","id":5221992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dia \u2026 multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \u2026 reten\u00e7\u00e3o do DUT <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1416552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figuraEsta \u00e9 uma placa de regulamenta\u00e7\u00e3o, que indica:","provas":[{"id":46569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Fiscal de Transportes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:25:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1416548,"hashId":"a959c87f36475d722608103f6549d47d","enunciado":"<p>Considere a figura<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46569\/questao\/1416548-20201120182030000000-0.png\" width=\"148\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p>Esta \u00e9 uma placa de regulamenta\u00e7\u00e3o, que indica:<\/p>","resposta":5221972,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rotat\u00f3ria adiante.","id":5221968,"corpo":"<p>rotat\u00f3ria adiante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interse\u00e7\u00e3o em c\u00edrculo.","id":5221969,"corpo":"<p>interse\u00e7\u00e3o em c\u00edrculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conflu\u00eancia em c\u00edrculo.","id":5221970,"corpo":"<p>conflu\u00eancia em c\u00edrculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rotat\u00f3ria na pr\u00f3xima quadra.","id":5221971,"corpo":"<p>rotat\u00f3ria na pr\u00f3xima quadra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sentido de circula\u00e7\u00e3o na rotat\u00f3ria.","id":5221972,"corpo":"<p>sentido de circula\u00e7\u00e3o na rotat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1416548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 13 da lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Pa\u00e7o do Lumiar, compete ao Munic\u00edpio, EXCETO:","provas":[{"id":74437,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244177,"hashId":"a2c90f02c1950ba312fc160b32e5233c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 13 da lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Pa\u00e7o do Lumiar, compete ao Munic\u00edpio, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8831516,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispor sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de seus bens.","id":8831513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de seus bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer e implantar a pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":8831514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer e implantar a pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar os seus or\u00e7amentos.","id":8831515,"corpo":"<p>Elaborar os seus or\u00e7amentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explorar, diretamente ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o os portos mar\u00edtimos, fluviais e lacustres.","id":8831516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explorar, diretamente ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o os portos mar\u00edtimos, fluviais e lacustres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395546,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-maranhao-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais de uma constru\u00e7\u00e3o s\u00e3o escolhidos seguindo-se conceitos de t\u00e9cnicas de aplica\u00e7\u00e3o, vantagens econ\u00f4micas sobre seu uso e quanto a est\u00e9tica que se deseja obter na utiliza\u00e7\u00e3o dos mesmos. Conhecer os materiais para constru\u00e7\u00e3o possibilita, EXCETO:","provas":[{"id":74437,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244226,"hashId":"a1f91121cf11da98f4ce96ef45d95855","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais de uma constru\u00e7\u00e3o s\u00e3o escolhidos seguindo-se conceitos de t\u00e9cnicas de aplica\u00e7\u00e3o, vantagens econ\u00f4micas sobre seu uso e quanto a est\u00e9tica que se deseja obter na utiliza\u00e7\u00e3o dos mesmos. Conhecer os materiais para constru\u00e7\u00e3o possibilita, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8831710,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Otimizar a constru\u00e7\u00e3o para que ela se torne ambientalmente sustent\u00e1vel.","id":8831709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Otimizar a constru\u00e7\u00e3o para que ela se torne ambientalmente sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deteriorar custos e tempo de constru\u00e7\u00e3o.","id":8831710,"corpo":"<p>Deteriorar custos e tempo de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entender os processos de log\u00edstica e armazenamento de material, evitando o contato com subst\u00e2ncias que poderiam invariavelmente danificar ou at\u00e9 mesmo inviabilizar o uso de um material.","id":8831711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender os processos de log\u00edstica e armazenamento de material, evitando o contato com subst\u00e2ncias que poderiam invariavelmente danificar ou at\u00e9 mesmo inviabilizar o uso de um material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valorizar a obra, sabendo-se os custos e a dificuldade na obten\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas desejadas de um material.","id":8831712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar a obra, sabendo-se os custos e a dificuldade na obten\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas desejadas de um material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica pode ser dividida nas seguintes partes:I. Infraestrutura da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica: comp\u00f5em a infraestrutura os eletrodutos, caixas de passagem, caixa de medidores, fixadores para cabos, bandejas el\u00e9tricas, leitos el\u00e9tricos, eletrocalhas, suportes e etc.II. Medi\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o: Esta parte da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 composta por todos os medidores, disjuntores, fus\u00edveis e rel\u00e9s que monitoram e protegem as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. III. Cabeamento: s\u00e3o os condutores respons\u00e1veis por conectar a fontes \u00e0s cargas el\u00e9tricas, como equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, motores e etc.IV. Controle: A parte de controle numa resid\u00eancia por exemplo s\u00e3o interruptores para o sistema de ilumina\u00e7\u00e3o, sensores para automatiza\u00e7\u00e3o ou sistemas para controle de uma bomba de piscina. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 acionar e desacionar cargas.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":74437,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244203,"hashId":"15f24a7e02814e4686c6cda8fd3e53b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica pode ser dividida nas seguintes partes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Infraestrutura da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica: comp\u00f5em a infraestrutura os eletrodutos, caixas de passagem, caixa de medidores, fixadores para cabos, bandejas el\u00e9tricas, leitos el\u00e9tricos, eletrocalhas, suportes e etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Medi\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o: Esta parte da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 composta por todos os medidores, disjuntores, fus\u00edveis e rel\u00e9s que monitoram e protegem as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cabeamento: s\u00e3o os condutores respons\u00e1veis por conectar a fontes \u00e0s cargas el\u00e9tricas, como equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, motores e etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Controle: A parte de controle numa resid\u00eancia por exemplo s\u00e3o interruptores para o sistema de ilumina\u00e7\u00e3o, sensores para automatiza\u00e7\u00e3o ou sistemas para controle de uma bomba de piscina. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 acionar e desacionar cargas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":8831619,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":8831617,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV","id":8831618,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8831619,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV","id":8831620,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/2244203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 130\/2001, Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, a investidura em cargo p\u00fablico ocorre com a:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":47957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":48196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1087517,"hashId":"c6cf837312c9cea178b2f47ceb8bd1d4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 130\/2001, Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, a investidura em cargo p\u00fablico ocorre com a:<\/p>","resposta":3836458,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":3836456,"corpo":"<p align=justify>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o.","id":3836457,"corpo":"<p align=justify>Readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posse.","id":3836458,"corpo":"<p align=justify>Posse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":3836459,"corpo":"<p align=justify>Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram se na vers\u00e3o Portugu\u00eas BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":383985,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram se na vers\u00e3o Portugu\u00eas BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aguas-de-chapeco-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1087517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 12.527\/2011, s\u00e3o consideradas imprescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade ou do Estado e, portanto, pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es cuja divulga\u00e7\u00e3o ou acesso irrestrito possam, entre outros: I. Prejudicar ou causar risco a projetos de pesquisa e desenvolvimento cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico, assim como a sistemas, bens, instala\u00e7\u00f5es ou \u00e1reas de interesse estrat\u00e9gico nacional. II. P\u00f4r em risco a defesa e a soberania nacionais ou a integridade do territ\u00f3rio nacional. III. Prejudicar ou p\u00f4r em risco a condu\u00e7\u00e3o de negocia\u00e7\u00f5es ou as rela\u00e7\u00f5es internacionais do Pa\u00eds, ou as que tenham sido fornecidas em car\u00e1ter sigiloso por outros Estados e organismos internacionais. IV. P\u00f4r em risco a vida, a seguran\u00e7a ou a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1087529,"hashId":"5cca39d98934f04db55a43c4451f5c86","enunciado":"<p align=\"justify\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 12.527\/2011, s\u00e3o consideradas imprescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade ou do Estado e, portanto, pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es cuja divulga\u00e7\u00e3o ou acesso irrestrito possam, entre outros: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Prejudicar ou causar risco a projetos de pesquisa e desenvolvimento cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico, assim como a sistemas, bens, instala\u00e7\u00f5es ou \u00e1reas de interesse estrat\u00e9gico nacional. <\/p><p align=\"justify\">II. P\u00f4r em risco a defesa e a soberania nacionais ou a integridade do territ\u00f3rio nacional. <\/p><p align=\"justify\">III. Prejudicar ou p\u00f4r em risco a condu\u00e7\u00e3o de negocia\u00e7\u00f5es ou as rela\u00e7\u00f5es internacionais do Pa\u00eds, ou as que tenham sido fornecidas em car\u00e1ter sigiloso por outros Estados e organismos internacionais. <\/p><p align=\"justify\">IV. P\u00f4r em risco a vida, a seguran\u00e7a ou a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":3836516,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":3836513,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV.","id":3836514,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":3836515,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":3836516,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422286,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-da-protecao-e-do-controle-de-informacoes-sigilosas"}],"slug":"direito-administrativo\/1087529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, N\u00c3O constitui objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1087519,"hashId":"aa95fb6e02da12fd96b85fc70a26ca6e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, N\u00c3O constitui objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:<\/p>","resposta":3836465,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Captar tributos mediante fiscaliza\u00e7\u00e3o da Receita Federal.","id":3836465,"corpo":"<p align=justify>Captar tributos mediante fiscaliza\u00e7\u00e3o da Receita Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir o desenvolvimento nacional.","id":3836466,"corpo":"<p align=justify>Garantir o desenvolvimento nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.","id":3836467,"corpo":"<p align=justify>Construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":3836468,"corpo":"<p align=justify>Promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1087519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1087544,"hashId":"4e4a2a0beaec39e22f9a802caa22ae63","enunciado":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser:<\/p>","resposta":3836576,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma a\u00e7\u00e3o apenas de observa\u00e7\u00e3o do funcionamento do munic\u00edpio.","id":3836575,"corpo":"<p align=justify>Uma a\u00e7\u00e3o apenas de observa\u00e7\u00e3o do funcionamento do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma a\u00e7\u00e3o planejada, coordenada e avaliada de forma cont\u00ednua, tendo em foco o alcance dos seus objetivos.","id":3836576,"corpo":"<p align=justify>Uma a\u00e7\u00e3o planejada, coordenada e avaliada de forma cont\u00ednua, tendo em foco o alcance dos seus objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ampliada a todos os cargos, considerando legitimidade que cada servidor municipal tem para exercer o poder de pol\u00edcia.","id":3836577,"corpo":"<p align=justify>Ampliada a todos os cargos, considerando legitimidade que cada servidor municipal tem para exercer o poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Focada no alcance das metas estabelecidas pelo Estado, em especial na fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras.","id":3836578,"corpo":"<p align=justify>Focada no alcance das metas estabelecidas pelo Estado, em especial na fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aguas-de-chapeco-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1087544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem e da limpeza p\u00fablica, algumas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o proibidas. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o e de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 1\/2018, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando o grau de penalidade \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada. Coluna 1 1. Leve. 2. M\u00e9dia. 3. Grave. 4. Grav\u00edssima. Coluna 2 ( ) O apartamento de Arlete possui \u00f3tima localiza\u00e7\u00e3o, de frente para a rua. Ap\u00f3s uma semana de tempo inst\u00e1vel e com chuvas, ela aproveitou o dia de sol forte com vento e estendeu para secar, no parapeito da sacada, edredons e cobertores. ( ) Enquanto estava na sacada, Arlete percebeu que, na sacada vizinha, sua amiga artes\u00e3 havia exposto no parapeito suas pe\u00e7as de artesanato para venda, sendo que algumas balan\u00e7avam com o vento. ( ) Arlete tamb\u00e9m viu que, na frente da resid\u00eancia localizada do outro lado da rua, o morador varria as folhas e flores da cal\u00e7ada para dentro do bueiro. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131399,"hashId":"e21e9f8e9e8b8b85338b40bddb2f8e2f","enunciado":"<p align=\"justify\">Visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem e da limpeza p\u00fablica, algumas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o proibidas. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o e de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 1\/2018, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando o grau de penalidade \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 1<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Leve.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. M\u00e9dia.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3. Grave.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Grav\u00edssima.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 2<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O apartamento de Arlete possui \u00f3tima localiza\u00e7\u00e3o, de frente para a rua. Ap\u00f3s uma semana de tempo inst\u00e1vel e com chuvas, ela aproveitou o dia de sol forte com vento e estendeu para secar, no parapeito da sacada, edredons e cobertores.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Enquanto estava na sacada, Arlete percebeu que, na sacada vizinha, sua amiga artes\u00e3 havia exposto no parapeito suas pe\u00e7as de artesanato para venda, sendo que algumas balan\u00e7avam com o vento.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Arlete tamb\u00e9m viu que, na frente da resid\u00eancia localizada do outro lado da rua, o morador varria as folhas e flores da cal\u00e7ada para dentro do bueiro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4025027,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1.","id":4025026,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":4025027,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 2.","id":4025028,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3.","id":4025029,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 3.","id":4025030,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","pai":399844,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403365,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1131399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o do texto, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":43319,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":43334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":43340,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1296998,"hashId":"129ee2e3a57dd05b59acf6bf23c90811","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o do texto, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4722609,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201ct\u00e3o\u201d (linha 1) leva acento pela mesma regra que a palavra \u201ccient\u00edfica\u201d (linha 5).","id":4722606,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201ct\u00e3o\u201d (linha 1) leva acento pela mesma regra que a palavra \u201ccient\u00edfica\u201d (linha 5).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo \u201cs\u00e3o\u201d (linha 3) \u00e9 acentuado devido \u00e0 regra dos acentos diferenciais.","id":4722607,"corpo":"<p align=justify>O verbo \u201cs\u00e3o\u201d (linha 3) \u00e9 acentuado devido \u00e0 regra dos acentos diferenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cexperi\u00eancia\u201d (linha 7) \u00e9 acentuada devido \u00e0 seguinte regra gramatical: acentuam-se as palavras parox\u00edtonas terminadas em ditongo, seguido ou n\u00e3o de \u201cs\u201d.","id":4722608,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201cexperi\u00eancia\u201d (linha 7) \u00e9 acentuada devido \u00e0 seguinte regra gramatical: acentuam-se as palavras parox\u00edtonas terminadas em ditongo, seguido ou n\u00e3o de \u201cs\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4722609,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 10 dizem respeito ao texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. ","id":407578,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 10 dizem respeito ao texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43319\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1296998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pr\u00e9dio possui 75 metros de altura. Sabendo que cada andar mede 1\/20 da altura do pr\u00e9dio, ent\u00e3o qual \u00e9 a altura de cada andar?","provas":[{"id":40541,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":42033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":47087,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-secretaria-de-escola","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Secret\u00e1ria de Escola - 2019"},{"id":47088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"},{"id":47091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-desenhista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista - 2019"},{"id":47094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1198236,"hashId":"2b04ff5a0adb22ad53b559769ceabbdf","enunciado":"<p align=justify>Um pr\u00e9dio possui 75 metros de altura.\r\nSabendo que cada andar mede 1\/20 da\r\naltura do pr\u00e9dio, ent\u00e3o qual \u00e9 a altura de\r\ncada andar?<\/p>","resposta":4311288,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,75 metros.","id":4311288,"corpo":"<p align=justify>3,75 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,5 metros.","id":4311289,"corpo":"<p align=justify>3,5 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,75 metros.","id":4311290,"corpo":"<p align=justify>2,75 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5 metros.","id":4311291,"corpo":"<p align=justify>2,5 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1198236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, o processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":47957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":48196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:41:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1087512,"hashId":"9ba69f4de0294039bc64844271c53f91","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, o processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":3836442,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":3836439,"corpo":"<p align=justify>Apenas emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leis Complementares e Leis Ordin\u00e1rias.","id":3836440,"corpo":"<p align=justify>Leis Complementares e Leis Ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica, \u00e0s Leis Complementares e \u00e0s Leis Ordin\u00e1rias.","id":3836441,"corpo":"<p align=justify>Emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica, \u00e0s Leis Complementares e \u00e0s Leis Ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica, \u00e0s Leis Complementares, \u00e0s Leis Ordin\u00e1rias, \u00e0s Leis Delegadas, \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es e aos Decretos Legislativos.","id":3836442,"corpo":"<p align=justify>Emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica, \u00e0s Leis Complementares, \u00e0s Leis Ordin\u00e1rias, \u00e0s Leis Delegadas, \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es e aos Decretos Legislativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram se na vers\u00e3o Portugu\u00eas BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":383985,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram se na vers\u00e3o Portugu\u00eas BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aguas-de-chapeco-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1087512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os personagens citados abaixo se inscreveram no Concurso P\u00fablico de Gramado: Marcelo \u00e9 brasileiro, tem 24 anos e est\u00e1 quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais. Tamara \u00e9 brasileira, tem 17 anos e votou nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Jana\u00edna \u00e9 brasileira, tem 24 anos, n\u00e3o votou nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, mas j\u00e1 justificou a sua aus\u00eancia ao TSE. Considerando que todos os personagens apresentados foram aprovados no concurso, est\u00e3o em boa sa\u00fade f\u00edsica e mental e t\u00eam os requisitos de escolaridade exigidos para o desempenho do cargo para o qual se inscreveram, quais possuem atualmente os requisitos b\u00e1sicos para ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico municipal?","provas":[{"id":38768,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":38772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":38774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38782,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":38787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130760,"hashId":"970e7c4c1888afe638b7fce81a8cf126","enunciado":"<p align=\"justify\">Os personagens citados abaixo se inscreveram no Concurso P\u00fablico de Gramado: <\/p><ul><li><div align=\"justify\"> Marcelo \u00e9 brasileiro, tem 24 anos e est\u00e1 quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais. <\/div><\/li><li><div align=\"justify\"> Tamara \u00e9 brasileira, tem 17 anos e votou nas elei\u00e7\u00f5es de 2018.<\/div><\/li><li><div align=\"justify\"> Jana\u00edna \u00e9 brasileira, tem 24 anos, n\u00e3o votou nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, mas j\u00e1 justificou a sua aus\u00eancia ao TSE. <\/div><\/li><\/ul><p align=\"justify\">Considerando que todos os personagens apresentados foram aprovados no concurso, est\u00e3o em boa sa\u00fade f\u00edsica e mental e t\u00eam os requisitos de escolaridade exigidos para o desempenho do cargo para o qual se inscreveram, quais possuem atualmente os requisitos b\u00e1sicos para ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico municipal?<\/p>","resposta":4022366,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas Marcelo.","id":4022363,"corpo":"<p align=justify>Apenas Marcelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas Jana\u00edna.","id":4022364,"corpo":"<p align=justify>Apenas Jana\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas Marcelo e Tamara.","id":4022365,"corpo":"<p align=justify>Apenas Marcelo e Tamara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas Marcelo e Jana\u00edna.","id":4022366,"corpo":"<p align=justify>Apenas Marcelo e Jana\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marcelo, Tamara e Jana\u00edna.","id":4022367,"corpo":"<p align=justify>Marcelo, Tamara e Jana\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos para o acesso","oab":true,"nome":"Requisitos para o acesso","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408016,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-o-acesso"}],"slug":"direito-administrativo\/1130760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma obra em andamento, onde al\u00e9m de reparos tamb\u00e9m est\u00e1 sendo realizada uma pequena constru\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir de acordo com a Lei n\u00ba 3.296\/2014, assinalando R, se representar motivo para embargo e multa e NR, se n\u00e3o representar. ( ) Est\u00e1 sendo executada com o alvar\u00e1 de licenciamento. ( ) Est\u00e1 de acordo com o respectivo projeto aprovado. ( ) As indica\u00e7\u00f5es de recuos fornecidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente n\u00e3o est\u00e3o sendo observadas. ( ) Est\u00e1 sendo realizada sem respons\u00e1vel t\u00e9cnico. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131410,"hashId":"131388417ebaa389423d585f5204361d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando uma obra em andamento, onde al\u00e9m de reparos tamb\u00e9m est\u00e1 sendo realizada uma pequena constru\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir de acordo com a Lei n\u00ba 3.296\/2014, assinalando R, se representar motivo para embargo e multa e NR, se n\u00e3o representar.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Est\u00e1 sendo executada com o alvar\u00e1 de licenciamento.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Est\u00e1 de acordo com o respectivo projeto aprovado.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) As indica\u00e7\u00f5es de recuos fornecidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente n\u00e3o est\u00e3o sendo observadas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Est\u00e1 sendo realizada sem respons\u00e1vel t\u00e9cnico.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4025081,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR \u2013 NR \u2013 R \u2013 R. ","id":4025081,"corpo":"<p align=justify>NR \u2013 NR \u2013 R \u2013 R.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" NR \u2013 R \u2013 R \u2013 NR.","id":4025082,"corpo":"<p align=justify> NR \u2013 R \u2013 R \u2013 NR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R \u2013 NR \u2013 NR \u2013 NR.","id":4025083,"corpo":"<p align=justify>R \u2013 NR \u2013 NR \u2013 NR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R \u2013 R \u2013 NR \u2013 R.","id":4025084,"corpo":"<p align=justify>R \u2013 R \u2013 NR \u2013 R.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NR \u2013 NR \u2013 R \u2013 NR.","id":4025085,"corpo":"<p align=justify>NR \u2013 NR \u2013 R \u2013 NR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","pai":399844,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403365,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1131410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 1\/2018, se um estabelecimento comercial est\u00e1 em funcionamento sem pr\u00e9via licen\u00e7a da municipalidade, ou, possuindo tal licen\u00e7a, esta n\u00e3o estiver em local vis\u00edvel, a quais n\u00edveis de penalidade o local est\u00e1 sujeito, respectivamente?","provas":[{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131395,"hashId":"c2dab60e7a358e1b0fcf2a07fab9b653","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 1\/2018, se um estabelecimento comercial est\u00e1 em funcionamento sem pr\u00e9via licen\u00e7a da municipalidade, ou, possuindo tal licen\u00e7a, esta n\u00e3o estiver em local vis\u00edvel, a quais n\u00edveis de penalidade o local est\u00e1 sujeito, respectivamente?<\/p>","resposta":4025009,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grav\u00edssima e Grave.","id":4025006,"corpo":"<p align=justify>Grav\u00edssima e Grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grave e M\u00e9dia.","id":4025007,"corpo":"<p align=justify>Grave e M\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia e M\u00e9dia.","id":4025008,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia e M\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia e Leve.","id":4025009,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia e Leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leve e Leve.","id":4025010,"corpo":"<p align=justify>Leve e Leve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","pai":399844,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403365,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1131395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar os itens abaixo: I. O poder p\u00fablico, ap\u00f3s certificar a acessibilidade de edifica\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7o, determinar\u00e1 a coloca\u00e7\u00e3o, em espa\u00e7os ou em local de ampla visibilidade, do S\u00edmbolo Internacional de Acesso. II. O projeto e a constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o de uso privado multifamiliar devem atender aos preceitos de acessibilidade. III. As edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de uso coletivo j\u00e1 existentes n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a garantir a acessibilidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia. IV. \u00c9 autorizada a cobran\u00e7a de valores adicionais para a aquisi\u00e7\u00e3o de unidades internamente acess\u00edveis. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1087531,"hashId":"43309437a62dc68870951e6ff4f9f591","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar os itens abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O poder p\u00fablico, ap\u00f3s certificar a acessibilidade de edifica\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7o, determinar\u00e1 a coloca\u00e7\u00e3o, em espa\u00e7os ou em local de ampla visibilidade, do S\u00edmbolo Internacional de Acesso. <\/p><p align=\"justify\">II. O projeto e a constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o de uso privado multifamiliar devem atender aos preceitos de acessibilidade. <\/p><p align=\"justify\">III. As edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de uso coletivo j\u00e1 existentes n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a garantir a acessibilidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">IV. \u00c9 autorizada a cobran\u00e7a de valores adicionais para a aquisi\u00e7\u00e3o de unidades internamente acess\u00edveis. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":3836681,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":3836681,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":3836682,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":3836683,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":3836684,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Todos os itens.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1087531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul\/SC (Lei Municipal n\u00ba 742\/1996) e seu regime acerca das infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa inteiramente correta dentre as seguintes.","provas":[{"id":40541,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1198277,"hashId":"d9fcc77c247be6232b9ef51364dfcaf3","enunciado":"<p align=justify>A respeito do C\u00f3digo de Posturas do\r\nMunic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul\/SC (Lei\r\nMunicipal n\u00ba 742\/1996) e seu regime\r\nacerca das infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es, assinale\r\na alternativa inteiramente correta dentre\r\nas seguintes.<\/p>","resposta":4311469,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o de meios de publicidade nas vias e logradouros p\u00fablicos, bem como nos lugares de acesso comum, depende de licen\u00e7a da Prefeitura, sujeitando o contribuinte ao pagamento da taxa respectiva, exceto quando os meios forem apostos em terrenos pr\u00f3prios ou de dom\u00ednio privado.","id":4311466,"corpo":"<p align=justify>A explora\u00e7\u00e3o de meios de publicidade nas\r\nvias e logradouros p\u00fablicos, bem como\r\nnos lugares de acesso comum, depende\r\nde licen\u00e7a da Prefeitura, sujeitando\r\no contribuinte ao pagamento da taxa\r\nrespectiva, exceto quando os meios forem\r\napostos em terrenos pr\u00f3prios ou de dom\u00ednio\r\nprivado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os divertimentos p\u00fablicos poder\u00e3o ser realizados sem a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da prefeitura se forem realizados em recintos fechados, ainda que de livre acesso ao p\u00fablico.","id":4311467,"corpo":"<p align=justify>Os divertimentos p\u00fablicos poder\u00e3o ser\r\nrealizados sem a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da\r\nprefeitura se forem realizados em recintos\r\nfechados, ainda que de livre acesso ao\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os c\u00e3es e gatos hidr\u00f3fobos ou atacados de mol\u00e9stia transmiss\u00edvel, encontrados nas vias p\u00fablicas ou recolhidos nas resid\u00eancias de seus propriet\u00e1rios, ser\u00e3o apreendidos e recolhidos ao dep\u00f3sito da prefeitura.","id":4311468,"corpo":"<p align=justify>Os c\u00e3es e gatos hidr\u00f3fobos ou atacados\r\nde mol\u00e9stia transmiss\u00edvel, encontrados nas\r\nvias p\u00fablicas ou recolhidos nas resid\u00eancias\r\nde seus propriet\u00e1rios, ser\u00e3o apreendidos e\r\nrecolhidos ao dep\u00f3sito da prefeitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O vendedor ambulante n\u00e3o licenciado para o exerc\u00edcio ou per\u00edodo em que esteja desempenhando atividade ficar\u00e1 sujeito \u00e0 apreens\u00e3o da mercadoria encontrada em seu poder.","id":4311469,"corpo":"<p align=justify>O vendedor ambulante n\u00e3o licenciado\r\npara o exerc\u00edcio ou per\u00edodo em que esteja\r\ndesempenhando atividade ficar\u00e1 sujeito \u00e0\r\napreens\u00e3o da mercadoria encontrada em\r\nseu poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421198,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-bento-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1198277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas e Ve\u00edculos","id":20335,"slug":"mecanico-area-manutencao-de-maquinas-e-veiculos"},{"descricao":"Auxiliar de Atendimento","id":20340,"slug":"auxiliar-de-atendimento"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 liberdade de pensamento, de consci\u00eancia e de religi\u00e3o, o que prescreve a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos?","provas":[{"id":48079,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas e Ve\u00edculos","id":20335,"slug":"mecanico-area-manutencao-de-maquinas-e-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-mecanico-area-manutencao-de-maquinas-e-veiculos","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Mec\u00e2nico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas e Ve\u00edculos - 2019"},{"id":48084,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atendimento","id":20340,"slug":"auxiliar-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-auxiliar-de-atendimento","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Atendimento - 2019"},{"id":48101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Biblioteca - 2019"},{"id":48103,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":48108,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-educador-infantil","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Educador Infantil - 2019"},{"id":48125,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":48127,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":48132,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":48150,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-motorista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Motorista - 2019"},{"id":48159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1458757,"hashId":"cb80c4ee6e1db7fbd98c76a6c59353e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 liberdade de pensamento, de consci\u00eancia e de religi\u00e3o, o que prescreve a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos?<\/p>","resposta":5412169,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda pessoa tem liberdade de mudar de religi\u00e3o ou de convic\u00e7\u00e3o.","id":5412169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem liberdade de mudar de religi\u00e3o ou de convic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aconselhado que em situa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ningu\u00e9m manifeste sua religi\u00e3o ou convic\u00e7\u00e3o.","id":5412170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aconselhado que em situa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ningu\u00e9m manifeste sua religi\u00e3o ou convic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A religi\u00e3o deve ser incentivada atrav\u00e9s do ensino pela promo\u00e7\u00e3o dos cultos e ritos.","id":5412171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A religi\u00e3o deve ser incentivada atrav\u00e9s do ensino pela promo\u00e7\u00e3o dos cultos e ritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo o indiv\u00edduo tem o direito de ser discriminado pelas suas opini\u00f5es.","id":5412172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o indiv\u00edduo tem o direito de ser discriminado pelas suas opini\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1458757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica uma fun\u00e7\u00e3o, entre outras, a ser exercida pelo Fiscal de Postura:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308789,"hashId":"aa2082c417e7256f95ca9878111539cd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica uma fun\u00e7\u00e3o, entre outras, a ser exercida pelo Fiscal de Postura:<\/p>","resposta":4777177,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar vistorias e efetuar laudos t\u00e9cnicos.","id":4777173,"corpo":"<p align=justify>Executar vistorias e efetuar laudos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento de tributos n\u00e3o declarados, homologa\u00e7\u00e3o de recolhimentos de tributos e estimativas fiscais.","id":4777174,"corpo":"<p align=justify>Executar servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento de tributos n\u00e3o declarados, homologa\u00e7\u00e3o de recolhimentos de tributos e estimativas fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o das obras em execu\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, a fim de detectar altera\u00e7\u00f5es de projeto.","id":4777175,"corpo":"<p align=justify>Fazer acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o das obras em execu\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, a fim de detectar altera\u00e7\u00f5es de projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscalizar a inscri\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa municipal.","id":4777176,"corpo":"<p align=justify>Fiscalizar a inscri\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proceder fiscaliza\u00e7\u00f5es rotineiras, a fim de verificar a condi\u00e7\u00e3o de licenciamento de com\u00e9rcio ambulante e eventual.","id":4777177,"corpo":"<p align=justify>Proceder fiscaliza\u00e7\u00f5es rotineiras, a fim de verificar a condi\u00e7\u00e3o de licenciamento de com\u00e9rcio ambulante e eventual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscal","oab":false,"nome":"Fiscal","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":403358,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1308789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Gramado, s\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio, EXCETO:","provas":[{"id":38768,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":38772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":38774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38782,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":38787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130766,"hashId":"af82f213ef3d8943812b96da67ce51a9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Gramado, s\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio, EXCETO:<\/p>","resposta":4022397,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ave Papagaio Char\u00e3o.","id":4022394,"corpo":"<p align=justify>Ave Papagaio Char\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bandeira.","id":4022395,"corpo":"<p align=justify>Bandeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bras\u00e3o.","id":4022396,"corpo":"<p align=justify>Bras\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cascata do Caracol.","id":4022397,"corpo":"<p align=justify>Cascata do Caracol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flor Hort\u00eansia.","id":4022398,"corpo":"<p align=justify>Flor Hort\u00eansia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gramado - Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gramado - Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Gramado","pai":399844,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402335,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gramado-lei-organica-do-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1130766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Debru\u00e7ando-se sobre o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul\/SC (Lei Municipal n\u00ba 742\/1996), nota-se a exist\u00eancia de diversos deveres pass\u00edveis de san\u00e7\u00e3o em caso de descumprimento. Sobre o tema, assinale a alternativa coerente com a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.","provas":[{"id":40541,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1198275,"hashId":"ac2a9a8d51d468e47850b876aa737638","enunciado":"<p align=justify>Debru\u00e7ando-se sobre o C\u00f3digo de\r\nPosturas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento\r\ndo Sul\/SC (Lei Municipal n\u00ba 742\/1996),\r\nnota-se a exist\u00eancia de diversos\r\ndeveres pass\u00edveis de san\u00e7\u00e3o em caso de\r\ndescumprimento. Sobre o tema, assinale\r\na alternativa coerente com a legisla\u00e7\u00e3o\r\naplic\u00e1vel.<\/p>","resposta":4311458,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 permitida a produ\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o ou venda de g\u00eaneros aliment\u00edcios deteriorados, falsificados, adulterados ou nocivos \u00e0 sa\u00fade, os quais ser\u00e3o apreendidos pelos funcion\u00e1rios encarregados pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e removidos para local destinado \u00e0 inutiliza\u00e7\u00e3o dos mesmos.","id":4311458,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 permitida a produ\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o ou\r\nvenda de g\u00eaneros aliment\u00edcios deteriorados,\r\nfalsificados, adulterados ou nocivos \u00e0\r\nsa\u00fade, os quais ser\u00e3o apreendidos pelos\r\nfuncion\u00e1rios encarregados pela fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ne removidos para local destinado \u00e0\r\ninutiliza\u00e7\u00e3o dos mesmos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido, em casos urgentes, varrer lixo ou detritos s\u00f3lidos de qualquer natureza para os ralos dos logradouros p\u00fablicos.","id":4311459,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido, em casos urgentes, varrer lixo\r\nou detritos s\u00f3lidos de qualquer natureza\r\npara os ralos dos logradouros p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o, dentro do per\u00edmetro urbano da cidade, de ind\u00fastrias que, pela natureza dos produtos, pelas mat\u00e9rias primas utilizadas, pelos combust\u00edveis empregados, ou por qualquer outro motivo, possam prejudicar a sa\u00fade p\u00fablica necessita de autoriza\u00e7\u00e3o da Prefeitura Municipal.","id":4311460,"corpo":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o, dentro do per\u00edmetro urbano da\r\ncidade, de ind\u00fastrias que, pela natureza dos\r\nprodutos, pelas mat\u00e9rias primas utilizadas,\r\npelos combust\u00edveis empregados, ou por\r\nqualquer outro motivo, possam prejudicar a\r\nsa\u00fade p\u00fablica necessita de autoriza\u00e7\u00e3o da\r\nPrefeitura Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os esgotos dom\u00e9sticos, os res\u00edduos das ind\u00fastrias, os res\u00edduos s\u00f3lidos dom\u00e9sticos ou industriais jamais poder\u00e3o ser lan\u00e7ados direta ou indiretamente nas \u00e1guas interiores.","id":4311461,"corpo":"<p align=justify>Os esgotos dom\u00e9sticos, os res\u00edduos das\r\nind\u00fastrias, os res\u00edduos s\u00f3lidos dom\u00e9sticos\r\nou industriais jamais poder\u00e3o ser lan\u00e7ados\r\ndireta ou indiretamente nas \u00e1guas interiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421198,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-bento-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1198275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar N\u00b0 363, de 2008, institui o c\u00f3digo de edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Timb\u00f3. Segundo a referida Lei, ficam dispensadas de alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o obras como: I- Constru\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias, destinadas \u00e0 guarda ou dep\u00f3sito de ferramentas ou tapumes, durante a execu\u00e7\u00e3o de obras ou servi\u00e7os de demoli\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o, com prazos pr\u00e9-fixados para a sua conclus\u00e3o. II- Constru\u00e7\u00f5es de \u00e1reas destinadas ao abrigo de ve\u00edculos e dep\u00f3sitos de materiais anexas a resid\u00eancias existentes. III- Limpezas, pinturas, remendos e substitui\u00e7\u00e3o de revestimentos externos das edifica\u00e7\u00f5es de at\u00e9 dois pavimentos. IV- Constru\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas no interior dos terrenos edificados. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308790,"hashId":"a5a451de518c201d172a6f4157fb796e","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar N\u00b0 363, de 2008, institui o c\u00f3digo de edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Timb\u00f3. Segundo a referida Lei, ficam dispensadas de alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o obras como:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Constru\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias, destinadas \u00e0 guarda ou dep\u00f3sito de ferramentas ou tapumes, durante a execu\u00e7\u00e3o de obras ou servi\u00e7os de demoli\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o, com prazos pr\u00e9-fixados para a sua conclus\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Constru\u00e7\u00f5es de \u00e1reas destinadas ao abrigo de ve\u00edculos e dep\u00f3sitos de materiais anexas a resid\u00eancias existentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Limpezas, pinturas, remendos e substitui\u00e7\u00e3o de revestimentos externos das edifica\u00e7\u00f5es de at\u00e9 dois pavimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Constru\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas no interior dos terrenos edificados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4777183,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4777183,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":4777184,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4777185,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4777186,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4777187,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1308790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os grupos ocupacionais do quadro geral de provimento efetivo do poder executivo, previstos pela Lei Complementar n\u00ba 137, de 02\/07\/1998, preencha a segunda coluna de acordo com a primeira: Assinale a alternativa que indica a associa\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308752,"hashId":"4685b22c474a017b87cb9a45f24ba646","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os grupos ocupacionais do quadro geral de provimento efetivo do poder executivo, previstos pela Lei Complementar n\u00ba 137, de 02\/07\/1998, preencha a segunda coluna de acordo com a primeira: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43692\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a associa\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":4776997,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":4776993,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":4776994,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":4776995,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":4776996,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":4776997,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1308752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a placa da figura abaixo e assinale a alternativa CORRETA sobre um acontecimento importante no Mun\u00edcipio de Taubat\u00e9- SP no dia e m\u00eas alusivo a placa:","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297583,"hashId":"150f876661c1bb78793aa70a344e1c71","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a placa da figura abaixo e assinale a alternativa CORRETA sobre um acontecimento importante no Mun\u00edcipio de Taubat\u00e9- SP no dia e m\u00eas alusivo a placa:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43338\/9.GIF\"><\/p>","resposta":4725116,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O capit\u00e3o mor Francisco da Rocha concedeu a provis\u00e3o que dava direito ao fundador de Taubat\u00e9, Jacques Felix, para penetrar o Sert\u00e3o de Taubat\u00e9.","id":4725116,"corpo":"<p align=justify>O capit\u00e3o mor Francisco da Rocha concedeu a provis\u00e3o que dava direito ao fundador de Taubat\u00e9, Jacques Felix, para penetrar o Sert\u00e3o de Taubat\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi aclamada em vila a povoa\u00e7\u00e3o fundada por Jacques F\u00e9lix.","id":4725117,"corpo":"<p align=justify>Foi aclamada em vila a povoa\u00e7\u00e3o fundada por Jacques F\u00e9lix.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taubat\u00e9 foi elevada a primeira cidade da regi\u00e3o.","id":4725118,"corpo":"<p align=justify>Taubat\u00e9 foi elevada a primeira cidade da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725119,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taubat\u00e9 - SP","oab":false,"nome":"Taubat\u00e9 - SP","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":421768,"slug":"historia-taubate-sp"}],"slug":"historia\/1297583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre o Poder Legislativo, N\u00c3O, se pode afirmar que:","provas":[{"id":40797,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp-2019-ibdo-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Paraibuna - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":1208987,"hashId":"569ba1fe303fd4f012e263929dc79897","enunciado":"<p align=justify>Conforme disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre o Poder Legislativo, N\u00c3O, se pode afirmar que:<\/p>","resposta":4353466,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio proporcional.","id":4353466,"corpo":"<p align=justify>O senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio proporcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional sustar os atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.","id":4353467,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional sustar os atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Congresso Nacional e suas Casas ter\u00e3o comiss\u00f5es permanentes e tempor\u00e1rias, constitu\u00eddas na forma e com as atribui\u00e7\u00f5es previstas no respectivo regimento ou no ato de que resultar sua cria\u00e7\u00e3o.","id":4353468,"corpo":"<p align=justify>O Congresso Nacional e suas Casas ter\u00e3o comiss\u00f5es permanentes e tempor\u00e1rias, constitu\u00eddas na forma e com as atribui\u00e7\u00f5es previstas no respectivo regimento ou no ato de que resultar sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos.","id":4353469,"corpo":"<p align=justify>Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete privativamente ao Senado Federal autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira, de interesse da Uni\u00e3o, dos Estados, do distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.","id":4353470,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente ao Senado Federal autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira, de interesse da Uni\u00e3o, dos Estados, do distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1208987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pai tem quatro filhos, comprou uma certa quantidade de balas para dividir entre seus filhos igualmente. Para n\u00e3o haver brigas ele vai ficar com as balas que sobrar da divis\u00e3o entre seus filhos. Quais as poss\u00edveis quantidades de balas que esse pai vai ficar para ele?","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":43340,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297540,"hashId":"d46a69549d25c069b458ae8479583d0b","enunciado":"<p align=\"justify\">Um pai tem quatro filhos, comprou uma certa quantidade de balas para dividir entre seus filhos igualmente. Para n\u00e3o haver brigas ele vai ficar com as balas que sobrar da divis\u00e3o entre seus filhos. Quais as poss\u00edveis quantidades de balas que esse pai vai ficar para ele?<\/p>","resposta":4724986,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0, 1, 2 ou 3 balas.","id":4724986,"corpo":"<p align=justify>0, 1, 2 ou 3 balas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 ou 3 balas.","id":4724987,"corpo":"<p align=justify>1, 2 ou 3 balas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 ou 3 balas.","id":4724988,"corpo":"<p align=justify>2 ou 3 balas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4724989,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1297540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as classes de palavras, assinale a alternativa que cont\u00e9m contra\u00e7\u00e3o ente elas:","provas":[{"id":43319,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":43334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":43340,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1296996,"hashId":"06259ba639a59f28507689e57fd5f966","enunciado":"<p align=justify>Sobre as classes de palavras, assinale a alternativa que cont\u00e9m contra\u00e7\u00e3o ente elas:<\/p>","resposta":4722600,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA\u201d (linha 1)","id":4722597,"corpo":"<p align=justify>\u201cA\u201d (linha 1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cde\u201d (linha 2)","id":4722598,"corpo":"<p align=justify>\u201cde\u201d (linha 2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cque\u201d (linha 3)","id":4722599,"corpo":"<p align=justify>\u201cque\u201d (linha 3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cdos\u201d (linha 14)","id":4722600,"corpo":"<p align=justify>\u201cdos\u201d (linha 14)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 10 dizem respeito ao texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. ","id":407578,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 10 dizem respeito ao texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43319\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o e contra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o e contra\u00e7\u00e3o","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409294,"slug":"lingua-portuguesa-combinacao-e-contracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contra\u00e7\u00e3o","pai":409294,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409296,"slug":"lingua-portuguesa-contracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1296996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auto de infra\u00e7\u00e3o, deve ser grafado de forma leg\u00edvel, sem emendas ou rasuras, deve apresentar, no m\u00ednimo, algumas informa\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa CORRETA que refere-se a tr\u00eas informa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297609,"hashId":"7a007b4721a15424404d4edffdb8d4da","enunciado":"<p align=justify>O auto de infra\u00e7\u00e3o, deve ser grafado de forma leg\u00edvel, sem emendas ou rasuras, deve apresentar, no m\u00ednimo, algumas informa\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa CORRETA que refere-se a tr\u00eas informa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4725216,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7o ou empreendimento, com informa\u00e7\u00e3o sobre a sua localiza\u00e7\u00e3o, nome e endere\u00e7o do contratante, indica\u00e7\u00e3o da natureza da atividade e sua descri\u00e7\u00e3o detalhada; identifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, mediante descri\u00e7\u00e3o detalhada da irregularidade, capitula\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o e da penalidade, e valor da multa a que estar\u00e1 sujeito o autuado.","id":4725216,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7o ou empreendimento, com informa\u00e7\u00e3o sobre a sua localiza\u00e7\u00e3o, nome e endere\u00e7o do contratante, indica\u00e7\u00e3o da natureza da atividade e sua descri\u00e7\u00e3o detalhada; identifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, mediante descri\u00e7\u00e3o detalhada da irregularidade, capitula\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o e da penalidade, e valor da multa a que estar\u00e1 sujeito o autuado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia do contrato de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o; c\u00f3pia dos projetos, laudos e outros documentos relacionados \u00e0 obra, ao servi\u00e7o ou ao empreendimento fiscalizado; fotografias da obra, servi\u00e7o ou empreendimento.","id":4725217,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3pia do contrato de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o; c\u00f3pia dos projetos, laudos e outros documentos relacionados \u00e0 obra, ao servi\u00e7o ou ao empreendimento fiscalizado; fotografias da obra, servi\u00e7o ou empreendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nome completo, t\u00edtulo profissional e n\u00famero de registro do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, quando for o caso; descri\u00e7\u00e3o minuciosa dos fatos que configurem infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o municipal; identifica\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es, incluindo nome completo e fun\u00e7\u00e3o exercida na obra, servi\u00e7o ou empreendimento.","id":4725218,"corpo":"<p align=justify>Nome completo, t\u00edtulo profissional e n\u00famero de registro do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, quando for o caso; descri\u00e7\u00e3o minuciosa dos fatos que configurem infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o municipal; identifica\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es, incluindo nome completo e fun\u00e7\u00e3o exercida na obra, servi\u00e7o ou empreendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725219,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as ora\u00e7\u00f5es: I- Vendem-se apartamentos. II- Precisa-se de funcion\u00e1rios. Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da part\u00edcula \u201cse\u201d nas duas ora\u00e7\u00f5es, consecutivamente?","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":43340,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297512,"hashId":"bfe4d4887a64fcd7ed292e4329b3413b","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe as ora\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"center\">I- Vendem-se apartamentos.\r\n<\/p><p align=\"center\">II- Precisa-se de funcion\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da part\u00edcula \u201cse\u201d nas duas ora\u00e7\u00f5es, consecutivamente?<\/p>","resposta":4724889,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Part\u00edcula apassivadora e \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":4724889,"corpo":"<p align=justify>Part\u00edcula apassivadora e \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito e part\u00edcula apassivadora.","id":4724890,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito e part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Part\u00edcula apassivadora em ambas as ora\u00e7\u00f5es.","id":4724891,"corpo":"<p align=justify>Part\u00edcula apassivadora em ambas as ora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito em ambas as ora\u00e7\u00f5es.","id":4724892,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito em ambas as ora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria de grande porte, inclusive mineradora pode ser implantada em uma:","provas":[{"id":48127,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1459761,"hashId":"e7a0c712ae8460b2517b30cfb766bf4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria de grande porte, inclusive mineradora pode ser implantada em uma:<\/p>","resposta":5416777,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AI \u2013 1: \u00c1rea Industrial um.","id":5416777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AI \u2013 1: \u00c1rea Industrial um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AI \u2013 2: \u00c1rea Industrial dois.","id":5416778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AI \u2013 2: \u00c1rea Industrial dois.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AI \u2013 3: \u00c1rea Industrial tr\u00eas.","id":5416779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AI \u2013 3: \u00c1rea Industrial tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AES: \u00c1rea Especial de Seguran\u00e7a.","id":5416780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AES: \u00c1rea Especial de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 25","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1459761","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sintomas mais comuns de abstin\u00eancia de opioides, EXCETO:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214308,"hashId":"30981a5c3ee8a8871e947518bdacccdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sintomas mais comuns de abstin\u00eancia de opioides, EXCETO:<\/p>","resposta":8699483,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disforia","id":8699481,"corpo":"<p>Disforia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lacrimejamento","id":8699482,"corpo":"<p>Lacrimejamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e1useas e v\u00f4mitos","id":8699483,"corpo":"<p>N\u00e1useas e v\u00f4mitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piloere\u00e7\u00e3o","id":8699484,"corpo":"<p>Piloere\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diarr\u00e9ia","id":8699485,"corpo":"<p>Diarr\u00e9ia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de eletroconvulsoterapia, EXCETO:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214398,"hashId":"d62473f2429b9bbc2beefa0eff2fe795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de eletroconvulsoterapia, EXCETO:<\/p>","resposta":8699830,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno do humor: \u00e9 o tratamento mais eficaz nos transtornos depressivos. \u00c9 indicado quando h\u00e1 falha do tratamento medicamentoso, seguida pela necessidade de respostas r\u00e1pida ao antidepressivo em quadros graves e com risco cl\u00ednico importante.","id":8699829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do humor: \u00e9 o tratamento mais eficaz nos transtornos depressivos. \u00c9 indicado quando h\u00e1 falha do tratamento medicamentoso, seguida pela necessidade de respostas r\u00e1pida ao antidepressivo em quadros graves e com risco cl\u00ednico importante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catatonia: usada quando falha o tratamento com benzodiazep\u00ednicos. Mas na S\u00edndrome neurol\u00e9ptica maligna, a ECT s\u00f3 deve ser utilizada em \u00faltimo caso.","id":8699830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catatonia: usada quando falha o tratamento com benzodiazep\u00ednicos. Mas na S\u00edndrome neurol\u00e9ptica maligna, a ECT s\u00f3 deve ser utilizada em \u00faltimo caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psicose: a principal indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a esquizofrenia super-refrataria.","id":8699831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicose: a principal indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a esquizofrenia super-refrataria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gesta\u00e7\u00e3o: em portadoras de transtornos de humor ou transtorno psic\u00f3ticos, por causa dos riscos associados ao uso psicof\u00e1rmacos nesta situa\u00e7\u00e3o peculiar.","id":8699832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gesta\u00e7\u00e3o: em portadoras de transtornos de humor ou transtorno psic\u00f3ticos, por causa dos riscos associados ao uso psicof\u00e1rmacos nesta situa\u00e7\u00e3o peculiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Idoso: prefer\u00edvel quando h\u00e1 complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas ao quadro psicopatol\u00f3gico.","id":8699833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idoso: prefer\u00edvel quando h\u00e1 complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas ao quadro psicopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de flu\u00eancia verbal avalia as fun\u00e7\u00f5es executivas e pode ser realizado por categoria sem\u00e2ntica (a mais utilizada \u00e9 a categoria de animais), solicitando-se ao paciente que diga o maior n\u00famero poss\u00edvel de animais em 1 minuto. O desempenho sofre influ\u00eancia da escolaridade, o ponto de corte para pessoas com 8 anos ou mais de escolaridade \u00e9 de:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214296,"hashId":"3d2b5bed7e53a97bca7806f79870002b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de flu\u00eancia verbal avalia as fun\u00e7\u00f5es executivas e pode ser realizado por categoria sem\u00e2ntica (a mais utilizada \u00e9 a categoria de animais), solicitando-se ao paciente que diga o maior n\u00famero poss\u00edvel de animais em 1 minuto. O desempenho sofre influ\u00eancia da escolaridade, o ponto de corte para pessoas com 8 anos ou mais de escolaridade \u00e9 de:<\/p>","resposta":8699441,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 animais\/minuto","id":8699438,"corpo":"<p>5 animais\/minuto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 animais\/minuto","id":8699439,"corpo":"<p>9 animais\/minuto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 animais\/minuto","id":8699440,"corpo":"<p>12 animais\/minuto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 animais\/minuto","id":8699441,"corpo":"<p>13 animais\/minuto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 animais\/minuto","id":8699442,"corpo":"<p>16 animais\/minuto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sintomas negativos da esquizofrenia, EXCETO:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214312,"hashId":"16d62f53bd93a8156397132352e2ceee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sintomas negativos da esquizofrenia, EXCETO:<\/p>","resposta":8699503,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embotamento afetivo","id":8699499,"corpo":"<p>Embotamento afetivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pobreza do discurso","id":8699500,"corpo":"<p>Pobreza do discurso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retraimento social","id":8699501,"corpo":"<p>Retraimento social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apragmatismo","id":8699502,"corpo":"<p>Apragmatismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desagrega\u00e7\u00e3o do pensamento","id":8699503,"corpo":"<p>Desagrega\u00e7\u00e3o do pensamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um antidisfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214439,"hashId":"5ccc1f7814854129b5b2946e5292fd1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um antidisfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til:<\/p>","resposta":8700011,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flufenazina","id":8700009,"corpo":"<p>Flufenazina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escitalopram","id":8700010,"corpo":"<p>Escitalopram<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fentolanina","id":8700011,"corpo":"<p>Fentolanina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flumazenil","id":8700012,"corpo":"<p>Flumazenil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Penfluridol","id":8700013,"corpo":"<p>Penfluridol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um IRSN (inibidor da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina e noradrenalina):","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214314,"hashId":"788714231cae15a431b64c87cb82ff28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um IRSN (inibidor da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina e noradrenalina):<\/p>","resposta":8699511,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paroxetina","id":8699509,"corpo":"<p>Paroxetina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sertralina","id":8699510,"corpo":"<p>Sertralina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desvenlafaxina","id":8699511,"corpo":"<p>Desvenlafaxina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluvoxamina","id":8699512,"corpo":"<p>Fluvoxamina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Citalopram","id":8699513,"corpo":"<p>Citalopram<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo IMAP (Internet Message Access Protocol)","provas":[{"id":63624,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 17:19:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1941625,"hashId":"017f60d626285360299f86a50f77cf49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo IMAP <em>(Internet Message Access Protocol)<\/em><\/p>","resposta":7510428,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa e exclui do servidor cada e-mail recebido.","id":7510425,"corpo":"<p>baixa e exclui do servidor cada e-mail recebido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um protocolo apenas de envio, n\u00e3o permitindo que as mensagens de um servidor sejam descarregadas pelo usu\u00e1rio.","id":7510426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um protocolo apenas de envio, n\u00e3o permitindo que as mensagens de um servidor sejam descarregadas pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o fornece mecanismos para criar, destruir e manipular v\u00e1rias caixas de correio no servidor, recurso exclusivo do protocolo POP3.","id":7510427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o fornece mecanismos para criar, destruir e manipular v\u00e1rias caixas de correio no servidor, recurso exclusivo do protocolo POP3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e que todas as mensagens de correio eletr\u00f4nico permanecer\u00e3o no servidor indefinidamente, em v\u00e1rias caixas de correio.","id":7510428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pressup\u00f5e que todas as mensagens de correio eletr\u00f4nico permanecer\u00e3o no servidor indefinidamente, em v\u00e1rias caixas de correio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sup\u00f5e que o usu\u00e1rio limpar\u00e1 a caixa de correio em cada contato e trabalhar\u00e1 off-line depois disso.","id":7510429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sup\u00f5e que o usu\u00e1rio limpar\u00e1 a caixa de correio em cada contato e trabalhar\u00e1<em> off-line<\/em> depois disso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419941,"slug":"informatica-imap-internet-message-access-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP","oab":false,"nome":"IMAP","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429206,"slug":"tecnologia-da-informacao-imap"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429362,"slug":"tecnologia-da-informacao-imap-internet-message-access-protocol"}],"slug":"informatica\/1941625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a Fazenda Municipal utiliza o esquema de backup do tipo diferencial dos seus dados. Para realizar a recupera\u00e7\u00e3o desse backup o Assistente de TI deve utilizar","provas":[{"id":63624,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 17:59:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1941659,"hashId":"363e1a78d5337d420c44da51fe44599b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a Fazenda Municipal utiliza o esquema de <em>backup<\/em> do tipo diferencial dos seus dados. Para realizar a recupera\u00e7\u00e3o desse <em>backup<\/em> o Assistente de TI deve utilizar<\/p>","resposta":7510566,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o \u00faltimo backup diferencial.","id":7510565,"corpo":"<p>apenas o \u00faltimo <em>backup<\/em> diferencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00faltimo backup completo e o \u00faltimo backup diferencial.","id":7510566,"corpo":"<p>o \u00faltimo <em>backup <\/em>completo e o \u00faltimo <em>backup <\/em>diferencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os backups diferenciais.","id":7510567,"corpo":"<p>apenas os <em>backups<\/em> diferenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00faltimo backup completo e todos os backups diferenciais.","id":7510568,"corpo":"<p>o \u00faltimo <em>backup<\/em> completo e todos os <em>backups <\/em>diferenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas o \u00faltimo backup completo.","id":7510569,"corpo":"<p>apenas o \u00faltimo <em>backup<\/em> completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup Diferencial","oab":false,"nome":"Backup Diferencial","pai":405071,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420669,"slug":"informatica-backup-diferencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup Diferencial","oab":false,"nome":"Backup Diferencial","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429486,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-diferencial"}],"slug":"informatica\/1941659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 a maneira pela qual o Poder P\u00fablico redige comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos. Entre outros atributos, deve caracterizar-se por clareza e precis\u00e3o. Sabendo disso, marque a alternativa em que a clareza e a precis\u00e3o tenham sido consideradas para a constru\u00e7\u00e3o do texto.","provas":[{"id":38001,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1097622,"hashId":"95554e98b6506d563816750922c49464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 a maneira pela qual o Poder P\u00fablico redige comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos. Entre outros atributos, deve caracterizar-se por clareza e precis\u00e3o. Sabendo disso, marque a alternativa em que a clareza e a precis\u00e3o tenham sido consideradas para a constru\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","resposta":3881641,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando as demandas da Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas da Universidade Federal Fluminense (PROGESP\/UFF), foi ampliado o espa\u00e7o laboral dos servidores sem causar preju\u00edzo \u00e0s aividades desenvolvidas no per\u00edodo do expediente.","id":3881641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as demandas da Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas da Universidade Federal Fluminense (PROGESP\/UFF), foi ampliado o espa\u00e7o laboral dos servidores sem causar preju\u00edzo \u00e0s aividades desenvolvidas no per\u00edodo do expediente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o dos equipamentos para o NAIN foi realizada com o benepl\u00e1cito do coordenador, tendo sido recebida com alv\u00edssaras pelo \u00f3rg\u00e3o competente, uma vez que n\u00e3o se trata de uma atividade cuntat\u00f3ria.","id":3881642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o dos equipamentos para o NAIN foi realizada com o benepl\u00e1cito do coordenador, tendo sido recebida com alv\u00edssaras pelo \u00f3rg\u00e3o competente, uma vez que n\u00e3o se trata de uma atividade cuntat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O COUNI, de forma empedernida, considerou o pedido do secret\u00e1rio do CEIN uma fil\u00e1ucia. Diante disso, solicitou maiores esclarecimentos \u00e0 parte interessada, de modo que nitidificasse a quest\u00e3o.","id":3881643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O COUNI, de forma empedernida, considerou o pedido do secret\u00e1rio do CEIN uma fil\u00e1ucia. Diante disso, solicitou maiores esclarecimentos \u00e0 parte interessada, de modo que nitidificasse a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem tergiversar, o chefe do gabinete considerou um vitup\u00e9rio a forma loquaz adotada pelo advogado, tendo em vista que o prop\u00f3sito mendaz de sua atua\u00e7\u00e3o colocou em relevo a sua mendacidade.","id":3881644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem tergiversar, o chefe do gabinete considerou um vitup\u00e9rio a forma loquaz adotada pelo advogado, tendo em vista que o prop\u00f3sito mendaz de sua atua\u00e7\u00e3o colocou em relevo a sua mendacidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico respons\u00e1vel pelo CDR apresentou em seu progn\u00f3stico o estado putrefato dos arquivos que estavam rec\u00f4nditos h\u00e1 mais de um ano, exigindo vicissitude do setor competente, aim de que n\u00e3o se torne in\u00f3cuo o trabalho que realizou.","id":3881645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico respons\u00e1vel pelo CDR apresentou em seu progn\u00f3stico o estado putrefato dos arquivos que estavam rec\u00f4nditos h\u00e1 mais de um ano, exigindo vicissitude do setor competente, aim de que n\u00e3o se torne in\u00f3cuo o trabalho que realizou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"}],"slug":"redacao-oficial\/1097622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, qualquer que seja o valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o, em que a disputa pelo fornecimento \u00e9 feita por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica, \u00e9:","provas":[{"id":70292,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2019-funoesc-escriturario","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:22:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2146968,"hashId":"8064db26d33f1857849c85e5b2b49c73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, qualquer que seja o valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o, em que a disputa pelo fornecimento \u00e9 feita por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica, \u00e9:<\/p>","resposta":8408802,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convite. ","id":8408801,"corpo":"<p>Convite. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":8408802,"corpo":"<p>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":8408803,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os.","id":8408804,"corpo":"<p>Tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 130\/2001 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, a nomea\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 em car\u00e1ter:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":47957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":48196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:41:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1087515,"hashId":"a77a0dba11a36c24bf0f58225a99f839","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 130\/2001 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, a nomea\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 em car\u00e1ter:<\/p>","resposta":3836455,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efetivo, quando se tratar de cargo de provimento efetivo e em comiss\u00e3o, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de substituto, para cargos declarados em decreto de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":3836452,"corpo":"<p align=justify>Efetivo, quando se tratar de cargo de provimento efetivo e em comiss\u00e3o, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de substituto, para cargos declarados em decreto de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emergencial, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de interino, para cargos declarados em Lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":3836453,"corpo":"<p align=justify>Emergencial, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de interino, para cargos declarados em Lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De contrata\u00e7\u00e3o especial, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de interino, para cargos declarados em Lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":3836454,"corpo":"<p align=justify>De contrata\u00e7\u00e3o especial, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de interino, para cargos declarados em Lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efetivo, quando se tratar de cargo de provimento efetivo e em comiss\u00e3o, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de interino, para cargos declarados em Lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":3836455,"corpo":"<p align=justify>Efetivo, quando se tratar de cargo de provimento efetivo e em comiss\u00e3o, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de interino, para cargos declarados em Lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram se na vers\u00e3o Portugu\u00eas BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":383985,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram se na vers\u00e3o Portugu\u00eas BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aguas-de-chapeco-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1087515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Let\u00edcia estava ciente de que, quando tomasse posse, aceitaria expressamente as atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades inerentes ao cargo p\u00fablico, com o compromisso de bem servir. De acordo com a Lei n\u00ba 2.912\/2011, qual o prazo que ela tinha, contado da data da publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o, para tomar posse?","provas":[{"id":38768,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":38772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":38774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38782,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":38787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130745,"hashId":"ea187697a0626b3b386efc332984b05f","enunciado":"<p align=justify>Let\u00edcia estava ciente de que, quando tomasse posse, aceitaria expressamente as atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades inerentes ao cargo p\u00fablico, com o compromisso de bem servir. De acordo com a Lei n\u00ba 2.912\/2011, qual o prazo que ela tinha, contado da data da publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o, para tomar posse?<\/p>","resposta":4022305,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"03 dias, n\u00e3o prorrog\u00e1veis.","id":4022302,"corpo":"<p align=justify>03 dias, n\u00e3o prorrog\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"03 dias, prorrog\u00e1veis pelo mesmo per\u00edodo.","id":4022303,"corpo":"<p align=justify>03 dias, prorrog\u00e1veis pelo mesmo per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"05 dias, n\u00e3o prorrog\u00e1veis.","id":4022304,"corpo":"<p align=justify>05 dias, n\u00e3o prorrog\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"05 dias, prorrog\u00e1veis pelo mesmo per\u00edodo.","id":4022305,"corpo":"<p align=justify>05 dias, prorrog\u00e1veis pelo mesmo per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 dias, prorrog\u00e1veis pelo mesmo per\u00edodo.","id":4022306,"corpo":"<p align=justify>10 dias, prorrog\u00e1veis pelo mesmo per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 14, considere o seguinte caso fict\u00edcio: Let\u00edcia foi aprovada no Concurso P\u00fablico de Gramado, em 2014, para o cargo de Assistente Administrativo. Em 2016, foi publicado o edital referente ao ato de sua nomea\u00e7\u00e3o.","id":389062,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 14, considere o seguinte caso fict\u00edcio: Let\u00edcia foi aprovada no Concurso P\u00fablico de Gramado, em 2014, para o cargo de Assistente Administrativo. Em 2016, foi publicado o edital referente ao ato de sua nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gramado - Lei Municipal n\u00ba 2.912\/2011, Lei Municipal n\u00ba 2.917\/2011 e Lei Municipal n\u00ba 2.983\/2011- Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Gramado.","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gramado - Lei Municipal n\u00ba 2.912\/2011, Lei Municipal n\u00ba 2.917\/2011 e Lei Municipal n\u00ba 2.983\/2011- Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Gramado.","pai":399844,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398836,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gramado-lei-municipal-no-2-912-2011-lei-municipal-no-2-917-2011-e-lei-municipal-no-2-983-2011-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-gramado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gramado","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399844,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1130745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 toda atividade prestada pelo Estado, diretamente ou atrav\u00e9s de terceiros, sob regime jur\u00eddico total ou parcialmente p\u00fablico, destinada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos interesses da coletividade. Relativamente ao objeto, os servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser:I. Administrativos. II. Sociais. III. Uti singuli e uti universi. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1087549,"hashId":"58ea1328a305b75d9db42ab23a156908","enunciado":"<p align=\"justify\">O servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 toda atividade prestada pelo Estado, diretamente ou atrav\u00e9s de terceiros, sob regime jur\u00eddico total ou parcialmente p\u00fablico, destinada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos interesses da coletividade. Relativamente ao objeto, os servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Administrativos. <\/p><p align=\"justify\">II. Sociais. <\/p><p align=\"justify\">III. Uti singuli e uti universi. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":3836598,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":3836597,"corpo":"<p align=justify>Somente o item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":3836598,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":3836599,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":3836600,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1087549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo sublinhado em \u201cEm n\u00fameros absolutos, a natureza sofreu em um patamar ainda maior.\u201d (terceiro par\u00e1grafo) est\u00e1 no mesmo tempo e modo verbal que o verbo sublinhado em:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":47957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":48189,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Motorista - 2019"},{"id":48196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1087489,"hashId":"2fc0f4fcc9d9f46209f46ec2836f3301","enunciado":"<p align=\"justify\">O verbo sublinhado em \u201cEm n\u00fameros absolutos, a natureza <u>sofreu<\/u> em um patamar ainda maior.\u201d (terceiro par\u00e1grafo) est\u00e1 no mesmo tempo e modo verbal que o verbo sublinhado em:<\/p>","resposta":3836339,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 pouco tempo, n\u00e3o se sabia ao certo a resposta para essa inc\u00f4moda quest\u00e3o.","id":3836337,"corpo":"<p align=\"justify\">At\u00e9 pouco tempo, n\u00e3o se <u>sabia<\/u> ao certo a resposta para essa inc\u00f4moda quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40% deles podem desaparecer em poucas d\u00e9cadas.","id":3836338,"corpo":"<p align=\"justify\">40% deles <u>podem<\/u> desaparecer em poucas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"47% dos ecossistemas foram reduzidos.","id":3836339,"corpo":"<p align=\"justify\">47% dos ecossistemas <u>foram<\/u> reduzidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estima-se que a biomassa global (...) dos mam\u00edferos selvagens tenha sido reduzida em 82%.","id":3836340,"corpo":"<p align=\"justify\"><u>Estima<\/u>-se que a biomassa global (...) dos mam\u00edferos selvagens tenha sido reduzida em 82%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A natureza sob riscoQual o real impacto das a\u00e7\u00f5es humanas na vida \u2013 mais exatamente na sobreviv\u00eancia \u2013 de outros animais e das plantas do planeta? At\u00e9 pouco tempo, n\u00e3o se sabia ao certo a resposta para essa inc\u00f4moda quest\u00e3o. Contudo, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) divulgou um amplo levantamento que __________________ as consequ\u00eancias mais concretas do avan\u00e7o civilizat\u00f3rio, desde a pr\u00e9-hist\u00f3ria, sobre os seres vivos, com especial destaque para o que ocorreu nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas.Ao longo de tr\u00eas anos , 145 cientistas de cinquenta pa\u00edses \u2013 ligados \u00e0 Plataforma Intergovernamental Pol\u00edtico Cient\u00edfica sobre Biodiversidade e Servi\u00e7os Ecossist\u00eamicos (IPBES), o bra\u00e7o da ONU respons\u00e1vel pela compila\u00e7\u00e3o \u2013 se ________________ sobre 15. 000 artigos cient\u00edficos par a chegar aos resultados. O cen\u00e1rio \u00e9 alarmante. Dos cerca de 8 milh\u00f5es de esp\u00e9cies de animais e plantas existentes no globo, 1 milh\u00e3o es t\u00e1 sob amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o. No continente, o principal grupo de risco s\u00e3o os anf\u00edbios \u2013 40% deles podem desaparecer em poucas d\u00e9cadas.Nos oceanos, o perigo \u00e9 maior p ara os mam\u00edferos, c om um ter\u00e7o no limiar. ________________ decisivamente para isso o fato de que 47% dos ecossistemas foram reduzidos. Em n\u00fameros absolutos, a natureza sofreu em um patamar ainda maior. Estima se que a biomassa global \u2013 a soma da massa de todos os organismos vivos \u2013 dos mam\u00edferos selvagens tenha sido reduzida em 82%. Somente a partir de 1900, a quantidade de esp\u00e9cies nativas de cada h\u00e1bitat caiu, em m\u00e9dia, 20%. https:\/\/veja.abril.com.br\/mundo\/... adaptado.","id":383978,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A natureza sob risco<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Qual o real impacto das a\u00e7\u00f5es humanas na vida \u2013 mais exatamente na sobreviv\u00eancia \u2013 de outros animais e das plantas do planeta? At\u00e9 pouco tempo, n\u00e3o se sabia ao certo a resposta para essa inc\u00f4moda quest\u00e3o. Contudo, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) divulgou um amplo levantamento que __________________ as consequ\u00eancias mais concretas do avan\u00e7o civilizat\u00f3rio, desde a pr\u00e9-hist\u00f3ria, sobre os seres vivos, com especial destaque para o que ocorreu nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao longo de tr\u00eas anos , 145 cientistas de cinquenta pa\u00edses \u2013 ligados \u00e0 Plataforma Intergovernamental Pol\u00edtico Cient\u00edfica sobre Biodiversidade e Servi\u00e7os Ecossist\u00eamicos (IPBES), o bra\u00e7o da ONU respons\u00e1vel pela compila\u00e7\u00e3o \u2013 se ________________ sobre 15. 000 artigos cient\u00edficos par a chegar aos resultados. O cen\u00e1rio \u00e9 alarmante. Dos cerca de 8 milh\u00f5es de esp\u00e9cies de animais e plantas existentes no globo, 1 milh\u00e3o es t\u00e1 sob amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o. No continente, o principal grupo de risco s\u00e3o os anf\u00edbios \u2013 40% deles podem desaparecer em poucas d\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos oceanos, o perigo \u00e9 maior p ara os mam\u00edferos, c om um ter\u00e7o no limiar. ________________ decisivamente para isso o fato de que 47% dos ecossistemas foram reduzidos. Em n\u00fameros absolutos, a natureza sofreu em um patamar ainda maior. Estima se que a biomassa global \u2013 a soma da massa de todos os organismos vivos \u2013 dos mam\u00edferos selvagens tenha sido reduzida em 82%. Somente a partir de 1900, a quantidade de esp\u00e9cies nativas de cada h\u00e1bitat caiu, em m\u00e9dia, 20%. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">https:\/\/veja.abril.com.br\/mundo\/... adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 12.504\/2016, que disp\u00f5e sobre o Servi\u00e7o P\u00fablico de Coleta Seletiva Solid\u00e1ria do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, cria o N\u00facleo Especializado em Coleta Seletiva, respons\u00e1vel pela gest\u00e3o desse servi\u00e7o. Segundo essa Lei, na estrutura desse n\u00facleo, dever\u00e1 conter um quadro m\u00ednimo de quatro funcion\u00e1rios ocupantes de cargos de provimento efetivo ou comissionado nas seguintes \u00e1reas, exceto:","provas":[{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1181426,"hashId":"4c2da8eaa636b7b8173dd759b7670545","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar n\u00ba 12.504\/2016, que disp\u00f5e sobre o\r\nServi\u00e7o P\u00fablico de Coleta Seletiva Solid\u00e1ria do Munic\u00edpio\r\nde Uberl\u00e2ndia, cria o N\u00facleo Especializado em Coleta\r\nSeletiva, respons\u00e1vel pela gest\u00e3o desse servi\u00e7o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nSegundo essa Lei, na estrutura desse n\u00facleo, dever\u00e1\r\nconter um quadro m\u00ednimo de quatro funcion\u00e1rios\r\nocupantes de cargos de provimento efetivo ou\r\ncomissionado nas seguintes \u00e1reas, exceto:<\/p>","resposta":4240325,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrativa.","id":4240322,"corpo":"Administrativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambiental.","id":4240323,"corpo":"Ambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Social.","id":4240324,"corpo":"Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Financeira.","id":4240325,"corpo":"Financeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1181426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cl\u00ednica de controle alimentar, um m\u00e9dico entregou \u00e0 sua assistente uma tabela com a massa, em quilograma, dos doze pacientes que haviam realizado consulta com ele em um determinado dia:885854647085917076665692Para que o m\u00e9dico pudesse fazer uma melhor an\u00e1lise dos resultados expressos na tabela naquele dia, sua assistente calculou, respectivamente, os valores da m\u00e9dia, da mediana e da moda do conjunto de resultados, encontrando, correta e respectivamente,","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180132,"hashId":"9f1f299f574c750e556f38bba3f8336d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma cl\u00ednica de controle alimentar, um m\u00e9dico entregou \u00e0 sua assistente uma tabela com a massa, em quilograma, dos doze pacientes que haviam realizado consulta com ele em um determinado dia:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tl81\"><td data-row=\"row-tl81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tl81\" data-cell=\"cell-0bdd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">88<\/p><\/td><td data-row=\"row-tl81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tl81\" data-cell=\"cell-4aa8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">58<\/p><\/td><td data-row=\"row-tl81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tl81\" data-cell=\"cell-6jtl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">54<\/p><\/td><td data-row=\"row-tl81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tl81\" data-cell=\"cell-dlk0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">64<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z1bn\"><td data-row=\"row-z1bn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1bn\" data-cell=\"cell-2fqv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70<\/p><\/td><td data-row=\"row-z1bn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1bn\" data-cell=\"cell-2ymp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">85<\/p><\/td><td data-row=\"row-z1bn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1bn\" data-cell=\"cell-a3o7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">91<\/p><\/td><td data-row=\"row-z1bn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1bn\" data-cell=\"cell-wjb0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p0li\"><td data-row=\"row-p0li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p0li\" data-cell=\"cell-98xh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">76<\/p><\/td><td data-row=\"row-p0li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p0li\" data-cell=\"cell-nj87\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">66<\/p><\/td><td data-row=\"row-p0li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p0li\" data-cell=\"cell-14sz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">56<\/p><\/td><td data-row=\"row-p0li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p0li\" data-cell=\"cell-g1wv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">92<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que o m\u00e9dico pudesse fazer uma melhor an\u00e1lise dos resultados expressos na tabela naquele dia, sua assistente calculou, respectivamente, os valores da m\u00e9dia, da mediana e da moda do conjunto de resultados, encontrando, correta e respectivamente,<\/p><p><br><\/p>","resposta":4234463,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72,5; 70 e 70.","id":4234463,"corpo":"<p>72,5; 70 e 70.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72; 88 e 92.","id":4234464,"corpo":"<p>72; 88 e 92.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72; 70 e 92.","id":4234465,"corpo":"<p>72; 70 e 92.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72,5; 88 e 70.","id":4234466,"corpo":"<p>72,5; 88 e 70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades da Moda","oab":false,"nome":"Propriedades da Moda","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7211,"slug":"estatistica-propriedades-da-moda"}],"slug":"estatistica\/1180132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do texto: \u201cEletrodom\u00e9sticos, eletr\u00f4nicos, eletroeletr\u00f4nicos e dispositivos digitais s\u00e3o, invariavelmente, descartados depois de algum tempo.\u201d, o termo \u201cinvariavelmente\u201d, nesse caso, pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico, por","provas":[{"id":40541,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":42033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":47087,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-secretaria-de-escola","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Secret\u00e1ria de Escola - 2019"},{"id":47088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"},{"id":47091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-desenhista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista - 2019"},{"id":47094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1198225,"hashId":"e20caea4ed3891ea83ca56cad6f4596b","enunciado":"<p align=justify>No trecho do texto: \u201cEletrodom\u00e9sticos,\r\neletr\u00f4nicos, eletroeletr\u00f4nicos\r\ne dispositivos digitais s\u00e3o,\r\ninvariavelmente, descartados\r\ndepois de algum tempo.\u201d, o termo\r\n\u201c<u><b>invariavelmente<\/b><\/u>\u201d, nesse caso, pode ser\r\nsubstitu\u00eddo, sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico, por<\/p>","resposta":4311240,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constantemente.","id":4311240,"corpo":"<p align=justify>constantemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alternadamente.","id":4311241,"corpo":"<p align=justify>alternadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aleatoriamente.","id":4311242,"corpo":"<p align=justify>aleatoriamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distintamente.","id":4311243,"corpo":"<p align=justify>distintamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vida \u00fatil dos produtos est\u00e1 cada vez mais curta com a obsolesc\u00eancia programada Por Luiza EsterEletrodom\u00e9sticos, eletr\u00f4nicos, eletroeletr\u00f4nicos e dispositivos digitais s\u00e3o, invariavelmente, descartados depois de algum tempo. Isso ocorre, muitas vezes, pelo desgaste do produto ou pela vontade do consumidor de adquirir novas vers\u00f5es daquele objeto de desejo. O que muitas pessoas n\u00e3o sabem \u00e9 que esses objetos podem ser feitos pelos pr\u00f3prios fabricantes para n\u00e3o funcionar depois de um tempo programado, caracterizando a obsolesc\u00eancia programada.O produto acaba se tornando ultrapassado ou n\u00e3o funcional propositalmente, com o intuito de for\u00e7ar a compra das suas novas gera\u00e7\u00f5es, fazendo aumentar a circula\u00e7\u00e3o e o consumo de produtos. Por isso, mais da metade dos aparelhos m\u00f3veis e dom\u00e9sticos s\u00e3o substitu\u00eddos em um curto per\u00edodo de tempo.80% dos brasileiros n\u00e3o buscam assist\u00eancia t\u00e9cnica e 46% preferem comprar novos aparelhos a consertar os velhos. De acordo com estudo, dentre os aparelhos mais usados pelos brasileiros, o celular \u00e9 o que tem menor durabilidade, com uma vida \u00fatil de, em m\u00e9dia, tr\u00eas anos.[...]Mas como os fabricantes conseguem diminuir a vida \u00fatil dos aparelhos? Segundo o professor Geneflides Silva, 48, mestre em Inform\u00e1tica Aplicada, a transforma\u00e7\u00e3o prov\u00e9m da crescente evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e, consequentemente, da busca por inova\u00e7\u00e3o. \u201cAs pesquisas cient\u00edficas permitem cada vez mais um conhecimento das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas dos componentes, ocasionando um controle quase que absoluto do comportamento desejado de tais subst\u00e2ncias. Desta forma, este dom\u00ednio permite aplicar na fabrica\u00e7\u00e3o e durabilidade dos dispositivos\u201d, afirma.Adaptado de: http:\/\/portaldonic.com.br\/jornalismo\/2017\/06\/16\/vida-util-dos-produtos-esta-cada-vez-mais-curta-com-a-obsolescencia-programa-da\/. Acesso em: 12 jul. 2019.","id":396109,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Vida \u00fatil dos produtos est\u00e1 cada vez mais curta com a obsolesc\u00eancia programada <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Luiza Ester<\/p><p><br><\/p><p>Eletrodom\u00e9sticos, eletr\u00f4nicos, eletroeletr\u00f4nicos e dispositivos digitais s\u00e3o, invariavelmente, descartados depois de algum tempo. Isso ocorre, muitas vezes, pelo desgaste do produto ou pela vontade do consumidor de adquirir novas vers\u00f5es daquele objeto de desejo. O que muitas pessoas n\u00e3o sabem \u00e9 que esses objetos podem ser feitos pelos pr\u00f3prios fabricantes para n\u00e3o funcionar depois de um tempo programado, caracterizando a obsolesc\u00eancia programada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O produto acaba se tornando ultrapassado ou n\u00e3o funcional propositalmente, com o intuito de for\u00e7ar a compra das suas novas gera\u00e7\u00f5es, fazendo aumentar a circula\u00e7\u00e3o e o consumo de produtos. Por isso, mais da metade dos aparelhos m\u00f3veis e dom\u00e9sticos s\u00e3o substitu\u00eddos em um curto per\u00edodo de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80% dos brasileiros n\u00e3o buscam assist\u00eancia t\u00e9cnica e 46% preferem comprar novos aparelhos a consertar os velhos. De acordo com estudo, dentre os aparelhos mais usados pelos brasileiros, o celular \u00e9 o que tem menor durabilidade, com uma vida \u00fatil de, em m\u00e9dia, tr\u00eas anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas como os fabricantes conseguem diminuir a vida \u00fatil dos aparelhos? Segundo o professor Geneflides Silva, 48, mestre em Inform\u00e1tica Aplicada, a transforma\u00e7\u00e3o prov\u00e9m da crescente evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e, consequentemente, da busca por inova\u00e7\u00e3o. \u201cAs pesquisas cient\u00edficas permitem cada vez mais um conhecimento das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas dos componentes, ocasionando um controle quase que absoluto do comportamento desejado de tais subst\u00e2ncias. Desta forma, este dom\u00ednio permite aplicar na fabrica\u00e7\u00e3o e durabilidade dos dispositivos\u201d, afirma.<\/p><p><br><\/p><p>Adaptado de: http:\/\/portaldonic.com.br\/jornalismo\/2017\/06\/16\/vida-util-dos-produtos-esta-cada-vez-mais-curta-com-a-obsolescencia-programa-da\/. Acesso em: 12 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1198225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um hotel, em S\u00e3o Bento do Sul, em um fim de semana, disponibilizou para seus 120 h\u00f3spedes tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de passeios em hor\u00e1rios diferentes caso o h\u00f3spede desejasse ir a mais de um, sendo elas: Morro da Igreja, museu da Oxford e Pra\u00e7a Get\u00falio Vargas. Sabe-se que: \u2022 10 h\u00f3spedes foram aos 3 passeios; \u2022 17 h\u00f3spedes foram ao museu e \u00e0 pra\u00e7a; \u2022 15 h\u00f3spedes foram ao morro da Igreja e ao museu; \u2022 9 h\u00f3spedes foram apenas ao morro da Igreja e \u00e0 pra\u00e7a; \u2022 25 h\u00f3spedes foram apenas \u00e0 pra\u00e7a; \u2022 51 h\u00f3spedes foram ao morro da igreja; \u2022 42 h\u00f3spedes foram ao museu. Assim, \u00e9 correto afirmar que N\u00c3O foram a nenhum dos tr\u00eas passeios","provas":[{"id":40541,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":42033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":47087,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-secretaria-de-escola","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Secret\u00e1ria de Escola - 2019"},{"id":47088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"},{"id":47091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-desenhista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista - 2019"},{"id":47094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1198231,"hashId":"57e57d301fcb41f02416953fdf246911","enunciado":"<p align=justify>Um hotel, em S\u00e3o Bento do Sul, em um\r\nfim de semana, disponibilizou para seus\r\n120 h\u00f3spedes tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de passeios\r\nem hor\u00e1rios diferentes caso o h\u00f3spede\r\ndesejasse ir a mais de um, sendo elas:\r\nMorro da Igreja, museu da Oxford e Pra\u00e7a\r\nGet\u00falio Vargas. Sabe-se que: <div><br><\/div><div>\u2022 10 h\u00f3spedes foram aos 3 passeios; <\/div><div><br><\/div><div>\u2022 17 h\u00f3spedes foram ao museu e \u00e0 pra\u00e7a; <\/div><div><br><\/div><div>\u2022 15 h\u00f3spedes foram ao morro da Igreja e ao\r\nmuseu; <\/div><div><br><\/div><div>\u2022 9 h\u00f3spedes foram apenas ao morro da\r\nIgreja e \u00e0 pra\u00e7a; <\/div><div><br><\/div><div>\u2022 25 h\u00f3spedes foram apenas \u00e0 pra\u00e7a; <\/div><div><br><\/div><div>\u2022 51 h\u00f3spedes foram ao morro da igreja; <\/div><div><br><\/div><div>\u2022 42 h\u00f3spedes foram ao museu. <\/div><div><br><\/div><div>Assim, \u00e9 correto afirmar que N\u00c3O foram\r\na nenhum dos tr\u00eas passeios<\/div><\/p>","resposta":4311266,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19 h\u00f3spedes.","id":4311265,"corpo":"<p align=justify>19 h\u00f3spedes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 h\u00f3spedes.","id":4311266,"corpo":"<p align=justify>17 h\u00f3spedes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 h\u00f3spedes.","id":4311267,"corpo":"<p align=justify>15 h\u00f3spedes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 h\u00f3spedes.","id":4311268,"corpo":"<p align=justify>9 h\u00f3spedes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1198231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 3.296\/2014, quanto aos princ\u00edpios a serem observados na aplica\u00e7\u00e3o das normas do Plano Diretor de Desenvolvimento Integrado (PDDI), analise as assertivas a seguir: I. Participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nos processos de planejamento e gest\u00e3o do Munic\u00edpio. II. Parceria entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. III. Respeito ao cidad\u00e3o enquanto contribuinte e usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos. IV. Est\u00e9tica, beleza, harmonia entre o patrim\u00f4nio natural e o criado. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131412,"hashId":"c1996249bbe256b5dce0f3a483b2eab6","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei n\u00ba 3.296\/2014, quanto aos princ\u00edpios a serem observados na aplica\u00e7\u00e3o das normas do Plano Diretor de Desenvolvimento Integrado (PDDI), analise as assertivas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nos processos de planejamento e gest\u00e3o do Munic\u00edpio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Parceria entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Respeito ao cidad\u00e3o enquanto contribuinte e usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Est\u00e9tica, beleza, harmonia entre o patrim\u00f4nio natural e o criado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4025095,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4025091,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4025092,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4025093,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4025094,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4025095,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","pai":399844,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403365,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1131412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia o trecho a seguir. Teatro Grande Otelo \u00e9 tombado como patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural de Uberl\u00e2ndia Decreto de tombamento foi publicado no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio desta segunda-feira (1\u00ba). In\u00edcio das obras de revitaliza\u00e7\u00e3o ainda segue sem data definida. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/mg\/triangulo-mineiro\/ noticia\/2019\/04\/01\/teatro-grande-otelo-e-tombado-comopatrimonio- historico-e-cultural-de-uberlandia.ghtml. Acesso em: 18 jul. 2019. O teatro Grande Otelo, importante edif\u00edcio de Uberl\u00e2ndia, recebeu esse nome em 1993, devido ao","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180204,"hashId":"4e229a3a29dd65aba17b653a899d343a","enunciado":"<p align=\"justify\">\r\nLeia o trecho a seguir.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Teatro Grande Otelo \u00e9 tombado como patrim\u00f4nio\r\nhist\u00f3rico e cultural de Uberl\u00e2ndia<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nDecreto de tombamento foi publicado no Di\u00e1rio Oficial do\r\nMunic\u00edpio desta segunda-feira (1\u00ba). In\u00edcio das obras de\r\nrevitaliza\u00e7\u00e3o ainda segue sem data definida.<\/p><p align=\"right\">\r\nDispon\u00edvel em:\r\nhttps:\/\/g1.globo.com\/mg\/triangulo-mineiro\/\r\nnoticia\/2019\/04\/01\/teatro-grande-otelo-e-tombado-comopatrimonio-\r\nhistorico-e-cultural-de-uberlandia.ghtml.\r\n<\/p><p align=\"right\">Acesso em: 18 jul. 2019.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO teatro Grande Otelo, importante edif\u00edcio de Uberl\u00e2ndia,\r\nrecebeu esse nome em 1993, devido ao<\/p>","resposta":4234747,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ator uberlandense, Sebasti\u00e3o Bernardes.","id":4234747,"corpo":"ator uberlandense, Sebasti\u00e3o Bernardes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cine Vera Cruz, que foi um presente de Grande Otelo para o entretenimento da cidade.","id":4234748,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Cine Vera Cruz, que foi um presente de Grande\r\nOtelo para o entretenimento da cidade.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto de revitaliza\u00e7\u00e3o do teatro, que foi inspirado na obra de Grande Otelo.","id":4234749,"corpo":"<p align=justify>projeto de revitaliza\u00e7\u00e3o do teatro, que foi\r\ninspirado na obra de Grande Otelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tombamento do teatro como patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural de Uberl\u00e2ndia.","id":4234750,"corpo":"<p align=justify>tombamento do teatro como patrim\u00f4nio hist\u00f3rico\r\ne cultural de Uberl\u00e2ndia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1180204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o prazo de validade do Alvar\u00e1 de Funcionamento para os estabelecimentos comerciais e industriais, de acordo com o C\u00f3digo de Posturas?","provas":[{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1181397,"hashId":"ef3c6be8d027c4c31a3147328c390f49","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o prazo de validade do Alvar\u00e1 de Funcionamento\r\npara os estabelecimentos comerciais e industriais,\r\nde acordo com o C\u00f3digo de Posturas?<\/p>","resposta":4240205,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 2 anos.","id":4240202,"corpo":"At\u00e9 2 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 3 anos.","id":4240203,"corpo":"At\u00e9 3 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 4 anos.","id":4240204,"corpo":"At\u00e9 4 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 5 anos.","id":4240205,"corpo":"At\u00e9 5 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1181397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processador de texto Word, do pacote Microsoft Office vers\u00e3o 2016, idioma PT-BR, \u00e9 poss\u00edvel selecionar todo o conte\u00fado do documento utilizando qual atalho? (Obs.: o caractere + foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o).","provas":[{"id":40541,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":42033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":47087,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-secretaria-de-escola","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Secret\u00e1ria de Escola - 2019"},{"id":47088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"},{"id":47091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-desenhista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista - 2019"},{"id":47095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1198242,"hashId":"74509022b25f1c818eb5e216ee3b6276","enunciado":"<p align=justify>No processador de texto Word, do pacote\r\nMicrosoft Office vers\u00e3o 2016, idioma\r\nPT-BR, \u00e9 poss\u00edvel selecionar todo o\r\nconte\u00fado do documento utilizando qual\r\natalho? <div><br><\/div><div>(Obs.: o caractere + foi utilizado apenas\r\npara interpreta\u00e7\u00e3o).<\/div><\/p>","resposta":4311319,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + S","id":4311316,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + S<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shift + A","id":4311317,"corpo":"<p align=justify>Shift + A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shift + J","id":4311318,"corpo":"<p align=justify>Shift + J<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + T","id":4311319,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + T<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1198242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o \u201co\u201d em destaque tem fun\u00e7\u00e3o de pronome.","provas":[{"id":40541,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":42033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":47087,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-secretaria-de-escola","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Secret\u00e1ria de Escola - 2019"},{"id":47088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"},{"id":47091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-desenhista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista - 2019"},{"id":47094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1198226,"hashId":"74da9418c76b2e53dcd74cc7eeb15fba","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o \u201co\u201d em\r\ndestaque tem fun\u00e7\u00e3o de pronome.<\/p>","resposta":4311245,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] fazendo aumentar a circula\u00e7\u00e3o e o consumo de produtos.\u201d","id":4311244,"corpo":"<p align=justify>\u201c[...] fazendo aumentar a circula\u00e7\u00e3o e o\r\nconsumo de produtos.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO que muitas pessoas n\u00e3o sabem \u00e9 que esses objetos podem ser feitos pelos pr\u00f3prios fabricantes [...]\u201d","id":4311245,"corpo":"<p align=justify>\u201c<u>O<\/u> que muitas pessoas n\u00e3o sabem \u00e9 que\r\nesses objetos podem ser feitos pelos\r\npr\u00f3prios fabricantes [...]\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO produto acaba se tornando ultrapassado ou n\u00e3o-funcional propositalmente [...]\u201d","id":4311246,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>O<\/u> produto acaba se\r\ntornando ultrapassado ou n\u00e3o-funcional\r\npropositalmente [...]\u201d<\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSegundo o professor Geneflides Silva, 48, mestre em Inform\u00e1tica Aplicada [...]\u201d","id":4311247,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">\u201cSegundo <u>o<\/u> professor Geneflides Silva, 48,\r\nmestre em Inform\u00e1tica Aplicada [...]\u201d<\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vida \u00fatil dos produtos est\u00e1 cada vez mais curta com a obsolesc\u00eancia programada Por Luiza EsterEletrodom\u00e9sticos, eletr\u00f4nicos, eletroeletr\u00f4nicos e dispositivos digitais s\u00e3o, invariavelmente, descartados depois de algum tempo. Isso ocorre, muitas vezes, pelo desgaste do produto ou pela vontade do consumidor de adquirir novas vers\u00f5es daquele objeto de desejo. O que muitas pessoas n\u00e3o sabem \u00e9 que esses objetos podem ser feitos pelos pr\u00f3prios fabricantes para n\u00e3o funcionar depois de um tempo programado, caracterizando a obsolesc\u00eancia programada.O produto acaba se tornando ultrapassado ou n\u00e3o funcional propositalmente, com o intuito de for\u00e7ar a compra das suas novas gera\u00e7\u00f5es, fazendo aumentar a circula\u00e7\u00e3o e o consumo de produtos. Por isso, mais da metade dos aparelhos m\u00f3veis e dom\u00e9sticos s\u00e3o substitu\u00eddos em um curto per\u00edodo de tempo.80% dos brasileiros n\u00e3o buscam assist\u00eancia t\u00e9cnica e 46% preferem comprar novos aparelhos a consertar os velhos. De acordo com estudo, dentre os aparelhos mais usados pelos brasileiros, o celular \u00e9 o que tem menor durabilidade, com uma vida \u00fatil de, em m\u00e9dia, tr\u00eas anos.[...]Mas como os fabricantes conseguem diminuir a vida \u00fatil dos aparelhos? Segundo o professor Geneflides Silva, 48, mestre em Inform\u00e1tica Aplicada, a transforma\u00e7\u00e3o prov\u00e9m da crescente evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e, consequentemente, da busca por inova\u00e7\u00e3o. \u201cAs pesquisas cient\u00edficas permitem cada vez mais um conhecimento das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas dos componentes, ocasionando um controle quase que absoluto do comportamento desejado de tais subst\u00e2ncias. Desta forma, este dom\u00ednio permite aplicar na fabrica\u00e7\u00e3o e durabilidade dos dispositivos\u201d, afirma.Adaptado de: http:\/\/portaldonic.com.br\/jornalismo\/2017\/06\/16\/vida-util-dos-produtos-esta-cada-vez-mais-curta-com-a-obsolescencia-programa-da\/. Acesso em: 12 jul. 2019.","id":396109,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Vida \u00fatil dos produtos est\u00e1 cada vez mais curta com a obsolesc\u00eancia programada <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Luiza Ester<\/p><p><br><\/p><p>Eletrodom\u00e9sticos, eletr\u00f4nicos, eletroeletr\u00f4nicos e dispositivos digitais s\u00e3o, invariavelmente, descartados depois de algum tempo. Isso ocorre, muitas vezes, pelo desgaste do produto ou pela vontade do consumidor de adquirir novas vers\u00f5es daquele objeto de desejo. O que muitas pessoas n\u00e3o sabem \u00e9 que esses objetos podem ser feitos pelos pr\u00f3prios fabricantes para n\u00e3o funcionar depois de um tempo programado, caracterizando a obsolesc\u00eancia programada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O produto acaba se tornando ultrapassado ou n\u00e3o funcional propositalmente, com o intuito de for\u00e7ar a compra das suas novas gera\u00e7\u00f5es, fazendo aumentar a circula\u00e7\u00e3o e o consumo de produtos. Por isso, mais da metade dos aparelhos m\u00f3veis e dom\u00e9sticos s\u00e3o substitu\u00eddos em um curto per\u00edodo de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80% dos brasileiros n\u00e3o buscam assist\u00eancia t\u00e9cnica e 46% preferem comprar novos aparelhos a consertar os velhos. De acordo com estudo, dentre os aparelhos mais usados pelos brasileiros, o celular \u00e9 o que tem menor durabilidade, com uma vida \u00fatil de, em m\u00e9dia, tr\u00eas anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas como os fabricantes conseguem diminuir a vida \u00fatil dos aparelhos? Segundo o professor Geneflides Silva, 48, mestre em Inform\u00e1tica Aplicada, a transforma\u00e7\u00e3o prov\u00e9m da crescente evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e, consequentemente, da busca por inova\u00e7\u00e3o. \u201cAs pesquisas cient\u00edficas permitem cada vez mais um conhecimento das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas dos componentes, ocasionando um controle quase que absoluto do comportamento desejado de tais subst\u00e2ncias. Desta forma, este dom\u00ednio permite aplicar na fabrica\u00e7\u00e3o e durabilidade dos dispositivos\u201d, afirma.<\/p><p><br><\/p><p>Adaptado de: http:\/\/portaldonic.com.br\/jornalismo\/2017\/06\/16\/vida-util-dos-produtos-esta-cada-vez-mais-curta-com-a-obsolescencia-programa-da\/. Acesso em: 12 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1198226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que nome de arquivo descrito abaixo n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido no Sistema Operacional Windows, pois possui caractere que n\u00e3o \u00e9 permitido na constitui\u00e7\u00e3o do nome de um arquivo?","provas":[{"id":40797,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp-2019-ibdo-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Paraibuna - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":1209005,"hashId":"9f4b10a4ea33fc22d8eb026018e0918c","enunciado":"<p align=justify>Que nome de arquivo descrito abaixo n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido no Sistema Operacional Windows, pois possui caractere que n\u00e3o \u00e9 permitido na constitui\u00e7\u00e3o do nome de um arquivo?<\/p>","resposta":4353540,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concurso123%","id":4353536,"corpo":"<p align=justify>concurso123%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concurso&123","id":4353537,"corpo":"<p align=justify>concurso&123<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concurso123!","id":4353538,"corpo":"<p align=justify>concurso123!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concurso(123)","id":4353539,"corpo":"<p align=justify>concurso(123)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concurso&#39;&#39;123&#39;&#39;","id":4353540,"corpo":"<p align=justify>concurso&#39;&#39;123&#39;&#39;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite para Nomes de Arquivos","oab":false,"nome":"Limite para Nomes de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420725,"slug":"informatica-limite-para-nomes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1209005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa realizada com 300 pessoas em Gramado, constatou-se que 100 gostam do chocolate da marca X, 150 gostam do chocolate da marca Y e 40 gostam de ambas as marcas (X e Y). O n\u00famero de pessoas consultadas que n\u00e3o gostam nem do chocolate da marca X nem do chocolate da marca Y \u00e9:","provas":[{"id":38768,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":38772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":38774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38782,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":38787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130782,"hashId":"daf8e30682bf864acee145448047c7e9","enunciado":"<p align=justify>Em uma pesquisa realizada com 300 pessoas em Gramado, constatou-se que 100\r\ngostam do chocolate da marca X, 150 gostam do chocolate da marca Y e 40 gostam de ambas as\r\nmarcas (X e Y). O n\u00famero de pessoas consultadas que n\u00e3o gostam nem do chocolate da marca X\r\nnem do chocolate da marca Y \u00e9:<\/p>","resposta":4022469,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":4022467,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60.","id":4022468,"corpo":"<p align=justify>60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90.","id":4022469,"corpo":"<p align=justify>90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110.","id":4022470,"corpo":"<p align=justify>110.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300.","id":4022471,"corpo":"<p align=justify>300.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1130782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder de pol\u00edcia \u00e9 exercido atrav\u00e9s dos seguintes meios de atua\u00e7\u00e3o.( Tauil ). Assinale a alternativa INCORRETA sobre esses meios:","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297642,"hashId":"bad215b0eb8618cdd3c4689f0f331725","enunciado":"<p align=justify>O poder de pol\u00edcia \u00e9 exercido atrav\u00e9s dos seguintes meios de atua\u00e7\u00e3o.( Tauil ). Assinale a alternativa INCORRETA sobre esses meios:<\/p>","resposta":4725324,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de atos normativos, a partir da lei municipal e de suas consequ\u00eancias internas \u2013 decretos, portarias, resolu\u00e7\u00f5es.","id":4725322,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de atos normativos, a partir da lei municipal e de suas consequ\u00eancias internas \u2013 decretos, portarias, resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es materiais, pelo uso do quadro fiscal de poder de pol\u00edcia.","id":4725323,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es materiais, pelo uso do quadro fiscal de poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de meios de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e do tr\u00e1fego.","id":4725324,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de meios de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e do tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725325,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que o valor significativo da preposi\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 o de agente da passiva:","provas":[{"id":40797,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp-2019-ibdo-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Paraibuna - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":1208698,"hashId":"a424a86094fd19da42332ff24871b835","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa em que o valor significativo da preposi\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 o de agente da passiva:<\/p>","resposta":4352300,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bom rei \u00e9 amado de todos.","id":4352300,"corpo":"<p align=justify>O bom rei \u00e9 amado <u>de<\/u> todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morreu de frio.","id":4352301,"corpo":"<p align=justify>Morreu <u>de<\/u> frio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viajou de \u00f4nibus.","id":4352302,"corpo":"<p align=justify>Viajou <u>de<\/u> \u00f4nibus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Veio de casa.","id":4352303,"corpo":"<p align=justify>Veio <u>de<\/u> casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fez de lim\u00e3o limonada.","id":4352304,"corpo":"<p align=justify>Fez <u>de<\/u> lim\u00e3o limonada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agente da passiva","oab":false,"nome":"Agente da passiva","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409372,"slug":"lingua-portuguesa-agente-da-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1208698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 10.741\/2017, que institui o C\u00f3digo de Posturas, trata da ocupa\u00e7\u00e3o das cal\u00e7adas p\u00fablicas, inclusive para permitir a ocupa\u00e7\u00e3o de passeios p\u00fablicos com mesas, cadeiras ou outros objetos. Qual \u00e9 a faixa m\u00ednima de circula\u00e7\u00e3o a ser respeitada para o tr\u00e2nsito de pedestres nos passeios de acordo com essa Lei?","provas":[{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1181385,"hashId":"69c8dc4a815571ec404d5e0b10fc01cd","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar n\u00ba 10.741\/2017, que institui o\r\nC\u00f3digo de Posturas, trata da ocupa\u00e7\u00e3o das cal\u00e7adas\r\np\u00fablicas, inclusive para permitir a ocupa\u00e7\u00e3o de passeios\r\np\u00fablicos com mesas, cadeiras ou outros objetos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual \u00e9 a faixa m\u00ednima de circula\u00e7\u00e3o a ser respeitada\r\npara o tr\u00e2nsito de pedestres nos passeios de acordo com\r\nessa Lei?<\/p>","resposta":4240151,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,00 m.","id":4240150,"corpo":"1,00 m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,20 m.","id":4240151,"corpo":"1,20 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,25 m.","id":4240152,"corpo":"1,25 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,50 m.","id":4240153,"corpo":"1,50 m.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1181385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Propositadamente, foi retirado o acento indicativo de crase em um dos trechos do texto. Assinale, pois, a alternativa que contenha o trecho em que deve ser colocado crase:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308730,"hashId":"4fb00fb88acbd180459b49c23821963f","enunciado":"<p align=justify>Propositadamente, foi retirado o acento indicativo de crase em um dos trechos do texto. Assinale, pois, a alternativa que contenha o trecho em que deve ser colocado crase:<\/p>","resposta":4776886,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... toda a Diretoria.","id":4776883,"corpo":"<p align=justify>... toda a Diretoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... conhecer a atual estrutura...","id":4776884,"corpo":"<p align=justify>... conhecer a atual estrutura...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... todas as barragens do Estado...","id":4776885,"corpo":"<p align=justify>... todas as barragens do Estado...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...devido a trag\u00e9dia de Brumadinho...","id":4776886,"corpo":"<p align=justify>...devido a trag\u00e9dia de Brumadinho...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina.","id":4776887,"corpo":"<p align=justify>... debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 8 a 10.O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster estar\u00e1 nesta quinta-feira, dia 14, na Secretaria de Estado da Defesa Civil. Ser\u00e1 recebido pelo Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio, Coronel Losso, e toda a Diretoria. O objetivo \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina. Para se ter uma ideia da import\u00e2ncia desse tema, somente nas regi\u00f5es do M\u00e9dio e Alto Vale do Itaja\u00ed existem cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux. [...] Segundo o deputado, o objetivo \u00e9 assegurar que todas as barragens do Estado estejam em plena seguran\u00e7a, em especial neste momento de consterna\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros, em geral, e dos catarinenses, em particular, devido a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas Gerais. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.timbonet.com.br\/laercio-vai-se-reunir-com-diretoria-da-defesa-civil-sobre-barragens. Acesso em 13\/02\/2019. [adaptado]","id":408884,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 8 a 10.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster estar\u00e1 nesta quinta-feira, dia 14, na Secretaria de Estado da Defesa Civil. Ser\u00e1 recebido pelo Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio, Coronel Losso, e toda a Diretoria. O objetivo \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina.<\/p><p align=\"justify\">\r\nPara se ter uma ideia da import\u00e2ncia desse tema, somente nas regi\u00f5es do M\u00e9dio e Alto Vale do Itaja\u00ed existem cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo o deputado, o objetivo \u00e9 assegurar que todas as barragens do Estado estejam em plena seguran\u00e7a, em especial neste momento de consterna\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros, em geral, e dos catarinenses, em particular, devido a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas Gerais. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/www.timbonet.com.br\/laercio-vai-se-reunir-com-diretoria-da-defesa-civil-sobre-barragens.\r\nAcesso em 13\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Manual de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo. Bras\u00edlia (DF), assinale a alternativa sobre imparcialidade.","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297608,"hashId":"467a310b1ff05affab7d113575393f8f","enunciado":"<p align=justify>Com base no Manual de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo. Bras\u00edlia (DF), assinale a alternativa sobre imparcialidade.<\/p>","resposta":4725214,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o fiscalizat\u00f3ria deve-se congregar efici\u00eancia e efic\u00e1cia, assegurando a confiabilidade dos dados coletados, com vistas \u00e0 cobertura territorial, precis\u00e3o e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados, de acordo com as estrat\u00e9gias tra\u00e7adas pelo CAU\/UF.","id":4725212,"corpo":"<p align=justify>Na a\u00e7\u00e3o fiscalizat\u00f3ria deve-se congregar efici\u00eancia e efic\u00e1cia, assegurando a confiabilidade dos dados coletados, com vistas \u00e0 cobertura territorial, precis\u00e3o e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados, de acordo com as estrat\u00e9gias tra\u00e7adas pelo CAU\/UF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As estruturas de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos CAU\/UF devem planejar e executar suas a\u00e7\u00f5es racionalizando os recursos humanos e materiais dispon\u00edveis, utilizando-se de parcerias, coopera\u00e7\u00f5es ou conv\u00eanios com outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e apoiando-se nas estruturas de fiscaliza\u00e7\u00e3o neles existentes, por meio das quais se buscar\u00e1 promover a extens\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre todo o territ\u00f3rio de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":4725213,"corpo":"<p align=justify>As estruturas de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos CAU\/UF devem planejar e executar suas a\u00e7\u00f5es racionalizando os recursos humanos e materiais dispon\u00edveis, utilizando-se de parcerias, coopera\u00e7\u00f5es ou conv\u00eanios com outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e apoiando-se nas estruturas de fiscaliza\u00e7\u00e3o neles existentes, por meio das quais se buscar\u00e1 promover a extens\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre todo o territ\u00f3rio de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser voltada prioritariamente para a verifica\u00e7\u00e3o factual dos aspectos relacionados ao registro profissional e \u00e0 responsabilidade t\u00e9cnica, adentrando-se em aspectos qualitativos da atividade fiscalizada somente quando isto for necess\u00e1rio \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, seja por exorbit\u00e2ncia de atribui\u00e7\u00f5es, acobertamento ou falta \u00e9tica, sem descuidar de orientar sempre os fiscalizados sobre a boa conduta quando no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":4725214,"corpo":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser voltada prioritariamente para a verifica\u00e7\u00e3o factual dos aspectos relacionados ao registro profissional e \u00e0 responsabilidade t\u00e9cnica, adentrando-se em aspectos qualitativos da atividade fiscalizada somente quando isto for necess\u00e1rio \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, seja por exorbit\u00e2ncia de atribui\u00e7\u00f5es, acobertamento ou falta \u00e9tica, sem descuidar de orientar sempre os fiscalizados sobre a boa conduta quando no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725215,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar N\u00b0 364, de 2008, disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de postura do munic\u00edpio de Timb\u00f3 e regulamenta o uso de inflam\u00e1veis e explosivos no Munic\u00edpio. Sobre os inflam\u00e1veis e explosivos, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: ( ) Consideram-se explosivos: fogos de artif\u00edcios; nitroglicerina e seus compostos e derivados; p\u00f3lvora e algod\u00e3o de p\u00f3lvora; espoletas e os estopins; fulminatos, cloratos, formiatos e cong\u00eaneres; cartuchos de guerra, ca\u00e7a e minas.( ) \u00c9 proibido queimar fogos de artif\u00edcio, bombas, busca-p\u00e9s, morteiros e outros fogos perigosos, nos logradouros p\u00fablicos ou em janelas e portas voltadas para eles. ( ) \u00c9 proibido fazer fogueiras nos logradouros p\u00fablicos. ( ) \u00c9 proibido soltar bal\u00f5es em todo o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio. ( ) \u00c9 proibido aos varejistas conservar em c\u00f4modos, em armaz\u00e9ns ou lojas qualquer quantidade de material inflam\u00e1vel ou explosivos. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:46:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308779,"hashId":"67151292473a0524f9348b16209656ec","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar N\u00b0 364, de 2008, disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de postura do munic\u00edpio de Timb\u00f3 e regulamenta o uso de inflam\u00e1veis e explosivos no Munic\u00edpio. Sobre os inflam\u00e1veis e explosivos, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Consideram-se explosivos: fogos de artif\u00edcios; nitroglicerina e seus compostos e derivados; p\u00f3lvora e algod\u00e3o de p\u00f3lvora; espoletas e os estopins; fulminatos, cloratos, formiatos e cong\u00eaneres; cartuchos de guerra, ca\u00e7a e minas.<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 proibido queimar fogos de artif\u00edcio, bombas, busca-p\u00e9s, morteiros e outros fogos perigosos, nos logradouros p\u00fablicos ou em janelas e portas voltadas para eles.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 proibido fazer fogueiras nos logradouros p\u00fablicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 proibido soltar bal\u00f5es em todo o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 proibido aos varejistas conservar em c\u00f4modos, em armaz\u00e9ns ou lojas qualquer quantidade de material inflam\u00e1vel ou explosivos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4777129,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4777128,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4777129,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4777130,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4777131,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4777132,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1308779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento acima, retirado do site UOL, revela mais um evento que constitui a guerra comercial entre China e EUA. Ao anunciar na \u00faltima frase que \u201cn\u00e3o descarta impor tarifas a esses bens norte-americanos\u201d, o governo chin\u00eas prop\u00f5e","provas":[{"id":51382,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":51383,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":51384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51385,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":51386,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":51387,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":51388,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:47:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552305,"hashId":"b30ba992b19a1bd33386e0aeb0664b34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fragmento acima, retirado do site UOL, revela mais um evento que constitui a guerra comercial entre China e EUA. Ao anunciar na \u00faltima frase que \u201cn\u00e3o descarta impor tarifas a esses bens norte-americanos\u201d, o governo chin\u00eas prop\u00f5e<\/p>","resposta":5814821,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento das tarifas alfandeg\u00e1rias.","id":5814821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento das tarifas alfandeg\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a supress\u00e3o de medidas protecionistas.","id":5814822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a supress\u00e3o de medidas protecionistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o de impostos a investidores estrangeiros.","id":5814823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o de impostos a investidores estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o de impostos sobre produtos importados.","id":5814824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a suspens\u00e3o de impostos sobre produtos importados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0 quest\u00e3o 28.TEXTOPEQUIM, 5 Agosto - O Minist\u00e9rio de Com\u00e9rcio da China informou nesta segunda-feira que companhias chinesas pararam de comprar produtos agr\u00edcolas dos Estados Unidos, e que a China n\u00e3o descarta impor tarifas a esses bens norte-americanos comprados ap\u00f3s 3 de agosto.","id":436578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0 quest\u00e3o 28.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PEQUIM, 5 Agosto - O Minist\u00e9rio de Com\u00e9rcio da China informou nesta segunda-feira que companhias chinesas pararam de comprar produtos agr\u00edcolas dos Estados Unidos, e que a China n\u00e3o descarta impor tarifas a esses bens norte-americanos comprados ap\u00f3s 3 de agosto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1552305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios do transtorno de c\u00e1lculo, EXCETO:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214388,"hashId":"d02ae9795848b13e0907248efb214413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crit\u00e9rios do transtorno de c\u00e1lculo, EXCETO:<\/p>","resposta":8699790,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nota obtida em prova padronizada de c\u00e1lculo se situa, no m\u00ednimo, tr\u00eas desvios-padr\u00e3o abaixo do n\u00edvel esperado, considerando-se a idade e a intelig\u00eancia da crian\u00e7a.","id":8699790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nota obtida em prova padronizada de c\u00e1lculo se situa, no m\u00ednimo, tr\u00eas desvios-padr\u00e3o abaixo do n\u00edvel esperado, considerando-se a idade e a intelig\u00eancia da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As notas obtidas em provas de exatid\u00e3o e compreens\u00e3o de leitura se situam no limite da normalidade.","id":8699791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As notas obtidas em provas de exatid\u00e3o e compreens\u00e3o de leitura se situam no limite da normalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de dificuldades em aritm\u00e9tica, desde o in\u00edcio da aprendizagem.","id":8699792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de dificuldades em aritm\u00e9tica, desde o in\u00edcio da aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de dificuldades significativas de leitura ou ortografia.","id":8699793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de dificuldades significativas de leitura ou ortografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rio de exclus\u00e3o: QI \u02c270 por meio de testes padronizados.","id":8699794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crit\u00e9rio de exclus\u00e3o: QI \u02c270 por meio de testes padronizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dose de duloxetina \u00e9 de:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214420,"hashId":"6ec10ff161d77d7b9767a1fbd6e5b352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose de duloxetina \u00e9 de:<\/p>","resposta":8699929,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 a 50 mg\/d","id":8699927,"corpo":"<p>15 a 50 mg\/d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 a 60 mg\/d","id":8699928,"corpo":"<p>20 a 60 mg\/d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 a 120 mg\/d","id":8699929,"corpo":"<p>40 a 120 mg\/d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 a 180 mg\/d","id":8699930,"corpo":"<p>60 a 180 mg\/d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 a 220 mg\/d","id":8699931,"corpo":"<p>50 a 220 mg\/d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imparcialidade, sendo uma das premissas a ser observada pelo agente fiscal no desempenho da fiscaliza\u00e7\u00e3o, refere-se a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51387,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552408,"hashId":"d51529c569940d0aea9708752a2bfc1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imparcialidade, sendo uma das premissas a ser observada pelo agente fiscal no desempenho da fiscaliza\u00e7\u00e3o, refere-se a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5815322,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o devem promover a notoriedade das a\u00e7\u00f5es fiscalizat\u00f3rias voltadas \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas profissionais, baseadas nos princ\u00edpios \u00e9ticos, em prol da sociedade, visando \u00e0 seguran\u00e7a, a qualidade de vida e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e da cultura.","id":5815320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o devem promover a notoriedade das a\u00e7\u00f5es fiscalizat\u00f3rias voltadas \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas profissionais, baseadas nos princ\u00edpios \u00e9ticos, em prol da sociedade, visando \u00e0 seguran\u00e7a, a qualidade de vida e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e da cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez que a legisla\u00e7\u00e3o municipal est\u00e1 em permanente atualiza\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser continuamente atualizada e adaptada \u00e0s novas situa\u00e7\u00f5es, mediante capacita\u00e7\u00e3o, em busca da excel\u00eancia em suas a\u00e7\u00f5es e do pleno cumprimento da sua miss\u00e3o.","id":5815321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que a legisla\u00e7\u00e3o municipal est\u00e1 em permanente atualiza\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser continuamente atualizada e adaptada \u00e0s novas situa\u00e7\u00f5es, mediante capacita\u00e7\u00e3o, em busca da excel\u00eancia em suas a\u00e7\u00f5es e do pleno cumprimento da sua miss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser voltada prioritariamente para a verifica\u00e7\u00e3o factual dos aspectos relacionados ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o municipal, adentrando-se em aspectos qualitativos da atividade fiscalizada somente quando isto for necess\u00e1rio \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o.","id":5815322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser voltada prioritariamente para a verifica\u00e7\u00e3o factual dos aspectos relacionados ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o municipal, adentrando-se em aspectos qualitativos da atividade fiscalizada somente quando isto for necess\u00e1rio \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrutura de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio deve planejar e executar suas a\u00e7\u00f5es racionalizando os recursos humanos e materiais dispon\u00edveis, utilizando-se de parcerias, coopera\u00e7\u00f5es ou conv\u00eanios com outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e apoiando-se nas estruturas de fiscaliza\u00e7\u00e3o neles existentes, por meio das quais se buscar\u00e1 promover a extens\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre todo o territ\u00f3rio de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":5815323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio deve planejar e executar suas a\u00e7\u00f5es racionalizando os recursos humanos e materiais dispon\u00edveis, utilizando-se de parcerias, coopera\u00e7\u00f5es ou conv\u00eanios com outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e apoiando-se nas estruturas de fiscaliza\u00e7\u00e3o neles existentes, por meio das quais se buscar\u00e1 promover a extens\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre todo o territ\u00f3rio de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1552408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica, as institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, segundo diretrizes deste, por meio de:","provas":[{"id":51382,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":51383,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":51384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51385,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":51386,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":51387,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":51388,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:47:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552298,"hashId":"11a7534bd6b305dc83c193c15b757734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica, as institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, segundo diretrizes deste, por meio de:<\/p>","resposta":5814790,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas conv\u00eanio","id":5814789,"corpo":"<p>Apenas conv\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio","id":5814790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas contrato de direito p\u00fablico","id":5814791,"corpo":"<p>Apenas contrato de direito p\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contratos administrativos","id":5814792,"corpo":"<p>Contratos administrativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 27","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424078,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-servicos-privados-de-assistencia-a-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1552298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refere-se ao quadro cl\u00ednico da intoxica\u00e7\u00e3o aguda por \u00e1lcool, EXCETO:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214410,"hashId":"9848241b720df2e77fbab293949c58c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se ao quadro cl\u00ednico da intoxica\u00e7\u00e3o aguda por \u00e1lcool, EXCETO:<\/p>","resposta":8699885,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do comportamento e do afeto com euforia, agressividade, depress\u00e3o.","id":8699883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o do comportamento e do afeto com euforia, agressividade, depress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia com sonol\u00eancia, coma.","id":8699884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia com sonol\u00eancia, coma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crises convulsivas.","id":8699885,"corpo":"<p>Crises convulsivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o\/lentifica\u00e7\u00e3o dos reflexos.","id":8699886,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o\/lentifica\u00e7\u00e3o dos reflexos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marcha at\u00e1xica e incoordena\u00e7\u00e3o motora.","id":8699887,"corpo":"<p>Marcha at\u00e1xica e incoordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos fen\u00f4menos de passividade, o indiv\u00edduo vivencia passivamente as atividades de sua mente e de seu corpo, as quais lhe parecem ter sido realizadas por imposi\u00e7\u00e3o de algo externo ao Eu. S\u00e3o fen\u00f4menos de passividades, EXCETO:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214284,"hashId":"695884d5a680ee89729b4da1c261d1a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos fen\u00f4menos de passividade, o indiv\u00edduo vivencia passivamente as atividades de sua mente e de seu corpo, as quais lhe parecem ter sido realizadas por imposi\u00e7\u00e3o de algo externo ao Eu. S\u00e3o fen\u00f4menos de passividades, EXCETO:<\/p>","resposta":8699398,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposi\u00e7\u00e3o ou inser\u00e7\u00e3o de pensamento.","id":8699396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposi\u00e7\u00e3o ou inser\u00e7\u00e3o de pensamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roubo de pensamento.","id":8699397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roubo de pensamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o acin\u00e9tica.","id":8699398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intercepta\u00e7\u00e3o acin\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o (frusta\u00e7\u00e3o do objetivo).","id":8699399,"corpo":"<p>Intercepta\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o (frusta\u00e7\u00e3o do objetivo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possess\u00e3o.","id":8699400,"corpo":"<p>Possess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2214284","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade atencional do instrumento Cubos de Corsi (WMS-III) \u00e9:","provas":[{"id":72680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:47:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2214341,"hashId":"ba5718e5d0f622f33a6e0e24d2700604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade atencional do instrumento Cubos de Corsi (WMS-III) \u00e9:<\/p>","resposta":8699612,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o sustentada, tempo de rea\u00e7\u00e3o, alerta e controle inibit\u00f3rio.","id":8699609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o sustentada, tempo de rea\u00e7\u00e3o, alerta e controle inibit\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o seletiva, dividida e sustentada.","id":8699610,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o seletiva, dividida e sustentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Automonitora\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o dividida.","id":8699611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Automonitora\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o dividida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amplitude atencional visuoespacial.","id":8699612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplitude atencional visuoespacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amplitude atencional auditiva-verbal.","id":8699613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplitude atencional auditiva-verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n. 8.429\/92, constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio:","provas":[{"id":70292,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2019-funoesc-escriturario","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 17:04:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2146979,"hashId":"fc256a4a9e22121ad2907311ccecdf02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n. 8.429\/92, constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio:<\/p>","resposta":8408845,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea.","id":8408845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio.","id":8408846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praticar ato visando a fim proibido em lei ou regulamento diverso daquele previsto, na regra de compet\u00eancia.","id":8408847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar ato visando a fim proibido em lei ou regulamento diverso daquele previsto, na regra de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em segredo.","id":8408848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em segredo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558,"slug":"assistente-de-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crc-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta Teams, do Microsoft Office 365, \u00e9:","provas":[{"id":39818,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558,"slug":"assistente-de-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crc-sc-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-assistente-de-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Assistente de Suporte em  Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1170187,"hashId":"67cf5caaa73fabe9f5d85cc46e7696c2","enunciado":"<p align=justify>A ferramenta Teams, do Microsoft Office 365,\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":4188980,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta ferramenta n\u00e3o pertence ao Office 365.","id":4188976,"corpo":"<p align=justify>Esta ferramenta n\u00e3o pertence ao Office 365.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nova ferramenta de BI da Microsoft.","id":4188977,"corpo":"<p align=justify>Nova ferramenta de BI da Microsoft.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferramenta experimental a qual recentemente foi anunciada como descontinuada pela Microsoft.","id":4188978,"corpo":"<p align=justify>Ferramenta experimental a qual recentemente foi\r\nanunciada como descontinuada pela Microsoft.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O novo nome dado a ferramenta Power Point.","id":4188979,"corpo":"<p align=justify>O novo nome dado a ferramenta Power Point.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma plataforma de comunica\u00e7\u00e3o unificada, com funcionalidades de chat, confer\u00eancia, armazenamento de arquivos.","id":4188980,"corpo":"<p align=justify>Uma plataforma de comunica\u00e7\u00e3o unificada, com\r\nfuncionalidades de chat, confer\u00eancia, armazenamento\r\nde arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1170187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira","id":7708,"slug":"operador-de-maquina-pa-carregadeira"},{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quina Perfuratriz","id":20833,"slug":"auxiliar-area-operador-de-maquina-perfuratriz"},{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"},{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Trator de Esteira","id":2990,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-trator-de-esteira"},{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Perfuratriz","id":20980,"slug":"operador-de-maquinas-perfuratriz"},{"descricao":"Tratorista","id":2992,"slug":"tratorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o di\u00e1logo estabelecido entre o delegado e o ladr\u00e3o entre as linhas 5 e 9. No trecho, pode-se perceber a cria\u00e7\u00e3o de um boato que favorecer\u00e1 a venda de galinhas. Com base no sentido atribu\u00eddo \u00e0 palavra \u201cboato\u201d, indique o ditado popular que \u00e9 menos compat\u00edvel com o conte\u00fado veiculado no boato:","provas":[{"id":51184,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":51186,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-coveiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Coveiro - 2019"},{"id":51187,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-encanador","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Encanador - 2019"},{"id":51188,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-jardineiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Jardineiro - 2019"},{"id":51191,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira","id":7708,"slug":"operador-de-maquina-pa-carregadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-maquina-pa-carregadeira","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira - 2019"},{"id":51185,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quina Perfuratriz","id":20833,"slug":"auxiliar-area-operador-de-maquina-perfuratriz"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-area-operador-de-maquina-perfuratriz","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quina Perfuratriz - 2019"},{"id":51192,"cargo":{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-motoniveladora","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de Motoniveladora - 2019"},{"id":51193,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-retroescavadeira","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de Retroescavadeira - 2019"},{"id":51194,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Trator de Esteira","id":2990,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-trator-de-esteira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-maquinas-pesadas-trator-de-esteira","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Trator de Esteira - 2019"},{"id":51195,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-pintor","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Pintor - 2019"},{"id":51190,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Perfuratriz","id":20980,"slug":"operador-de-maquinas-perfuratriz"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-maquinas-perfuratriz","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de M\u00e1quinas Perfuratriz - 2019"},{"id":51196,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992,"slug":"tratorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-tratorista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Tratorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:41:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1546558,"hashId":"234c7ae24756cc591e31cdada6e3c2a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o di\u00e1logo estabelecido entre o delegado e o ladr\u00e3o entre as linhas 5 e 9. No trecho, pode-se perceber a cria\u00e7\u00e3o de um boato que favorecer\u00e1 a venda de galinhas. Com base no sentido atribu\u00eddo \u00e0 palavra \u201cboato\u201d, indique o ditado popular que \u00e9 menos compat\u00edvel com o conte\u00fado veiculado no boato:<\/p>","resposta":5790158,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNo pa\u00eds da fofoca, ter opini\u00e3o \u00e9 tabu.\u201d","id":5790158,"corpo":"<p>\u201cNo pa\u00eds da fofoca, ter opini\u00e3o \u00e9 tabu.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA \u00fanica coisa que se espalha mais r\u00e1pido que doen\u00e7a \u00e9 a fofoca.\u201d","id":5790159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA \u00fanica coisa que se espalha mais r\u00e1pido que doen\u00e7a \u00e9 a fofoca.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNa boca de quem n\u00e3o presta, quem \u00e9 bom n\u00e3o vale nada.\u201d","id":5790160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa boca de quem n\u00e3o presta, quem \u00e9 bom n\u00e3o vale nada.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA fofoca s\u00f3 existe porque sempre tem algu\u00e9m dispon\u00edvel para ouvi-la.\u201d","id":5790161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA fofoca s\u00f3 existe porque sempre tem algu\u00e9m dispon\u00edvel para ouvi-la.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQuanto maior a mentira, maior a chance de ela ser acreditada.\u201d","id":5790162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto maior a mentira, maior a chance de ela ser acreditada.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 3.E POR FALAR EM LADR\u00c3O DE GALINHAS...\tPegaram o cara em flagrante roubando galinhas de um galinheiro e levaram para a delegacia.\t- Que vida mansa, heim, vagabundo? Roubando galinha para ter o que comer sem precisar trabalhar. Vai\tpara cadeia!\t- N\u00e3o era para mim n\u00e3o. Era para vender.5 - Pior. Venda de artigo roubado. Concorr\u00eancia desleal com o com\u00e9rcio estabelecido. Sem-vergonha!\t- Mas eu vendia mais caro.\t- Mais caro?\t- Espalhei o boato que as galinhas do galinheiro eram bichadas e as minhas n\u00e3o. E que as do galinheiro\tbotavam ovos brancos enquanto as minhas botavam ovos marrons.10 - Mas eram as mesmas galinhas, safado.\t- Os ovos das minhas eu pintava.\t- Que grande pilantra...\tMas j\u00e1 havia um certo respeito no tom do delegado.\t- Ainda bem que tu vai preso. Se o dono do galinheiro te pega...15 - J\u00e1 me pegou. Fiz um acerto com ele. Me comprometi a n\u00e3o espalhar mais boato sobre as galinhas dele, e\tele se comprometeu a aumentar os pre\u00e7os dos produtos dele para ficarem iguais aos meus. Convidamos\toutros donos de galinheiro a entrar no nosso esquema. Formamos um oligop\u00f3lio. Ou, no caso, um ovigop\u00f3lio.\t- E o que voc\u00ea faz com o lucro do seu neg\u00f3cio?\t- Especulo com d\u00f3lar. Invisto alguma coisa no tr\u00e1fico de drogas. Comprei alguns deputados. Dois ou tr\u00eas20 ministros. Consegui exclusividade no suprimento de galinhas e ovos para programas de alimenta\u00e7\u00e3o do\tgoverno e superfaturo os pre\u00e7os.\tO delegado mandou pedir um cafezinho para o preso e perguntou se a cadeira estava confort\u00e1vel, se ele n\u00e3o\tqueria uma almofada. Depois perguntou:\t- Doutor, n\u00e3o me leve a mal, mas com tudo isso, o senhor n\u00e3o est\u00e1 milion\u00e1rio?25 - Trilion\u00e1rio. Sem contar o que eu sonego de Imposto de Renda e o que tenho depositado ilegalmente no\texterior.\t- E, com tudo isso, o senhor continua roubando galinhas?\t- \u00c0s vezes. Sabe como \u00e9.\t- N\u00e3o sei n\u00e3o, excel\u00eancia. Me explique.30 - \u00c9 que, em todas essas minhas atividades, eu sinto falta de uma coisa.\tDo risco, entende? Daquela sensa\u00e7\u00e3o de perigo, de estar fazendo uma coisa proibida, da imin\u00eancia do castigo.\tS\u00f3 roubando galinhas eu me sinto realmente um ladr\u00e3o, e isso \u00e9 excitante. Como agora. Fui preso, finalmente.\tVou para a cadeia. \u00c9 uma experi\u00eancia nova.\t- O que \u00e9 isso, excel\u00eancia? O senhor n\u00e3o vai ser preso n\u00e3o.35 - Mas fui pego em flagrante pulando a cerca do galinheiro!\t- Sim. Mas prim\u00e1rio, e com esses antecedentes...Luis Fernando Ver\u00edssimo Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_luis_fernando_verissimo\/ Acessado em: 26\/03\/2019","id":435622,"enunciado":"<p><strong>Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 3.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">E POR FALAR EM LADR\u00c3O DE GALINHAS...<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPegaram o cara em flagrante roubando galinhas de um galinheiro e levaram para a delegacia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Que vida mansa, heim, vagabundo? Roubando galinha para ter o que comer sem precisar trabalhar. Vai<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpara cadeia!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- N\u00e3o era para mim n\u00e3o. Era para vender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - Pior. Venda de artigo roubado. Concorr\u00eancia desleal com o com\u00e9rcio estabelecido. Sem-vergonha!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Mas eu vendia mais caro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Mais caro?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Espalhei o boato que as galinhas do galinheiro eram bichadas e as minhas n\u00e3o. E que as do galinheiro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tbotavam ovos brancos enquanto as minhas botavam ovos marrons.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 - Mas eram as mesmas galinhas, safado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Os ovos das minhas eu pintava.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Que grande pilantra...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas j\u00e1 havia um certo respeito no tom do delegado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Ainda bem que tu vai preso. Se o dono do galinheiro te pega...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 - J\u00e1 me pegou. Fiz um acerto com ele. Me comprometi a n\u00e3o espalhar mais boato sobre as galinhas dele, e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tele se comprometeu a aumentar os pre\u00e7os dos produtos dele para ficarem iguais aos meus. Convidamos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\toutros donos de galinheiro a entrar no nosso esquema. Formamos um oligop\u00f3lio. Ou, no caso, um ovigop\u00f3lio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- E o que voc\u00ea faz com o lucro do seu neg\u00f3cio?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Especulo com d\u00f3lar. Invisto alguma coisa no tr\u00e1fico de drogas. Comprei alguns deputados. Dois ou tr\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ministros. Consegui exclusividade no suprimento de galinhas e ovos para programas de alimenta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgoverno e superfaturo os pre\u00e7os.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO delegado mandou pedir um cafezinho para o preso e perguntou se a cadeira estava confort\u00e1vel, se ele n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tqueria uma almofada. Depois perguntou:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Doutor, n\u00e3o me leve a mal, mas com tudo isso, o senhor n\u00e3o est\u00e1 milion\u00e1rio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 - Trilion\u00e1rio. Sem contar o que eu sonego de Imposto de Renda e o que tenho depositado ilegalmente no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\texterior.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- E, com tudo isso, o senhor continua roubando galinhas?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- \u00c0s vezes. Sabe como \u00e9.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- N\u00e3o sei n\u00e3o, excel\u00eancia. Me explique.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 - \u00c9 que, em todas essas minhas atividades, eu sinto falta de uma coisa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDo risco, entende? Daquela sensa\u00e7\u00e3o de perigo, de estar fazendo uma coisa proibida, da imin\u00eancia do castigo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tS\u00f3 roubando galinhas eu me sinto realmente um ladr\u00e3o, e isso \u00e9 excitante. Como agora. Fui preso, finalmente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVou para a cadeia. \u00c9 uma experi\u00eancia nova.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- O que \u00e9 isso, excel\u00eancia? O senhor n\u00e3o vai ser preso n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 - Mas fui pego em flagrante pulando a cerca do galinheiro!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Sim. Mas prim\u00e1rio, e com esses antecedentes...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Luis Fernando Ver\u00edssimo <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_luis_fernando_verissimo\/ Acessado em: 26\/03\/2019<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1546558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}