{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6282,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o constitucionalmente assegurados ao preso o direito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos agentes estatais respons\u00e1veis pela sua pris\u00e3o e o direito de permanecer em sil\u00eancio.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":17,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038921,"hashId":"f1fd1cdf8621a41f0cc3424c8f495fa8","enunciado":"S\u00e3o constitucionalmente assegurados ao preso o direito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos agentes estatais respons\u00e1veis pela sua pris\u00e3o e o direito de permanecer em sil\u00eancio.","resposta":3633609,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3633610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens que se seguem, a respeito de direitos e garantias fundamentais e da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.","id":376264,"enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens que se seguem, a respeito de direitos e garantias fundamentais e da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/1038921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090,"slug":"professor-ii-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os comportamentos do indiv\u00edduo podem ser convenientemente classificados como cognitivos, afetivos ou motores. Apesar de essas classifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o poderem ser consideradas como mutuamente exclusivas, elas constituem um meio conveniente de organizar os comportamentos humanos em categorias, a partir das quais o estudo do comportamento pode-se desenvolver. Sobre os dom\u00ednios e as suas caracter\u00edsticas, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47620,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090,"slug":"professor-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-professor-ii-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1445425,"hashId":"b8cd0147a095e42bab46fa8866104f38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os comportamentos do indiv\u00edduo podem ser convenientemente classificados como cognitivos, afetivos ou motores. Apesar de essas classifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o poderem ser consideradas como mutuamente exclusivas, elas constituem um meio conveniente de organizar os comportamentos humanos em categorias, a partir das quais o estudo do comportamento pode-se desenvolver. Sobre os dom\u00ednios e as suas caracter\u00edsticas, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5352074,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dom\u00ednio afetivo \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como psicomotor, por implicar o envolvimento de um componente mental relacionado \u00e0s emo\u00e7\u00f5es.","id":5352073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dom\u00ednio afetivo \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como psicomotor, por implicar o envolvimento de um componente mental relacionado \u00e0s emo\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dom\u00ednio cognitivo envolve comportamentos tipicamente identificados como \u201catividades intelectuais\u201d.","id":5352074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dom\u00ednio cognitivo envolve comportamentos tipicamente identificados como \u201catividades intelectuais\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O dom\u00ednio motor est\u00e1 relacionado a aspectos como motiva\u00e7\u00e3o, interesse, respeito ao pr\u00f3ximo e responsabilidade.","id":5352075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dom\u00ednio motor est\u00e1 relacionado a aspectos como motiva\u00e7\u00e3o, interesse, respeito ao pr\u00f3ximo e responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As habilidades simples e fundamentais, como caminhar, correr e arremessar, est\u00e3o inclu\u00eddas no dom\u00ednio cognitivo.","id":5352076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As habilidades simples e fundamentais, como caminhar, correr e arremessar, est\u00e3o inclu\u00eddas no dom\u00ednio cognitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es mentais, como cogni\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es a partir de certos dados, fazem parte do dom\u00ednio motor.","id":5352077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es mentais, como cogni\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es a partir de certos dados, fazem parte do dom\u00ednio motor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1445425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cdurante\u201d, utilizada pelo autor do texto na linha 14, possui a seguinte classifica\u00e7\u00e3o gramatical:","provas":[{"id":47633,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1445622,"hashId":"7a8c28a86b5745aadfde266ee48ddf95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cdurante\u201d, utilizada pelo autor do texto na linha 14, possui a seguinte classifica\u00e7\u00e3o gramatical:<\/p>","resposta":5353034,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito.","id":5353032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ger\u00fandio do verbo durar.","id":5353033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ger\u00fandio do verbo durar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":5353034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"artigo indefinido.","id":5353035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo indefinido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o adversativa.","id":5353036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o adversativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Primeira Guerra Mundial, o evento maissignificativo do s\u00e9culo, n\u00e3o foi apenastraum\u00e1tica enquanto durou, mas tamb\u00e9m teveefeitos profundos: ajudou a impulsionar aRevolu\u00e7\u00e3o Russa; configurou-se como umadas causas da depress\u00e3o financeira dos anos1930, o maior baque econ\u00f4mico na hist\u00f3ria at\u00e9ent\u00e3o; estimulou, direta e indiretamente, aascens\u00e3o de Hitler e da Alemanha nazista,ajudando a provocar a Segunda GrandeGuerra; acabou com o apogeu da EuropaOcidental e seu dom\u00ednio mundial; e tamb\u00e9macelerou a ascens\u00e3o dos Estados Unidos e daUni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Durante esse per\u00edodo, umestadista brit\u00e2nico elaborou um plano para aPalestina que ainda hoje provoca tens\u00f5es noOriente M\u00e9dio. Boa parte da inventividade dos\u00e9culo, incluindo as aeronaves que percorriamlongas dist\u00e2ncias, a energia at\u00f4mica, aexplora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o sideral, as grandesinova\u00e7\u00f5es da Medicina e mesmo o primeirocomputador, foi estimulada por necessidadesgeradas pelas duas grandes guerras. O s\u00e9culoteria sido significativo mesmo sem o conflito1914-1918, e algumas das inven\u00e7\u00f5es eoscila\u00e7\u00f5es pol\u00edticas teriam acontecido de todomodo, mas \u00e9 ineg\u00e1vel que ele moldou umainfinidade de fatos. Ainda que a guerra de 1914houvesse sido evitada, teriam acontecidoconflitos posteriores, talvez com vencedoresdiferentes, alterando o mapa pol\u00edtico do mundoatual. Mas o curso que a Primeira GuerraMundial tomou teve efeitos marcantes. Amaneira como se prolongou e espalhou,contrariando as expectativas, bem como o \u00f3dioe a raiva que provocou e os vencedoresespec\u00edficos que teve \u2013 tudo isso deixoucicatrizes profundas naquela gera\u00e7\u00e3o e naseguinte. (BLAINEY, Geoffrey. Uma BreveHist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. S\u00e3o Paulo:Fundamento, 2011, p. 50).","id":424371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial, o evento mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significativo do s\u00e9culo, n\u00e3o foi apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">traum\u00e1tica enquanto durou, mas tamb\u00e9m teve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efeitos profundos: ajudou a impulsionar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o Russa; configurou-se como uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das causas da depress\u00e3o financeira dos anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1930, o maior baque econ\u00f4mico na hist\u00f3ria at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ent\u00e3o; estimulou, direta e indiretamente, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ascens\u00e3o de Hitler e da Alemanha nazista,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ajudando a provocar a Segunda Grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guerra; acabou com o apogeu da Europa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ocidental e seu dom\u00ednio mundial; e tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acelerou a ascens\u00e3o dos Estados Unidos e da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Durante esse per\u00edodo, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estadista brit\u00e2nico elaborou um plano para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palestina que ainda hoje provoca tens\u00f5es no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Oriente M\u00e9dio. Boa parte da inventividade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9culo, incluindo as aeronaves que percorriam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">longas dist\u00e2ncias, a energia at\u00f4mica, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o sideral, as grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inova\u00e7\u00f5es da Medicina e mesmo o primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">computador, foi estimulada por necessidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">geradas pelas duas grandes guerras. O s\u00e9culo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">teria sido significativo mesmo sem o conflito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1914-1918, e algumas das inven\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">oscila\u00e7\u00f5es pol\u00edticas teriam acontecido de todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">modo, mas \u00e9 ineg\u00e1vel que ele moldou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infinidade de fatos. Ainda que a guerra de 1914<\/p><p style=\"text-align: justify;\">houvesse sido evitada, teriam acontecido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conflitos posteriores, talvez com vencedores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diferentes, alterando o mapa pol\u00edtico do mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atual. Mas o curso que a Primeira Guerra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mundial tomou teve efeitos marcantes. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">maneira como se prolongou e espalhou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contrariando as expectativas, bem como o \u00f3dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e a raiva que provocou e os vencedores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">espec\u00edficos que teve \u2013 tudo isso deixou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cicatrizes profundas naquela gera\u00e7\u00e3o e na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguinte. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. S\u00e3o Paulo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fundamento, 2011, p. 50).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1445622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IPTU de um im\u00f3vel tem o valor anual de R$ 1.240,00 (mil duzentos e quarenta reais), mas a Prefeitura concede 6% de desconto se o propriet\u00e1rio efetuar o pagamento \u00e0 vista. Se o propriet\u00e1rio optar por esse tipo de pagamento, o valor a ser pago ser\u00e1 de:","provas":[{"id":47633,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1445629,"hashId":"0d646c2f77830ecd4d1ead406d9b1577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPTU de um im\u00f3vel tem o valor anual de R$ 1.240,00 (mil duzentos e quarenta reais), mas a Prefeitura concede 6% de desconto se o propriet\u00e1rio efetuar o pagamento \u00e0 vista. Se o propriet\u00e1rio optar por esse tipo de pagamento, o valor a ser pago ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":5353067,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.165,60.","id":5353067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.165,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.154,90.","id":5353068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.154,90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1.158,80.","id":5353069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.158,80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.162,25.","id":5353070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.162,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.164,20.","id":5353071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.164,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1445629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um batalh\u00e3o de pol\u00edcia h\u00e1 4 policiais homens para cada policial mulher. Quantas policiais mulheres h\u00e1 neste batalh\u00e3o se o total de policiais \u00e9 de 360?","provas":[{"id":47633,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1445636,"hashId":"42784c0ff790c4adbfced7b44940f300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um batalh\u00e3o de pol\u00edcia h\u00e1 4 policiais homens para cada policial mulher. Quantas policiais mulheres h\u00e1 neste batalh\u00e3o se o total de policiais \u00e9 de 360?<\/p>","resposta":5353104,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60.","id":5353102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"64.","id":5353103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">64.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72.","id":5353104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"78.","id":5353105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">78.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"116.","id":5353106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">116.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1445636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Gesso","id":20238,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-gesso"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20237,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-farmacia"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":20239,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-laboratorio"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio","id":19113,"slug":"especialista-em-saude-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":17933,"slug":"especialista-em-saude-area-nutricionista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20243,"slug":"especialista-em-saude-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fisioterapeuta","id":19108,"slug":"especialista-em-saude-fisioterapeuta"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":19107,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o t\u00edtulo do texto, pode-se inferir que","provas":[{"id":47743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":47747,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Gesso","id":20238,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-gesso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-gesso","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Gesso - 2019"},{"id":47745,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20237,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":47750,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":20239,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47634,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-arquiteto","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Arquiteto - 2019"},{"id":47755,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47752,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia - 2019"},{"id":47779,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio","id":19113,"slug":"especialista-em-saude-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47769,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral - 2019"},{"id":47764,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-biologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":47790,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"},{"id":47775,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":17933,"slug":"especialista-em-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":47776,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20243,"slug":"especialista-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":47777,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":47774,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fisioterapeuta","id":19108,"slug":"especialista-em-saude-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":47782,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":47772,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":19107,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47763,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-bibliotecario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":47829,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-medico-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":47830,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1445685,"hashId":"a0bc44d6edb3c5e00408774456623d23","enunciado":"<p>Sobre o t\u00edtulo do texto, pode-se inferir que<\/p>","resposta":5353349,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00e9m uma ironia, j\u00e1 que, com sarcasmo, traz uma ideia que \u00e9 exatamente contr\u00e1ria \u00e0quelas que foram defendidas no texto.","id":5353346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cont\u00e9m uma ironia, j\u00e1 que, com sarcasmo, traz uma ideia que \u00e9 exatamente contr\u00e1ria \u00e0quelas que foram defendidas no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"traz uma ideia hiperb\u00f3lica, visto que se apresenta com um exagero intencional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias defendidas no texto.","id":5353347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">traz uma ideia hiperb\u00f3lica, visto que se apresenta com um exagero intencional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias defendidas no texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser considerado um t\u00f3pico, porque foi constru\u00eddo em linguagem metaf\u00f3rica, o que impede que se relacione com a tem\u00e1tica do texto.","id":5353348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser considerado um t\u00f3pico, porque foi constru\u00eddo em linguagem metaf\u00f3rica, o que impede que se relacione com a tem\u00e1tica do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se considerado isoladamente, cont\u00e9m uma ambiguidade, mas que se desfaz com a argumenta\u00e7\u00e3o apresentada no texto.","id":5353349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considerado isoladamente, cont\u00e9m uma ambiguidade, mas que se desfaz com a argumenta\u00e7\u00e3o apresentada no texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser considerado paradoxal, uma vez que carrega em si uma ideia contr\u00e1ria aos argumentos que foram apresentados no texto.","id":5353350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser considerado paradoxal, uma vez que carrega em si uma ideia contr\u00e1ria aos argumentos que foram apresentados no texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Mem\u00f3ria das coisas1 Entro em um antiqu\u00e1rio dias ap\u00f3s um leil\u00e3o. H\u00e1 uma grande escultura na entrada, v\u00e1rios cristais em diversascores que eu sequer sei o nome, livros datados do in\u00edcio do s\u00e9culo 19 logo abaixo da escada que sobe em espiralat\u00e9 o escrit\u00f3rio. \u00c9 instintivo: todas as vezes em que meus cotovelos s\u00e3o pass\u00edveis de causar qualquer desastre, eu \u2013que sou amplamente conhecido pela falta de jeito \u2013 enfio as m\u00e3os nos bolsos para minimizar a \u00e1rea de contato entre5 a minha pouca no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e a poss\u00edvel ru\u00edna completa de uma licoreira equilibrada em um m\u00f3vel antigo.Uso desse m\u00e9todo para percorrer o curto caminho entre a porta e a cadeira que me indicam para sentar,distra\u00eddo pelos in\u00fameros quadros e uma infinidade de fr\u00e1geis objetos que n\u00e3o precisariam de mais do que umesbarr\u00e3o para virarem poeira e entrarem, de vez, para a hist\u00f3ria. Para ser sincero, na verdade, j\u00e1 fazem parte dela.\u201cNossas coisas carregam de valor hist\u00f3rico nosso espa\u00e7o cotidiano e nos permitem sentir que nossa exist\u00eancia se d\u00e110 em um lugar onde se desenvolve um continuum hist\u00f3rico do qual tamb\u00e9m fazemos parte\u201d, indica o professor CarlosEtchevane, arque\u00f3logo e doutor em geologia quarten\u00e1ria e paleontologia humana pelo Mus\u00e9um National D\u2019historieNaturelle, em Paris.Desde que nos entendemos por gente, os objetos que carregamos por toda a vida nos ajudam a contar ahist\u00f3ria de quem somos, a formar nossa identidade e a moldar como nos apresentamos ao mundo. E o melhor: isso15 pouco tem a ver com os seus valores em dinheiro, mas com os la\u00e7os que nos atam a eles. Isso vale tanto paraaquela cristaleira de jacarand\u00e1, escondida no antiqu\u00e1rio, para o chaveiro que carrego no meu bolso \u2013 e que um diafoi do meu av\u00f4 \u2013 quanto para a poltrona na qual espero que voc\u00ea, leitor, esteja confortavelmente sentado lendo estarevista.\u00c9 preciso entender que as coisas que nos cercam n\u00e3o s\u00e3o feitas unicamente de mat\u00e9ria. \u201cElas t\u00eam tamb\u00e9m20 uma carga simb\u00f3lica para quem as produz e as usa\u201d, afirma Etchevane. Esse \u00e9 o ponto exato capaz de transformarcada pe\u00e7a daquele antiqu\u00e1rio em uma hist\u00f3ria \u00fanica, cheia de som e f\u00faria. N\u00e3o s\u00e3o rel\u00edquias distantes, protegidaspor vidros blindados de museus. S\u00e3o objetos marcados pelas rela\u00e7\u00f5es do dia a dia, em uso, que nos ajudam alocalizar mem\u00f3rias como pequenos f\u00f3sseis que carregam narrativas repletas de afeto e de paix\u00f5es.A te\u00f3rica canadense Laura Marks se dedicou a entender, durante anos, como esses pequenos f\u00f3sseis atuam25 no nosso cotidiano. Em seu livro The Skin of the Film (sem tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas), ela analisou diversos filmesprocurando entender como objetos cenogr\u00e1ficos podiam ajudar a contar hist\u00f3rias e afetar os sentidos dosespectadores. A solu\u00e7\u00e3o soa engenhosamente simples. Nossas coisas, obviamente, n\u00e3o possuem uma mem\u00f3riapr\u00f3pria, mas funcionam como um reservat\u00f3rio, acumulando tudo o que ali despejamos: nossas dores, alegrias, umdia triste e outro alegre, um beijo \u2013 enfim, tudo aquilo que n\u00e3o podemos carregar sozinhos.30 Claro que isso tudo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de cinema. \u201c\u00c9 poss\u00edvel observar essa rela\u00e7\u00e3o entre os nossos sentidos, amem\u00f3ria e os objetos agindo em outras inst\u00e2ncias da arte e da vida\u201d, afirma Laura. Para isso, nada de esconderaquele velho anel em um cofre ou esquecer aquele casaco herdado dos av\u00f3s dentro de um arm\u00e1rio. Escondidos, emum canto escuro, nada valem. Assim, eles s\u00e3o apenas f\u00f3sseis comuns, isolados da luz, sem poder para contar suaslembran\u00e7as.35 A grande diferen\u00e7a entre os nossos f\u00f3sseis e aqueles dos museus, para Laura, \u00e9 que nossas coisas possuemuma propriedade que ela chama de radioatividade. \u201cEu gosto de pens\u00e1-la como uma forma benigna decontamina\u00e7\u00e3o, como aquela que acontece quando um perfume demarca o caminho de algu\u00e9m\u201d, afirma apesquisadora. Assim como um cheiro nos lembra da presen\u00e7a de uma pessoa, um objeto pode trazer \u00e0 tonasentimentos e lembran\u00e7as que jur\u00e1vamos soterrados l\u00e1 dentro da gente.40 Mais do que fazer emergir essas mem\u00f3rias, nossas coisas nos levam a partilhar essas experi\u00eancias,contaminando aqueles que est\u00e3o \u00e0 nossa volta com suas hist\u00f3rias e segredos. Ao tirar aquele casaco antigo dagaveta, mais do que receber um longo abra\u00e7o que rememora a todo o tempo a rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s, somos levadosa dividir essa sensa\u00e7\u00e3o com os outros.Entender isso nos ajuda a ter uma rela\u00e7\u00e3o de posse \u201cmenos fetichista\u201d, para usar as palavras de Laura, com45 as nossas coisas. Elas n\u00e3o s\u00e3o exatamente \u201cnossas\u201d, mas uma colagem que re\u00fane um pouco de cada um que j\u00e1esteve ligado \u00e0quele objeto. \u00c0s vezes, para preservar esse f\u00f3ssil em sua exatid\u00e3o, o escondemos. N\u00e3o queremoscorrer o risco de perd\u00ea-lo. Basta convidar um amigo desastrado \u2013 como eu! \u2013 para uma comemora\u00e7\u00e3o e l\u00e1 se vaipara o ch\u00e3o um jarro de flores que estava h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es na sua fam\u00edlia. Um risco necess\u00e1rio, j\u00e1 que n\u00e3o podemoslembrar aquilo que n\u00e3o tentamos esquecer.50 \u201cQuando voc\u00ea tem medo de usar qualquer coisa, \u00e9 l\u00f3gico que ela vai terminar em cacos\u201d, afirma o galeristaL\u00e9lio Cimini, que h\u00e1 13 anos comanda o Emp\u00f3rio das Artes, o antiqu\u00e1rio do in\u00edcio da reportagem. No seu dia a dia,L\u00e9lio usa um antigo aparelho de jantar. Nunca houve nenhum arranh\u00e3o, nem mesmo uma pe\u00e7a quebrada. Claro, umobjeto pode at\u00e9 perder o seu valor de venda ou de troca pelo desgaste, mas eles n\u00e3o se tornam especiaisexatamente pelo seu custo. Todos aqueles pratos e x\u00edcaras, que um dia j\u00e1 participaram das festas de alguma55 senhora do s\u00e9culo 20, hoje s\u00e3o testemunhas do cotidiano, das conversas \u00e0 mesa da fam\u00edlia de L\u00e9lio.S\u00e3o essas mem\u00f3rias que se confundem e se encerram em cada prato e x\u00edcara que o tornam \u00fanico, n\u00e3o suanatureza material. Ao contr\u00e1rio, se pode achar com um pouco de pesquisa um modelo parecido ou at\u00e9 com osmesmos e exatos desenhos. A porcelana, fr\u00e1gil, pode se rachar ou at\u00e9 se desfazer em poeira no ch\u00e3o. Mas asrela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o. E \u00e9 justamente essa experi\u00eancia, indestrut\u00edvel, que faz aquele aparelho perdurar na lava-lou\u00e7as e n\u00e3o60 na vitrine do emp\u00f3rio.Mas, muitas vezes, tamb\u00e9m \u00e9 essa mesma experi\u00eancia que nos leva a nos desfazer de determinado objeto.\u201cQuando comecei o Emp\u00f3rio, boa parte das coisas veio da minha cole\u00e7\u00e3o pessoal\u201d, comenta L\u00e9lio. \u201cFiquei apenascom aquilo que n\u00e3o conseguiria me desfazer, pelo apre\u00e7o\u201d, diz. Esquecer e lembrar, como nos faz recordar ohistoriador franc\u00eas Michel de Certeau, s\u00e3o faces de uma mesma moeda. Em seu livro A Inven\u00e7\u00e3o do Cotidiano,65 comenta que os processos de apagamento, de esvaziamento da mem\u00f3ria, s\u00e3o t\u00e3o necess\u00e1rios quanto os de escrita.Alguns estudos recentes da Universidade de Illinois, inclusive, revelam que o nosso c\u00e9rebro precisa desseprocesso de apagamento para reter informa\u00e7\u00f5es novas. Da mesma forma, necessitamos deixar para tr\u00e1s as coisasque j\u00e1 n\u00e3o nos preenchem para nos prepararmos para novas experi\u00eancias. Em seu dia a dia \u00e0 frente do antiqu\u00e1rio,L\u00e9lio convive diretamente com esses dois extremos. \u201cUma das coisas mais prazerosas \u00e9 perceber que lido com a70 felicidade de duas pessoas\u201d, afirma o galerista. \u201cTanto da pessoa que se desfaz do objeto que j\u00e1 n\u00e3o faz maissentido em sua vida, quanto daquela que vai receb\u00ea-lo e dar\u00e1 uma nova utilidade para ele.\u201dTalvez, por isso, arrumar os nossos arm\u00e1rios soe como uma esp\u00e9cie de rito de passagem. \u00c9 o momento emque colocamos tudo abaixo e decidimos o que continua conosco e o que n\u00e3o nos serve mais. Ficamos, frente afrente, com ambas as alegrias: fazemos um balan\u00e7o, n\u00e3o apenas das coisas, mas das mem\u00f3rias. Um exerc\u00edcio n\u00e3o75 s\u00f3 de apego, mas tamb\u00e9m de aparar as pr\u00f3prias arestas. Nos purificamos com fogo para seguir em frente. E com asm\u00e3os livres, fora dos bolsos, sem medo de quebrar mais nada.Fonte: VILELA, Daniel. Mem\u00f3ria das coisas. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.com\/conviver\/memoria-das-coisas\/ &gt;. Acesso em: 20 jun. 2019.","id":424380,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mem\u00f3ria das coisas<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Entro em um antiqu\u00e1rio dias ap\u00f3s um leil\u00e3o. H\u00e1 uma grande escultura na entrada, v\u00e1rios cristais em diversas<\/p><p>cores que eu sequer sei o nome, livros datados do in\u00edcio do s\u00e9culo 19 logo abaixo da escada que sobe em espiral<\/p><p>at\u00e9 o escrit\u00f3rio. \u00c9 instintivo: todas as vezes em que meus cotovelos s\u00e3o pass\u00edveis de causar qualquer desastre, eu \u2013<\/p><p>que sou amplamente conhecido pela falta de jeito \u2013 enfio as m\u00e3os nos bolsos para minimizar a \u00e1rea de contato entre<\/p><p>5 a minha pouca no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e a poss\u00edvel ru\u00edna completa de uma licoreira equilibrada em um m\u00f3vel antigo.<\/p><p>Uso desse m\u00e9todo para percorrer o curto caminho entre a porta e a cadeira que me indicam para sentar,<\/p><p>distra\u00eddo pelos in\u00fameros quadros e uma infinidade de fr\u00e1geis objetos que n\u00e3o precisariam de mais do que um<\/p><p>esbarr\u00e3o para virarem poeira e entrarem, de vez, para a hist\u00f3ria. Para ser sincero, na verdade, j\u00e1 fazem parte dela.<\/p><p>\u201cNossas coisas carregam de valor hist\u00f3rico nosso espa\u00e7o cotidiano e nos permitem sentir que nossa exist\u00eancia se d\u00e1<\/p><p>10 em um lugar onde se desenvolve um continuum hist\u00f3rico do qual tamb\u00e9m fazemos parte\u201d, indica o professor Carlos<\/p><p>Etchevane, arque\u00f3logo e doutor em geologia quarten\u00e1ria e paleontologia humana pelo <em>Mus\u00e9um National D\u2019historie<\/em><\/p><p><em>Naturelle<\/em>, em Paris.<\/p><p>Desde que nos entendemos por gente, os objetos que carregamos por toda a vida nos ajudam a contar a<\/p><p>hist\u00f3ria de quem somos, a formar nossa identidade e a moldar como nos apresentamos ao mundo. E o melhor: isso<\/p><p>15 pouco tem a ver com os seus valores em dinheiro, mas com os la\u00e7os que nos atam a eles. Isso vale tanto para<\/p><p>aquela cristaleira de jacarand\u00e1, escondida no antiqu\u00e1rio, para o chaveiro que carrego no meu bolso \u2013 e que um dia<\/p><p>foi do meu av\u00f4 \u2013 quanto para a poltrona na qual espero que voc\u00ea, leitor, esteja confortavelmente sentado lendo esta<\/p><p>revista.<\/p><p>\u00c9 preciso entender que as coisas que nos cercam n\u00e3o s\u00e3o feitas unicamente de mat\u00e9ria. \u201cElas t\u00eam tamb\u00e9m<\/p><p>20 uma carga simb\u00f3lica para quem as produz e as usa\u201d, afirma Etchevane. Esse \u00e9 o ponto exato capaz de transformar<\/p><p>cada pe\u00e7a daquele antiqu\u00e1rio em uma hist\u00f3ria \u00fanica, cheia de som e f\u00faria. N\u00e3o s\u00e3o rel\u00edquias distantes, protegidas<\/p><p>por vidros blindados de museus. S\u00e3o objetos marcados pelas rela\u00e7\u00f5es do dia a dia, em uso, que nos ajudam a<\/p><p>localizar mem\u00f3rias como pequenos f\u00f3sseis que carregam narrativas repletas de afeto e de paix\u00f5es.<\/p><p>A te\u00f3rica canadense Laura Marks se dedicou a entender, durante anos, como esses pequenos f\u00f3sseis atuam<\/p><p>25 no nosso cotidiano. Em seu livro <em>The Skin of the Film <\/em>(sem tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas), ela analisou diversos filmes<\/p><p>procurando entender como objetos cenogr\u00e1ficos podiam ajudar a contar hist\u00f3rias e afetar os sentidos dos<\/p><p>espectadores. A solu\u00e7\u00e3o soa engenhosamente simples. Nossas coisas, obviamente, n\u00e3o possuem uma mem\u00f3ria<\/p><p>pr\u00f3pria, mas funcionam como um reservat\u00f3rio, acumulando tudo o que ali despejamos: nossas dores, alegrias, um<\/p><p>dia triste e outro alegre, um beijo \u2013 enfim, tudo aquilo que n\u00e3o podemos carregar sozinhos.<\/p><p>30 Claro que isso tudo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de cinema. \u201c\u00c9 poss\u00edvel observar essa rela\u00e7\u00e3o entre os nossos sentidos, a<\/p><p>mem\u00f3ria e os objetos agindo em outras inst\u00e2ncias da arte e da vida\u201d, afirma Laura. Para isso, nada de esconder<\/p><p>aquele velho anel em um cofre ou esquecer aquele casaco herdado dos av\u00f3s dentro de um arm\u00e1rio. Escondidos, em<\/p><p>um canto escuro, nada valem. Assim, eles s\u00e3o apenas f\u00f3sseis comuns, isolados da luz, sem poder para contar suas<\/p><p>lembran\u00e7as.<\/p><p>35 A grande diferen\u00e7a entre os nossos f\u00f3sseis e aqueles dos museus, para Laura, \u00e9 que nossas coisas possuem<\/p><p>uma propriedade que ela chama de radioatividade. \u201cEu gosto de pens\u00e1-la como uma forma benigna de<\/p><p>contamina\u00e7\u00e3o, como aquela que acontece quando um perfume demarca o caminho de algu\u00e9m\u201d, afirma a<\/p><p>pesquisadora. Assim como um cheiro nos lembra da presen\u00e7a de uma pessoa, um objeto pode trazer \u00e0 tona<\/p><p>sentimentos e lembran\u00e7as que jur\u00e1vamos soterrados l\u00e1 dentro da gente.<\/p><p>40 Mais do que fazer emergir essas mem\u00f3rias, nossas coisas nos levam a partilhar essas experi\u00eancias,<\/p><p>contaminando aqueles que est\u00e3o \u00e0 nossa volta com suas hist\u00f3rias e segredos. Ao tirar aquele casaco antigo da<\/p><p>gaveta, mais do que receber um longo abra\u00e7o que rememora a todo o tempo a rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s, somos levados<\/p><p>a dividir essa sensa\u00e7\u00e3o com os outros.<\/p><p>Entender isso nos ajuda a ter uma rela\u00e7\u00e3o de posse \u201cmenos fetichista\u201d, para usar as palavras de Laura, com<\/p><p>45 as nossas coisas. Elas n\u00e3o s\u00e3o exatamente \u201cnossas\u201d, mas uma colagem que re\u00fane um pouco de cada um que j\u00e1<\/p><p>esteve ligado \u00e0quele objeto. \u00c0s vezes, para preservar esse f\u00f3ssil em sua exatid\u00e3o, o escondemos. N\u00e3o queremos<\/p><p>correr o risco de perd\u00ea-lo. Basta convidar um amigo desastrado \u2013 como eu! \u2013 para uma comemora\u00e7\u00e3o e l\u00e1 se vai<\/p><p>para o ch\u00e3o um jarro de flores que estava h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es na sua fam\u00edlia. Um risco necess\u00e1rio, j\u00e1 que n\u00e3o podemos<\/p><p>lembrar aquilo que n\u00e3o tentamos esquecer.<\/p><p>50 \u201cQuando voc\u00ea tem medo de usar qualquer coisa, \u00e9 l\u00f3gico que ela vai terminar em cacos\u201d, afirma o galerista<\/p><p>L\u00e9lio Cimini, que h\u00e1 13 anos comanda o Emp\u00f3rio das Artes, o antiqu\u00e1rio do in\u00edcio da reportagem. No seu dia a dia,<\/p><p>L\u00e9lio usa um antigo aparelho de jantar. Nunca houve nenhum arranh\u00e3o, nem mesmo uma pe\u00e7a quebrada. Claro, um<\/p><p>objeto pode at\u00e9 perder o seu valor de venda ou de troca pelo desgaste, mas eles n\u00e3o se tornam especiais<\/p><p>exatamente pelo seu custo. Todos aqueles pratos e x\u00edcaras, que um dia j\u00e1 participaram das festas de alguma<\/p><p>55 senhora do s\u00e9culo 20, hoje s\u00e3o testemunhas do cotidiano, das conversas \u00e0 mesa da fam\u00edlia de L\u00e9lio.<\/p><p>S\u00e3o essas mem\u00f3rias que se confundem e se encerram em cada prato e x\u00edcara que o tornam \u00fanico, n\u00e3o sua<\/p><p>natureza material. Ao contr\u00e1rio, se pode achar com um pouco de pesquisa um modelo parecido ou at\u00e9 com os<\/p><p>mesmos e exatos desenhos. A porcelana, fr\u00e1gil, pode se rachar ou at\u00e9 se desfazer em poeira no ch\u00e3o. Mas as<\/p><p>rela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o. E \u00e9 justamente essa experi\u00eancia, indestrut\u00edvel, que faz aquele aparelho perdurar na lava-lou\u00e7as e n\u00e3o<\/p><p>60 na vitrine do emp\u00f3rio.<\/p><p>Mas, muitas vezes, tamb\u00e9m \u00e9 essa mesma experi\u00eancia que nos leva a nos desfazer de determinado objeto.<\/p><p>\u201cQuando comecei o Emp\u00f3rio, boa parte das coisas veio da minha cole\u00e7\u00e3o pessoal\u201d, comenta L\u00e9lio. \u201cFiquei apenas<\/p><p>com aquilo que n\u00e3o conseguiria me desfazer, pelo apre\u00e7o\u201d, diz. Esquecer e lembrar, como nos faz recordar o<\/p><p>historiador franc\u00eas Michel de Certeau, s\u00e3o faces de uma mesma moeda. Em seu livro<em> A Inven\u00e7\u00e3o do Cotidiano<\/em>,<\/p><p>65 comenta que os processos de apagamento, de esvaziamento da mem\u00f3ria, s\u00e3o t\u00e3o necess\u00e1rios quanto os de escrita.<\/p><p>Alguns estudos recentes da Universidade de Illinois, inclusive, revelam que o nosso c\u00e9rebro precisa desse<\/p><p>processo de apagamento para reter informa\u00e7\u00f5es novas. Da mesma forma, necessitamos deixar para tr\u00e1s as coisas<\/p><p>que j\u00e1 n\u00e3o nos preenchem para nos prepararmos para novas experi\u00eancias. Em seu dia a dia \u00e0 frente do antiqu\u00e1rio,<\/p><p>L\u00e9lio convive diretamente com esses dois extremos. \u201cUma das coisas mais prazerosas \u00e9 perceber que lido com a<\/p><p>70 felicidade de duas pessoas\u201d, afirma o galerista. \u201cTanto da pessoa que se desfaz do objeto que j\u00e1 n\u00e3o faz mais<\/p><p>sentido em sua vida, quanto daquela que vai receb\u00ea-lo e dar\u00e1 uma nova utilidade para ele.\u201d<\/p><p>Talvez, por isso, arrumar os nossos arm\u00e1rios soe como uma esp\u00e9cie de rito de passagem. \u00c9 o momento em<\/p><p>que colocamos tudo abaixo e decidimos o que continua conosco e o que n\u00e3o nos serve mais. Ficamos, frente a<\/p><p>frente, com ambas as alegrias: fazemos um balan\u00e7o, n\u00e3o apenas das coisas, mas das mem\u00f3rias. Um exerc\u00edcio n\u00e3o<\/p><p>75 s\u00f3 de apego, mas tamb\u00e9m de aparar as pr\u00f3prias arestas. Nos purificamos com fogo para seguir em frente. E com as<\/p><p>m\u00e3os livres, fora dos bolsos, sem medo de quebrar mais nada.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: VILELA, Daniel. Mem\u00f3ria das coisas. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.com\/conviver\/memoria-das-coisas\/ &gt;. Acesso em: 20 jun. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1445685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":20199,"slug":"instrutor-de-artes-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cinco posi\u00e7\u00f5es dos p\u00e9s utilizadas no Bal\u00e9 Cl\u00e1ssico foram criadas por:","provas":[{"id":47661,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":20199,"slug":"instrutor-de-artes-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:10:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1447043,"hashId":"c277a7da60d3432921f5b145c788f3f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cinco posi\u00e7\u00f5es dos p\u00e9s utilizadas no Bal\u00e9 Cl\u00e1ssico foram criadas por:<\/p>","resposta":5358746,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dalal Achcar.","id":5358745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dalal Achcar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pierre Beauchamps.","id":5358746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pierre Beauchamps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anna Pavlova.","id":5358747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anna Pavlova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vaslav Nijinsky.","id":5358748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaslav Nijinsky.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Luis XIV.","id":5358749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luis XIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/1447043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira Escolar","id":7452,"slug":"merendeira-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se as frases abaixo forem pluralizadas, a op\u00e7\u00e3o em que o verbo N\u00c3O pode ir para o plural \u00e9:","provas":[{"id":47709,"cargo":{"descricao":"Merendeira Escolar","id":7452,"slug":"merendeira-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-merendeira-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Merendeira Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:10:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1448456,"hashId":"d4dc45173e84742aeaab26d0e24ae1d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as frases abaixo forem pluralizadas, a op\u00e7\u00e3o em que o verbo N\u00c3O pode ir para o plural \u00e9:<\/p>","resposta":5364820,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se faz programa escolar como antigamente.","id":5364817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se faz programa escolar como antigamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Via-se, ao longe, a aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":5364818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via-se, ao longe, a aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tudo isso era manifesta\u00e7\u00e3o estudantil.","id":5364819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tudo isso era manifesta\u00e7\u00e3o estudantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Geralmente precisa-se de professor na escola.","id":5364820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente precisa-se de professor na escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se atribua ao aluno este insucesso.","id":5364821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se atribua ao aluno este insucesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o como extens\u00e3o da aprendizagem\u00c9 consenso que se alimentar de forma saud\u00e1vel \u00e9 fundamental para o desenvolvimento integral de todos indiv\u00edduos. Segundo informa\u00e7\u00f5es do Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Brasil alcan\u00e7ou, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, importantes mudan\u00e7as no padr\u00e3o de consumo alimentar devido \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, trabalho, emprego e assist\u00eancia social.Em um pa\u00eds onde a fome e a desnutri\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o graves problemas sociais, ao passo que aumentam os casos de obesidade, o tema da educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional \u00e9 central, e a escola \u00e9 um agente fundamental nesse sentido. Para a nutricionista Vanessa Manfre, as institui\u00e7\u00f5es educacionais s\u00e3o um espa\u00e7o privilegiado, uma vez que acompanham as diversas fases do desenvolvimento desde a primeira inf\u00e2ncia, etapa em que come\u00e7am a se moldar os h\u00e1bitos alimentares que repercutir\u00e3o por toda a vida. \u201cA escola tem o papel de fornecer a refei\u00e7\u00e3o baseada nas recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais de cada crian\u00e7a, considerando o tempo em que elas est\u00e3o naquele espa\u00e7o. E tamb\u00e9m promover a\u00e7\u00f5es capazes de introduzir novos alimentos e fazer com que os estudantes conhe\u00e7am, manipulem e mastiguem novos alimentos\u201d, afirma.Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 26 de 17 de junho de 2013, do Fundo Nacional para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (que disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar aos alunos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar), as unidades escolares que atuam em per\u00edodo integral devem atender, no m\u00ednimo, 70% das necessidades nutricionais di\u00e1rias das crian\u00e7as e adolescentes, distribu\u00eddas em pelo menos tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es.O artigo 14 da mesma resolu\u00e7\u00e3o traz diretrizes de como deve ser planejado o card\u00e1pio escolar que, por sua vez, deve considerar a cultura e os h\u00e1bitos alimentares locais, al\u00e9m da voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da regi\u00e3o. Vanessa ainda coloca que \u00e9 fundamental que o nutricionista considere fatores como faixa et\u00e1ria e os hor\u00e1rios das refei\u00e7\u00f5es para melhor adequar os tipos de alimentos, al\u00e9m de realizar testes de aceitabilidade com os estudantes.Em rela\u00e7\u00e3o aos nutrientes, a profissional coloca que uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel deve ser composta essencialmente por alimentos in natura, como arroz, feij\u00e3o, frutas, hortali\u00e7as, ou minimamente processados, como carnes j\u00e1 cortadas e leite pasteurizado.A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que os alimentos industrializados sejam consumidos com menor frequ\u00eancia. \u201cA nossa legisla\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m discorre sobre isso para as escolas. Os alimentos que cont\u00eam calorias vazias, ou seja, que n\u00e3o agregam valor nutricional, devem ser servidos no m\u00e1ximo em duas por\u00e7\u00f5es na semana e devem ter, no m\u00e1ximo, 110 calorias\u201d, coloca a nutricionista, alertando tamb\u00e9m para a exist\u00eancia de diretrizes sobre o consumo de a\u00e7\u00facar, s\u00f3dio e gordura.Os especialistas defendem que as escolas lidem com o momento da alimenta\u00e7\u00e3o como uma extens\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica. Para tanto, al\u00e9m de orienta\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis deve buscar o di\u00e1logo com os valores culturais, sociais e afetivos, al\u00e9m dos emocionais e comportamentais a cada proposta de mudan\u00e7a, somando ao desenvolvimento integral dos estudantes.Vanessa entende que, para tanto, o tema deve estar presente transversalmente no curr\u00edculo, sendo refletido no momento da alimenta\u00e7\u00e3o, uma vez que as aprendizagens v\u00e3o incidir diretamente na escolha dos alunos. \u201cEles aprendem a ter autonomia, a pensar sobre a import\u00e2ncia de variar a composi\u00e7\u00e3o do prato, a refletir sobre o desperd\u00edcio dos alimentos\u201d, explica a especialista.Outro fator importante na educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional dos estudantes s\u00e3o as\/os merendeiras\/os. Segundo Vanessa, o papel desses profissionais vai para al\u00e9m do preparo.\u201cEssa pessoa \u00e9 que pensa o prato e manipula os alimentos; tudo isso pode influenciar na aceita\u00e7\u00e3o dos estudantes. H\u00e1 um poder de influ\u00eancia sobre eles e isso tamb\u00e9m tem de ser educativo\u201d, atesta.https:\/\/educacaointegral.org.br (adapta\u00e7\u00e3o)","id":424760,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A alimenta\u00e7\u00e3o como extens\u00e3o da aprendizagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 consenso que se alimentar de forma saud\u00e1vel \u00e9 fundamental para o desenvolvimento integral de todos indiv\u00edduos. Segundo informa\u00e7\u00f5es do Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Brasil alcan\u00e7ou, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, importantes mudan\u00e7as no padr\u00e3o de consumo alimentar devido \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, trabalho, emprego e assist\u00eancia social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um pa\u00eds onde a fome e a desnutri\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o graves problemas sociais, ao passo que aumentam os casos de obesidade, o tema da educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional \u00e9 central, e a escola \u00e9 um agente fundamental nesse sentido. Para a nutricionista Vanessa Manfre, as institui\u00e7\u00f5es educacionais s\u00e3o um espa\u00e7o privilegiado, uma vez que acompanham as diversas fases do desenvolvimento desde a primeira inf\u00e2ncia, etapa em que come\u00e7am a se moldar os h\u00e1bitos alimentares que repercutir\u00e3o por toda a vida. \u201cA escola tem o papel de fornecer a refei\u00e7\u00e3o baseada nas recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais de cada crian\u00e7a, considerando o tempo em que elas est\u00e3o naquele espa\u00e7o. E tamb\u00e9m promover a\u00e7\u00f5es capazes de introduzir novos alimentos e fazer com que os estudantes conhe\u00e7am, manipulem e mastiguem novos alimentos\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 26 de 17 de junho de 2013, do Fundo Nacional para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (que disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar aos alunos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar), as unidades escolares que atuam em per\u00edodo integral devem atender, no m\u00ednimo, 70% das necessidades nutricionais di\u00e1rias das crian\u00e7as e adolescentes, distribu\u00eddas em pelo menos tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O artigo 14 da mesma resolu\u00e7\u00e3o traz diretrizes de como deve ser planejado o card\u00e1pio escolar que, por sua vez, deve considerar a cultura e os h\u00e1bitos alimentares locais, al\u00e9m da voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da regi\u00e3o. Vanessa ainda coloca que \u00e9 fundamental que o nutricionista considere fatores como faixa et\u00e1ria e os hor\u00e1rios das refei\u00e7\u00f5es para melhor adequar os tipos de alimentos, al\u00e9m de realizar testes de aceitabilidade com os estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos nutrientes, a profissional coloca que uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel deve ser composta essencialmente por alimentos<em> in natura<\/em>, como arroz, feij\u00e3o, frutas, hortali\u00e7as, ou minimamente processados, como carnes j\u00e1 cortadas e leite pasteurizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que os alimentos industrializados sejam consumidos com menor frequ\u00eancia. \u201cA nossa legisla\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m discorre sobre isso para as escolas. Os alimentos que cont\u00eam calorias vazias, ou seja, que n\u00e3o agregam valor nutricional, devem ser servidos no m\u00e1ximo em duas por\u00e7\u00f5es na semana e devem ter, no m\u00e1ximo, 110 calorias\u201d, coloca a nutricionista, alertando tamb\u00e9m para a exist\u00eancia de diretrizes sobre o consumo de a\u00e7\u00facar, s\u00f3dio e gordura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os especialistas defendem que as escolas lidem com o momento da alimenta\u00e7\u00e3o como uma extens\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica. Para tanto, al\u00e9m de orienta\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis deve buscar o di\u00e1logo com os valores culturais, sociais e afetivos, al\u00e9m dos emocionais e comportamentais a cada proposta de mudan\u00e7a, somando ao desenvolvimento integral dos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vanessa entende que, para tanto, o tema deve estar presente transversalmente no curr\u00edculo, sendo refletido no momento da alimenta\u00e7\u00e3o, uma vez que as aprendizagens v\u00e3o incidir diretamente na escolha dos alunos. \u201cEles aprendem a ter autonomia, a pensar sobre a import\u00e2ncia de variar a composi\u00e7\u00e3o do prato, a refletir sobre o desperd\u00edcio dos alimentos\u201d, explica a especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro fator importante na educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional dos estudantes s\u00e3o as\/os merendeiras\/os. Segundo Vanessa, o papel desses profissionais vai para al\u00e9m do preparo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEssa pessoa \u00e9 que pensa o prato e manipula os alimentos; tudo isso pode influenciar na aceita\u00e7\u00e3o dos estudantes. H\u00e1 um poder de influ\u00eancia sobre eles e isso tamb\u00e9m tem de ser educativo\u201d, atesta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/educacaointegral.org.br (adapta\u00e7\u00e3o)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1448456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando-se do Microsoft Word, \u00e9 certo dizer que na aba \u201cRevis\u00e3o\u201d:","provas":[{"id":47721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-tecnico-em-atividades-administrativas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:10:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1448858,"hashId":"06d5433cc6a0a6c61cc6fa15f18219cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tratando-se do Microsoft Word, \u00e9 certo dizer que na aba \u201cRevis\u00e3o\u201d:<\/p>","resposta":5366708,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta\u0303o alocadas as fun\u00e7o\u0303es de revisa\u0303o do documento, como principal fun\u00e7a\u0303o a corre\u00e7a\u0303o ortogra\u0301fica e gramatical; permite tambe\u0301m a inser\u00e7a\u0303o de comenta\u0301rios no documento e controle deste.","id":5366708,"corpo":"<p>Esta\u0303o alocadas as fun\u00e7o\u0303es de revisa\u0303o do documento, como principal fun\u00e7a\u0303o a corre\u00e7a\u0303o ortogra\u0301fica e gramatical; permite tambe\u0301m a inser\u00e7a\u0303o de comenta\u0301rios no documento e controle deste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esta\u0303o alocadas as fun\u00e7o\u0303es de cria\u00e7a\u0303o de i\u0301ndices, legendas, notas, facilitando as refere\u0302ncias nos documentos editados.","id":5366709,"corpo":"<p>Esta\u0303o alocadas as fun\u00e7o\u0303es de cria\u00e7a\u0303o de i\u0301ndices, legendas, notas, facilitando as refere\u0302ncias nos documentos editados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esta\u0303o alocadas as fun\u00e7o\u0303es de cria\u00e7a\u0303o de envelopes, etiquetas e principalmente para a cria\u00e7\u00e3o de mala direta.","id":5366710,"corpo":"<p>Esta\u0303o alocadas as fun\u00e7o\u0303es de cria\u00e7a\u0303o de envelopes, etiquetas e principalmente para a cria\u00e7\u00e3o de mala direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esta\u0303o alocadas as fun\u00e7o\u0303es para alterar a forma de exibi\u00e7a\u0303o do documento na tela do computador como a sele\u00e7a\u0303o de um modo de exibi\u00e7a\u0303o, re\u0301guas, zoom, janelas e macros.","id":5366711,"corpo":"<p>Esta\u0303o alocadas as fun\u00e7o\u0303es para alterar a forma de exibi\u00e7a\u0303o do documento na tela do computador como a sele\u00e7a\u0303o de um modo de exibi\u00e7a\u0303o, re\u0301guas, zoom, janelas e macros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1448858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9617,"slug":"professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43137,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9617,"slug":"professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1290549,"hashId":"181017d07ca932921e6f78789ba42279","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com a\r\nnorma-padr\u00e3o da l\u00edngua quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4696330,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes a vida alheia era exposta nas pra\u00e7as; hoje os meios s\u00e3o outros: as redes sociais.","id":4696330,"corpo":"<p align=justify>Antes a vida alheia era exposta nas pra\u00e7as; hoje os\r\nmeios s\u00e3o outros: as redes sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Precisamos nos questionar diariamente: se o que fazemos on-line est\u00e1 protegido?","id":4696331,"corpo":"<p align=justify>Precisamos nos questionar diariamente: se o que\r\nfazemos on-line est\u00e1 protegido?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para se preservar, pessoas p\u00fablicas \u2013 da pol\u00edtica ou das artes \u2013, falam \u201cem off\u201d com jornalistas.","id":4696332,"corpo":"<p align=justify>Para se preservar, pessoas p\u00fablicas \u2013 da pol\u00edtica ou\r\ndas artes \u2013, falam \u201cem <i>off<\/i>\u201d com jornalistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria e o com\u00e9rcio, sobretudo o on-line rastreiam nossas atividades para venderem mais.","id":4696333,"corpo":"<p align=justify>A ind\u00fastria e o com\u00e9rcio, sobretudo o on-line rastreiam\r\nnossas atividades para venderem mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9, por interm\u00e9dio da imprensa, que, hoje temos acesso ao que de fato acontece no mundo.","id":4696334,"corpo":"<p align=justify>\u00c9, por interm\u00e9dio da imprensa, que, hoje temos\r\nacesso ao que de fato acontece no mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. Houve um tempo em que o jornalismo investigativo vivia de entrevistas confidenciais que pessoas bem informadas sobre algum assunto de interesse davam a rep\u00f3rteres em que confiavam, em troca de n\u00e3o terem sua identidade revelada. Eram tempos em que uma caneta, um bloquinho e uma agenda de telefones privilegiada constitu\u00edam todo o b\u00e1sico de investiga\u00e7\u00e3o de qualquer jornalista. Um profissional s\u00e9rio desprezava at\u00e9 os gravadores de fita cassete, que, em geral, intimidavam os entrevistados. A palavra gravada precisava ser cuidadosamente medida e calculada. Em off, a conversa corria mais solta. Assim nasciam os grandes furos. Por \u00f3bvio, naquele tempo j\u00e1 havia pequenos aparelhos desenvolvidos pelas ag\u00eancias de espionagem internacionais que permitiam instalar dispositivos de grava\u00e7\u00e3o e filmagem disfar\u00e7ados de abajures, canetas, \u00f3culos e at\u00e9 bot\u00f5es de roupa. Nada disso, por\u00e9m, era de f\u00e1cil acesso \u00e0s pessoas comuns \u2013 o que s\u00f3 mudaria com o advento dos smartphones, a partir do final da d\u00e9cada de 1990. A cumplicidade entre internet e dispositivos m\u00f3veis de capta\u00e7\u00e3o de som, imagem e informa\u00e7\u00e3o, com a possibilidade de retransmiss\u00e3o instant\u00e2nea do material captado, alterou de vez a rela\u00e7\u00e3o entre o homem moderno e seu ambiente social. Come\u00e7ava, nesse momento, a grande derrocada da privacidade como a conhecemos um dia. A primeira rede social via internet nos moldes atuais, a Classmates, surgiu em 1995, nos Estados Unidos e Canad\u00e1. Era voltada para a troca de informa\u00e7\u00f5es entre estudantes universit\u00e1rios. Desde ent\u00e3o, as redes se multiplicaram e acabaram por se transformar nos principais polos de dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o do planeta. A maior rede dispon\u00edvel hoje, o Facebook, foi criada em 2004 por estudantes de Harvard e re\u00fane mais de 2,2 bilh\u00f5es de usu\u00e1rios, entre pessoas reais, perfis falsos e rob\u00f4s. Por meio das redes, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio sabem o que mais consumimos, presidentes s\u00e3o eleitos e derrubados, e os pecados que gostar\u00edamos de ver escondidos s\u00e3o tornados p\u00fablicos. O onipresente olho nos acompanha a cada passo que damos, reconhecendo-nos quando circulamos, pretensamente an\u00f4nimos, em meio \u00e0s multid\u00f5es dos blocos carnavalescos. (Luiza Pastor. Redes sociais destru\u00edram ideia de privacidade, diz pesquisadora. www1.folha.uol.com.br, 28.06.2019. Adaptado)","id":406666,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p \r\nalign=\"justify\">Leia o texto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Houve um tempo \r\nem que o jornalismo \r\ninvestigativo vivia\r\nde entrevistas confidenciais que pessoas bem \r\ninformadas sobre\r\nalgum assunto de interesse davam a \r\nrep\u00f3rteres em que\r\nconfiavam, em troca de n\u00e3o terem sua \r\nidentidade revelada. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Eram tempos em \r\nque uma caneta, um bloquinho \r\ne uma\r\nagenda de telefones privilegiada constitu\u00edam \r\ntodo o b\u00e1sico\r\nde investiga\u00e7\u00e3o de qualquer jornalista. Um \r\nprofissional s\u00e9rio\r\ndesprezava at\u00e9 os gravadores de fita \r\ncassete, que, em geral,\r\nintimidavam os entrevistados. A palavra \r\ngravada precisava\r\nser cuidadosamente medida e calculada. Em \r\n<i>off<\/i>, a conversa\r\ncorria mais solta. Assim nasciam os grandes \r\nfuros. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Por \u00f3bvio, naquele tempo j\u00e1 havia \r\npequenos \r\naparelhos\r\ndesenvolvidos pelas ag\u00eancias de espionagem \r\ninternacionais\r\nque permitiam instalar dispositivos de \r\ngrava\u00e7\u00e3o e filmagem\r\ndisfar\u00e7ados de abajures, canetas, \u00f3culos e \r\nat\u00e9 bot\u00f5es de\r\nroupa. Nada disso, por\u00e9m, era de f\u00e1cil \r\nacesso \u00e0s pessoas\r\ncomuns \u2013 o que s\u00f3 mudaria com o advento dos \r\n<i>smartphones<\/i>,\r\na partir do final da d\u00e9cada de 1990. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   A \r\ncumplicidade entre internet e dispositivos \r\nm\u00f3veis de\r\ncapta\u00e7\u00e3o de som, imagem e informa\u00e7\u00e3o, com a \r\npossibilidade\r\nde retransmiss\u00e3o instant\u00e2nea do material \r\ncaptado, alterou de\r\nvez a rela\u00e7\u00e3o entre o homem moderno e seu \r\nambiente social.\r\nCome\u00e7ava, nesse momento, a grande derrocada \r\nda privacidade\r\ncomo a conhecemos um dia. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A primeira rede \r\nsocial via internet nos \r\nmoldes atuais, a\r\n<i>Classmates<\/i>, surgiu em 1995, nos \r\nEstados \r\nUnidos e Canad\u00e1.\r\nEra voltada para a troca de informa\u00e7\u00f5es \r\nentre estudantes\r\nuniversit\u00e1rios. Desde ent\u00e3o, as redes se \r\nmultiplicaram e acabaram\r\npor se transformar nos principais polos de \r\ndissemina\u00e7\u00e3o\r\nde informa\u00e7\u00e3o do planeta. A maior rede \r\ndispon\u00edvel hoje,\r\no Facebook, foi criada em 2004 por \r\nestudantes de Harvard e\r\nre\u00fane mais de 2,2 bilh\u00f5es de usu\u00e1rios, entre \r\npessoas reais,\r\nperfis falsos e rob\u00f4s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Por meio das \r\nredes, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio \r\nsabem o\r\nque mais consumimos, presidentes s\u00e3o eleitos \r\ne derrubados,\r\ne os pecados que gostar\u00edamos de ver \r\nescondidos s\u00e3o tornados\r\np\u00fablicos. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n O onipresente olho nos acompanha a \r\ncada \r\npasso que damos,\r\nreconhecendo-nos quando circulamos, \r\npretensamente\r\nan\u00f4nimos, em meio \u00e0s multid\u00f5es dos blocos \r\ncarnavalescos. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(Luiza Pastor. \r\n<i>Redes sociais destru\u00edram \r\nideia de privacidade<\/i>,\r\n<i>diz pesquisadora<\/i>. \r\nwww1.folha.uol.com.br, \r\n28.06.2019. Adaptado)<\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1290549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":21892,"slug":"oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo:Considere que a figura acima seja um circuito JFET porta-comum, com o valor de VDS = 2 V, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55047,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":21892,"slug":"oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:16:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1676230,"hashId":"d7e9258d763f4d1cfce1a3f7c15b50c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55047\/questao\/1676230-20210429194128000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que a figura acima seja um circuito JFET porta-comum, com o valor de V<sub>DS<\/sub> = 2 V, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6326920,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lD= 5 mA; VD= 8 V e Vs= 6 V","id":6326919,"corpo":"<p>l<sub>D<\/sub>= 5 mA; V<sub>D<\/sub>= 8 V e Vs= 6 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lD= 4 mA; VD= 10 V e Vs = 8 V","id":6326920,"corpo":"<p>l<sub>D<\/sub>= 4 mA; V<sub>D<\/sub>= 10 V e Vs = 8 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lD= 3 mA; VD= 12 V e Vs= 10 V","id":6326921,"corpo":"<p>l<sub>D<\/sub>= 3 mA; V<sub>D<\/sub>= 12 V e Vs= 10 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lD= 2 mA; VD= 14 V e Vs= 12 V","id":6326922,"corpo":"<p>l<sub>D<\/sub>= 2 mA; V<sub>D<\/sub>= 14 V e Vs= 12 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lD=1 mA;VD= 16 V e V8=14V","id":6326923,"corpo":"<p>l<sub>D<\/sub>=1 mA;V<sub>D<\/sub>= 16 V e V<sub>8<\/sub>=14V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1676230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete especificamente \u00e0 Equipe do N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Nasf- AB), segundo a Portaria MS n\u00ba 2.436\/2017:","provas":[{"id":43202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":43009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"},{"id":43004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":43127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 06:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1284891,"hashId":"fba1785a916030dc4c3892c16fc59a11","enunciado":"<p align=justify>Compete especificamente \u00e0 Equipe do N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Nasf- AB), segundo a Portaria MS n\u00ba 2.436\/2017:<\/p>","resposta":4670412,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4670409,"corpo":"<p align=justify>garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pactuar, na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB) e Colegiado de Gest\u00e3o no Distrito Federal, estrat\u00e9gias, diretrizes e normas para a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vigente nos Estados e Distrito Federal.","id":4670410,"corpo":"<p align=justify>pactuar, na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB) e Colegiado de Gest\u00e3o no Distrito Federal, estrat\u00e9gias, diretrizes e normas para a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vigente nos Estados e Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser correspons\u00e1vel pelo monitoramento das a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos munic\u00edpios.","id":4670411,"corpo":"<p align=justify>ser correspons\u00e1vel pelo monitoramento das a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contribuir para a integralidade do cuidado aos usu\u00e1rios do SUS principalmente por interm\u00e9dio da amplia\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica, auxiliando no aumento da capacidade de an\u00e1lise e de interven\u00e7\u00e3o sobre problemas e necessidades de sa\u00fade, tanto em termos cl\u00ednicos quanto sanit\u00e1rios.","id":4670412,"corpo":"<p align=justify>contribuir para a integralidade do cuidado aos usu\u00e1rios do SUS principalmente por interm\u00e9dio da amplia\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica, auxiliando no aumento da capacidade de an\u00e1lise e de interven\u00e7\u00e3o sobre problemas e necessidades de sa\u00fade, tanto em termos cl\u00ednicos quanto sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4670413,"corpo":"<p align=justify>definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1284891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00f3digo de valores que norteiam a conduta de um indiv\u00edduo, bem como suas decis\u00f5es e escolhas, fazendo com que esse indiv\u00edduo seja capaz de julgar o que \u00e9 certo ou errado. Trata-se da defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":43009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"},{"id":43004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":43202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":43127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1284894,"hashId":"8a09f7aaf5d4f9e10d5f6e79544c0fd8","enunciado":"<p align=justify>C\u00f3digo de valores que norteiam a conduta de um indiv\u00edduo, bem como suas decis\u00f5es e escolhas, fazendo com que esse indiv\u00edduo seja capaz de julgar o que \u00e9 certo ou errado. Trata-se da defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4670428,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consenso","id":4670424,"corpo":"<p align=justify>consenso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"altru\u00edsmo","id":4670425,"corpo":"<p align=justify>altru\u00edsmo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ego\u00edsmo","id":4670426,"corpo":"<p align=justify>ego\u00edsmo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o","id":4670427,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"moralidade","id":4670428,"corpo":"<p align=justify>moralidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1284894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9dico atende, no ambulat\u00f3rio de um hospital p\u00fablico, uma mulher de 30 anos com faringite aguda. Ele receita antibi\u00f3tico e sintom\u00e1ticos e recomenda repouso enquanto tiver febre. Dois dias depois ela retornou queixando-se de que apresentou forte rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica aos medicamentos. Muito alterada, ela discute rispidamente com o m\u00e9dico e recusa um novo atendimento. Ap\u00f3s 5 dias ela volta e \"exige\" um atestado m\u00e9dico porque deixou de trabalhar 2 dias conforme a orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. O m\u00e9dico deve, neste caso:","provas":[{"id":43009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"},{"id":43004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":43202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":43127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1284896,"hashId":"162352f8f32fc0cc1a8d468bdf24721a","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00e9dico atende, no ambulat\u00f3rio de um hospital p\u00fablico, uma mulher de 30 anos com faringite aguda. Ele receita antibi\u00f3tico e sintom\u00e1ticos e recomenda repouso enquanto tiver febre. Dois dias depois ela retornou queixando-se de que apresentou forte rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica aos medicamentos. Muito alterada, ela discute rispidamente com o m\u00e9dico e recusa um novo atendimento. Ap\u00f3s 5 dias ela volta e \"exige\" um atestado m\u00e9dico porque deixou de trabalhar 2 dias conforme a orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. O m\u00e9dico deve, neste caso:<\/p>","resposta":4670436,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer o atestado porque, trabalhando em um hospital p\u00fablico, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico fazer prevalecer a sua opini\u00e3o pessoal.","id":4670434,"corpo":"<p align=justify>fornecer o atestado porque, trabalhando em um hospital p\u00fablico, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico fazer prevalecer a sua opini\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"negar o atestado porque n\u00e3o acompanhou o tratamento at\u00e9 o fim","id":4670435,"corpo":"<p align=justify>negar o atestado porque n\u00e3o acompanhou o tratamento at\u00e9 o fim<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fornecer o atestado porque \u00e9 um direito inquestion\u00e1vel da paciente.","id":4670436,"corpo":"<p align=justify>fornecer o atestado porque \u00e9 um direito inquestion\u00e1vel da paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"negar o atestado porque, embora seja um direito da paciente, ele est\u00e1 desobrigado dessa a\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que houve rompimento unilateral da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico paciente.","id":4670437,"corpo":"<p align=justify>negar o atestado porque, embora seja um direito da paciente, ele est\u00e1 desobrigado dessa a\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que houve rompimento unilateral da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"negar o atestado porque n\u00e3o testemunhou pessoalmente a persist\u00eancia da febre por 2 dias.","id":4670438,"corpo":"<p align=justify>negar o atestado porque n\u00e3o testemunhou pessoalmente a persist\u00eancia da febre por 2 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1284896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ass\u00e9dio moral praticado entre colegas de servi\u00e7o de mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico, de acordo com o Manual de \u00c9tica da Prefeitura Municipal de Campinas, \u00e9 considerado","provas":[{"id":43015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-tecnico-em-analises-clinicas-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:16:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1285342,"hashId":"f57791ae2193251037aca7ec2b2b10ec","enunciado":"<p align=justify>O ass\u00e9dio moral praticado entre colegas de servi\u00e7o de\r\nmesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico, de acordo com o Manual de \u00c9tica\r\nda Prefeitura Municipal de Campinas, \u00e9 considerado<\/p>","resposta":4672580,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descendente.","id":4672577,"corpo":"<p align=justify>descendente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ascendente.","id":4672578,"corpo":"<p align=justify>ascendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vertical.","id":4672579,"corpo":"<p align=justify>vertical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"horizontal.","id":4672580,"corpo":"<p align=justify>horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lateral.","id":4672581,"corpo":"<p align=justify>lateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Campinas","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Campinas","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399851,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-campinas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1285342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria MS n\u00ba 1.820\/2009, vem trazendo as disposi\u00e7\u00f5es sobre os direitos e deveres dos usu\u00e1rios da sa\u00fade nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente. De acordo com a referida portaria, toda pessoa tem o direito a:","provas":[{"id":43030,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 06:16:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1285990,"hashId":"564486d38a8475b6f5f732b44bbdb2b1","enunciado":"<p align=justify>A Portaria MS n\u00ba 1.820\/2009, vem trazendo as disposi\u00e7\u00f5es sobre os direitos e deveres dos usu\u00e1rios da sa\u00fade nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente. De acordo com a referida portaria, toda pessoa tem o direito a:<\/p>","resposta":4675234,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os preferencialmente na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria integrados por hospitais especializados, ou similares mais pr\u00f3ximos de sua casa.","id":4675233,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os preferencialmente na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria integrados por hospitais especializados, ou similares mais pr\u00f3ximos de sua casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atendimento \u00e1gil, com tecnologia apropriada, por equipe multiprofissional capacitada e com condi\u00e7\u00f5es adequadas de atendimento.","id":4675234,"corpo":"<p align=justify>atendimento \u00e1gil, com tecnologia apropriada, por equipe multiprofissional capacitada e com condi\u00e7\u00f5es adequadas de atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a visita di\u00e1ria n\u00e3o inferior a uma hora, preferencialmente aberta em todas as unidades de interna\u00e7\u00e3o, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas n\u00e3o indicadas.","id":4675235,"corpo":"<p align=justify>a visita di\u00e1ria n\u00e3o inferior a uma hora, preferencialmente aberta em todas as unidades de interna\u00e7\u00e3o, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas n\u00e3o indicadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o recebimento de visita, quando internado, de outros profissionais de sa\u00fade que n\u00e3o perten\u00e7am \u00e0quela unidade hospitalar sendo proibido apenas a esse profissional o acesso ao prontu\u00e1rio.","id":4675236,"corpo":"<p align=justify>o recebimento de visita, quando internado, de outros profissionais de sa\u00fade que n\u00e3o perten\u00e7am \u00e0quela unidade hospitalar sendo proibido apenas a esse profissional o acesso ao prontu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o sigilo e a confidencialidade de todas as informa\u00e7\u00f5es pessoais enquanto viva, sendo dispon\u00edvel apenas ap\u00f3s a morte.","id":4675237,"corpo":"<p align=justify>o sigilo e a confidencialidade de todas as informa\u00e7\u00f5es pessoais enquanto viva, sendo dispon\u00edvel apenas ap\u00f3s a morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407317,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portaria-no-1-820-2009-direitos-e-deveres-dos-usuarios-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1285990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nepotismo na nomea\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos \u00e9 pr\u00e1tica il\u00edcita, tema j\u00e1 pacificado na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal. Pode-se dizer que a proibi\u00e7\u00e3o de tal pr\u00e1tica decorre diretamente dos princ\u00edpios contidos no Art. 37, caput, da CF\/1988, particularmente dos princ\u00edpios do(a):","provas":[{"id":43042,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 06:16:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1286519,"hashId":"cb754fb78ceb742332539b9fee58ccf5","enunciado":"<p align=justify>O nepotismo na nomea\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios em \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos \u00e9 pr\u00e1tica il\u00edcita, tema j\u00e1 pacificado na\r\njurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal. Pode-se dizer\r\nque a proibi\u00e7\u00e3o de tal pr\u00e1tica decorre diretamente dos\r\nprinc\u00edpios contidos no Art. 37, caput, da CF\/1988,\r\nparticularmente dos princ\u00edpios do(a):<\/p>","resposta":4677710,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lesividade, impessoalidade e moralidade.","id":4677708,"corpo":"<p align=justify>lesividade, impessoalidade e moralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"igualdade, contradit\u00f3rio e economicidade.","id":4677709,"corpo":"<p align=justify>igualdade, contradit\u00f3rio e economicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impessoalidade, efici\u00eancia e moralidade.","id":4677710,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade, efici\u00eancia e moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"legalidade, non bis in idem e efici\u00eancia.","id":4677711,"corpo":"<p align=justify>legalidade, non bis in idem e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"igualdade, publicidade e legalidade.","id":4677712,"corpo":"<p align=justify>igualdade, publicidade e legalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1286519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058,"slug":"medico-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 48 anos de idade, considerado capaz mentalmente, teve diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer. O tempo de tratamento quimioter\u00e1pico ser\u00e1 longo, por\u00e9m, o progn\u00f3stico n\u00e3o \u00e9 bom. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 conduta do m\u00e9dico.","provas":[{"id":43053,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058,"slug":"medico-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-medico-area-geral-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:16:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1287005,"hashId":"81fefdeed68a6940839a9f94167e2209","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 48 anos de idade, considerado capaz mentalmente,\r\nteve diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer. O tempo de tratamento\r\nquimioter\u00e1pico ser\u00e1 longo, por\u00e9m, o progn\u00f3stico\r\nn\u00e3o \u00e9 bom. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 conduta\r\ndo m\u00e9dico.<\/p>","resposta":4679700,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s todas as informa\u00e7\u00f5es dadas ao paciente, caso este se recuse a fazer o tratamento preconizado, o m\u00e9dico deve respeitar a decis\u00e3o.","id":4679700,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s todas as informa\u00e7\u00f5es dadas ao paciente, caso\r\neste se recuse a fazer o tratamento preconizado, o\r\nm\u00e9dico deve respeitar a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve informar ao paciente o diagn\u00f3stico e os objetivos do tratamento, omitindo por\u00e9m, informa\u00e7\u00f5es sobre o progn\u00f3stico, pois isso poderia desestimul\u00e1-lo.","id":4679701,"corpo":"<p align=justify>Deve informar ao paciente o diagn\u00f3stico e os objetivos\r\ndo tratamento, omitindo por\u00e9m, informa\u00e7\u00f5es sobre\r\no\r\nprogn\u00f3stico, pois isso poderia desestimul\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve informar o paciente sobre a gravidade, e at\u00e9 exagerar um pouco, para que haja um compromisso do paciente com o programa de tratamento institu\u00eddo.","id":4679702,"corpo":"<p align=justify>Deve informar o paciente sobre a gravidade, e at\u00e9\r\nexagerar um pouco, para que haja um compromisso\r\ndo paciente com o programa de tratamento institu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve comprometer-se com o paciente de que vai propiciar todo o tratamento necess\u00e1rio e no caso de n\u00e3o ser bem sucedido, dar a entender que pode abreviar o sofrimento.","id":4679703,"corpo":"<p align=justify>Deve comprometer-se com o paciente de que vai\r\npropiciar todo o tratamento necess\u00e1rio e no caso\r\nde n\u00e3o ser bem sucedido, dar a entender que pode\r\nabreviar o sofrimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve omitir a informa\u00e7\u00e3o sobre a gravidade da doen\u00e7a ao paciente, mas n\u00e3o pode deixar de faz\u00ea-lo aos familiares.","id":4679704,"corpo":"<p align=justify>Deve omitir a informa\u00e7\u00e3o sobre a gravidade da doen\u00e7a\r\nao paciente, mas n\u00e3o pode deixar de faz\u00ea-lo aos\r\nfamiliares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1287005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Portaria MS n\u00ba 1.010\/2012, que redefine as diretrizes para a implanta\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU 192) e sua Central de Regula\u00e7\u00e3o das Urg\u00eancias, componente da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. Unidade de Suporte B\u00e1sico de Vida Terrestre: tripulada por no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia e um t\u00e9cnico ou auxiliar de enfermagem e um enfermeiro. II. A motol\u00e2ncia \u00e9 conduzida por um profissional de n\u00edvel t\u00e9cnico ou superior em enfermagem com treinamento para condu\u00e7\u00e3o de motol\u00e2ncia. III. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 pr\u00e9-requisito para an\u00e1lise do componente SAMU 192 do Plano de A\u00e7\u00e3o Regional. IV. O n\u00famero geral de ocorr\u00eancias atendidas no per\u00edodo \u00e9 um dos indicadores do SAMU 192. Das afirma\u00e7\u00f5es acima mencionadas, est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 06:16:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1287199,"hashId":"01974993c43ce44b2b2eeb0d65f24200","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da Portaria MS n\u00ba 1.010\/2012, que redefine as diretrizes para a implanta\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU 192) e sua Central de Regula\u00e7\u00e3o das Urg\u00eancias, componente da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Unidade de Suporte B\u00e1sico de Vida Terrestre: tripulada por no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia e um t\u00e9cnico ou auxiliar de enfermagem e um enfermeiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A motol\u00e2ncia \u00e9 conduzida por um profissional de n\u00edvel t\u00e9cnico ou superior em enfermagem com treinamento para condu\u00e7\u00e3o de motol\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 pr\u00e9-requisito para an\u00e1lise do componente SAMU 192 do Plano de A\u00e7\u00e3o Regional.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. O n\u00famero geral de ocorr\u00eancias atendidas no per\u00edodo \u00e9 um dos indicadores do SAMU 192.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDas afirma\u00e7\u00f5es acima mencionadas, est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":4680630,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":4680628,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":4680629,"corpo":"<p align=justify>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":4680630,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4680631,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4680632,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1287199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es contidas na Portaria MS n\u00ba 1.010\/2012, a Central de Regula\u00e7\u00e3o das Urg\u00eancias \u00e9 considerada o(a):","provas":[{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 06:16:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1287207,"hashId":"d459de762b27896a5591361e350afd4e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as defini\u00e7\u00f5es contidas na Portaria MS n\u00ba 1.010\/2012, a Central de Regula\u00e7\u00e3o das Urg\u00eancias \u00e9 considerada o(a):<\/p>","resposta":4680670,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infraestrutura que garante tempo resposta de qualidade e racionalidade na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do componente SAMU 192 regional ou sediado em Munic\u00edpio de grande extens\u00e3o territorial e\/ou baixa densidade demogr\u00e1fica, com a configura\u00e7\u00e3o m\u00ednima necess\u00e1ria para abrigo, alimenta\u00e7\u00e3o, conforto das equipes e estacionamento da(s) ambul\u00e2ncia(s).","id":4680668,"corpo":"<p align=justify>infraestrutura que garante tempo resposta de qualidade e racionalidade na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do componente SAMU 192 regional ou sediado em Munic\u00edpio de grande extens\u00e3o territorial e\/ou baixa densidade demogr\u00e1fica, com a configura\u00e7\u00e3o m\u00ednima necess\u00e1ria para abrigo, alimenta\u00e7\u00e3o, conforto das equipes e estacionamento da(s) ambul\u00e2ncia(s).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"componente assistencial m\u00f3vel da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias que tem como objetivo chegar precocemente \u00e0 v\u00edtima ap\u00f3s ter ocorrido um agravo \u00e0 sua sa\u00fade (de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, traum\u00e1tica, obst\u00e9trica, pedi\u00e1trica, psiqui\u00e1trica, entre outras).","id":4680669,"corpo":"<p align=justify>componente assistencial m\u00f3vel da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias que tem como objetivo chegar precocemente \u00e0 v\u00edtima ap\u00f3s ter ocorrido um agravo \u00e0 sua sa\u00fade (de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, traum\u00e1tica, obst\u00e9trica, pedi\u00e1trica, psiqui\u00e1trica, entre outras).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estrutura f\u00edsica constitu\u00edda por profissionais (m\u00e9dicos, telefonistas auxiliares de regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e r\u00e1dio-operadores) capacitados em regula\u00e7\u00e3o dos chamados telef\u00f4nicos que demandam orienta\u00e7\u00e3o e\/ou atendimento de urg\u00eancia, por meio de uma classifica\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o das necessidades de assist\u00eancia em urg\u00eancia, al\u00e9m de ordenar o fluxo efetivo das refer\u00eancias e contrarrefer\u00eancias dentro de uma Rede de Aten\u00e7\u00e3o.","id":4680670,"corpo":"<p align=justify>estrutura f\u00edsica constitu\u00edda por profissionais (m\u00e9dicos, telefonistas auxiliares de regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e r\u00e1dio-operadores) capacitados em regula\u00e7\u00e3o dos chamados telef\u00f4nicos que demandam orienta\u00e7\u00e3o e\/ou atendimento de urg\u00eancia, por meio de uma classifica\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o das necessidades de assist\u00eancia em urg\u00eancia, al\u00e9m de ordenar o fluxo efetivo das refer\u00eancias e contrarrefer\u00eancias dentro de uma Rede de Aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"profissionais m\u00e9dicos que, com base nas informa\u00e7\u00f5es colhidas dos usu\u00e1rios, quando estes acionam a central de regula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo gerenciamento, defini\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o dos meios dispon\u00edveis e necess\u00e1rios para responder a tais solicita\u00e7\u00f5es.","id":4680671,"corpo":"<p align=justify>profissionais m\u00e9dicos que, com base nas informa\u00e7\u00f5es colhidas dos usu\u00e1rios, quando estes acionam a central de regula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo gerenciamento, defini\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o dos meios dispon\u00edveis e necess\u00e1rios para responder a tais solicita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"profissional enfermeiro e t\u00e9cnico ou auxiliar de enfermagem, respons\u00e1vel pelas atividades de enfermagem que regulam o atendimento quando solicitado.","id":4680672,"corpo":"<p align=justify>profissional enfermeiro e t\u00e9cnico ou auxiliar de enfermagem, respons\u00e1vel pelas atividades de enfermagem que regulam o atendimento quando solicitado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1287207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Zoologia de Invertebrados Marinhos","id":16979,"slug":"tecnico-de-laboratorio-zoologia-de-invertebrados-marinhos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a coleta de invertebrados marinhos em regi\u00f5es entre mar\u00e9s, \u00e9 importante que o coletor seja objetivo em suas a\u00e7\u00f5es e n\u00e3o perca tempo com atividades desnecess\u00e1rias, visto que seu tempo de coleta depende do tempo em que durar as condi\u00e7\u00f5es adequadas de mar\u00e9. A respeito das t\u00e9cnicas de coleta de invertebrados marinhos na faixa entremar\u00e9s, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e marque V para os itens verdadeiros e F para os itens falsos. ( ) Um bom procedimento de rotulagem de um organismo coletado, com os dados b\u00e1sicos imprescind\u00edveis da coleta, deve ser feito em campo, pois confiar na mem\u00f3ria para rotular o material coletado pode resultar em enganos graves. ( ) Nunca se rotula em campo os organismos coletados, visto que o profissional deve investir toda sua energia apenas nos esfor\u00e7os de coleta. Um bom coletor anota todos os dados da coleta apenas no caderno (ou livro) de campo. ( ) Ao se rotular um organismo coletado, os dados coletados devem ser apenas a localiza\u00e7\u00e3o da coleta (se poss\u00edvel com coordenadas), data e n\u00famero de animais da amostra. ( ) Em praias arenosas, para a coleta de organismos pertencentes a macrofauna, o ideal \u00e9 que o sedimento coletado para triagem seja passado em peneira com malha de 5,00 mm de abertura.A sequ\u00eancia correta referente aos itens acima \u00e9:","provas":[{"id":38078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Zoologia de Invertebrados Marinhos","id":16979,"slug":"tecnico-de-laboratorio-zoologia-de-invertebrados-marinhos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-zoologia-de-invertebrados-marinhos","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Zoologia de Invertebrados Marinhos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:13:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1101304,"hashId":"68abb9df58ebf6bdf607225d6d5a6d1e","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante a coleta de invertebrados marinhos em regi\u00f5es entre mar\u00e9s, \u00e9 importante que o coletor seja objetivo em suas a\u00e7\u00f5es e n\u00e3o perca tempo com atividades desnecess\u00e1rias, visto que seu tempo de coleta depende do tempo em que durar as condi\u00e7\u00f5es adequadas de mar\u00e9. A respeito das t\u00e9cnicas de coleta de invertebrados marinhos na faixa entremar\u00e9s, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e marque V para os itens verdadeiros e F para os itens falsos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nUm bom procedimento de rotulagem de um organismo coletado, com os dados b\u00e1sicos imprescind\u00edveis da coleta, deve ser feito em campo, pois confiar na mem\u00f3ria para rotular o material coletado pode resultar em enganos graves.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nNunca se rotula em campo os organismos coletados, visto que o profissional deve investir toda sua energia apenas nos esfor\u00e7os de coleta. Um bom coletor anota todos os dados da coleta apenas no caderno (ou livro) de campo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nAo se rotular um organismo coletado, os dados coletados devem ser apenas a localiza\u00e7\u00e3o da coleta (se poss\u00edvel com coordenadas), data e n\u00famero de animais da amostra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nEm praias arenosas, para a coleta de organismos pertencentes a macrofauna, o ideal \u00e9 que o sedimento coletado para triagem seja passado em peneira com malha de 5,00 mm de abertura.<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta referente aos itens acima \u00e9:<\/p>","resposta":3898290,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V","id":3898289,"corpo":"V F V V","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F F F","id":3898290,"corpo":"V F F F","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V V V","id":3898291,"corpo":"F V V V","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F F V","id":3898292,"corpo":"F F F V","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V F F V","id":3898293,"corpo":"V F F V","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"}],"slug":"biologia\/1101304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741,"slug":"tecnico-em-alimentos-e-laticinios"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ter atributo de sa\u00fade, o Leite Fermentado ou Cultivado, est\u00e1 atrelado \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 46\/2007 da ANVISA que estabelece em seu escopo, o REGULAMENTO T\u00c9CNICO DE IDENTIDADE E QUALIDADE DE LEITES FERMENTADOS.","provas":[{"id":38101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741,"slug":"tecnico-em-alimentos-e-laticinios"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-em-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:13:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1102679,"hashId":"03f40b7b61c85fccbe7d6230bf9b7cb7","enunciado":"<p align=\"justify\">Por ter atributo de sa\u00fade, o Leite Fermentado ou Cultivado, est\u00e1 atrelado \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 46\/2007 da ANVISA que estabelece em seu escopo, o REGULAMENTO T\u00c9CNICO DE IDENTIDADE E QUALIDADE DE LEITES FERMENTADOS.<\/p>","resposta":3904791,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os leites fermentados devem ser sempre conservados e comercializados na temperatura ambiente.","id":3904790,"corpo":"<p align=justify>Os leites fermentados devem ser sempre conservados e comercializados na temperatura ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No caso em que se utilizem bifidobact\u00e9rias, a contagem m\u00ednima \u00e9 de 106UFC de bifidobact\u00e9rias\/g.","id":3904791,"corpo":"<p align=justify>No caso em que se utilizem bifidobact\u00e9rias, a contagem m\u00ednima \u00e9 de 106UFC de bifidobact\u00e9rias\/g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um Leite Fermentado Desnatado, obrigatoriamente tem que ter 0% de mat\u00e9ria gorda (gorduras totais).","id":3904792,"corpo":"<p align=justify>Um Leite Fermentado Desnatado, obrigatoriamente tem que ter 0% de mat\u00e9ria gorda (gorduras totais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um leite fermentado, independe se integral ou desnatado, tem o mesmo valor cal\u00f3rico.","id":3904793,"corpo":"<p align=justify>Um leite fermentado, independe se integral ou desnatado, tem o mesmo valor cal\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Leite Fermentado Integral tem que ter um m\u00ednimo de 4% de mat\u00e9ria gorda.","id":3904794,"corpo":"<p align=justify>O Leite Fermentado Integral tem que ter um m\u00ednimo de 4% de mat\u00e9ria gorda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - ANVISA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - ANVISA","pai":395477,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","pai":402805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufce"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1102679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico relativas ao cuidado \u00e0 sa\u00fade, nos \u00e2mbitos individual e coletivo, EXCETO:","provas":[{"id":42349,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 05:03:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1259723,"hashId":"3acc2b03e69242f0cfe75de90a5f40f9","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico relativas ao cuidado \u00e0 sa\u00fade, nos \u00e2mbitos individual e coletivo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4566100,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a gest\u00e3o de processos e projetos, por meio de ferramentas e indicadores de qualidade dos servi\u00e7os cl\u00ednicos prestados.","id":4566100,"corpo":"<p align=justify>Realizar a gest\u00e3o de processos e projetos, por meio de ferramentas e indicadores de qualidade dos servi\u00e7os cl\u00ednicos prestados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar interven\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas e emitir parecer farmac\u00eautico a outros membros da equipe de sa\u00fade, com o prop\u00f3sito de auxiliar na sele\u00e7\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o, ajuste ou interrup\u00e7\u00e3o da farmacoterapia do paciente.","id":4566101,"corpo":"<p align=justify>Realizar interven\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas e emitir parecer farmac\u00eautico a outros membros da equipe de sa\u00fade, com o prop\u00f3sito de auxiliar na sele\u00e7\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o, ajuste ou interrup\u00e7\u00e3o da farmacoterapia do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prover a consulta farmac\u00eautica em consult\u00f3rio farmac\u00eautico ou em outro ambiente adequado, que garanta a privacidade do atendimento.","id":4566102,"corpo":"<p align=justify>Prover a consulta farmac\u00eautica em consult\u00f3rio farmac\u00eautico ou em outro ambiente adequado, que garanta a privacidade do atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer e conduzir uma rela\u00e7\u00e3o de cuidado centrada no paciente.","id":4566103,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer e conduzir uma rela\u00e7\u00e3o de cuidado centrada no paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es Cl\u00ednicas do Farmac\u00eautico","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es Cl\u00ednicas do Farmac\u00eautico","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419143,"slug":"farmacia-atribuicoes-clinicas-do-farmaceutico"}],"slug":"farmacia\/1259723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS) como um campo importante da Sa\u00fade P\u00fablica, assinale a alternativa correta acerca da PNVS:","provas":[{"id":39509,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:37:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1159842,"hashId":"c13e098c502e16c501426958e973134f","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia\r\nem Sa\u00fade (PNVS) como um campo importante da\r\nSa\u00fade P\u00fablica, assinale a alternativa correta acerca da\r\nPNVS:<\/p>","resposta":4148287,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade o processo intermitente e amet\u00f3dico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de dados e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade.","id":4148284,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade o processo\r\nintermitente e amet\u00f3dico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o,\r\nan\u00e1lise de dados e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre\r\neventos relacionados \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve contribuir para o fracionamento na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":4148285,"corpo":"<p align=justify>Deve contribuir para o fracionamento na aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 contemplar parte da popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio nacional, priorizando, entretanto, territ\u00f3rios, pessoas e grupos em situa\u00e7\u00e3o de menor risco e vulnerabilidade ","id":4148286,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 contemplar parte da popula\u00e7\u00e3o em\r\nterrit\u00f3rio nacional, priorizando, entretanto, territ\u00f3rios,\r\npessoas e grupos em situa\u00e7\u00e3o de menor risco e\r\nvulnerabilidade\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem como finalidade definir os princ\u00edpios, as diretrizes e as estrat\u00e9gias a serem observados pelas tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS, para o desenvolvimento da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","id":4148287,"corpo":"<p align=justify>Tem como finalidade definir os princ\u00edpios, as\r\ndiretrizes e as estrat\u00e9gias a serem observados pelas\r\ntr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS, para o desenvolvimento\r\nda vigil\u00e2ncia em sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1159842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja faz uma promo\u00e7\u00e3o para vender seus produtos de tr\u00eas maneiras distintas: 1. Leve 3 e pague 2. 2. Leve 5 e pague 3. 3. Comprando mais que 5 unidades do mesmo produto, receba 25% de desconto no pre\u00e7o da unidade a partir da sexta unidade. Para comprar 15 unidades do mesmo produto, a op\u00e7\u00e3o mais barata \u00e9:","provas":[{"id":39574,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1162136,"hashId":"08488ee003410651b49f32e14f1f9e0e","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma loja faz uma promo\u00e7\u00e3o para vender seus produtos de tr\u00eas maneiras distintas:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. Leve 3 e pague 2.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Leve 5 e pague 3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Comprando mais que 5 unidades do mesmo produto, receba 25% de desconto no pre\u00e7o da unidade a partir da sexta unidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Para comprar 15 unidades do mesmo produto, a op\u00e7\u00e3o mais barata \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4158963,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar a op\u00e7\u00e3o 3.","id":4158962,"corpo":"<p align=justify>Utilizar a op\u00e7\u00e3o 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utilizar 3 vezes a op\u00e7\u00e3o 2.","id":4158963,"corpo":"<p align=justify>Utilizar 3 vezes a op\u00e7\u00e3o 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizar 5 vezes a op\u00e7\u00e3o 1.","id":4158964,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Utilizar 5 vezes a op\u00e7\u00e3o 1.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comprar 10 unidades pela op\u00e7\u00e3o 3 e 5 unidades pela op\u00e7\u00e3o 2.","id":4158965,"corpo":"<p align=justify>Comprar 10 unidades pela op\u00e7\u00e3o 3 e 5 unidades pela op\u00e7\u00e3o 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1162136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao Poder de Pol\u00edcia Administrativa, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. O exerc\u00edcio do Poder de Pol\u00edcia Administrativa, quando desempenhado pelo \u00f3rg\u00e3o competente nos limites da lei aplic\u00e1vel, \u00e9 considerado regular. II. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode limitar e disciplinar direito, interesse ou liberdade quando exercer o Poder de Pol\u00edcia Administrativa. III. N\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o expressa de Poder de Pol\u00edcia na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.","provas":[{"id":39599,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2019-ibfc-guarda-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Conde - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:37:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1163127,"hashId":"2538d1df3362ed726d50d45010ff45cc","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito ao Poder de Pol\u00edcia Administrativa, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O exerc\u00edcio do Poder de Pol\u00edcia Administrativa, quando desempenhado pelo \u00f3rg\u00e3o competente nos limites da lei aplic\u00e1vel, \u00e9 considerado regular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode limitar e disciplinar direito, interesse ou liberdade quando exercer o Poder de Pol\u00edcia Administrativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. N\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o expressa de Poder de Pol\u00edcia na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4163624,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":4163624,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":4163625,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4163626,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":4163627,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407954,"slug":"direito-administrativo-policia-administrativa-e-policia-judiciaria"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1163127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17470,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os assistentes sociais na sa\u00fade atuam em quatro grandes eixos que se articulam dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade: atendimento direto aos usu\u00e1rios; mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o; assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional. A alternativa que caracteriza uma a\u00e7\u00e3o desenvolvida pelo Assistente Social no eixo \u201cAssessoria, Qualifica\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Profissional\u201d \u00e9","provas":[{"id":39636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17470,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1164393,"hashId":"26419bc4eeb40ae74e91d9d6b3d99a64","enunciado":"<p align=\"justify\">Os assistentes sociais na sa\u00fade atuam em quatro grandes eixos que se articulam dentro de uma\r\nconcep\u00e7\u00e3o de totalidade: atendimento direto aos usu\u00e1rios; mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social;\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o; assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que caracteriza uma a\u00e7\u00e3o desenvolvida pelo Assistente Social no eixo \u201cAssessoria,\r\nQualifica\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Profissional\u201d \u00e9<\/p>","resposta":4169335,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esclarecer as suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias para os demais profissionais da equipe.","id":4169333,"corpo":"<p align=justify>esclarecer as suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias para os demais profissionais da equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elaborar, junto com a equipe, propostas de trabalho que delimitem as a\u00e7\u00f5es dos diversos profissionais por meio da realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios, debates, grupos de estudos e encontros.","id":4169334,"corpo":"<p align=justify>elaborar, junto com a equipe, propostas de trabalho que delimitem as a\u00e7\u00f5es dos diversos\r\nprofissionais por meio da realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios, debates, grupos de estudos e encontros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assessorar entidades e movimentos sociais, na perspectiva do fortalecimento das lutas em defesa da sa\u00fade p\u00fablica e de qualidade.","id":4169335,"corpo":"<p align=justify>assessorar entidades e movimentos sociais, na perspectiva do fortalecimento das lutas em defesa\r\nda sa\u00fade p\u00fablica e de qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares para a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":4169336,"corpo":"<p align=justify>estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares para a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, de\r\ntrabalho e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estimular a educa\u00e7\u00e3o permanente dos conselheiros de sa\u00fade, visando ao fortalecimento do controle social, por meio de cursos e debates sobre tem\u00e1ticas de interesse dos mesmos na perspectiva cr\u00edtica.","id":4169337,"corpo":"<p align=justify>estimular a educa\u00e7\u00e3o permanente dos conselheiros de sa\u00fade, visando ao fortalecimento do\r\ncontrole social, por meio de cursos e debates sobre tem\u00e1ticas de interesse dos mesmos na\r\nperspectiva cr\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria, consultoria, auditoria e supervis\u00e3o t\u00e9cnica em Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Assessoria, consultoria, auditoria e supervis\u00e3o t\u00e9cnica em Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415287,"slug":"servico-social-assessoria-consultoria-auditoria-e-supervisao-tecnica-em-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1164393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria leva 3 horas para ler um livro de 60 p\u00e1ginas. Se o livro tivesse 90 p\u00e1ginas e Maria lesse as p\u00e1ginas na mesma velocidade, quantas horas ela levaria para ler as 90 p\u00e1ginas do livro?","provas":[{"id":50848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:37:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1534759,"hashId":"d6ab2ec541fcedd4ad29404ffc181e48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria leva 3 horas para ler um livro de 60 p\u00e1ginas. Se o livro tivesse 90 p\u00e1ginas e Maria lesse as p\u00e1ginas na mesma velocidade, quantas horas ela levaria para ler as 90 p\u00e1ginas do livro?<\/p>","resposta":5738925,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":5738921,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,5.","id":5738922,"corpo":"<p>2,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":5738923,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":5738924,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4,5.","id":5738925,"corpo":"<p>4,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1534759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I","id":16465,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-i"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I - \u00c1rea Motorista","id":16475,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-i-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo para o envio de uma bagagem em determinada companhia a\u00e9rea \u00e9 de R$ 20,00 at\u00e9 20 kg, acrescidos de R$ 3,00 por kg adicional. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que uma bagagem de 25 kg custar\u00e1 20% a mais que uma bagagem de 20 kg.","provas":[{"id":36417,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I","id":16465,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-i"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais-i","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I - 2019"},{"id":36418,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I - \u00c1rea Motorista","id":16475,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-i-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais-i-area-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I - \u00c1rea Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:41:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1048356,"hashId":"d77cfaf0aed565dde825c07f345106d0","enunciado":"O custo para o envio de uma bagagem em determinada\r\ncompanhia a\u00e9rea \u00e9 de R$ 20,00 at\u00e9 20 kg, acrescidos\r\nde R$ 3,00 por kg adicional. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar\r\nque uma bagagem de 25 kg custar\u00e1 20% a mais que uma\r\nbagagem de 20 kg.","resposta":3668938,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3668937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3668938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos c\u00e1lculos percentuais que envolvem equa\u00e7\u00f5es de primeiro grau, julgue os itens de 67 a 70.","id":377871,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos c\u00e1lculos percentuais que envolvem\r\nequa\u00e7\u00f5es de primeiro grau, julgue os itens de 67 a 70.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1048356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201caquela dire\u00e7\u00e3o\u201d da passagem \u201c(...) o focinho voltado para aquela dire\u00e7\u00e3o.\u201d (linha 39) refere-se","provas":[{"id":36792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":36673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social","id":16541,"slug":"tecnico-administrativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-assistente-social-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":36672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista","id":11868,"slug":"tecnico-administrativo-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-arquivista-area-de-formacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"},{"id":36791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2019"},{"id":36764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"},{"id":36763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":16555,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":36733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-65","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":16552,"slug":"tecnico-administrativo-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-biologo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":36701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-trabalho","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":16546,"slug":"tecnico-administrativo-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":36526,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador","id":16493,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrador - 2019"},{"id":36452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor","id":16484,"slug":"tecnico-administrativo-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Auditor - 2019"},{"id":36854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":36423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":16478,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario-documentalista-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2019"},{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1048462,"hashId":"161721bf843bc639e320d0f11396650b","enunciado":"A express\u00e3o \u201caquela dire\u00e7\u00e3o\u201d da passagem \u201c(...) o focinho voltado para<strong> aquela<\/strong> dire\u00e7\u00e3o.\u201d (linha 39) refere-se","resposta":3669316,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 esquina.","id":3669314,"corpo":"\u00e0 esquina.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 pra\u00e7a da vila.","id":3669315,"corpo":"\u00e0 pra\u00e7a da vila.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao ponto de onde o jovem vinha.","id":3669316,"corpo":"ao ponto de onde o jovem vinha.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao lugar onde aconteceu a guerra.","id":3669317,"corpo":"ao lugar onde aconteceu a guerra.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 casa onde o jovem e o c\u00e3o moravam.","id":3669318,"corpo":"\u00e0 casa onde o jovem e o c\u00e3o moravam.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377886,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36422\/117.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1048462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Processo Civil em vigor, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um requisito da peti\u00e7\u00e3o inicial.","provas":[{"id":36476,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36477,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36475,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:41:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049088,"hashId":"1c6528f5693af8c7a0f2985082dbe2f6","enunciado":"Segundo o C\u00f3digo de Processo Civil em\r\nvigor, assinale a alternativa que N\u00c3O\r\napresenta um requisito da peti\u00e7\u00e3o inicial.","resposta":3672184,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00famero do Registro Geral (RG) do autor e do r\u00e9u.","id":3672184,"corpo":"N\u00famero do Registro Geral (RG) do autor e\r\ndo r\u00e9u.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estado civil do autor e do r\u00e9u.","id":3672185,"corpo":"Estado civil do autor e do r\u00e9u.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do autor pela realiza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o.","id":3672186,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do autor pela realiza\u00e7\u00e3o\r\nou n\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de\r\nmedia\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro de Pessoas F\u00edsicas ou no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica do autor e do r\u00e9u.","id":3672187,"corpo":"N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro de\r\nPessoas F\u00edsicas ou no Cadastro Nacional\r\nda Pessoa Jur\u00eddica do autor e do r\u00e9u.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As provas com que o autor pretende demonstrar o pedido e suas especifica\u00e7\u00f5es.","id":3672188,"corpo":"As provas com que o autor pretende\r\ndemonstrar o pedido e suas especifica\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377970,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos da Peti\u00e7\u00e3o Inicial","oab":false,"nome":"Requisitos da Peti\u00e7\u00e3o Inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423581,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1049088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a reg\u00eancia dos verbos em destaque e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"},{"id":36671,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:41:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050647,"hashId":"e81de1a14255d3e9dff9055942f19376","enunciado":"Considere a reg\u00eancia dos verbos em\r\ndestaque e assinale a alternativa correta.","resposta":3678585,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto aspira a aproxima\u00e7\u00e3o com a comunidade.","id":3678584,"corpo":"O projeto <u>aspira<\/u> a aproxima\u00e7\u00e3o com a\r\ncomunidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O projeto visa \u00e0 aproxima\u00e7\u00e3o com a comunidade.","id":3678585,"corpo":"O projeto <u>visa<\/u> \u00e0 aproxima\u00e7\u00e3o com a\r\ncomunidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como os adolescentes preferem mais as atividades l\u00fadicas, elas s\u00e3o a base da segunda etapa.","id":3678586,"corpo":"Como os adolescentes <u>preferem<\/u> mais\r\nas atividades l\u00fadicas, elas s\u00e3o a base da\r\nsegunda etapa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os policiais capixabas assistem \u00e0 comunidade no que ela necessita.","id":3678587,"corpo":"Os policiais capixabas <u>assistem<\/u> \u00e0\r\ncomunidade no que ela necessita.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os policiais capixabas visam na comunidade o que ela necessita.","id":3678588,"corpo":"Os policiais capixabas<u> visam<\/u> na comunidade\r\no que ela necessita.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378255,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36671\/304.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1050647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratarmos de Regras de Direito Administrativo, \u00e9 importante considerar que o Direito Administrativo, por ser um ramo do Direito P\u00fablico, n\u00e3o se adequa a todos os princ\u00edpios da hermen\u00eautica do Direito Privado. Assim, para interpret\u00e1lo, \u00e9 indispens\u00e1vel observar alguns pressupostos diretamente ligados a esse ramo do Direito. Dentre esses pressupostos, est\u00e1 a","provas":[{"id":36671,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:41:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050670,"hashId":"4d025f0a9cb30f56863a7f6d2c054666","enunciado":"Ao tratarmos de Regras de Direito\r\nAdministrativo, \u00e9 importante considerar\r\nque o Direito Administrativo, por ser um\r\nramo do Direito P\u00fablico, n\u00e3o se adequa a\r\ntodos os princ\u00edpios da hermen\u00eautica do\r\nDireito Privado. Assim, para interpret\u00e1lo,\r\n\u00e9 indispens\u00e1vel observar alguns\r\npressupostos diretamente ligados a\r\nesse ramo do Direito. Dentre esses\r\npressupostos, est\u00e1 a","resposta":3678702,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igualdade jur\u00eddica entre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e os administrados, sem preval\u00eancia de interesses de um ou de outro.","id":3678699,"corpo":"igualdade jur\u00eddica entre a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica e os administrados, sem preval\u00eancia\r\nde interesses de um ou de outro.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o absoluta de legitimidade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3678700,"corpo":"presun\u00e7\u00e3o absoluta de legitimidade dos\r\natos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inviabilidade de discricionariedade na pr\u00e1tica rotineira das atividades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3678701,"corpo":"inviabilidade de discricionariedade\r\nna pr\u00e1tica rotineira das atividades da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"necessidade de poderes discricion\u00e1rios para a Administra\u00e7\u00e3o atender ao interesse p\u00fablico.","id":3678702,"corpo":"necessidade de poderes discricion\u00e1rios\r\npara a Administra\u00e7\u00e3o atender ao interesse\r\np\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sobreposi\u00e7\u00e3o do interesse privado, ou seja, dos administrados, sobre o interesse p\u00fablico.","id":3678703,"corpo":"sobreposi\u00e7\u00e3o do interesse privado, ou\r\nseja, dos administrados, sobre o interesse\r\np\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378259,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e esp\u00e9cies","oab":true,"nome":"Conceito e esp\u00e9cies","pai":404359,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407783,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-especies"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1050670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 Lei de T\u00f3xicos n\u00b0 11.343\/06, para a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante por tr\u00e1fico de drogas previsto no art. 33 caput, \u00e9 indispens\u00e1vel para a materialidade do delito","provas":[{"id":36671,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:41:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050686,"hashId":"cbe5cff84e399a1e4d594133de7ac5ea","enunciado":"No tocante \u00e0 Lei de T\u00f3xicos n\u00b0 11.343\/06,\r\npara a lavratura do auto de pris\u00e3o em\r\nflagrante por tr\u00e1fico de drogas previsto\r\nno art. 33 caput, \u00e9 indispens\u00e1vel para a\r\nmaterialidade do delito","resposta":3678780,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" que o sujeito esteja exercendo a venda da subst\u00e2ncia entorpecente proibida.","id":3678779,"corpo":" que o sujeito esteja exercendo a venda da\r\nsubst\u00e2ncia entorpecente proibida.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio de qualquer a\u00e7\u00e3o prevista no art. 33 e o laudo de constata\u00e7\u00e3o provis\u00f3rio.","id":3678780,"corpo":"o exerc\u00edcio de qualquer a\u00e7\u00e3o prevista no\r\nart. 33 e o laudo de constata\u00e7\u00e3o provis\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que ao agente possua quantidade superior a 10 gramas do entorpecente.","id":3678781,"corpo":"que ao agente possua quantidade superior\r\na 10 gramas do entorpecente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que a deten\u00e7\u00e3o ocorra em via p\u00fablica.","id":3678782,"corpo":"que a deten\u00e7\u00e3o ocorra em via p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que haja testemunha do exerc\u00edcio da venda de entorpecente.","id":3678783,"corpo":"que haja testemunha do exerc\u00edcio da venda\r\nde entorpecente.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378260,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/1050686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o externa da C\u00e2mara dos Deputados criada para acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es dos assassinatos de Marielle Franco e Anderson Gomes aprovou em dezembro de 2018 o seu relat\u00f3rio final, no qual cobra a federaliza\u00e7\u00e3o do caso. Como \u00e9 sabido, no Brasil \u00e9 poss\u00edvel que haja federaliza\u00e7\u00e3o de casos de grave viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, qual seria a finalidade desse deslocamento de compet\u00eancia para a justi\u00e7a federal \u00e9:","provas":[{"id":36761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-juridico-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:41:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1052073,"hashId":"bcb78fc03a16a05d49bff2da32e7094c","enunciado":"A comiss\u00e3o externa da C\u00e2mara dos Deputados criada para\r\nacompanhar as investiga\u00e7\u00f5es dos assassinatos de Marielle Franco\r\ne Anderson Gomes aprovou em dezembro de 2018 o seu\r\nrelat\u00f3rio final, no qual cobra a federaliza\u00e7\u00e3o do caso. Como \u00e9\r\nsabido, no Brasil \u00e9 poss\u00edvel que haja federaliza\u00e7\u00e3o de casos de\r\ngrave viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos.\r\nSegundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, qual seria a\r\nfinalidade desse deslocamento de compet\u00eancia para a justi\u00e7a\r\nfederal \u00e9:","resposta":3684368,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a Lei e a Ordem nos casos em que h\u00e1 o esgotamento das for\u00e7as tradicionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, em graves situa\u00e7\u00f5es de perturba\u00e7\u00e3o da ordem;","id":3684364,"corpo":"garantir a Lei e a Ordem nos casos em que h\u00e1 o esgotamento\r\ndas for\u00e7as tradicionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, em graves\r\nsitua\u00e7\u00f5es de perturba\u00e7\u00e3o da ordem;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dar efetividade ao sistema de garantia de direitos fundamentais previstos no \u00e2mbito da Constitui\u00e7\u00e3o e da legisla\u00e7\u00e3o federal;","id":3684365,"corpo":"dar efetividade ao sistema de garantia de direitos\r\nfundamentais previstos no \u00e2mbito da Constitui\u00e7\u00e3o e da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o federal;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover a atua\u00e7\u00e3o integrada, no plano estadual e federal, de administradores e respons\u00e1veis pelas investiga\u00e7\u00f5es de casos que envolvam viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos;","id":3684366,"corpo":"promover a atua\u00e7\u00e3o integrada, no plano estadual e federal,\r\nde administradores e respons\u00e1veis pelas investiga\u00e7\u00f5es de\r\ncasos que envolvam viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"combater a eventual morosidade dos agentes do sistema de justi\u00e7a que comprometa a imagem do pa\u00eds junto aos organismos multilaterais de coopera\u00e7\u00e3o internacional;","id":3684367,"corpo":"combater a eventual morosidade dos agentes do sistema de\r\njusti\u00e7a que comprometa a imagem do pa\u00eds junto aos\r\norganismos multilaterais de coopera\u00e7\u00e3o internacional;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte.","id":3684368,"corpo":"assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de\r\ntratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil\r\nseja parte.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378495,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal Regional Federal (artigos 107 e 108 da CF)","oab":true,"nome":"Tribunal Regional Federal (artigos 107 e 108 da CF)","pai":405276,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407637,"slug":"direito-constitucional-tribunal-regional-federal-artigos-107-e-108-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1052073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo \u00e9 exequ\u00edvel quando a Administra\u00e7\u00e3o possui todas as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para dar&#8208;lhe operatividade.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 05:41:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054104,"hashId":"9b772b02c1af8e7d23eb94ce89b927c7","enunciado":"O ato administrativo \u00e9 exequ\u00edvel quando a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o possui todas as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\r\npara dar&#8208;lhe operatividade.","resposta":3693186,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3693187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3693186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos atos administrativos, julgue os itens de 106 a 110.","id":378825,"enunciado":"No que concerne aos atos administrativos, julgue os itens\r\nde 106 a 110.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ato Eficaz versus Ato Exequ\u00edvel","oab":true,"nome":"Ato Eficaz versus Ato Exequ\u00edvel","pai":408095,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408096,"slug":"direito-administrativo-ato-eficaz-versus-ato-exequivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1054104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor preenche as lacunas das frases abaixo respectivamente:I \u2013 A altura da mesa \u00e9 de 63 ____. II \u2013 A casa onde moro tem 300 ___. III \u2013 A agulha da inje\u00e7\u00e3o tem 32 ____. IV \u2013 A circunfer\u00eancia da minha cintura \u00e9 de 80 ___.","provas":[{"id":44847,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:13:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1357979,"hashId":"5894291e05a050a9b0b79b7cb2ca816a","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor preenche as lacunas das frases abaixo respectivamente:<\/p>I \u2013 A altura da mesa \u00e9 de 63 ____. <div>II \u2013 A casa onde moro tem 300 ___. <\/div><div>III \u2013 A agulha da inje\u00e7\u00e3o tem 32 ____. <\/div><div>IV \u2013 A circunfer\u00eancia da minha cintura \u00e9 de 80 ___.<p><\/p><p><\/p><\/div>","resposta":4979391,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m, km, mm e cm;","id":4979388,"corpo":"<p align=justify>m, km, mm e cm;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cm, m, m, mm; ","id":4979389,"corpo":"<p align=justify>cm, m, m, mm;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cm, m2, m e cm;","id":4979390,"corpo":"<p align=justify>cm, m2, m e cm;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cm, m2, mm e cm; ","id":4979391,"corpo":"<p align=justify>cm, m2, mm e cm;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cm, cm, cm e cm.","id":4979392,"corpo":"<p align=justify>cm, cm, cm e cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":"matematica\/1357979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a escola de qualidade social adota como centralidade o di\u00e1logo, a colabora\u00e7\u00e3o, os sujeitos e as aprendizagens, pressupondo atendimento a alguns requisitos, EXCETO:","provas":[{"id":44882,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2019-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":1359055,"hashId":"b3b8fd1b036194908cf07a0a6e63133d","enunciado":"<p align=justify>Conforme as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a escola de\r\nqualidade social adota como centralidade o di\u00e1logo, a colabora\u00e7\u00e3o, os sujeitos e as aprendizagens,\r\npressupondo atendimento a alguns requisitos, EXCETO:<\/p>","resposta":4984609,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revis\u00e3o das refer\u00eancias conceituais quanto aos diferentes espa\u00e7os e tempos educativos, abrangendo espa\u00e7os sociais na escola e fora dela","id":4984606,"corpo":"<p align=justify>Revis\u00e3o das refer\u00eancias conceituais quanto aos diferentes espa\u00e7os e tempos educativos,\r\nabrangendo espa\u00e7os sociais na escola e fora dela<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00e3o sobre a inclus\u00e3o, a valoriza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e o atendimento \u00e0 pluralidade e \u00e0 diversidade cultural, resgatando e respeitando os direitos humanos, individuais e coletivos e as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de cada comunidade.","id":4984607,"corpo":"<p align=justify>Considera\u00e7\u00e3o sobre a inclus\u00e3o, a valoriza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e o atendimento \u00e0 pluralidade e \u00e0\r\ndiversidade cultural, resgatando e respeitando os direitos humanos, individuais e coletivos e as\r\nv\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de cada comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foco no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, no gosto pela aprendizagem, e na avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens como instrumento de cont\u00ednua progress\u00e3o dos estudantes.","id":4984608,"corpo":"<p align=justify>Foco no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, no gosto pela aprendizagem, e na avalia\u00e7\u00e3o das\r\naprendizagens como instrumento de cont\u00ednua progress\u00e3o dos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segrega\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, dos estudantes, das fam\u00edlias e dos agentes da comunidade interessados na educa\u00e7\u00e3o.","id":4984609,"corpo":"<p align=justify>Segrega\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, dos estudantes, das fam\u00edlias e dos agentes da\r\ncomunidade interessados na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de parceria com \u00f3rg\u00e3os, tais como os de assist\u00eancia social, desenvolvimento e direitos humanos, cidadania, ci\u00eancia e tecnologia, esporte, turismo, cultura e arte, sa\u00fade, meio ambiente.","id":4984610,"corpo":"<p align=justify>Realiza\u00e7\u00e3o de parceria com \u00f3rg\u00e3os, tais como os de assist\u00eancia social, desenvolvimento e direitos\r\nhumanos, cidadania, ci\u00eancia e tecnologia, esporte, turismo, cultura e arte, sa\u00fade, meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1359055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Psicologia","id":19092,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao introduzir a Psicologia da Sa\u00fade Straub (2014) afirma que os psic\u00f3logos da sa\u00fade abordam o estudo da sa\u00fade e da doen\u00e7a partindo de quatro perspectivas principais, as quais se sobrep\u00f5em. Destaque a perspectiva N\u00c3O apontada pelo autor:","provas":[{"id":44885,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Psicologia","id":19092,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1359096,"hashId":"91eee323067b5fe9a037e92d7d16e459","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao introduzir a Psicologia da Sa\u00fade Straub (2014) afirma que os psic\u00f3logos da sa\u00fade abordam o estudo\r\nda sa\u00fade e da doen\u00e7a partindo de quatro perspectivas principais, as quais se sobrep\u00f5em. Destaque a perspectiva\r\n<strong>N\u00c3O<\/strong> apontada pelo autor:<\/p>","resposta":4984801,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perspectiva do curso de vida.","id":4984799,"corpo":"<p align=justify>A perspectiva do curso de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A perspectiva sociocultural.","id":4984800,"corpo":"<p align=justify>A perspectiva sociocultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A perspectiva dos comportamentos de ades\u00e3o em sa\u00fade.","id":4984801,"corpo":"<p align=justify>A perspectiva dos comportamentos de ades\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A perspectiva de g\u00eanero.","id":4984802,"corpo":"<p align=justify>A perspectiva de g\u00eanero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A perspectiva biopsicossocial.","id":4984803,"corpo":"<p align=justify>A perspectiva biopsicossocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 31","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1359096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Psicologia","id":19092,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Porto &amp; Lustosa (2010), s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo hospitalar nos cuidados paliativos, EXCETO:","provas":[{"id":44885,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Psicologia","id":19092,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1359113,"hashId":"877c31573c567a7c82dce287d8c22b33","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Porto &amp; Lustosa (2010), s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo hospitalar nos cuidados paliativos,\r\n<strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4984888,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar novo direcionamento aos crit\u00e9rios concernentes \u00e0 qualidade, ao valor e ao significado da vida.","id":4984886,"corpo":"<p align=justify>Dar novo direcionamento aos crit\u00e9rios concernentes \u00e0 qualidade, ao valor e ao significado da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dar condi\u00e7\u00f5es ao doente de lidar com a situa\u00e7\u00e3o e redescobrir o sentido da vida no momento vivenciado por ele.","id":4984887,"corpo":"<p align=justify>Dar condi\u00e7\u00f5es ao doente de lidar com a situa\u00e7\u00e3o e redescobrir o sentido da vida no momento vivenciado por\r\nele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar as demandas da fam\u00edlia no que concerne \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 terminalidade.","id":4984888,"corpo":"<p align=justify>Realizar as demandas da fam\u00edlia no que concerne \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 terminalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proporcionar cuidados que visem acolher, preservar, acarinhar e dar condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, mentais, espirituais e sociais ao paciente.","id":4984889,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar cuidados que visem acolher, preservar, acarinhar e dar condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, mentais, espirituais e\r\nsociais ao paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Proporcionar cuidados que visem preservar ao m\u00e1ximo a autonomia funcional do paciente.","id":4984890,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar cuidados que visem preservar ao m\u00e1ximo a autonomia funcional do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cuidados Paliativos na Psicologia","oab":false,"nome":"Cuidados Paliativos na Psicologia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417542,"slug":"psicologia-cuidados-paliativos-na-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1359113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19077,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Castro (2018), a l\u00f3gica gerencial e mercadol\u00f3gica para os servi\u00e7os p\u00fablicos difundidas pela contrarreforma do Estado, estimula, como estrat\u00e9gia de enfrentamento da \u201ccrise da sa\u00fade\u201d, a implanta\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":44911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19077,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1360112,"hashId":"96f8c7e0553c40e75f5b42132a8fbf75","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Castro (2018), a l\u00f3gica gerencial e mercadol\u00f3gica para os servi\u00e7os p\u00fablicos difundidas\r\npela contrarreforma do Estado, estimula, como estrat\u00e9gia de enfrentamento da \u201ccrise da sa\u00fade\u201d, a implanta\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4989084,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias de controle social.","id":4989082,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gias de controle social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":4989083,"corpo":"<p align=justify>redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"programas de humaniza\u00e7\u00e3o.","id":4989084,"corpo":"<p align=justify>programas de humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais.","id":4989085,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"linhas de cuidado em sa\u00fade.","id":4989086,"corpo":"<p align=justify>linhas de cuidado em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 31","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1360112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Odontologia","id":5935,"slug":"atendente-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que contenha um sin\u00f4nimo do verbo \u201creparar\u201d, utilizada no texto:","provas":[{"id":43685,"cargo":{"descricao":"Atendente de Odontologia","id":5935,"slug":"atendente-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-atendente-de-odontologia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Atendente de Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:13:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1308565,"hashId":"07e4bbd435f234d9bc939ba28573259d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa que contenha um sin\u00f4nimo do verbo \u201creparar\u201d, utilizada no texto:<\/p>","resposta":4776058,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atentar","id":4776058,"corpo":"<p align=justify>atentar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"remendar","id":4776059,"corpo":"<p align=justify>remendar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reformar","id":4776060,"corpo":"<p align=justify>reformar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"restaurar","id":4776061,"corpo":"<p align=justify>restaurar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"consertar","id":4776062,"corpo":"<p align=justify>consertar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma deputada estadual de Santa Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes sociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assembleia Legislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex- prefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do PDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas redes sociais, ela publicou uma foto dizendo que era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, a maioria das pessoas reparou apenas no decote. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: 05\/02\/2019. [adaptado]","id":408871,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma deputada estadual de \r\nSanta Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes \r\nsociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assembleia \r\nLegislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex-\r\nprefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do \r\nPDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a \r\ncerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas \r\nredes sociais, ela publicou uma foto dizendo \r\nque era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, \r\na maioria das pessoas reparou apenas no \r\ndecote. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: \r\n05\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelin\u00f3polis","sigla":"","id":3862,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica, a inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, nos estabelecimentos de ensino municipal ter\u00e1 car\u00e1ter obrigat\u00f3rio. Constituir\u00e1 exig\u00eancia indispens\u00e1vel \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, no ato da matricula, atestado de vacina contra:","provas":[{"id":44588,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelin\u00f3polis","sigla":"","id":3862,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go-2019-itame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Avelin\u00f3polis - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:13:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1348458,"hashId":"8810c44c5642bb60af733fda608e5c33","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica, a inspe\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e9dica, nos estabelecimentos de ensino municipal\r\nter\u00e1 car\u00e1ter obrigat\u00f3rio. Constituir\u00e1 exig\u00eancia\r\nindispens\u00e1vel \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, no ato da matricula,\r\natestado de vacina contra:<\/p>","resposta":4941353,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mol\u00e9stias infecto-contagiosas ","id":4941353,"corpo":"<p align=justify>Mol\u00e9stias infecto-contagiosas\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Febre amarela","id":4941354,"corpo":"<p align=justify>Febre amarela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HPV","id":4941355,"corpo":"<p align=justify>HPV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"BCG","id":4941356,"corpo":"<p align=justify>BCG<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Avelin\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Avelin\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-avelinopolis-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1348458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Recrea\u00e7\u00e3o","id":16998,"slug":"auxiliar-de-recreacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- O servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Timb\u00f3 ser\u00e1 licenciado, com remunera\u00e7\u00e3o integral, quando sofrer acidente em servi\u00e7o. II- N\u00e3o pode ser equiparado a acidente em servi\u00e7o o dano decorrente de agress\u00e3o sofrida, mesmo que n\u00e3o provocada pelo servidor no exerc\u00edcio do seu cargo. III- O servidor acidentado em servi\u00e7o que necessite de tratamento especializado poder\u00e1 ser tratado em institui\u00e7\u00e3o privada, a conta de recursos p\u00fablicos. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recrea\u00e7\u00e3o","id":16998,"slug":"auxiliar-de-recreacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-recreacao","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Recrea\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1311154,"hashId":"40e15bb514e359058863e03d86c87282","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- O servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Timb\u00f3 ser\u00e1 licenciado, com remunera\u00e7\u00e3o integral, quando sofrer acidente em servi\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\">II- N\u00e3o pode ser equiparado a acidente em servi\u00e7o o dano decorrente de agress\u00e3o sofrida, mesmo que n\u00e3o provocada pelo servidor no exerc\u00edcio do seu cargo. <\/p><p align=\"justify\">III- O servidor acidentado em servi\u00e7o que necessite de tratamento especializado poder\u00e1 ser tratado em institui\u00e7\u00e3o privada, a conta de recursos p\u00fablicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4785635,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4785634,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4785635,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":4785636,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4785637,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4785638,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1311154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c...a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\u201d, a v\u00edrgula est\u00e1 correta, pois \u00e9 utilizada para:","provas":[{"id":43752,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-educador-infantil-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Educador Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1311519,"hashId":"353c5712e1ab81b53f8201d445caf1e4","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201c...a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\u201d, a v\u00edrgula est\u00e1 correta, pois \u00e9 utilizada para:<\/p>","resposta":4786997,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enumerar palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":4786997,"corpo":"<p align=justify>enumerar palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"omitir um termo.","id":4786998,"corpo":"<p align=justify>omitir um termo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"separar um aposto.","id":4786999,"corpo":"<p align=justify>separar um aposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"separar um vocativo.","id":4787000,"corpo":"<p align=justify>separar um vocativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intercalar uma explica\u00e7\u00e3o.","id":4787001,"corpo":"<p align=justify>intercalar uma explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":409321,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e \r\nresolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto \r\napresentado na Assembleia Legislativa de \r\nSanta Catarina em 2019 promete <u>\r\n<strong>repercutir<\/strong><\/u>. De autoria \r\ndo deputado Valdir Cobalchini, a proposta \r\nquer proibir o uso de radares m\u00f3veis, \r\nest\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente \r\narrecadat\u00f3rio, <u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> \r\nn\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o \r\npreventiva dos motoristas, conforme preconiza \r\no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o \r\ndeputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em \r\n11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1311519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201co sesquicenten\u00e1rio do nosso munic\u00edpio\u201d, est\u00e1 corretamente entre v\u00edrgulas por separar:","provas":[{"id":39026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - C\u00e2mara de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1139342,"hashId":"ff7b8131a055bd12799dbbfaa6ca2e06","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201co sesquicenten\u00e1rio do nosso munic\u00edpio\u201d, est\u00e1 corretamente entre v\u00edrgulas por separar:<\/p>","resposta":4059995,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma explica\u00e7\u00e3o","id":4059995,"corpo":"uma explica\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma elipse","id":4059996,"corpo":"uma elipse","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um vocativo","id":4059997,"corpo":"um vocativo","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"termos de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica","id":4059998,"corpo":"termos de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um adjunto adverbial deslocado","id":4059999,"corpo":"um adjunto adverbial deslocado","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 quest\u00f5es a seguir se referem ao texto abaixo: Na sexta-feira passada, dia 13, a Escola Municipal Tiroleses promoveu seu III JEPP \u2013 Jovem Empreendedor Primeiros Passos. Os trabalhos apresentados foram elaborados de forma a destacar os 150 anos de funda\u00e7\u00e3o de Timb\u00f3. De acordo com a diretora, Talita Nazario Bristot Silva, entre os principais objetivos do projeto JEPP, est\u00e1 o de desenvolver nos alunos atitudes empreendedoras e estimular a\u00e7\u00f5es inovadoras de racioc\u00ednio para o uso adequado de recursos econ\u00f4micos, planejando gastos e o consumo de modo respons\u00e1vel, contribuindo para prote\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Ainda segundo ela, Timb\u00f3 \u00e9 sem d\u00favida uma cidade empreendedora e contar um pouco dessa hist\u00f3ria tamb\u00e9m foi o objetivo da mostra de trabalhos, \u201cj\u00e1 que comemoramos este ano uma data muito importante, o sesquicenten\u00e1rio do nosso munic\u00edpio\u201d, explicou Talita. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.timbonet.com.br\/prefeitura-de-timbo-boletim-17-09-2019\/ Acesso em: 17\/set\/2019. [adaptado]","id":389978,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>As 10 quest\u00f5es a seguir se referem ao texto abaixo:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na sexta-feira passada, dia 13, a Escola Municipal Tiroleses promoveu seu III JEPP \u2013 Jovem Empreendedor Primeiros Passos. Os trabalhos apresentados foram elaborados de forma a destacar os 150 anos de funda\u00e7\u00e3o de Timb\u00f3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com a diretora, Talita Nazario Bristot Silva, entre os principais objetivos do projeto JEPP, est\u00e1 o de desenvolver nos alunos atitudes empreendedoras e estimular a\u00e7\u00f5es inovadoras de racioc\u00ednio para o uso adequado de recursos econ\u00f4micos, planejando gastos e o consumo de modo respons\u00e1vel, contribuindo para prote\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ainda segundo ela, Timb\u00f3 \u00e9 sem d\u00favida uma cidade empreendedora e contar um pouco dessa hist\u00f3ria tamb\u00e9m foi o objetivo da mostra de trabalhos, \u201cj\u00e1 que comemoramos este ano uma data muito importante, o sesquicenten\u00e1rio do nosso munic\u00edpio\u201d, explicou Talita.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.timbonet.com.br\/prefeitura-de-timbo-boletim-17-09-2019\/ Acesso em: 17\/set\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposto explicativo","oab":false,"nome":"Aposto explicativo","pai":409382,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409383,"slug":"lingua-portuguesa-aposto-explicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1139342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na diagrama\u00e7\u00e3o de jornais impressos, as composi\u00e7\u00f5es devem considerar princ\u00edpios como o da propor\u00e7\u00e3o, que visa a tornar clara a import\u00e2ncia de cada um dos elementos na p\u00e1gina, sejam t\u00edtulos, subt\u00edtulos, blocos de texto, imagens, entre outros.","provas":[{"id":38305,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-8-pr-2019-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 8 - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:00","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1110762,"hashId":"8822ac1932d94037fef20c65ae3bb778","enunciado":"<p align=justify>Na diagrama\u00e7\u00e3o de jornais impressos, as composi\u00e7\u00f5es\r\ndevem considerar princ\u00edpios como o da propor\u00e7\u00e3o, que\r\nvisa a tornar clara a import\u00e2ncia de cada um dos\r\nelementos na p\u00e1gina, sejam t\u00edtulos, subt\u00edtulos, blocos de\r\ntexto, imagens, entre outros.<\/p>","resposta":3941321,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3941321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3941320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a projeto gr\u00e1fico e \u00e0 editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, julgue os itens de 113 a 115.","id":386207,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito a projeto gr\u00e1fico e \u00e0 editora\u00e7\u00e3o\r\neletr\u00f4nica, julgue os itens de 113 a 115.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418249,"slug":"comunicacao-social-producao-jornalistica-e-editorial-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418301,"slug":"comunicacao-social-diagramacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1110762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18854,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de computadores precisa comprar um equipamento de rede que execute a transforma\u00e7\u00e3o, por modula\u00e7\u00e3o ou por codifica\u00e7\u00e3o, dos sinais emitidos por um computador. O equipamento adequado para essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","provas":[{"id":44201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18854,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1332446,"hashId":"a5a69c5708083105cf6966cdd560dc4d","enunciado":"<p align=justify>Um t\u00e9cnico de computadores precisa comprar um\r\nequipamento de rede que execute a transforma\u00e7\u00e3o,\r\npor modula\u00e7\u00e3o ou por codifica\u00e7\u00e3o, dos sinais\r\nemitidos por um computador. O equipamento\r\nadequado para essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 o:<\/p>","resposta":4872264,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HUB.","id":4872261,"corpo":"<p align=justify>HUB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FIREWALL.","id":4872262,"corpo":"<p align=justify>FIREWALL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MAU.","id":4872263,"corpo":"<p align=justify>MAU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"MODEM.","id":4872264,"corpo":"<p align=justify>MODEM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PONTE.","id":4872265,"corpo":"<p align=justify>PONTE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1332446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor de matem\u00e1tica perguntou na sala de aula o valor absoluto do algarismo 9 no n\u00famero 987.608.765 e ningu\u00e9m soube responder. Sendo assim, assinale a resposta para a pergunta feita pelo professor.","provas":[{"id":45864,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":45869,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"},{"id":45854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-enfermeiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Enfermeiro Hospitalar - 2019"},{"id":45835,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1390053,"hashId":"a887846b044048fc588ea8bac35e9f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de matem\u00e1tica perguntou na sala de aula o valor absoluto do algarismo 9 no n\u00famero 987.608.765 e ningu\u00e9m soube responder. Sendo assim, assinale a resposta para a pergunta feita pelo professor.<\/p>","resposta":5113272,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":5113272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"900.","id":5113273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">900.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9.000.","id":5113274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9.000.000.","id":5113275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.000.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418890,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408678,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-reais"}],"slug":"matematica\/1390053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogia","id":19680,"slug":"pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intelig\u00eancia n\u00e3o aparece de modo algum, num dado momento do desenvolvimento mental, como um mecanismo\ncompletamente montado e radicalmente diferente dos que o precederam. Apresenta, pelo contr\u00e1rio, uma continuidade\nadmir\u00e1vel com os processos adquiridos ou mesmo inatos respeitantes \u00e0 associa\u00e7\u00e3o habitual e ao reflexo, processos sobre\nos quais ela se baseia, ao mesmo tempo que os utiliza. (PIAGET, 1986, p. 23.) Assim sendo, \u00e9 INCORRETO afirmar que a intelig\u00eancia:","provas":[{"id":45866,"cargo":{"descricao":"Pedagogia","id":19680,"slug":"pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2019-consulplan-pedagogia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE PA - Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1391053,"hashId":"75e7b72a8dcc732c5f91f680b7a9bb02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intelig\u00eancia n\u00e3o aparece de modo algum, num dado momento do desenvolvimento mental, como um mecanismo\ncompletamente montado e radicalmente diferente dos que o precederam. Apresenta, pelo contr\u00e1rio, uma continuidade\nadmir\u00e1vel com os processos adquiridos ou mesmo inatos respeitantes \u00e0 associa\u00e7\u00e3o habitual e ao reflexo, processos sobre\nos quais ela se baseia, ao mesmo tempo que os utiliza.<\/p><p style=\"text-align: right;\"> <strong>(PIAGET, 1986, p. 23.)<\/strong> <\/p><p><br><\/p><p>Assim sendo, \u00e9 INCORRETO afirmar que a intelig\u00eancia:<\/p>","resposta":5117266,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe na a\u00e7\u00e3o do sujeito, na a\u00e7\u00e3o mental e f\u00edsica constitu\u00edda com o ambiente.","id":5117265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe na a\u00e7\u00e3o do sujeito, na a\u00e7\u00e3o mental e f\u00edsica constitu\u00edda com o ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um processo que se inicia ap\u00f3s o nascimento da crian\u00e7a e finaliza no primeiro ano de vida com as contribui\u00e7\u00f5es e\nintera\u00e7\u00f5es do meio","id":5117266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um processo que se inicia ap\u00f3s o nascimento da crian\u00e7a e finaliza no primeiro ano de vida com as contribui\u00e7\u00f5es e\nintera\u00e7\u00f5es do meio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma adapta\u00e7\u00e3o; por isso, para apreender as suas rela\u00e7\u00f5es com a vida em geral, se faz necess\u00e1rio definir quais as\nrela\u00e7\u00f5es que existem entre o organismo e o meio ambiente.","id":5117267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma adapta\u00e7\u00e3o; por isso, para apreender as suas rela\u00e7\u00f5es com a vida em geral, se faz necess\u00e1rio definir quais as\nrela\u00e7\u00f5es que existem entre o organismo e o meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo sens\u00f3rio-motor surge bem antes da linguagem e do pensamento, mas se trata de uma intelig\u00eancia pr\u00e1tica,\nsustentada pela manipula\u00e7\u00e3o de objetos concretos e pela percep\u00e7\u00e3o destes objetos enquanto est\u00e3o presentes \u00e0 mente.","id":5117268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo sens\u00f3rio-motor surge bem antes da linguagem e do pensamento, mas se trata de uma intelig\u00eancia pr\u00e1tica,\nsustentada pela manipula\u00e7\u00e3o de objetos concretos e pela percep\u00e7\u00e3o destes objetos enquanto est\u00e3o presentes \u00e0 mente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418978,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1391053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados antropom\u00e9tricos s\u00e3o importantes no acompanhamento do desenvolvimento do cliente em todas as etapas do ciclo vital. As medidas antropom\u00e9tricas s\u00e3o: _____, _____, _____, _____ e _____. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":53940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1629368,"hashId":"2df1b105016e9c1b48cc5bc1abe5c572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados antropom\u00e9tricos s\u00e3o importantes no acompanhamento do desenvolvimento do cliente em todas as etapas do ciclo vital. As medidas antropom\u00e9tricas s\u00e3o: _____, _____, _____, _____ e _____. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":6125966,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso\/ altura\/ per\u00edmetro cef\u00e1lico\/ per\u00edmetro tor\u00e1cico\/ per\u00edmetro abdominal","id":6125966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso\/ altura\/ per\u00edmetro cef\u00e1lico\/ per\u00edmetro tor\u00e1cico\/ per\u00edmetro abdominal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"temperatura\/ press\u00e3o arterial\/ frequ\u00eancia card\u00edaca\/ frequ\u00eancia respirat\u00f3ria\/ dor","id":6125967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temperatura\/ press\u00e3o arterial\/ frequ\u00eancia card\u00edaca\/ frequ\u00eancia respirat\u00f3ria\/ dor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"peso\/ altura\/ frequ\u00eancia card\u00edaca\/ frequ\u00eancia respirat\u00f3ria\/ press\u00e3o arterial","id":6125968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso\/ altura\/ frequ\u00eancia card\u00edaca\/ frequ\u00eancia respirat\u00f3ria\/ press\u00e3o arterial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"per\u00edmetro cef\u00e1lico\/ per\u00edmetro tor\u00e1cico\/ per\u00edmetro abdominal\/ temperatura\/ dor","id":6125969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">per\u00edmetro cef\u00e1lico\/ per\u00edmetro tor\u00e1cico\/ per\u00edmetro abdominal\/ temperatura\/ dor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/1629368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a equa\u00e7\u00e3o 2 + 5 \u2022 m = n + 3. Assinale a alternativa que indica o correto valor de m, em fun\u00e7\u00e3o de n:","provas":[{"id":54139,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1633349,"hashId":"ac54930b1d3ee8cca40efcd8eddc67e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a equa\u00e7\u00e3o 2 + 5 \u2022 m = n + 3. Assinale a alternativa que indica o correto valor de m, em fun\u00e7\u00e3o de n:<\/p>","resposta":6143635,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m = (n+5) \/ 7","id":6143632,"corpo":"<p>m = (n+5) \/ 7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m = (n+1) \/ 7","id":6143633,"corpo":"<p>m = (n+1) \/ 7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m = (n+5) \/ 5","id":6143634,"corpo":"<p>m = (n+5) \/ 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m = (n+1) \/ 5","id":6143635,"corpo":"<p>m = (n+1) \/ 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1633349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa deseja construir uma \u201cescolinha de futebol\u201d, para isso adquiriu um terreno quadrado de lado x. Pretende construir uma pequena recep\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m quadrada, de lado 6m conforme indicado na figura a seguir, e o restante ser\u00e3o as quadradas de futebol.Assinale a alternativa que melhor representa a \u00e1rea das quadras de futebol.","provas":[{"id":77083,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":46008,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-assistente-de-administracao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1396422,"hashId":"ad54e5ad4d3b8b7d50e4c1fc6cb28457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa deseja construir uma \u201cescolinha de futebol\u201d, para isso adquiriu um terreno quadrado de lado x. Pretende construir uma pequena recep\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m quadrada, de lado 6m conforme indicado na figura a seguir, e o restante ser\u00e3o as quadradas de futebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor representa a \u00e1rea das quadras de futebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46008\/questao\/1396422-20201103123037000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5139754,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x2 \u2013 6x + 36=0","id":5139751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x<sup>2<\/sup> \u2013 6x + 36=0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(x \u2013 6)2=0","id":5139752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(x \u2013 6)<sup>2<\/sup>=0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"x2 \u2013 6=0","id":5139753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x<sup>2<\/sup> \u2013 6=0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x2 \u2013 36=0","id":5139754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x<sup>2<\/sup> \u2013 36=0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 18","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrado","oab":false,"nome":"Quadrado","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408887,"slug":"matematica-quadrado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1396422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma importante an\u00e1lise durante a sele\u00e7\u00e3o de produtos para a manipula\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral total se faz sobre a capacidade de intera\u00e7\u00e3o entre os nutrientes contidos na formula\u00e7\u00e3o e sua embalagem final. Dessa forma, s\u00e3o permitidos os usos de embalagens como:","provas":[{"id":46040,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2019"},{"id":46060,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1397414,"hashId":"2bdb80c06bdbe1ba9534c3b29e004397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma importante an\u00e1lise durante a sele\u00e7\u00e3o de produtos para a manipula\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral total se faz sobre a capacidade de intera\u00e7\u00e3o entre os nutrientes contidos na formula\u00e7\u00e3o e sua embalagem final. Dessa forma, s\u00e3o permitidos os usos de embalagens como:<\/p>","resposta":5143957,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frascos de pl\u00e1stico descart\u00e1vel e bolsas de poli-(etileno-acetato de vinila): EVA.","id":5143955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frascos de pl\u00e1stico descart\u00e1vel e bolsas de poli-(etileno-acetato de vinila): EVA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas bolsas de poli-(etileno-acetato de vinila): EVA e cloreto de polivinila (PVC).","id":5143956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas bolsas de poli-(etileno-acetato de vinila): EVA e cloreto de polivinila (PVC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"frascos de vidro, bolsas de poli-(etileno-acetato de vinila): EVA e bolsas de cloreto de polivinila (PVC).","id":5143957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frascos de vidro, bolsas de poli-(etileno-acetato de vinila): EVA e bolsas de cloreto de polivinila (PVC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas frascos e bolsas de cloreto de polivinila (PVC).","id":5143958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas frascos e bolsas de cloreto de polivinila (PVC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419502,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1397414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que o paciente n\u00e3o apresenta nenhuma contraindica\u00e7\u00e3o para qualquer terapia citada a seguir,\nqual \u00e9 a conduta correta?","provas":[{"id":46098,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1399298,"hashId":"108503ca547268e58fd2bdcf9146c38f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o paciente <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta nenhuma contraindica\u00e7\u00e3o para qualquer terapia citada a seguir,\nqual \u00e9 a conduta correta?<\/p>","resposta":5151311,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar terapia fibrinol\u00edtica.","id":5151311,"corpo":"<p>Realizar terapia fibrinol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Usar betabloqueador e n\u00e3o realizar terapia fibrinol\u00edtica.","id":5151312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar betabloqueador e n\u00e3o realizar terapia fibrinol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Usar a terapia anticoagulante e n\u00e3o realizar trombol\u00edtico.","id":5151313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar a terapia anticoagulante e n\u00e3o realizar trombol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar analgesia da dor e anticoagula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o realizar trombol\u00edtico.","id":5151314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar analgesia da dor e anticoagula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o realizar trombol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: O caso cl\u00ednico a seguir se refere \u00e0s quest\u00f5es 40 e 41.Paciente tem 51 anos, tabagista, diab\u00e9tico e dislipid\u00eamico. Iniciou um quadro de dor pr\u00e9-cordial com irradia\u00e7\u00e3o para o bra\u00e7o esquerdo, cont\u00ednua h\u00e1 4 horas, associada a enjoo, v\u00f4mitos e sudorese fria. A dor sem fatores de melhora, piorava com esfor\u00e7o m\u00ednimo. Deu entrada no pronto-socorro normotenso, com satura\u00e7\u00e3o normal de oxig\u00eanio, sem estertora\u00e7\u00e3o pulmonar, sem estase jugular e apresentando o ECG abaixo.Disponivel em: https:\/\/www.google.com\/search?biw=1920&amp;bih=947&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=F8vYXObmN_ SV5OUPtq2B6Ao&amp;q=Whitebook+Clinical+Decision+ecg&amp;oq=Whitebook+Clinical+Decision+ecg&amp;gs_l=img.12...5412.11667..13723...0. 0..0.163.535.3j2......0....2j1..gws-wiz-img.......0j0i30.GlfXrou_HHE#imgrc=b8zJJCN-zSpJvM. Acesso em:12 maio 2019.","id":419723,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: O caso cl\u00ednico a seguir se refere \u00e0s quest\u00f5es <strong>40 <\/strong>e <strong>41<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente tem 51 anos, tabagista, diab\u00e9tico e dislipid\u00eamico. Iniciou um quadro de dor pr\u00e9-cordial com irradia\u00e7\u00e3o para o bra\u00e7o esquerdo, cont\u00ednua h\u00e1 4 horas, associada a enjoo, v\u00f4mitos e sudorese fria. A dor sem fatores de melhora, piorava com esfor\u00e7o m\u00ednimo. Deu entrada no pronto-socorro normotenso, com satura\u00e7\u00e3o normal de oxig\u00eanio, sem estertora\u00e7\u00e3o pulmonar, sem estase jugular e apresentando o ECG abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46098\/grupo-questao\/419719-20201106085653000000-0.png\" width=\"613\" style=\"max-width: 100%; display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sup>Disponivel em: https:\/\/www.google.com\/search?biw=1920&amp;bih=947&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=F8vYXObmN_ SV5OUPtq2B6Ao&amp;q=Whitebook+Clinical+Decision+ecg&amp;oq=Whitebook+Clinical+Decision+ecg&amp;gs_l=img.12...5412.11667..13723...0. 0..0.163.535.3j2......0....2j1..gws-wiz-img.......0j0i30.GlfXrou_HHE#imgrc=b8zJJCN-zSpJvM. Acesso em:12 maio 2019.<\/sup><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1399298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o do autuado interrompe a prescri\u00e7\u00e3o, ocasionando o rein\u00edcio do prazo prescricional de cinco anos.","provas":[{"id":39059,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1141182,"hashId":"4cc325ede64588b6913dd3aa4710d52a","enunciado":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o do autuado interrompe a prescri\u00e7\u00e3o,\r\nocasionando o rein\u00edcio do prazo prescricional de cinco\r\nanos.<\/p>","resposta":4067448,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4067448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4067449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia, julgue os itens de 61 a 66.","id":390207,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de\r\nEngenharia e Agronomia, julgue os itens de 61 a 66.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1141182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de ren\u00fancia ou de licen\u00e7a do coordenador-adjunto por per\u00edodo superior a dois meses, o presidente da c\u00e2mara especializada indicar\u00e1 substituto, entre seus membros, para exercer a fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39059,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1141188,"hashId":"1a28f7064a13af11609d1e4184721027","enunciado":"<p align=justify>No caso de ren\u00fancia ou de licen\u00e7a do\r\ncoordenador-adjunto por per\u00edodo superior a dois meses,\r\no presidente da c\u00e2mara especializada indicar\u00e1\r\nsubstituto, entre seus membros, para exercer a fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4067461,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4067461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4067460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5em o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, a Resolu\u00e7\u00e3o CONFEA n.\u00ba 1.004\/2003 e o Regimento Interno do Conselhos Regionais de Engenharia e Agronomia do Tocantins, julgue os itens de 67 a 70.","id":390208,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o que disp\u00f5em o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, a\r\nResolu\u00e7\u00e3o CONFEA n.\u00ba 1.004\/2003 e o Regimento Interno do\r\nConselhos Regionais de Engenharia e Agronomia do\r\nTocantins, julgue os itens de 67 a 70.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394796,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-profissional-dos-profissionais-da-engenharia-da-arquitetura-da-agronomia-da-geologia-da-geografia-e-da-meteorologia"}],"slug":"legislacao-federal\/1141188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17276,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-juridicos"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adriana, Bruna e Cristina trabalharam em uma tarefa, sujeitas a condi\u00e7\u00f5es de remunera\u00e7\u00e3o diferentes. Adriana vai receber R$ 15,00 por hora inteira trabalhada, recebendo uma hora inteira por qualquer fra\u00e7\u00e3o de hora que n\u00e3o exceda uma hora, e necessitou de 5 horas e 20 minutos para terminar a tarefa. O contrato de Bruna foi fechado ao valor de R$ 0,27 o minuto trabalhado, e ela cumpriu a tarefa em 5 horas e meia. Finalmente, Cristina acertou que vai receber R$ 15,00 por hora inteira trabalhada e, a partir de 4 horas de trabalho, R$ 0,35 por minuto trabalhado. Cristina realizou a tarefa em 5 horas e 25 minutos. Nessas condi\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":39157,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17276,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-juridicos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo  - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"},{"id":39154,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144461,"hashId":"440308249a733a76912eaadcb6b42e34","enunciado":"<p align=\"justify\">Adriana, Bruna e Cristina trabalharam em uma tarefa, sujeitas a condi\u00e7\u00f5es de remunera\u00e7\u00e3o diferentes. Adriana vai receber\r\nR$ 15,00 por hora inteira trabalhada, recebendo uma hora inteira por qualquer fra\u00e7\u00e3o de hora que n\u00e3o exceda uma hora, e\r\nnecessitou de 5 horas e 20 minutos para terminar a tarefa. O contrato de Bruna foi fechado ao valor de R$ 0,27 o minuto\r\ntrabalhado, e ela cumpriu a tarefa em 5 horas e meia. Finalmente, Cristina acertou que vai receber R$ 15,00 por hora inteira\r\ntrabalhada e, a partir de 4 horas de trabalho, R$ 0,35 por minuto trabalhado. Cristina realizou a tarefa em 5 horas e 25 minutos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nessas condi\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":4082480,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cristina recebeu mais do que Adriana, que, por sua vez, recebeu mais do que Bruna.","id":4082478,"corpo":"<p align=justify>Cristina recebeu mais do que Adriana, que, por sua vez, recebeu mais do que Bruna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adriana recebeu mais do que Bruna, que, por sua vez, recebeu mais do que Cristina.","id":4082479,"corpo":"<p align=justify>Adriana recebeu mais do que Bruna, que, por sua vez, recebeu mais do que Cristina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adriana recebeu mais do que Cristina, que, por sua vez, recebeu mais do que Bruna.","id":4082480,"corpo":"<p align=justify>Adriana recebeu mais do que Cristina, que, por sua vez, recebeu mais do que Bruna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cristina recebeu mais do que Bruna, que, por sua vez, recebeu mais do que Adriana.","id":4082481,"corpo":"<p align=justify>Cristina recebeu mais do que Bruna, que, por sua vez, recebeu mais do que Adriana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bruna recebeu mais do que Cristina, que, por sua vez, recebeu mais do que Adriana.","id":4082482,"corpo":"<p align=justify>Bruna recebeu mais do que Cristina, que, por sua vez, recebeu mais do que Adriana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1144461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a fazenda p\u00fablica municipal n\u00e3o conteste a a\u00e7\u00e3o no prazo legalmente previsto, dever\u00e1 ser aplicado o efeito material da revelia.","provas":[{"id":39158,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1145194,"hashId":"2e28aa72cdd694ff773389b2f9b4d479","enunciado":"<p align=justify>Caso a fazenda p\u00fablica municipal n\u00e3o conteste a a\u00e7\u00e3o no prazo\r\nlegalmente previsto, dever\u00e1 ser aplicado o efeito material da\r\nrevelia.<\/p>","resposta":4085798,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4085798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4085797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, julgue os itens subsecutivos, acerca da a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria de d\u00e9bito fiscal.","id":390596,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, julgue os itens\r\nsubsecutivos, acerca da a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria de d\u00e9bito fiscal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Judicial","oab":false,"nome":"Processo Judicial","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416137,"slug":"direito-tributario-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Anulat\u00f3ria de D\u00e9bito Fiscal","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Anulat\u00f3ria de D\u00e9bito Fiscal","pai":416138,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407220,"slug":"direito-tributario-acao-anulatoria-de-debito-fiscal"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1145194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Differences between Brazilian Portuguese and English can result in difficulties in oral comprehension and production due to transfer. These difficulties can result in intelligibility and comprehensibility problems that can be overcome when teachers understand why and how the difficulties happen. Mark the alternative in which only common phonological processes that trigger mispronunciations produced by Brazilians when speaking English are mentioned.","provas":[{"id":39239,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1147863,"hashId":"17b798c448d632956da4b8a05c5dbbed","enunciado":"<p align=justify>Differences between Brazilian Portuguese and English can result in difficulties in oral\r\ncomprehension and production due to transfer. These difficulties can result in intelligibility and\r\ncomprehensibility problems that can be overcome when teachers understand why and how the\r\ndifficulties happen. Mark the alternative in which only common phonological processes that\r\ntrigger mispronunciations produced by Brazilians when speaking English are mentioned.<\/p>","resposta":4098444,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voicing, final devoicing, reduplication, epenthesis","id":4098440,"corpo":"<p align=justify>voicing, final devoicing, reduplication, epenthesis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aspiration, alliteration, vowel shift, intonation","id":4098441,"corpo":"<p align=justify>aspiration, alliteration, vowel shift, intonation<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"stress, vowel shift, gliding, epenthesis","id":4098442,"corpo":"<p align=justify>stress, vowel shift, gliding, epenthesis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cluster reduction, vowel shift, aspiration, gliding","id":4098443,"corpo":"<p align=justify>cluster reduction, vowel shift, aspiration, gliding<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prothesis, paragoge, palatalization, voicing","id":4098444,"corpo":"<p align=justify>prothesis, paragoge, palatalization, voicing<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1147863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o disposto pela portaria n\u00ba 399\/06, o Pacto Pela Vida est\u00e1 constitu\u00eddo por um conjunto de compromissos sanit\u00e1rios, expressos em objetivos de processos e resultados e derivados da an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do Pa\u00eds e das prioridades definidas pelos governos federal, estaduais e municipais. Nestes termos isso significa uma a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria no campo da sa\u00fade que dever\u00e1 ser executada com foco em resultados e com a explicita\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca dos compromissos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para o alcance desses resultados. As prioridades do Pacto Pela Vida e seus objetivos, quanto a Mortalidade Infantil e Materna abrange:","provas":[{"id":54717,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1657745,"hashId":"370e6a7ea95f6d961e57c40afb05d10e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o disposto pela portaria n\u00ba 399\/06, o Pacto Pela Vida est\u00e1 constitu\u00eddo por um conjunto de compromissos sanit\u00e1rios, expressos em objetivos de processos e resultados e derivados da an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do Pa\u00eds e das prioridades definidas pelos governos federal, estaduais e municipais. Nestes termos isso significa uma a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria no campo da sa\u00fade que dever\u00e1 ser executada com foco em resultados e com a explicita\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca dos compromissos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para o alcance desses resultados. As prioridades do Pacto Pela Vida e seus objetivos, quanto a Mortalidade Infantil e Materna abrange:<\/p>","resposta":6248297,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Reduzir a 10% (dez por cento) a mortalidade materna, infantil neonatal, infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9ica na Am\u00e9rica do Sul.","id":6248296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Reduzir a 10% (dez por cento) a mortalidade materna, infantil neonatal, infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9ica na Am\u00e9rica do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reduzir a mortalidade materna, infantil neonatal, infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9ica e por pneumonias.","id":6248297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a mortalidade materna, infantil neonatal, infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9ica e por pneumonias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equiparar a mortalidade materna, infantil neonatal e infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9icaaos padr\u00f5es da OMS. ","id":6248298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equiparar a mortalidade materna, infantil neonatal e infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9icaaos padr\u00f5es da OMS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equiparar a mortalidade materna, infantil neonatal e infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9icaaos padr\u00f5es da ONU. ","id":6248299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equiparar a mortalidade materna, infantil neonatal e infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9icaaos padr\u00f5es da ONU. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Extinguir a mortalidade materna. ","id":6248300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinguir a mortalidade materna. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1657745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a reportagem a seguir:Espera por viagens de trem completa 20 anos com linha e esta\u00e7\u00f5es destru\u00eddas (...) A atual administra\u00e7\u00e3o do Distrito Federal fala na retomada do transporte de passageiro sobre trilhos. A ideia \u00e9 atender principalmente aos moradores de cidades vizinhas da capital, ligando a Rodoferrovi\u00e1ria a Valpara\u00edso (GO), onde sequer h\u00e1 terminal.\tA promessa era colocar o trem para rodar em car\u00e1ter experimental em mar\u00e7o, com apoio financeiro do governo federal. M\u00eas passado, alegando n\u00e3o ter a verba da Uni\u00e3o, o governo do DF mudou a data para o \u201ccome\u00e7o de 2020\u201d. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 locomotiva, vag\u00e3o nem pr\u00e9dio para receber passageiros. Tampouco, funcion\u00e1rios para operar as locomotivas. Os trilhos precisam ser restaurados.\tO projeto do governo de Ibaneis Rocha (MDB) \u00e9 mais comedido que o apresentado, em junho de 2013, pelo governo federal e os ent\u00e3o governadores do DF, Joaquim Roriz (MDB), e de Goi\u00e1s, Marconi Perillo (PSDB). Eles anunciaram a retomada do transporte de passageiros entre Bras\u00edlia e Luzi\u00e2nia (GO). Colocariam as composi\u00e7\u00f5es para rodar sobre o trecho entre as esta\u00e7\u00f5es Bernardo Say\u00e3o, no N\u00facleo Bandeirante, e Jardim Ing\u00e1, bairro populoso de Luzi\u00e2nia. Tudo ficou em promessas, ampliadas por Roriz e Perillo, anos depois, para um trem de alta velocidade entre Bras\u00edlia e Goi\u00e2nia.\tAntes de elaborar o projeto, comitivas de Goi\u00e1s e do GDF visitaram cidades da It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Alemanha para conhecer sistemas ferrovi\u00e1rios e negociar com poss\u00edveis fornecedores. Mas o Minist\u00e9rio dos Transportes apontou a inviabilidade do plano. (...)\tInaugurada em 1968 para ligar a nova capital a Minas Gerais, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo, a linha f\u00e9rrea que parte da Rodoferrovi\u00e1ria cruza \u00e1reas urbanas de grande densidade, nas periferias de Valpara\u00edso e Luzi\u00e2nia. De l\u00e1, segue at\u00e9 Pires do Rio, no centro de Goi\u00e1s. Mas s\u00e3o os 120 primeiros quil\u00f4metros que interessam ao brasiliense e aos moradores das cidades vizinhas. Pelos c\u00e1lculos de especialistas, cerca de 600 mil pessoas poderiam ser beneficiadas pelo transporte de passageiros, interrompido no trecho em 1992, com a desativa\u00e7\u00e3o da linha Bandeirante, que ligava Bras\u00edlia a Campinas (SP).\tCom a privatiza\u00e7\u00e3o da Rede Ferrovi\u00e1ria Federal (RFFSA), no governo Fernando Henrique Cardoso (PSDB), em 1997, a linha brasiliense foi transferida \u00e0 Ferrovia Centro-Atl\u00e2ntica (FCA) por 30 anos, prorrog\u00e1veis por mais 30. Hoje, o trecho Bras\u00edlia-Luzi\u00e2nia funciona sobre os escombros da linha f\u00e9rrea pontilhada de esta\u00e7\u00f5es de passageiros. O ponto de partida \u00e9 um cemit\u00e9rio de trens. No p\u00e1tio de manobras da Rodoferrovi\u00e1ria, dezenas de vag\u00f5es, inclusive os que transportaram os \u00faltimos passageiros, h\u00e1 27 anos, est\u00e3o expostos ao vandalismo, tomados pelo mato. Vez ou outra recebem visita de grafiteiros. Do galp\u00e3o para reparos, s\u00f3 sobrou o esqueleto. Saquearam todo o alambrado, geradores, janelas, portas, pisos, pias.\t(Correio Brasiliense, 28\/7\/19, com adapta\u00e7\u00f5es)Assinale a alternativa que retrate e explique a situa\u00e7\u00e3o da falta de investimento na malha ferrovi\u00e1ria em v\u00e1rias cidades do pa\u00eds.","provas":[{"id":54593,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54592,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1657890,"hashId":"0adedb2032ea1a12b8b030ae7d745992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a reportagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Espera por viagens de trem completa 20 anos com linha e esta\u00e7\u00f5es destru\u00eddas <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t(...) A atual administra\u00e7\u00e3o do Distrito Federal fala na retomada do transporte de passageiro sobre trilhos. A ideia \u00e9 atender principalmente aos moradores de cidades vizinhas da capital, ligando a Rodoferrovi\u00e1ria a Valpara\u00edso (GO), onde sequer h\u00e1 terminal.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA promessa era colocar o trem para rodar em car\u00e1ter experimental em mar\u00e7o, com apoio financeiro do governo federal. M\u00eas passado, alegando n\u00e3o ter a verba da Uni\u00e3o, o governo do DF mudou a data para o \u201ccome\u00e7o de 2020\u201d. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 locomotiva, vag\u00e3o nem pr\u00e9dio para receber passageiros. Tampouco, funcion\u00e1rios para operar as locomotivas. Os trilhos precisam ser restaurados.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO projeto do governo de Ibaneis Rocha (MDB) \u00e9 mais comedido que o apresentado, em junho de 2013, pelo governo federal e os ent\u00e3o governadores do DF, Joaquim Roriz (MDB), e de Goi\u00e1s, Marconi Perillo (PSDB). Eles anunciaram a retomada do transporte de passageiros entre Bras\u00edlia e Luzi\u00e2nia (GO). Colocariam as composi\u00e7\u00f5es para rodar sobre o trecho entre as esta\u00e7\u00f5es Bernardo Say\u00e3o, no N\u00facleo Bandeirante, e Jardim Ing\u00e1, bairro populoso de Luzi\u00e2nia. Tudo ficou em promessas, ampliadas por Roriz e Perillo, anos depois, para um trem de alta velocidade entre Bras\u00edlia e Goi\u00e2nia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAntes de elaborar o projeto, comitivas de Goi\u00e1s e do GDF visitaram cidades da It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Alemanha para conhecer sistemas ferrovi\u00e1rios e negociar com poss\u00edveis fornecedores. Mas o Minist\u00e9rio dos Transportes apontou a inviabilidade do plano. (...)<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tInaugurada em 1968 para ligar a nova capital a Minas Gerais, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo, a linha f\u00e9rrea que parte da Rodoferrovi\u00e1ria cruza \u00e1reas urbanas de grande densidade, nas periferias de Valpara\u00edso e Luzi\u00e2nia. De l\u00e1, segue at\u00e9 Pires do Rio, no centro de Goi\u00e1s. Mas s\u00e3o os 120 primeiros quil\u00f4metros que interessam ao brasiliense e aos moradores das cidades vizinhas. Pelos c\u00e1lculos de especialistas, cerca de 600 mil pessoas poderiam ser beneficiadas pelo transporte de passageiros, interrompido no trecho em 1992, com a desativa\u00e7\u00e3o da linha Bandeirante, que ligava Bras\u00edlia a Campinas (SP).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCom a privatiza\u00e7\u00e3o da Rede Ferrovi\u00e1ria Federal (RFFSA), no governo Fernando Henrique Cardoso (PSDB), em 1997, a linha brasiliense foi transferida \u00e0 Ferrovia Centro-Atl\u00e2ntica (FCA) por 30 anos, prorrog\u00e1veis por mais 30. Hoje, o trecho Bras\u00edlia-Luzi\u00e2nia funciona sobre os escombros da linha f\u00e9rrea pontilhada de esta\u00e7\u00f5es de passageiros. O ponto de partida \u00e9 um cemit\u00e9rio de trens. No p\u00e1tio de manobras da Rodoferrovi\u00e1ria, dezenas de vag\u00f5es, inclusive os que transportaram os \u00faltimos passageiros, h\u00e1 27 anos, est\u00e3o expostos ao vandalismo, tomados pelo mato. Vez ou outra recebem visita de grafiteiros. Do galp\u00e3o para reparos, s\u00f3 sobrou o esqueleto. Saquearam todo o alambrado, geradores, janelas, portas, pisos, pias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<em>(Correio Brasiliense, 28\/7\/19, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que retrate e explique a situa\u00e7\u00e3o da falta de investimento na malha ferrovi\u00e1ria em v\u00e1rias cidades do pa\u00eds.<\/p>","resposta":6248989,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o apresentada pela reportagem tem como contexto o investimento do pa\u00eds fortemente voltado para o automobilismo, resultando na precariza\u00e7\u00e3o de transporte coletivo pela rede ferrovi\u00e1ria.","id":6248989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o apresentada pela reportagem tem como contexto o investimento do pa\u00eds fortemente voltado para o automobilismo, resultando na precariza\u00e7\u00e3o de transporte coletivo pela rede ferrovi\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os primeiros 120 quil\u00f4metros da linha f\u00e9rrea que parte da Rodoferrovi\u00e1ria n\u00e3o despertam o interesse econ\u00f4mico para que sejam reativados, motivo pelo qual a linha foi privatizada.","id":6248990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros 120 quil\u00f4metros da linha f\u00e9rrea que parte da Rodoferrovi\u00e1ria n\u00e3o despertam o interesse econ\u00f4mico para que sejam reativados, motivo pelo qual a linha foi privatizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A inviabilidade do plano se d\u00e1 porque a demanda para a linha Bras\u00edlia-Luzi\u00e2nia n\u00e3o se compara com a demanda das cidades europeias da It\u00e1lia, da Fran\u00e7a e da Alemanha.","id":6248991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inviabilidade do plano se d\u00e1 porque a demanda para a linha Bras\u00edlia-Luzi\u00e2nia n\u00e3o se compara com a demanda das cidades europeias da It\u00e1lia, da Fran\u00e7a e da Alemanha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O trecho da linha f\u00e9rrea entre a Rodoferrovi\u00e1ria de Bras\u00edlia e a divisa entre as goianas Luzi\u00e2nia e Cristalina n\u00e3o possui interesse econ\u00f4mico para o devido funcionamento, por isso n\u00e3o foi privatizada.","id":6248992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho da linha f\u00e9rrea entre a Rodoferrovi\u00e1ria de Bras\u00edlia e a divisa entre as goianas Luzi\u00e2nia e Cristalina n\u00e3o possui interesse econ\u00f4mico para o devido funcionamento, por isso n\u00e3o foi privatizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A precariza\u00e7\u00e3o do transporte ferrovi\u00e1rio marca a falta de integra\u00e7\u00e3o territorial do pa\u00eds; em compensa\u00e7\u00e3o, tem-se investido na rede hidrovi\u00e1ria, facilitando a compra de barcos pela popula\u00e7\u00e3o ribeirinha.","id":6248993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A precariza\u00e7\u00e3o do transporte ferrovi\u00e1rio marca a falta de integra\u00e7\u00e3o territorial do pa\u00eds; em compensa\u00e7\u00e3o, tem-se investido na rede hidrovi\u00e1ria, facilitando a compra de barcos pela popula\u00e7\u00e3o ribeirinha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397325,"slug":"geografia-transporte"}],"slug":"geografia\/1657890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":17881,"slug":"tecnico-em-agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma receita de quiche napolitana que rende dez por\u00e7\u00f5es recomenda o uso de 1\/2 x\u00edcara de ch\u00e1 de leite. Um cozinheiro deve adaptar proporcionalmente essa receita para 15 por\u00e7\u00f5es. Sabendo que a medida de 1 x\u00edcara de ch\u00e1 equivale a 240 ml, a quantidade, em ml, de leite que o cozinheiro deve utilizar \u00e9","provas":[{"id":41873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":41879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":17881,"slug":"tecnico-em-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1242845,"hashId":"97e1171197f4096fe2579d626ac01854","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma receita de quiche napolitana que rende dez por\u00e7\u00f5es recomenda o uso de 1\/2 x\u00edcara de ch\u00e1 de leite. Um cozinheiro deve adaptar proporcionalmente essa receita para 15 por\u00e7\u00f5es. Sabendo que a medida de 1 x\u00edcara de ch\u00e1 equivale a 240 ml, a quantidade, em ml, de leite que o cozinheiro deve utilizar \u00e9<\/p>","resposta":4494679,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180.","id":4494679,"corpo":"180.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"200.","id":4494680,"corpo":"200.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60.","id":4494681,"corpo":"60.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"120.","id":4494682,"corpo":"120.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1242845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda","descricao":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda - Instituto Imagine","sigla":"Instituto Imagine","oab":false,"id":1095,"slug":"instituto-imagine"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Parisi","sigla":"Camara de Parisi","id":3847,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-parisi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria estabelece quatro formas de apura\u00e7\u00e3o do lucro para fins de c\u00e1lculo do Imposto de Renda, pode optar pelo lucro presumido:","provas":[{"id":41984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Parisi","sigla":"Camara de Parisi","id":3847,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-parisi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda","descricao":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda - Instituto Imagine","sigla":"Instituto Imagine","oab":false,"id":1095,"slug":"instituto-imagine"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-parisi-sp-2019-instituto-imagine-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Imagine - C\u00e2mara de Parisi - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:38:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1247291,"hashId":"3570dd70effe12bcbfe00f70605ea50b","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria estabelece quatro formas de\r\napura\u00e7\u00e3o do lucro para fins de c\u00e1lculo do Imposto de\r\nRenda, pode optar pelo lucro presumido:<\/p>","resposta":4513868,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoa jur\u00eddicas que tivera, no ano-calend\u00e1rio anterior, recebido receita bruta inferior a R$ 48.000.000.00 ou R$ 4.000.000,00 multiplicado pelo n\u00famero de meses de atividade no ano, quando superior a 12.","id":4513868,"corpo":"<p align=justify>Pessoa jur\u00eddicas que tivera, no ano-calend\u00e1rio\r\nanterior, recebido receita bruta inferior a R$\r\n48.000.000.00 ou R$ 4.000.000,00 multiplicado pelo\r\nn\u00famero de meses de atividade no ano, quando\r\nsuperior a 12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exer\u00e7a atividades de institui\u00e7\u00f5es financeiras ou a elas equiparadas submetidas \u00e0 compet\u00eancia normativa do Banco Central do Brasil.","id":4513869,"corpo":"<p align=justify>Exer\u00e7a atividades de institui\u00e7\u00f5es financeiras ou a\r\nelas equiparadas submetidas \u00e0 compet\u00eancia normativa\r\ndo Banco Central do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exer\u00e7a atividade de empresa de seguros privados, capitaliza\u00e7\u00e3o e previd\u00eancia privada ou de factoring.","id":4513870,"corpo":"<p align=justify>Exer\u00e7a atividade de empresa de seguros privados,\r\ncapitaliza\u00e7\u00e3o e previd\u00eancia privada ou de factoring.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tiverem lucros, rendimentos ou ganho de capital oriundo do exterior; usufruam de redu\u00e7\u00e3o ou isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda sobre o lucro da explora\u00e7\u00e3o.","id":4513871,"corpo":"<p align=justify>Tiverem lucros, rendimentos ou ganho de capital\r\noriundo do exterior; usufruam de redu\u00e7\u00e3o ou isen\u00e7\u00e3o\r\ndo Imposto de Renda sobre o lucro da explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/1247291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto '\u00c9tica', leia as afirmativas a seguir:I. Na express\u00e3o interesse p\u00fablico, de acordo com o texto, agrega-se o valor de moralidade, \u00e9tica, independ\u00eancia, honestidade objetiva e subjetiva da administra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a rigorosamente todos os assuntos que dizem respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito interno e externo.II. Na perspectiva do autor, tratando-se de moralidade p\u00fablica, torna-se imperioso reivindicar-se alto grau de generalidade e autoridade, resultando, ent\u00e3o, do julgamento respectivo, em car\u00e1ter objetivo e p\u00fablico, n\u00e3o um ato individual e privado.III. Ser \u00e9tico, na perspectiva do autor, \u00e9 adotar atitudes positivas em rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio desenvolvimento pessoal e profissional, sempre buscando obter ganhos pessoais e favorecimentos indevidos no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":53298,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":53304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":53300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":53302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":53303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1620970,"hashId":"418bfbaab581ab73f54b88cf16f192ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto '\u00c9tica', leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na express\u00e3o interesse p\u00fablico, de acordo com o texto, agrega-se o valor de moralidade, \u00e9tica, independ\u00eancia, honestidade objetiva e subjetiva da administra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a rigorosamente todos os assuntos que dizem respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito interno e externo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na perspectiva do autor, tratando-se de moralidade p\u00fablica, torna-se imperioso reivindicar-se alto grau de generalidade e autoridade, resultando, ent\u00e3o, do julgamento respectivo, em car\u00e1ter objetivo e p\u00fablico, n\u00e3o um ato individual e privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ser \u00e9tico, na perspectiva do autor, \u00e9 adotar atitudes positivas em rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio desenvolvimento pessoal e profissional, sempre buscando obter ganhos pessoais e favorecimentos indevidos no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6091251,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6091249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6091250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6091251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6091252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9ticaPaulo Roberto Martinez LopesSecret\u00e1rio-Executivo Comiss\u00e3o de \u00c9tica do DNITBras\u00edlia - DFA \u00e9tica representa uma abordagem sobre as constantes morais, aquele conjunto de valores e costumes mais ou menos permanentes no tempo e uniforme no espa\u00e7o. A moral administrativa \u00e9 imposta ao agente p\u00fablico para sua conduta interna, segundo as exig\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o a que serve, e a finalidade de sua a\u00e7\u00e3o: o bem comum.A \u00e9tica na administra\u00e7\u00e3o e a moralidade administrativa n\u00e3o representam sen\u00e3o uma das faces da moralidade p\u00fablica que se sujeita ao controle social, pois a moralidade \u00e9 encontrada nos julgamentos que as pessoas fazem sobre a conduta e n\u00e3o na pr\u00f3pria conduta. E tratando-se de moralidade p\u00fablica, torna-se imperioso reivindicar-se alto grau de generalidade e autoridade, resultando, ent\u00e3o, do julgamento respectivo, em car\u00e1ter objetivo e p\u00fablico, n\u00e3o um ato individual e privado.As leis e normas s\u00e3o de car\u00e1ter impositivo, tendo o agente p\u00fablico o dever de cumpri-las, e tendo que responder pelo seu n\u00e3o cumprimento. J\u00e1 a conduta \u00e9tica \u00e9 de car\u00e1ter pessoal, o agente p\u00fablico tem a responsabilidade de ser \u00e9tico. Por\u00e9m sem jamais deixar de respeitar e cumprir o princ\u00edpio constitucional da moralidade administrativa.E o que \u00e9 ser \u00e9tico?Ser \u00e9tico \u00e9 ter a certeza que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 p\u00fablica, e que tem a obriga\u00e7\u00e3o de tratar ao p\u00fablico e aos colegas de servi\u00e7o com toda dignidade, honra, efici\u00eancia, honestidade e muito respeito.Ser \u00e9tico \u00e9 ter o zelo necess\u00e1rio para com o patrim\u00f4nio p\u00fablico, evitando ao m\u00e1ximo o desperd\u00edcio e o descaso. Ao ser \u00e9tico, o agente p\u00fablico estar\u00e1 automaticamente cumprindo a maioria de nossa legisla\u00e7\u00e3o administrativa.Ao falarmos de conduta \u00e9tica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o podemos nos omitir em citar o crescente conflito de interesse hoje existente na Administra\u00e7\u00e3o. Devido principalmente ao crescente n\u00famero de nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o ou de provimento especial, que na sua grande maioria s\u00e3o ocupados por pessoas que n\u00e3o pertencem ao quadro efetivo de servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, podemos observar a crescente confus\u00e3o entre o p\u00fablico e o privado e em sua maioria de casos, colaborando e facilitando atos de improbidade administrativa e desvios de conduta \u00e9tica. Devemos observar que na express\u00e3o interesse p\u00fablico agrega-se o valor de moralidade, \u00e9tica, independ\u00eancia, honestidade objetiva e subjetiva da administra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a rigorosamente todos os assuntos que dizem respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito interno e externo.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2m2kLA3 (acesso em 26\/09\/2019)","id":445656,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9tica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo Roberto Martinez Lopes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Secret\u00e1rio-Executivo Comiss\u00e3o de \u00c9tica do DNIT<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bras\u00edlia - DF<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica representa uma abordagem sobre as constantes morais, aquele conjunto de valores e costumes mais ou menos permanentes no tempo e uniforme no espa\u00e7o. A moral administrativa \u00e9 imposta ao agente p\u00fablico para sua conduta interna, segundo as exig\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o a que serve, e a finalidade de sua a\u00e7\u00e3o: o bem comum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica na administra\u00e7\u00e3o e a moralidade administrativa n\u00e3o representam sen\u00e3o uma das faces da moralidade p\u00fablica que se sujeita ao controle social, pois a moralidade \u00e9 encontrada nos julgamentos que as pessoas fazem sobre a conduta e n\u00e3o na pr\u00f3pria conduta. E tratando-se de moralidade p\u00fablica, torna-se imperioso reivindicar-se alto grau de generalidade e autoridade, resultando, ent\u00e3o, do julgamento respectivo, em car\u00e1ter objetivo e p\u00fablico, n\u00e3o um ato individual e privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As leis e normas s\u00e3o de car\u00e1ter impositivo, tendo o agente p\u00fablico o dever de cumpri-las, e tendo que responder pelo seu n\u00e3o cumprimento. J\u00e1 a conduta \u00e9tica \u00e9 de car\u00e1ter pessoal, o agente p\u00fablico tem a responsabilidade de ser \u00e9tico. Por\u00e9m sem jamais deixar de respeitar e cumprir o princ\u00edpio constitucional da moralidade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o que \u00e9 ser \u00e9tico?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser \u00e9tico \u00e9 ter a certeza que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 p\u00fablica, e que tem a obriga\u00e7\u00e3o de tratar ao p\u00fablico e aos colegas de servi\u00e7o com toda dignidade, honra, efici\u00eancia, honestidade e muito respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser \u00e9tico \u00e9 ter o zelo necess\u00e1rio para com o patrim\u00f4nio p\u00fablico, evitando ao m\u00e1ximo o desperd\u00edcio e o descaso. Ao ser \u00e9tico, o agente p\u00fablico estar\u00e1 automaticamente cumprindo a maioria de nossa legisla\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao falarmos de conduta \u00e9tica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o podemos nos omitir em citar o crescente conflito de interesse hoje existente na Administra\u00e7\u00e3o. Devido principalmente ao crescente n\u00famero de nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o ou de provimento especial, que na sua grande maioria s\u00e3o ocupados por pessoas que n\u00e3o pertencem ao quadro efetivo de servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, podemos observar a crescente confus\u00e3o entre o p\u00fablico e o privado e em sua maioria de casos, colaborando e facilitando atos de improbidade administrativa e desvios de conduta \u00e9tica. Devemos observar que na express\u00e3o interesse p\u00fablico agrega-se o valor de moralidade, \u00e9tica, independ\u00eancia, honestidade objetiva e subjetiva da administra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a rigorosamente todos os assuntos que dizem respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito interno e externo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2m2kLA3 (acesso em 26\/09\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, analisar os itens abaixo:I. Al\u00e9m de pe\u00e7as que contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasil, a exposi\u00e7\u00e3o lembra os visitantes do passado atrav\u00e9s de uma apresenta\u00e7\u00e3o de teatro.II. A pe\u00e7a teatral \u00e9 composta unicamente de personagens fict\u00edcios, que conversam sobre dilemas do Brasil de 1822.III. Os quadros mostram os bandeirantes glorificados, por\u00e9m a exposi\u00e7\u00e3o lembra as crueldades cometidas por eles contra os ind\u00edgenas.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53632,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs-2019-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Faxinalzinho - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621002,"hashId":"2c0a97fe87d1b194f637b41879298021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Al\u00e9m de pe\u00e7as que contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasil, a exposi\u00e7\u00e3o lembra os visitantes do passado atrav\u00e9s de uma apresenta\u00e7\u00e3o de teatro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pe\u00e7a teatral \u00e9 composta unicamente de personagens fict\u00edcios, que conversam sobre dilemas do Brasil de 1822.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os quadros mostram os bandeirantes glorificados, por\u00e9m a exposi\u00e7\u00e3o lembra as crueldades cometidas por eles contra os ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6091388,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6091387,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6091388,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6091389,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6091390,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes convida a viajarpara o passado\tA exposi\u00e7\u00e3o \u201cArte e hist\u00f3ria nas cole\u00e7\u00f5es p\u00fablicaspaulistas\u201d, em cartaz no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, sededo governo paulista, convida o visitante a passear pelopassado. S\u00e3o mais de 200 pe\u00e7as trazidas do MuseuPaulista (mais conhecido como Museu do Ipiranga), daPinacoteca do Estado e do Acervo Art\u00edstico-Cultural dosPal\u00e1cios do Governo. Uma cole\u00e7\u00e3o de ferros de passarroupa, uma carruagem do s\u00e9culo XIX, mobili\u00e1rio da elitepaulista e telas de pintores como Benedito Calixto eAntonio Ferrigno contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasildesde os tempos coloniais. \u00c9 a primeira vez que umaexposi\u00e7\u00e3o re\u00fane pe\u00e7as dos tr\u00eas mais antigos acervosculturais paulistas num \u00fanico espa\u00e7o.\tPara ajudar os visitantes ___ viajar para opassado, a exposi\u00e7\u00e3o come\u00e7a com uma apresenta\u00e7\u00e3o dogrupo de teatro do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico de S\u00e3oVicente. Vestidos ___ moda do s\u00e9culo XIX, cerca de 20atores interpretam personagens t\u00edpicos do Brasil _____v\u00e9speras da Independ\u00eancia: escravos, capit\u00e3es do mato,padeiros portugueses, aristocratas indolentes, polemistasda imprensa e sinh\u00e1s. Alguns personagens hist\u00f3ricostamb\u00e9m entram em cena, como a escritora negra MariaFirmina dos Reis, o jornalista Manoel Bastos Tigre e DonaLeopoldina, mulher de Dom Pedro I.\tOs personagens conversam sobre dilemas doBrasil de 1822: uma escrava exige sua liberdade e osenhor diz que raz\u00f5es econ\u00f4micas impedem a Aboli\u00e7\u00e3o;uma portuguesa maldiz as ideias independentistas decertos brasileiros; um menino jornaleiro anuncia not\u00edciasda \u00e9poca. A pecinha termina com o grito \u201cIndepend\u00eanciaou morte!\u201d, bradado por um Dom Pedro de no m\u00e1ximo 6anos de idade.\tDepois da apresenta\u00e7\u00e3o, os atores passeiam pelaexposi\u00e7\u00e3o com os visitantes. Boa parte do espa\u00e7o daexposi\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicada ____ iconografia produzida sobreos bandeirantes, que foram glorificados em pinturasacad\u00eamicas e buc\u00f3licas. No in\u00edcio do XX, membros daelite paulista costumavam encomendar obras de arte detem\u00e1tica bandeirante para o Museu do Ipiranga. Aexposi\u00e7\u00e3o tenta problematizar os bandeirantes e lembraas brutalidades cometidas por eles contra popula\u00e7\u00f5esind\u00edgenas. Mas a hist\u00f3ria que os quadros contam \u00e9 outra:paulistas orgulhosos, com barbas longas e chap\u00e9us deaba larga, \u00edndios sempre em segundo plano.https:\/\/epoca.globo.com... - adaptado.","id":445659,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Exposi\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes convida a viajar<\/p><p style=\"text-align: center;\">para o passado<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA exposi\u00e7\u00e3o \u201cArte e hist\u00f3ria nas cole\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulistas\u201d, em cartaz no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, sede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do governo paulista, convida o visitante a passear pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passado. S\u00e3o mais de 200 pe\u00e7as trazidas do Museu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulista (mais conhecido como Museu do Ipiranga), da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pinacoteca do Estado e do Acervo Art\u00edstico-Cultural dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pal\u00e1cios do Governo. Uma cole\u00e7\u00e3o de ferros de passar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">roupa, uma carruagem do s\u00e9culo XIX, mobili\u00e1rio da elite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulista e telas de pintores como Benedito Calixto e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antonio Ferrigno contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desde os tempos coloniais. \u00c9 a primeira vez que uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o re\u00fane pe\u00e7as dos tr\u00eas mais antigos acervos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">culturais paulistas num \u00fanico espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPara ajudar os visitantes ___ viajar para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passado, a exposi\u00e7\u00e3o come\u00e7a com uma apresenta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grupo de teatro do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico de S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vicente. Vestidos ___ moda do s\u00e9culo XIX, cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atores interpretam personagens t\u00edpicos do Brasil _____<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00e9speras da Independ\u00eancia: escravos, capit\u00e3es do mato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">padeiros portugueses, aristocratas indolentes, polemistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da imprensa e sinh\u00e1s. Alguns personagens hist\u00f3ricos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m entram em cena, como a escritora negra Maria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Firmina dos Reis, o jornalista Manoel Bastos Tigre e Dona<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leopoldina, mulher de Dom Pedro I.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs personagens conversam sobre dilemas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil de 1822: uma escrava exige sua liberdade e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">senhor diz que raz\u00f5es econ\u00f4micas impedem a Aboli\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma portuguesa maldiz as ideias independentistas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certos brasileiros; um menino jornaleiro anuncia not\u00edcias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da \u00e9poca. A pecinha termina com o grito \u201cIndepend\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou morte!\u201d, bradado por um Dom Pedro de no m\u00e1ximo 6<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos de idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDepois da apresenta\u00e7\u00e3o, os atores passeiam pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o com os visitantes. Boa parte do espa\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicada ____ iconografia produzida sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os bandeirantes, que foram glorificados em pinturas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acad\u00eamicas e buc\u00f3licas. No in\u00edcio do XX, membros da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elite paulista costumavam encomendar obras de arte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem\u00e1tica bandeirante para o Museu do Ipiranga. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o tenta problematizar os bandeirantes e lembra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as brutalidades cometidas por eles contra popula\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ind\u00edgenas. Mas a hist\u00f3ria que os quadros contam \u00e9 outra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulistas orgulhosos, com barbas longas e chap\u00e9us de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aba larga, \u00edndios sempre em segundo plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/epoca.globo.com... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1621002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, receoso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o das terras consideradas acreanas pelos brasileiros, o presidente boliviano assina um contrato de arrendamento do territ\u00f3rio. O governo brasileiro, entretanto, mostrou-se temeroso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua soberania territorial. Nesse contexto tenso, come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a uma nova revolta. Comandado por Pl\u00e1cido de Castro e com o apoio dos propriet\u00e1rios de seringais amazonenses e dos seringueiros, o levante que ficou conhecido como _____ tomou a atual regi\u00e3o do Acre e proclamou-se ali a Terceira Rep\u00fablica do Acre (OLIVEIRA et al., 2010). Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":53642,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621678,"hashId":"ba8e639243f92a6fc53b0f6e099f809d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, receoso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o das terras consideradas acreanas pelos brasileiros, o presidente boliviano assina um contrato de arrendamento do territ\u00f3rio. O governo brasileiro, entretanto, mostrou-se temeroso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua soberania territorial. Nesse contexto tenso, come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a uma nova revolta. Comandado por Pl\u00e1cido de Castro e com o apoio dos propriet\u00e1rios de seringais amazonenses e dos seringueiros, o levante que ficou conhecido como _____ tomou a atual regi\u00e3o do Acre e proclamou-se ali a Terceira Rep\u00fablica do Acre (OLIVEIRA et al., 2010). Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6093921,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o dos Seringueiros","id":6093919,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o dos Seringueiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Federalista","id":6093920,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Federalista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Acreana","id":6093921,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Acreana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Armada","id":6093922,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Armada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397463,"slug":"historia-acre-ac"}],"slug":"historia\/1621678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Os filhos havidos fora do casamento dever\u00e3o ser reconhecidos pelos pais, conjunta ou separadamente, no pr\u00f3prio termo de nascimento, por testamento, mediante escritura ou outro documento p\u00fablico, qualquer que seja a origem da filia\u00e7\u00e3o. ( ) O reconhecimento do estado de filia\u00e7\u00e3o \u00e9 direito personal\u00edssimo, indispon\u00edvel e imprescrit\u00edvel, podendo ser exercitado contra os pais ou seus herdeiros, sem qualquer restri\u00e7\u00e3o, observado o segredo de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":52864,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Monitor de Creche - 2019"},{"id":52865,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Inspetor de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:38:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1622741,"hashId":"491b593d62fc399071fe34c6aec41ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os filhos havidos fora do casamento dever\u00e3o ser reconhecidos pelos pais, conjunta ou separadamente, no pr\u00f3prio termo de nascimento, por testamento, mediante escritura ou outro documento p\u00fablico, qualquer que seja a origem da filia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O reconhecimento do estado de filia\u00e7\u00e3o \u00e9 direito personal\u00edssimo, indispon\u00edvel e imprescrit\u00edvel, podendo ser exercitado contra os pais ou seus herdeiros, sem qualquer restri\u00e7\u00e3o, observado o segredo de Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":6098289,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":6098288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":6098289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":6098290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":6098291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1622741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Executivo","id":16481,"slug":"coordenador-executivo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, o emprego da forma verbal \u201cevitemos\u201d (linha 32), no modo subjuntivo e na primeira pessoa do plural, expressa um desejo em forma de apelo \u00e0 sociedade brasileira.","provas":[{"id":37149,"cargo":{"descricao":"Coordenador Executivo","id":16481,"slug":"coordenador-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-coordenador-executivo-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Coordenador Executivo - 2019"},{"id":37150,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:41:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1056282,"hashId":"d64522fc4cfda5d53f764cc99a197a44","enunciado":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, o emprego da forma\r\nverbal \u201cevitemos\u201d (linha 32), no modo subjuntivo e na\r\nprimeira pessoa do plural, expressa um desejo em forma\r\nde apelo \u00e0 sociedade brasileira.","resposta":3700929,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3700930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3700929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 9.","id":379182,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37149\/219.gif\">\r\n\r\nNo que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue\r\nos itens de 1 a 9.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proje\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro enquanto territorialidade, ao expressar-se como regionaliza\u00e7\u00f5es determinadas, levou o pa\u00eds a diversas formas de regionalismos.","provas":[{"id":37332,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1062437,"hashId":"da8433e7ade242eb42beabed6307fe17","enunciado":"A proje\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro enquanto territorialidade, ao expressar-se como regionaliza\u00e7\u00f5es determinadas, levou o pa\u00eds a diversas formas de regionalismos.","resposta":3724912,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3724913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao assunto do fragmento de texto apresentado, julgue os seguintes itens, considerando concep\u00e7\u00f5es epistemol\u00f3gicas para os conceitos de regi\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":380213,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37332\/30.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Com refer\u00eancia ao assunto do fragmento de texto apresentado, julgue os seguintes itens, considerando concep\u00e7\u00f5es epistemol\u00f3gicas para os conceitos de regi\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1062437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 considerada infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia:","provas":[{"id":86503,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2019-unespar-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Pinhais - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2520910,"hashId":"93044c095e24f36ff1127b6eafab6629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 considerada infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia:<\/p>","resposta":10029331,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigir ve\u00edculo com Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ou Permiss\u00e3o para Dirigir ou Autoriza\u00e7\u00e3o para Conduzir Ciclomotor cassada ou com suspens\u00e3o do direito de dirigir.","id":10029329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir ve\u00edculo com Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ou Permiss\u00e3o para Dirigir ou Autoriza\u00e7\u00e3o para Conduzir Ciclomotor cassada ou com suspens\u00e3o do direito de dirigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transportar crian\u00e7as em ve\u00edculo automotor sem observ\u00e2ncia das normas de seguran\u00e7a especiais estabelecidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":10029330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transportar crian\u00e7as em ve\u00edculo automotor sem observ\u00e2ncia das normas de seguran\u00e7a especiais estabelecidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Usar o ve\u00edculo para arremessar, sobre os pedestres ou ve\u00edculos, \u00e1gua ou detritos.","id":10029331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar o ve\u00edculo para arremessar, sobre os pedestres ou ve\u00edculos, \u00e1gua ou detritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a.","id":10029332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Confiar ou entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo a pessoa que, mesmo habilitada, por seu estado f\u00edsico ou ps\u00edquico, n\u00e3o estiver em condi\u00e7\u00f5es de dirigi-lo com seguran\u00e7a.","id":10029333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confiar ou entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo a pessoa que, mesmo habilitada, por seu estado f\u00edsico ou ps\u00edquico, n\u00e3o estiver em condi\u00e7\u00f5es de dirigi-lo com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":83369,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-perdizes-mg-2019-ibgp-advogado","tipo":1,"nome":"IBGP - C\u00e2mara de Perdizes - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:12:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2528461,"hashId":"f4614d52fdabdb1f0c46468f93dfbb45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10061839,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se tratar de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o; sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":10061838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tratar de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o; sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando investido no mandato de prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":10061839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando investido no mandato de prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando investido no mandato de prefeito, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":10061840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando investido no mandato de prefeito, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, inclusive para promo\u00e7\u00e3o por merecimento; para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como se no exerc\u00edcio estivesse.","id":10061841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, inclusive para promo\u00e7\u00e3o por merecimento; para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como se no exerc\u00edcio estivesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cse merece nosso interesse a vida amena do Antigo Regime, \u00e9 certo que ela se tornou imposs\u00edvel desde a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.\u201dRIBEIRO, Renato Janine. A etiqueta no Antigo Regime: do sangue \u00e0 doce vida. S\u00e3o Paulo: Editora Brasiliense, 1990. O Antigo Regime, como nomeado pelo autor, faz refer\u00eancia aos governos absolutistas europeus que existiram, em maioria, at\u00e9 a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. Todavia, sua continuidade a partir desse acontecimento tornou-se dif\u00edcil gra\u00e7as","provas":[{"id":81255,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2722451,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cse merece nosso interesse a vida amena do Antigo Regime, \u00e9 certo que ela se tornou imposs\u00edvel desde a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RIBEIRO, Renato Janine.<strong> A etiqueta no Antigo Regime:<\/strong> do sangue \u00e0 doce vida. S\u00e3o Paulo: Editora Brasiliense, 1990. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Antigo Regime, como nomeado pelo autor, faz refer\u00eancia aos governos absolutistas europeus que existiram, em maioria, at\u00e9 a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. Todavia, sua continuidade a partir desse acontecimento tornou-se dif\u00edcil gra\u00e7as<\/p>","resposta":10907893,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 expans\u00e3o do constitucionalismo e do republicanismo decorrente, principalmente, das invas\u00f5es napole\u00f4nicas e do empoderamento popular.","id":10907892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 expans\u00e3o do constitucionalismo e do republicanismo decorrente, principalmente, das invas\u00f5es napole\u00f4nicas e do empoderamento popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0 expans\u00e3o do constitucionalismo e do liberalismo decorrente, principalmente, das invas\u00f5es napole\u00f4nicas e do enfraquecimento dos reis.","id":10907893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 expans\u00e3o do constitucionalismo e do liberalismo decorrente, principalmente, das invas\u00f5es napole\u00f4nicas e do enfraquecimento dos reis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0 expans\u00e3o das doutrinas de esquerda como socialismo e comunismo, o que causou um empoderamento do povo em parceria com a burguesia.","id":10907894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 expans\u00e3o das doutrinas de esquerda como socialismo e comunismo, o que causou um empoderamento do povo em parceria com a burguesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 expans\u00e3o de doutrinas liberais, principalmente do liberalismo econ\u00f4mico, o que em pa\u00edses com ao R\u00fassia e a Turquia serviu de exemplo para mostrar \u00e0s popula\u00e7\u00f5es europeias que o poder estava na na\u00e7\u00e3o e n\u00e3o nos reis. ","id":10907895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 expans\u00e3o de doutrinas liberais, principalmente do liberalismo econ\u00f4mico, o que em pa\u00edses com ao R\u00fassia e a Turquia serviu de exemplo para mostrar \u00e0s popula\u00e7\u00f5es europeias que o poder estava na na\u00e7\u00e3o e n\u00e3o nos reis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula de Geografia, o Professor pode apresentar aos seus alunos das s\u00e9ries finais do Ensino Fundamental, a charge a seguir:Fonte:http:\/\/www.blogdogusmao.com.br\/2011\/05\/31\/charge-do-duke-5\/Esta charge representa oportunidade de ampliar saberes e conhecimentos dos alunos a respeito da seguinte tem\u00e1tica:","provas":[{"id":81254,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2722512,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de Geografia, o Professor pode apresentar aos seus alunos das s\u00e9ries finais do Ensino Fundamental, a charge a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81254\/questao\/2722512-20230209104612000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte:<u>http:\/\/www.blogdogusmao.com.br\/2011\/05\/31\/charge-do-duke-5\/<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta charge representa oportunidade de ampliar saberes e conhecimentos dos alunos a respeito da seguinte tem\u00e1tica:<\/p>","resposta":10908138,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os agentes externos que modificam as formas de relevo na superf\u00edcie","id":10908137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes externos que modificam as formas de relevo na superf\u00edcie<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A apropria\u00e7\u00e3o de terras pelo agroneg\u00f3cio e suas consequ\u00eancias nas territorialidades e viv\u00eancias humanas.","id":10908138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apropria\u00e7\u00e3o de terras pelo agroneg\u00f3cio e suas consequ\u00eancias nas territorialidades e viv\u00eancias humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica interna da Terra na modelagem do relevo terrestre.","id":10908139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica interna da Terra na modelagem do relevo terrestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tipos de rochas e minerais que comp\u00f5em a superf\u00edcie terrestre.","id":10908140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de rochas e minerais que comp\u00f5em a superf\u00edcie terrestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lipoprote\u00edna que reveste a superf\u00edcie alveolar e \u00e9 respons\u00e1vel por impedir o colabamento do alv\u00e9olo, reduzindo a tens\u00e3o superficial gerada pela for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":43158,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-15 12:49:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1291531,"hashId":"354f2dc28937bcb867e803ddad6cb35a","enunciado":"<p align=justify>A lipoprote\u00edna que reveste a superf\u00edcie alveolar e\r\n\u00e9 respons\u00e1vel por impedir o colabamento do alv\u00e9olo,\r\nreduzindo a tens\u00e3o superficial gerada pela for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o\r\ndas mol\u00e9culas, \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":4700142,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acetilcolina","id":4700139,"corpo":"<p align=justify>acetilcolina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gastrina","id":4700140,"corpo":"<p align=justify>gastrina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ptialina","id":4700141,"corpo":"<p align=justify>ptialina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"surfactante","id":4700142,"corpo":"<p align=justify>surfactante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema respirat\u00f3rio","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428489,"slug":"enfermagem-sistema-respiratorio"}],"slug":"enfermagem\/1291531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do art. 144, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: I- pol\u00edcia federal. II- pol\u00edcia rodovi\u00e1ria estadual. III- pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria estadual. IV- pol\u00edcias civis. V- pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares. Est\u00e3o corretos apenas os itens: ","provas":[{"id":82153,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-guarda-civil-municipal-4","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 08:13:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2538529,"hashId":"b04035ce6662716fd13725c2e173f3fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do art. 144, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- pol\u00edcia federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- pol\u00edcia rodovi\u00e1ria estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- pol\u00edcias civis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens: <\/p>","resposta":10105972,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10105970,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10105971,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":10105972,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":10105973,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 36 e 37 dever\u00e3o ser solucionadas nos termos dos dispositivos constitucionais. ","id":547682,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 36 e 37 dever\u00e3o ser solucionadas nos termos dos dispositivos constitucionais. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":83315,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 06:22:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2534954,"hashId":"1a3d756cd37a5275c4a8d379eb54d621","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10091318,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo o CTB \u2013 C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito a educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito \u00e9 direito de todos e constitui dever priorit\u00e1rio para os componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":10091318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo o CTB \u2013 C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito a educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito \u00e9 direito de todos e constitui dever priorit\u00e1rio para os componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito ser\u00e1 promovida apenas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pois \u00e9 a primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":10091319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito ser\u00e1 promovida apenas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pois \u00e9 a primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educar para o tr\u00e2nsito vai muito al\u00e9m de saber mecanismos pedag\u00f3gicos. Desta forma, o profissional que atua nesta \u00e1rea deve entender que a educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito deve envolver conhecimentos ambientais, de uso do solo, engenharia de tr\u00e1fego e prediais de emerg\u00eancia.","id":10091320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educar para o tr\u00e2nsito vai muito al\u00e9m de saber mecanismos pedag\u00f3gicos. Desta forma, o profissional que atua nesta \u00e1rea deve entender que a educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito deve envolver conhecimentos ambientais, de uso do solo, engenharia de tr\u00e1fego e prediais de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe apenas ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por interm\u00e9dio do CONTRAN, desenvolver e implementar programas destinados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes.","id":10091321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe apenas ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por interm\u00e9dio do CONTRAN, desenvolver e implementar programas destinados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421870,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vi-da-educacao-para-o-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que corretamente preenche a lacuna no texto a seguir: \u201cCompete ao _______ estabelecer as normas regulamentares e as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito.\u201d","provas":[{"id":74961,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj-2019-pro-municipio-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Para\u00edba do Sul - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 06:22:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2263131,"hashId":"aed9d57ee137a8c3f9d788d6a9cc257f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que corretamente preenche a lacuna no texto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCompete ao _______ estabelecer as normas regulamentares e as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito.\u201d<\/p>","resposta":8910225,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DETRAN;","id":8910222,"corpo":"<p>DETRAN;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"JARI;","id":8910223,"corpo":"<p>JARI;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CETRAN;","id":8910224,"corpo":"<p>CETRAN;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CONTRAN.","id":8910225,"corpo":"<p>CONTRAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do que estabelece a Lei n\u00ba 8.112\/90, \u201ca gratifica\u00e7\u00e3o natalina corresponde a 1\/12 (um doze avos) da remunera\u00e7\u00e3o a que o servidor fizer jus no m\u00eas de dezembro, por m\u00eas de exerc\u00edcio no respectivo ano\u201d. Segundo as normas da referida lei, a gratifica\u00e7\u00e3o natalina ser\u00e1 paga at\u00e9 o dia","provas":[{"id":41168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - 2019"},{"id":41176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41185,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-analista-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41216,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-estatistico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":41232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":41229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"},{"id":41226,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente Social - 2019"},{"id":41223,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnologo-area-gestao-publica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:43:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1220492,"hashId":"bab3f1d43e468edb54415446c9fe4429","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c0 luz do que estabelece a Lei n\u00ba 8.112\/90, \u201ca gratifica\u00e7\u00e3o natalina corresponde a 1\/12 (um doze avos) da remunera\u00e7\u00e3o a que o servidor fizer jus no m\u00eas de dezembro, por m\u00eas de exerc\u00edcio no respectivo ano\u201d. Segundo as normas da referida lei, a gratifica\u00e7\u00e3o natalina ser\u00e1 paga at\u00e9 o dia<\/p>","resposta":4400612,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 do m\u00eas de dezembro de cada ano.","id":4400610,"corpo":"25 do m\u00eas de dezembro de cada ano.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22 do m\u00eas de dezembro de cada ano.","id":4400611,"corpo":"22 do m\u00eas de dezembro de cada ano.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 do m\u00eas de dezembro de cada ano.","id":4400612,"corpo":"20 do m\u00eas de dezembro de cada ano.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 do m\u00eas de dezembro de cada ano.","id":4400613,"corpo":"30 do m\u00eas de dezembro de cada ano.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404506,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1220492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante desse quadro, o achado ecogr\u00e1fico (ecografia transvaginal) de ov\u00e1rios com volume &gt; 10 cm\u00b3 e mais de 12 fol\u00edculos com 2 mm a 9 mm cada configura crit\u00e9rio diagn\u00f3stico objetivo para s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP).","provas":[{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032849,"hashId":"cd710d7a1c5fe96b0c6a3928e9025638","enunciado":"Diante desse quadro, o achado ecogr\u00e1fico (ecografia\r\ntransvaginal) de ov\u00e1rios com volume &gt; 10 cm\u00b3 e mais\r\nde 12 fol\u00edculos com 2 mm a 9 mm cada configura\r\ncrit\u00e9rio diagn\u00f3stico objetivo para s\u00edndrome dos ov\u00e1rios\r\npolic\u00edsticos (SOP).","resposta":3613960,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3613961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3613960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certa paciente de 28 anos de idade procura atendimento ginecol\u00f3gico, encaminhada pelo dermatologista que a trata para acne. Est\u00e1 muito incomodada com acne na face e nas costas, aumento na oleosidade da pele e dos cabelos e excesso de pelos. Refere tamb\u00e9m ganho ponderal nos \u00faltimos 12 meses, al\u00e9m de irregularidade menstrual. Relata que os ciclos se alongaram e que, \u00e0s vezes, passa per\u00edodos de 60 dias sem menstruar. Ao exame f\u00edsico, apresenta \u00edndice de Ferriman-Gallwey = 9, acne em face e dorso, rela\u00e7\u00e3o cinturaquadril de 0,91, IMC = 30,3 kg\/cm\u00b2, FC = 88 bpm, FR = 20 irpm, press\u00e3o arterial = 130 mmHg x 80 mmHg e SatO2 = 98%. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375230,"enunciado":"<p>Certa paciente de 28 anos de idade procura atendimento\r\nginecol\u00f3gico, encaminhada pelo dermatologista que a trata\r\npara acne. Est\u00e1 muito incomodada com acne na face e nas\r\ncostas, aumento na oleosidade da pele e dos cabelos e\r\nexcesso de pelos. Refere tamb\u00e9m ganho ponderal nos \u00faltimos\r\n12 meses, al\u00e9m de irregularidade menstrual. Relata que os\r\nciclos se alongaram e que, \u00e0s vezes, passa per\u00edodos de 60\r\ndias sem menstruar. Ao exame f\u00edsico, apresenta \u00edndice de\r\nFerriman-Gallwey = 9, acne em face e dorso, rela\u00e7\u00e3o cinturaquadril\r\nde 0,91, IMC = 30,3 kg\/cm\u00b2, FC = 88 bpm,\r\nFR = 20 irpm, press\u00e3o arterial = 130 mmHg x 80 mmHg e\r\nSatO2 = 98%.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1032849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de endometriose pode ser sugerido para essa paciente, mesmo sem hist\u00f3rico de dismenorreia.","provas":[{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032865,"hashId":"74b9442e2ae7696a88505a61851cb042","enunciado":"O diagn\u00f3stico de endometriose pode ser sugerido para\r\nessa paciente, mesmo sem hist\u00f3rico de dismenorreia.","resposta":3613992,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3613993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3613992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 39 anos de idade, casada, nuligesta, procura atendimento ginecol\u00f3gico em raz\u00e3o de dificuldade para gestar. Relata que, h\u00e1 10 meses, suspendeu anticoncepcional oral (ciproterona + etinilestradiol), que vinha utilizando h\u00e1 cerca de nove anos, apresenta ciclos menstruais regulares, de 28 dias, e nega doen\u00e7as conhecidas ou queixas ginecol\u00f3gicas. Refere frequ\u00eancia m\u00e9dia de coito de duas vezes por semana. O esposo, de 41 anos de idade, saud\u00e1vel, tem um filho de 16 anos de idade. Quanto a esse cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375232,"enunciado":"<p>Uma paciente de 39 anos de idade, casada, nuligesta, procura\r\natendimento ginecol\u00f3gico em raz\u00e3o de dificuldade para\r\ngestar. Relata que, h\u00e1 10 meses, suspendeu anticoncepcional\r\noral (ciproterona + etinilestradiol), que vinha utilizando h\u00e1\r\ncerca de nove anos, apresenta ciclos menstruais regulares, de\r\n28 dias, e nega doen\u00e7as conhecidas ou queixas ginecol\u00f3gicas.\r\nRefere frequ\u00eancia m\u00e9dia de coito de duas vezes por semana.\r\nO esposo, de 41 anos de idade, saud\u00e1vel, tem um filho de\r\n16 anos de idade. <\/p><p> Quanto a esse cl\u00ednico e considerando os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio deve atender aos princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado e aos seguintes preceitos: I- Elei\u00e7\u00e3o do Prefeito, do Vice-Prefeito e dos Vereadores, pelo princ\u00edpio proporcional, para mandato de quatro anos, mediante pleito direto e simult\u00e2neo realizado em todo o Pa\u00eds. II- Coopera\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es representativas no planejamento municipal. III- Iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, atrav\u00e9s de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, cinco por cento do eleitorado. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":46479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":46456,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Procurador Municipal - 2019"},{"id":49100,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1413615,"hashId":"3e5ab32e2311e92327489460fbd01b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio deve atender aos princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado e aos seguintes preceitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Elei\u00e7\u00e3o do Prefeito, do Vice-Prefeito e dos Vereadores, pelo princ\u00edpio proporcional, para mandato de quatro anos, mediante pleito direto e simult\u00e2neo realizado em todo o Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Coopera\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es representativas no planejamento municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, atrav\u00e9s de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, cinco por cento do eleitorado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5208280,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5208279,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5208280,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5208281,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":5208282,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III apenas.","id":5208283,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1413615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas cl\u00e1ssicas da Doen\u00e7a Cel\u00edaca (DC) no intestino delgado s\u00e3o categorizadas de acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o de Marsh. Nessa escala, qual n\u00edvel se caracteriza pela presen\u00e7a de atrofia vilosit\u00e1ria?","provas":[{"id":46486,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1413813,"hashId":"dbbe659eaeb0febe518b445a76b37a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas cl\u00e1ssicas da Doen\u00e7a Cel\u00edaca (DC) no intestino delgado s\u00e3o categorizadas de acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o de Marsh. Nessa escala, qual n\u00edvel se caracteriza pela presen\u00e7a de atrofia vilosit\u00e1ria?<\/p>","resposta":5209240,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marsh 0.","id":5209237,"corpo":"<p>Marsh 0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marsh I.","id":5209238,"corpo":"<p>Marsh I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Marsh II.","id":5209239,"corpo":"<p>Marsh II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marsh III.","id":5209240,"corpo":"<p>Marsh III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/1413813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201csaud\u00e1vel\u201d, palavra derivada de \u201csa\u00fade\u201d, ocorre o processo de deriva\u00e7\u00e3o sufixal. Assinale a alternativa em que a palavra \u00e9 formada por esse mesmo processo de deriva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":46618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1418022,"hashId":"89058d247a40cddfdfe1cd63162073e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201csaud\u00e1vel\u201d, palavra derivada de \u201csa\u00fade\u201d, ocorre o processo de deriva\u00e7\u00e3o sufixal. Assinale a alternativa em que a palavra \u00e9 formada por esse mesmo processo de deriva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5229124,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desconstruir.","id":5229122,"corpo":"<p>Desconstruir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inadmiss\u00edvel.","id":5229123,"corpo":"<p>Inadmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Novamente.","id":5229124,"corpo":"<p>Novamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desbravar.","id":5229125,"corpo":"<p>Desbravar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fundadora da Cia de Talentos escreveu esta carta \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es Sofia Esteves, fundadora da Cia. de Talentos e consultora de carreira h\u00e1 30 anos , tem algo a dizer para os jovens Por Sofia Esteves, presidente do Conselho do Grupo Cia. de Talentos - Publicado em 23 set 2019, 12h00 S\u00e3o Paulo \u2013 Eu sou apaixonada por talentos e pela for\u00e7a que os jovens t\u00eam em desbravar novos caminhos, trazendo mudan\u00e7as e inova\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho. Todos os anos a Cia de Talentos se empenha em coletar dados na \u2018Pesquisa Carreira dos Sonhos\u2019, em que conversamos com milhares de jovens da Am\u00e9rica Latina para compreender suas necessidades e ent\u00e3o levar essas quest\u00f5es \u00e0s empresas para que se organizem novamente. A pesquisa desse ano, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 75 mil jovens profissionais do Brasil, constatou o que h\u00e1 algum tempo vem sendo anunciado. As novas gera\u00e7\u00f5es desejam um ambiente de trabalho flex\u00edvel, em que podem confiar em seus gestores, jornadas de trabalho remotas, transpar\u00eancia da alta lideran\u00e7a sobre o financeiro e sobre as a\u00e7\u00f5es das empresas, al\u00e9m de mais oportunidades de desenvolvimento e, principalmente, de mais tempo para viverem suas vidas pessoais. Esses n\u00e3o s\u00e3o desejos apenas dos jovens. Profissionais de todas as idades est\u00e3o em busca de uma vida mais saud\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 mesmo? O mercado est\u00e1 come\u00e7ando a investir em construir times diversos nas empresas, aproveitando o que cada gera\u00e7\u00e3o, g\u00eanero e viv\u00eancia social t\u00eam de diferente, construindo vis\u00f5es estrat\u00e9gicas mais amplas, e dentro desse olhar, est\u00e3o tamb\u00e9m os jovens talentos. Sendo assim, suas necessidades deixaram de ser regalias e est\u00e3o se transformando em vis\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas, que buscam reter esses talentos em seus times. As revolu\u00e7\u00f5es que os jovens trazem v\u00e3o afetar o mercado de trabalho. Voc\u00eas t\u00eam muito a contribuir, mas \u00e9 necess\u00e1rio fazer uma revolu\u00e7\u00e3o gentil. Tudo o que hoje voc\u00eas criticam foi constru\u00eddo com muito empenho pelos profissionais das gera\u00e7\u00f5es anteriores. Tragam inova\u00e7\u00e3o, boas ideias, quest\u00f5es construtivas para que o novo mostre que o antigo precisa mudar, mas n\u00e3o se apeguem \u00e0 ideia de que s\u00e3o os \u00fanicos que conhecem o caminho e que precisam derrubar tudo que foi constru\u00eddo. Paci\u00eancia. Esse valor n\u00e3o representa submiss\u00e3o e nem conformismo, muito menos comodismo. Paci\u00eancia \u00e9 intelig\u00eancia emocional. Construam novos caminhos com humildade. Se permitam aprender com os profissionais mais experientes e n\u00e3o se percam em julgamentos. Pois \u00e9, o segredo est\u00e1 em diferentes gera\u00e7\u00f5es colaborarem para constru\u00edrem o novo em parceria, oferecendo o que cada uma tem de melhor e dessa forma agilizarem as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para que a experi\u00eancia e a inova\u00e7\u00e3o caminhem juntas, resultando em progresso. Dessa forma, todos ganham. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/fundadora-da-cia-detalentos-escreve-esta-carta-as-novas-geracoes\/&gt;. Acesso em: 22 out. 2019.","id":421781,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A fundadora da Cia de Talentos escreveu esta carta \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sofia Esteves, fundadora da Cia. de Talentos e consultora de carreira h\u00e1 30 anos , tem algo a dizer para os jovens <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Sofia Esteves, presidente do Conselho do Grupo Cia. de Talentos - Publicado em 23 set 2019, 12h00 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">S\u00e3o Paulo \u2013 Eu sou apaixonada por talentos e pela for\u00e7a que os jovens t\u00eam em desbravar novos caminhos, trazendo mudan\u00e7as e inova\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Todos os anos a Cia de Talentos se empenha em coletar dados na \u2018Pesquisa Carreira dos Sonhos\u2019, em que conversamos com milhares de jovens da Am\u00e9rica Latina para compreender suas necessidades e ent\u00e3o levar essas quest\u00f5es \u00e0s empresas para que se organizem novamente. A pesquisa desse ano, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 75 mil jovens profissionais do Brasil, constatou o que h\u00e1 algum tempo vem sendo anunciado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As novas gera\u00e7\u00f5es desejam um ambiente de trabalho flex\u00edvel, em que podem confiar em seus gestores, jornadas de trabalho remotas, transpar\u00eancia da alta lideran\u00e7a sobre o financeiro e sobre as a\u00e7\u00f5es das empresas, al\u00e9m de mais oportunidades de desenvolvimento e, principalmente, de mais tempo para viverem suas vidas pessoais. Esses n\u00e3o s\u00e3o desejos apenas dos jovens. Profissionais de todas as idades est\u00e3o em busca de uma vida mais saud\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 mesmo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mercado est\u00e1 come\u00e7ando a investir em construir times diversos nas empresas, aproveitando o que cada gera\u00e7\u00e3o, g\u00eanero e viv\u00eancia social t\u00eam de diferente, construindo vis\u00f5es estrat\u00e9gicas mais amplas, e dentro desse olhar, est\u00e3o tamb\u00e9m os jovens talentos. Sendo assim, suas necessidades deixaram de ser regalias e est\u00e3o se transformando em vis\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas, que buscam reter esses talentos em seus times. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As revolu\u00e7\u00f5es que os jovens trazem v\u00e3o afetar o mercado de trabalho. Voc\u00eas t\u00eam muito a contribuir, mas \u00e9 necess\u00e1rio fazer uma revolu\u00e7\u00e3o gentil. Tudo o que hoje voc\u00eas criticam foi constru\u00eddo com muito empenho pelos profissionais das gera\u00e7\u00f5es anteriores. Tragam inova\u00e7\u00e3o, boas ideias, quest\u00f5es construtivas para que o novo mostre que o antigo precisa mudar, mas n\u00e3o se apeguem \u00e0 ideia de que s\u00e3o os \u00fanicos que conhecem o caminho e que precisam derrubar tudo que foi constru\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paci\u00eancia. Esse valor n\u00e3o representa submiss\u00e3o e nem conformismo, muito menos comodismo. Paci\u00eancia \u00e9 intelig\u00eancia emocional. Construam novos caminhos com humildade. Se permitam aprender com os profissionais mais experientes e n\u00e3o se percam em julgamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pois \u00e9, o segredo est\u00e1 em diferentes gera\u00e7\u00f5es colaborarem para constru\u00edrem o novo em parceria, oferecendo o que cada uma tem de melhor e dessa forma agilizarem as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para que a experi\u00eancia e a inova\u00e7\u00e3o caminhem juntas, resultando em progresso. Dessa forma, todos ganham. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/fundadora-da-cia-detalentos-escreve-esta-carta-as-novas-geracoes\/&gt;. Acesso em: 22 out. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1418022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Comiss\u00f5es Intergestores, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":46618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1418107,"hashId":"194ec80fc3ae70ad3c0655aa0163f166","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Comiss\u00f5es Intergestores, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5229521,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o respons\u00e1veis por indicar os cargos de agentes p\u00fablicos nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de forma parit\u00e1ria.","id":5229519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o respons\u00e1veis por indicar os cargos de agentes p\u00fablicos nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de forma parit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fornecer\u00e3o orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica permanente para os profissionais de sa\u00fade que t\u00eam a responsabilidade de decidir sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos.","id":5229520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer\u00e3o orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica permanente para os profissionais de sa\u00fade que t\u00eam a responsabilidade de decidir sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pactuar\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade integrados em redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":5229521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pactuar\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade integrados em redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"definir\u00e3o quais a\u00e7\u00f5es devem ser realizadas a n\u00edvel local pelas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia e n\u00facleos de apoio \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade.","id":5229522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir\u00e3o quais a\u00e7\u00f5es devem ser realizadas a n\u00edvel local pelas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia e n\u00facleos de apoio \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1418107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quinas","id":19938,"slug":"auxiliar-area-operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 ideia principal do texto:","provas":[{"id":46642,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-telefonista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Telefonista - 2019"},{"id":46638,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-mecanico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":46661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quinas","id":19938,"slug":"auxiliar-area-operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-auxiliar-area-operador-de-maquinas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1418684,"hashId":"52ed594aa3a80c95a2d2b1a1582db027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 ideia principal do texto:<\/p>","resposta":5232222,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0s vezes a natureza parece ser selvagem, mas na verdade trata-se do pr\u00f3prio ciclo de vida.","id":5232222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes a natureza parece ser selvagem, mas na verdade trata-se do pr\u00f3prio ciclo de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a com febre pode ter sonhos delirantes.","id":5232223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a com febre pode ter sonhos delirantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 o colo de m\u00e3e nos afaga em momentos dif\u00edceis.","id":5232224,"corpo":"<p>S\u00f3 o colo de m\u00e3e nos afaga em momentos dif\u00edceis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sonhos t\u00eam significados distintos.","id":5232225,"corpo":"<p>Sonhos t\u00eam significados distintos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: O texto abaixo foi retirado do livro Cabelos Molhados de Lu\u00eds Pimentel. Leia-o atentamente e responda as quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 23.N\u00c3O \u00c9 UMA QUEST\u00c3O PESSOAL\tO menino olhava para o filhote de pre\u00e1, maravilhado. O bicho olhava para o menino, com medo. Dois olhinhos pretos e mi\u00fados, que nem duas jabuticabas. Pegava sol sobre a pedra e provavelmente montava guarda, protegendo pai e m\u00e3e que dormiam em algum toco de madeira pr\u00f3ximo. Talvez por estar muito preocupado com o menino, o preazinho n\u00e3o percebeu a aproxima\u00e7\u00e3o da cascavel, n\u00e3o sentiu o cheiro nem ouviu o barulho da serpente arrastando a barriga no lajedo. De repente o bote, o susto, o animal atravessado na boca da cobra e as gotas de sangue do bichinho pintando a pedra. \"N\u00e3o!\", gritou o menino, mas era tarde. A cascavel j\u00e1 ia longe com sua presa quando o menino abriu os olhos. A m\u00e3e enxugava gotas de suar em sua testa. \"Teve um pesadelo, meu filho?\" \"Uma cobra enorme, m\u00e3e. Um preazinho bem pequeno.\" A m\u00e3o sorriu, compreensiva. \"A febra. Provoca sonhos confusos, del\u00edrios.\" \"Era um bicho pequenino. Tinha olhos bem pretos.\" \"Por que foi pegar logo ele?\" A m\u00e3e passou novamente o len\u00e7o na testa do menino, suave e did\u00e1tica: \"Por causa da fome, meu filho. Nada pessoal.\"","id":421836,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: O texto abaixo foi retirado do livro Cabelos Molhados de Lu\u00eds Pimentel. Leia-o atentamente e responda as quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 23.<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O \u00c9 UMA QUEST\u00c3O PESSOAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO menino olhava para o filhote de pre\u00e1, maravilhado. O bicho olhava para o menino, com medo. Dois olhinhos pretos e mi\u00fados, que nem duas jabuticabas. Pegava sol sobre a pedra e provavelmente montava guarda, protegendo pai e m\u00e3e que dormiam em algum toco de madeira pr\u00f3ximo. Talvez por estar muito preocupado com o menino, o preazinho n\u00e3o percebeu a aproxima\u00e7\u00e3o da cascavel, n\u00e3o sentiu o cheiro nem ouviu o barulho da serpente arrastando a barriga no lajedo. De repente o bote, o susto, o animal atravessado na boca da cobra e as gotas de sangue do bichinho pintando a pedra. \"N\u00e3o!\", gritou o menino, mas era tarde. A cascavel j\u00e1 ia longe com sua presa quando o menino abriu os olhos. A m\u00e3e enxugava gotas de suar em sua testa. \"Teve um pesadelo, meu filho?\" \"Uma cobra enorme, m\u00e3e. Um preazinho bem pequeno.\" A m\u00e3o sorriu, compreensiva. \"A febra. Provoca sonhos confusos, del\u00edrios.\" \"Era um bicho pequenino. Tinha olhos bem pretos.\" \"Por que foi pegar logo ele?\" A m\u00e3e passou novamente o len\u00e7o na testa do menino, suave e did\u00e1tica: \"Por causa da fome, meu filho. Nada pessoal.\"<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1418684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147,"slug":"tecnico-em-nutricao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula Fran exerce atividade como professora do munic\u00edpio de Cuiab\u00e1. Nos termos da Lei municipal n\u00ba 220\/2010, a jornada de trabalho dos professores \u00e9 de vinte horas semanais e, para as horas-atividades relacionadas ao processo educativo, sendo reservado, da jornada semanal, o correspondente a:","provas":[{"id":48417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147,"slug":"tecnico-em-nutricao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1467518,"hashId":"998e5350e4eec4b79cc5d487faa70f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paula Fran exerce atividade como professora do munic\u00edpio de Cuiab\u00e1. Nos termos da Lei municipal n\u00ba 220\/2010, a jornada de trabalho dos professores \u00e9 de vinte horas semanais e, para as horas-atividades relacionadas ao processo educativo, sendo reservado, da jornada semanal, o correspondente a:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5452062,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez por cento","id":5452061,"corpo":"<p>dez por cento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinte por cento","id":5452062,"corpo":"<p>vinte por cento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trinta por cento","id":5452063,"corpo":"<p>trinta por cento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quarenta por cento","id":5452064,"corpo":"<p>quarenta por cento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 19 A 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403367,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cuiaba-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1467518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista","id":7697,"slug":"medico-cardiologista-area-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Plantonista","id":6948,"slug":"medico-intensivista-plantonista"},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (SIS) s\u00e3o instrumentos padronizados de monitoramento e coleta de dados, que tem como objetivo o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise e melhor compreens\u00e3o de importantes problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, subsidiando a tomada de decis\u00f5es nos n\u00edveis municipal, estadual e federal. O _______ tem por objetivo coletar, processar, transmitir e disseminar dados epidemiol\u00f3gicos, gerados por profissionais de sa\u00fade na rotina dos servi\u00e7os. Os agravos da lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00e3o registrados em fichas de investiga\u00e7\u00e3o, as quais s\u00e3o enviadas para a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica municipal, respons\u00e1vel pela digita\u00e7\u00e3o, ado\u00e7\u00e3o das medidas de controle e encerramento das investiga\u00e7\u00f5es, a partir da evolu\u00e7\u00e3o do caso. Assinale a alternativa que contem o SIS que completa CORRETAMENTE o trecho acima:","provas":[{"id":48460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":48440,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":48433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Plantonista - 2019"},{"id":48626,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":48614,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2019"},{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"},{"id":48477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48620,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":48611,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2019-nucepe-uespi-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":48472,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":48468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Obstetra - 2019"},{"id":48463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"},{"id":48456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista - 2019"},{"id":48453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista","id":7697,"slug":"medico-cardiologista-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista - 2019"},{"id":48425,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Plantonista","id":6948,"slug":"medico-intensivista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Intensivista Plantonista - 2019"},{"id":48429,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Obstetra - 2019"},{"id":48446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":48717,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":48715,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48716,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2019"},{"id":48632,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2019"},{"id":48511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":48526,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2019"},{"id":48641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":48639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48637,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1467607,"hashId":"13f305a6c4dff1ca1700bc6641e0eebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (SIS) s\u00e3o instrumentos padronizados de monitoramento e coleta de dados, que tem como objetivo o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise e melhor compreens\u00e3o de importantes problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, subsidiando a tomada de decis\u00f5es nos n\u00edveis municipal, estadual e federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O _______ tem por objetivo coletar, processar, transmitir e disseminar dados epidemiol\u00f3gicos, gerados por profissionais de sa\u00fade na rotina dos servi\u00e7os. Os agravos da lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00e3o registrados em fichas de investiga\u00e7\u00e3o, as quais s\u00e3o enviadas para a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica municipal, respons\u00e1vel pela digita\u00e7\u00e3o, ado\u00e7\u00e3o das medidas de controle e encerramento das investiga\u00e7\u00f5es, a partir da evolu\u00e7\u00e3o do caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contem o SIS que completa CORRETAMENTE o trecho acima:<\/p>","resposta":5452482,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SINAN. ","id":5452482,"corpo":"<p>SINAN. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SINASC. ","id":5452483,"corpo":"<p>SINASC. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SIH\/SUS. ","id":5452484,"corpo":"<p>SIH\/SUS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SAI\/SUS.","id":5452485,"corpo":"<p>SAI\/SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SIM.","id":5452486,"corpo":"<p>SIM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1467607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas medidas de tend\u00eancia central, na estat\u00edstica, o somat\u00f3rio dos valores dos elementos multiplicado pelos seus respectivos pesos, dividido pela soma dos pesos atribu\u00eddos, \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":48727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1475070,"hashId":"3183986a6e905e1c2ad4d68f1b766f82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas medidas de tend\u00eancia central, na estat\u00edstica, o somat\u00f3rio dos valores dos elementos multiplicado pelos seus respectivos pesos, dividido pela soma dos pesos atribu\u00eddos, \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5482932,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dia aritm\u00e9tica.","id":5482931,"corpo":"<p>M\u00e9dia aritm\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dia aritm\u00e9tica ponderada.","id":5482932,"corpo":"<p>M\u00e9dia aritm\u00e9tica ponderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mediana.","id":5482933,"corpo":"<p>Mediana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Moda.","id":5482934,"corpo":"<p>Moda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Ponderada","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7195,"slug":"estatistica-media-ponderada"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/1475070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":38007,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-administrador","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Administrador - 2019"},{"id":38015,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-arquivista","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Arquivista - 2019"},{"id":38013,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":38003,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-contador","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1097723,"hashId":"6846cb1d5a88f8b7d4158e6677fbfcc6","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38003\/666.gif\">\r\n<\/p><p>De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3882120,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as situa\u00e7\u00f5es de esquecimento vivenciadas pelos seres humanos se baseiam em teorias ultrapassadas e equivocadas.","id":3882119,"corpo":"<p align=justify>as situa\u00e7\u00f5es de esquecimento vivenciadas pelos seres humanos se baseiam em teorias ultrapassadas e equivocadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as descobertas cient\u00edfcas podem ser revistas, alteradas e modifcadas ao longo do tempo.","id":3882120,"corpo":"<p align=justify>as descobertas cient\u00edfcas podem ser revistas, alteradas e modifcadas ao longo do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as descobertas cient\u00edfcas sobre a mem\u00f3ria podem nos tornar inseguros sobre as nossas lembran\u00e7as.","id":3882121,"corpo":"<p align=justify>as descobertas cient\u00edfcas sobre a mem\u00f3ria podem nos tornar inseguros sobre as nossas lembran\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as falhas nas pesquisas cient\u00edfcas t\u00eam evidenciado que as descobertas podem ser prejudiciais ao ser humano.","id":3882122,"corpo":"<p align=justify>as falhas nas pesquisas cient\u00edfcas t\u00eam evidenciado que as descobertas podem ser prejudiciais ao ser humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o do funcionamento do c\u00e9rebro \u00e9 importante para o entendimento dos procedimentos cient\u00edfcos.","id":3882123,"corpo":"<p align=justify>a compreens\u00e3o do funcionamento do c\u00e9rebro \u00e9 importante para o entendimento dos procedimentos cient\u00edfcos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1097723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento educacional no Brasil foi objeto de muitos estudos, pesquisas, disserta\u00e7\u00f5es de mestrado e teses de doutorado, cada um com o olhar e leitura do autor, desde sua perspectiva, situado em seu contexto pol\u00edtico e suas circunst\u00e2ncias hist\u00f3ricas. Em 2011 o F\u00f3rum Nacional de Educa\u00e7\u00e3o elaborou documento denominado Planejamento Educacional no Brasil, tratando da tem\u00e1tica. BORDIGNON, Genu\u00edno. Planejamento Educacional no Brasil. Bras\u00edlia: FNE, 2011. A parir desse documento, pode-se compreender melhor o processo de planejamento educacional no Brasil que se caracteriza por alguns aspectos marcantes. Assinale a alternaiva que caracteriza esses aspectos.","provas":[{"id":38010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1098035,"hashId":"7f287613e9301c568a67df97ce4400b4","enunciado":"<p align=\"justify\">O planejamento educacional no Brasil foi objeto de\r\nmuitos estudos, pesquisas, disserta\u00e7\u00f5es de mestrado\r\ne teses de doutorado, cada um com o olhar e leitura\r\ndo autor, desde sua perspectiva, situado em seu\r\ncontexto pol\u00edtico e suas circunst\u00e2ncias hist\u00f3ricas.\r\nEm 2011 o F\u00f3rum Nacional de Educa\u00e7\u00e3o elaborou documento denominado Planejamento Educacional\r\nno Brasil, tratando da tem\u00e1tica.\r\n<\/p><p align=\"right\">BORDIGNON, Genu\u00edno. Planejamento Educacional no Brasil. Bras\u00edlia:\r\nFNE, 2011.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nA parir desse documento, pode-se compreender\r\nmelhor o processo de planejamento educacional\r\nno Brasil que se caracteriza por alguns aspectos\r\nmarcantes. Assinale a alternaiva que caracteriza\r\nesses aspectos.<\/p>","resposta":3883570,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento educacional no Brasil \u00e9 um fen\u00f4meno que percorre o s\u00e9culo XX e houve d\u00e9cadas alternando alguns per\u00edodos de paricipa\u00e7\u00e3o, inicialmente focada nos agentes do governo e mais recentemente na sociedade civil organizada, e outros do vazio das vozes silenciadas.","id":3883570,"corpo":"<p align=justify>O planejamento educacional no Brasil \u00e9 um\r\nfen\u00f4meno que percorre o s\u00e9culo XX e houve\r\nd\u00e9cadas alternando alguns per\u00edodos de\r\nparicipa\u00e7\u00e3o, inicialmente focada nos agentes\r\ndo governo e mais recentemente na sociedade\r\ncivil organizada, e outros do vazio das vozes\r\nsilenciadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O planejamento educacional no Brasil \u00e9 uma aividade recente, que se concreiza somente ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do PNE (2001-2011). Antes desse per\u00edodo, n\u00e3o houve outras iniciaivas de planejamento da educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":3883571,"corpo":"<p align=justify>O planejamento educacional no Brasil \u00e9 uma\r\naividade recente, que se concreiza somente\r\nap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do PNE (2001-2011). Antes\r\ndesse per\u00edodo, n\u00e3o houve outras iniciaivas de\r\nplanejamento da educa\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rigor, o Brasil nunca teve um planejamento da educa\u00e7\u00e3o e, dessa forma, se caracteriza pela improvisa\u00e7\u00e3o e fragmenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es por parte dos sucessivos governos.","id":3883572,"corpo":"<p align=justify>A rigor, o Brasil nunca teve um planejamento\r\nda educa\u00e7\u00e3o e, dessa forma, se caracteriza pela\r\nimprovisa\u00e7\u00e3o e fragmenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es por\r\nparte dos sucessivos governos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Podemos considerar que o planejamento educacional no Brasil teve in\u00edcio com a vinda dos primeiros jesu\u00edtas para as miss\u00f5es de catequiza\u00e7\u00e3o, ainda no per\u00edodo colonial, no s\u00e9culo XVI.","id":3883573,"corpo":"<p align=justify>Podemos considerar que o planejamento\r\neducacional no Brasil teve in\u00edcio com a vinda\r\ndos primeiros jesu\u00edtas para as miss\u00f5es de\r\ncatequiza\u00e7\u00e3o, ainda no per\u00edodo colonial, no\r\ns\u00e9culo XVI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao tratar o planejamento educacional no Brasil, situamos as primeiras iniciaivas com a vinda da Fam\u00edlia Real portuguesa para o Brasil em 1808.","id":3883574,"corpo":"<p align=justify>Ao tratar o planejamento educacional no Brasil,\r\nsituamos as primeiras iniciaivas com a vinda da\r\nFam\u00edlia Real portuguesa para o Brasil em 1808.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1098035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a observa\u00e7\u00e3o e o registro na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41632,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1234975,"hashId":"1bf4cb6f12d044f2cd82a6c110634fd9","enunciado":"<p align=justify>Sobre a observa\u00e7\u00e3o e o registro na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4462439,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta que tem por objetivo averiguar o desenvolvimento do educando a partir de dados quantitativos, com vistas a intervir no seu desempenho.","id":4462435,"corpo":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta que tem por objetivo averiguar o desenvolvimento do educando a partir de dados\r\nquantitativos, com vistas a intervir no seu desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O registro reponde \u00e0 obrigatoriedade de documenta\u00e7\u00e3o relativa ao aproveitamento dos educandos quanto aos conte\u00fados trabalhados.","id":4462436,"corpo":"<p align=justify>O registro reponde \u00e0 obrigatoriedade de documenta\u00e7\u00e3o relativa ao aproveitamento dos educandos quanto aos conte\u00fados\r\ntrabalhados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma etapa da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico relativa ao seu in\u00edcio, ou seja, ela serve para detectar o ponto de partida da a\u00e7\u00e3o.","id":4462437,"corpo":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma etapa da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico relativa ao seu in\u00edcio, ou seja, ela serve para detectar o\r\nponto de partida da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O registro \u00e9 uma ferramenta utilizada na Educa\u00e7\u00e3o Infantil em substitui\u00e7\u00e3o aos pareceres descritivos e boletins classificat\u00f3rios.","id":4462438,"corpo":"<p align=justify>O registro \u00e9 uma ferramenta utilizada na Educa\u00e7\u00e3o Infantil em substitui\u00e7\u00e3o aos pareceres descritivos e boletins classificat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o apura o olhar do professor e do educando para a leitura diagn\u00f3stica de faltas e necessidades da realidade pedag\u00f3gica, devendo ocorrer em todo o processo pedag\u00f3gico.","id":4462439,"corpo":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o apura o olhar do professor e do educando para a leitura diagn\u00f3stica de faltas e necessidades da realidade\r\npedag\u00f3gica, devendo ocorrer em todo o processo pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1234975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A permanente avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do processo educativo \u00e9 uma atitude contr\u00e1ria aos princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o ambiental. II. No Brasil, no caso da alfabetiza\u00e7\u00e3o para cegos, o aluno tem direito a usar materiais adaptados ao letramento especial, como livros did\u00e1ticos transcritos em braille para escrever durante as aulas. III. \u00c9 dever dos professores elaborar e aplicar atividades que levem em conta as necessidades espec\u00edficas das crian\u00e7as com necessidades educacionais especiais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53149,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1614174,"hashId":"fb1eb81fee64ff1520445fe8a85f459e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A permanente avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do processo educativo \u00e9 uma atitude contr\u00e1ria aos princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, no caso da alfabetiza\u00e7\u00e3o para cegos, o aluno tem direito a usar materiais adaptados ao letramento especial, como livros did\u00e1ticos transcritos em braille para escrever durante as aulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 dever dos professores elaborar e aplicar atividades que levem em conta as necessidades espec\u00edficas das crian\u00e7as com necessidades educacionais especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6065239,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1614174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os enunciados: \u201ca entrevista do ex-funcion\u00e1rio desnudou o esquema de constru\u00e7\u00e3o de perfis\u201d e \u201cn\u00e3o foi somente a empresa que teve a imagem em xeque\u201d quais os sentidos das palavras em destaque?","provas":[{"id":41379,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-administrador","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Administrador - 2019"},{"id":41388,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-economista","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1227784,"hashId":"88fb893860ccd305b2d688cb312b16bb","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os enunciados: \u201c<em>a entrevista do ex-funcion\u00e1rio <strong>desnudou<\/strong> o esquema de constru\u00e7\u00e3o de perfis\u201d e \u201cn\u00e3o foi somente a empresa que teve a imagem<strong> em xeque<\/strong>\u201d<\/em> quais os sentidos das palavras em destaque?<\/p>","resposta":4430170,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vestir-se; estar em perigo","id":4430168,"corpo":"<p align=justify>vestir-se; estar em perigo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obscurecer; ser vitorioso","id":4430169,"corpo":"<p align=justify>obscurecer; ser vitorioso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"revelar; sob suspeita","id":4430170,"corpo":"<p align=justify>revelar; sob suspeita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expor; tornar amb\u00edguo","id":4430171,"corpo":"<p align=justify>expor; tornar amb\u00edguo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revelar; tornar impreciso","id":4430172,"corpo":"<p align=justify>revelar; tornar impreciso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01 Minist\u00e9rio P\u00fablico do DF investiga uso ilegal de dados de usu\u00e1rios do Facebook Publicado em 21\/03\/2018 - 19:35 Por Jonas Valente \u2013 Rep\u00f3rter Ag\u00eancia Brasil Bras\u00edlia Dispon\u00edvel em: http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/tags\/facebook-0 O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios (MPDFT) abriu um processo de investiga\u00e7\u00e3o para averiguar riscos a usu\u00e1rios brasileiros no epis\u00f3dio envolvendo a consultoria internacional Cambridge Analytica e o Facebook. O inqu\u00e9rito vai apurar a conduta da plataforma e da representa\u00e7\u00e3o da empresa no Brasil, denominada CA Ponte. O esc\u00e2ndalo veio \u00e0 tona quando um ex-funcion\u00e1rio da Cambridge Analytica, Cristopher Wyllie, deu entrevistas publicadas pelo jornal Observer of London, ligado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o The Guardian, no \u00faltimo s\u00e1bado (17), detalhando como a empresa usou dados de 50 milh\u00f5es de perfis, adotando o m\u00e9todo conhecido como \u201cpsicografia\u201d, para direcionar o voto destas pessoas em Donald Trump nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais dos Estados Unidos de 2016. [...] A Cambridge Analytica e o Facebook entraram no olho do furac\u00e3o de um esc\u00e2ndalo de propor\u00e7\u00f5es mundiais nesta semana. A CA passou a ser conhecida por sua atua\u00e7\u00e3o na campanha de Donald Trump \u00e0 Presid\u00eancia dos EUA e no plebiscito que decidiu pela sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia (Brexit). Ela tamb\u00e9m atuou em processos eleitorais de outros pa\u00edses. A atua\u00e7\u00e3o da companhia j\u00e1 vinha sendo questionada desde as elei\u00e7\u00f5es estadunidenses. Neste fim de semana, a entrevista do ex-funcion\u00e1rio desnudou o esquema de constru\u00e7\u00e3o de perfis quase individualizados, a partir de question\u00e1rios e jogos no Facebook (conhecidos como quiz), e de uso dessas informa\u00e7\u00f5es sem consentimento para influenciar prefer\u00eancias pol\u00edticas no pleito norte-americano de 2016. Nesta semana, o canal brit\u00e2nico Channel 4 veiculou uma longa reportagem em que jornalistas disfar\u00e7ados de pol\u00edticos interessados no servi\u00e7o da consultoria filmaram dois de seus principais diretores com c\u00e2meras escondidas. Nessas conversas, eles revelam como usam dados coletados de maneira duvidosa, e inclusive ilegal, para moldar a opini\u00e3o p\u00fablica durante campanhas. [...] Mas n\u00e3o foi somente a empresa que teve a imagem em xeque. O Facebook passou a ser contestado por autoridades dos Estados Unidos e do Reino Unido pela forma como permitiu que este epis\u00f3dio ocorresse. Esses questionamentos levaram \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o da companhia a prestar explica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nestes dois pa\u00edses, al\u00e9m da queda do pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es do Facebook, ocasionando um preju\u00edzo bilion\u00e1rio. Hoje, o presidente da empresa, Mark Zuckerberg, criticado pelo sil\u00eancio ao longo da semana, emitiu um comunicado em sua p\u00e1gina na plataforma. Nela, ele diz que o Facebook j\u00e1 havia identificado o repasse de dados \u00e0 Cambridge Analytica e cobrado que estes fossem apagados. Diante das revela\u00e7\u00f5es do ex-funcion\u00e1rio, informou que suspenderam a conta da firma e contrataram uma auditoria independente para inspecionar se as informa\u00e7\u00f5es foram, de fato, eliminadas. Al\u00e9m disso, o Facebook anunciou uma s\u00e9rie de medidas de restri\u00e7\u00e3o a aplicativos do uso de dados de seus usu\u00e1rios. Segundo o comunicado, uma ferramenta ser\u00e1 disponibilizada para informar o usu\u00e1rio quais aplicativos est\u00e3o utilizando seus dados e de que forma. Ap\u00f3s a leitura do texto, responda:","id":399607,"enunciado":"<p><strong>Texto 01<\/strong><\/p><p><strong>\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico do DF investiga uso ilegal de dados de usu\u00e1rios do Facebook<\/strong>\r\n<\/p><p>Publicado em 21\/03\/2018 - 19:35\r\nPor Jonas Valente \u2013 Rep\u00f3rter Ag\u00eancia Brasil Bras\u00edlia\r\nDispon\u00edvel em: <a href=\"http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/tags\/facebook-0\">http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/tags\/facebook-0<\/a>\r\n<\/p><p>O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios (MPDFT) abriu um processo de investiga\u00e7\u00e3o para averiguar riscos a usu\u00e1rios brasileiros no epis\u00f3dio envolvendo a consultoria internacional Cambridge Analytica e o Facebook. O inqu\u00e9rito vai apurar a conduta da plataforma e da representa\u00e7\u00e3o da empresa no Brasil, denominada CA Ponte. <br><\/p><p>O esc\u00e2ndalo veio \u00e0 tona quando um ex-funcion\u00e1rio da Cambridge Analytica, Cristopher Wyllie, deu entrevistas publicadas pelo jornal Observer of London, ligado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o The Guardian, no \u00faltimo s\u00e1bado (17), detalhando como a empresa usou dados de 50 milh\u00f5es de perfis, adotando o m\u00e9todo conhecido como \u201cpsicografia\u201d, para direcionar o voto destas pessoas em Donald Trump nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais dos Estados Unidos de 2016.<\/p><p>\r\n[...]\r\n<\/p><p>A Cambridge Analytica e o Facebook entraram no olho do furac\u00e3o de um esc\u00e2ndalo de propor\u00e7\u00f5es mundiais nesta semana. A CA passou a ser conhecida por sua atua\u00e7\u00e3o na campanha de Donald Trump \u00e0 Presid\u00eancia dos EUA e no plebiscito que decidiu pela sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia (Brexit). Ela tamb\u00e9m atuou em processos eleitorais de outros pa\u00edses.<\/p><p>\r\nA atua\u00e7\u00e3o da companhia j\u00e1 vinha sendo questionada desde as elei\u00e7\u00f5es estadunidenses. Neste fim de semana, a entrevista do ex-funcion\u00e1rio desnudou o esquema de constru\u00e7\u00e3o de perfis quase individualizados, a partir de question\u00e1rios e jogos no Facebook (conhecidos como quiz), e de uso dessas informa\u00e7\u00f5es sem consentimento para influenciar prefer\u00eancias pol\u00edticas no pleito norte-americano de 2016. <br><\/p><p>Nesta semana, o canal brit\u00e2nico Channel 4 veiculou uma longa reportagem em que jornalistas disfar\u00e7ados de pol\u00edticos interessados no servi\u00e7o da consultoria filmaram dois de seus principais diretores com c\u00e2meras escondidas. Nessas conversas, eles revelam como usam dados coletados de maneira duvidosa, e inclusive ilegal, para moldar a opini\u00e3o p\u00fablica durante campanhas.<\/p><p>\r\n[...]\r\n<\/p><p>Mas n\u00e3o foi somente a empresa que teve a imagem em xeque. O Facebook passou a ser contestado por autoridades dos Estados Unidos e do Reino Unido pela forma como permitiu que este epis\u00f3dio ocorresse. Esses questionamentos levaram \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o da companhia a prestar explica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nestes dois pa\u00edses, al\u00e9m da queda do pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es do Facebook, ocasionando um preju\u00edzo bilion\u00e1rio.<\/p><p>\r\nHoje, o presidente da empresa, Mark Zuckerberg, criticado pelo sil\u00eancio ao longo da semana, emitiu um comunicado em sua p\u00e1gina na plataforma. Nela, ele diz que o Facebook j\u00e1 havia identificado o repasse de dados \u00e0 Cambridge Analytica e cobrado que estes fossem apagados. Diante das revela\u00e7\u00f5es do ex-funcion\u00e1rio, informou que suspenderam a conta da firma e contrataram uma auditoria independente para inspecionar se as informa\u00e7\u00f5es foram, de fato, eliminadas.\r\nAl\u00e9m disso, o Facebook anunciou uma s\u00e9rie de medidas de restri\u00e7\u00e3o a aplicativos do uso de dados de seus usu\u00e1rios. Segundo o comunicado, uma ferramenta ser\u00e1 disponibilizada para informar o usu\u00e1rio quais aplicativos est\u00e3o utilizando seus dados e de que forma.\r\n<\/p><p>Ap\u00f3s a leitura do texto, responda:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1227784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes explica\u00e7\u00f5es sobre alguns comandos dispon\u00edveis em distribui\u00e7\u00f5es Linux:I. Lista os processos ativos no momento da execu\u00e7\u00e3o do comando com informa\u00e7\u00f5es sobre cada processo;II. Prov\u00ea uma visualiza\u00e7\u00e3o din\u00e2mica dos processos em execu\u00e7\u00e3o do sistema;III. Imprime informa\u00e7\u00f5es sobre o subsistema de rede, como por exemplo, IP e porta utilizados pelas conex\u00f5es de rede e o status da conex\u00e3o;IV. Apresenta a quantidade de espa\u00e7o disco dispon\u00edvel no(s) sistema(s) de arquivo;V. Exibe uma estimativa de espa\u00e7o utilizado em disco.As explica\u00e7\u00f5es referem-se, respectivamente, a quais comandos?","provas":[{"id":41513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufscar-2019-ufscar-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1231242,"hashId":"b8b6a354274e55483396ace6d22681ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes explica\u00e7\u00f5es sobre alguns comandos dispon\u00edveis em distribui\u00e7\u00f5es Linux:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Lista os processos ativos no momento da execu\u00e7\u00e3o do comando com informa\u00e7\u00f5es sobre cada processo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prov\u00ea uma visualiza\u00e7\u00e3o din\u00e2mica dos processos em execu\u00e7\u00e3o do sistema;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Imprime informa\u00e7\u00f5es sobre o subsistema de rede, como por exemplo, IP e porta utilizados pelas conex\u00f5es de rede e o <em>status<\/em> da conex\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apresenta a quantidade de espa\u00e7o disco dispon\u00edvel no(s) sistema(s) de arquivo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Exibe uma estimativa de espa\u00e7o utilizado em disco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As explica\u00e7\u00f5es referem-se, respectivamente, a quais comandos?<\/p>","resposta":4446199,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I = ps; II = top; III = netstat; IV = df; V = du;","id":4446199,"corpo":"<p>I <span class=\"ql-font-monospace\">= ps;<\/span> II <span class=\"ql-font-monospace\">= top;<\/span> III <span class=\"ql-font-monospace\">= netstat;<\/span> IV <span class=\"ql-font-monospace\">= df;<\/span> V <span class=\"ql-font-monospace\">= du;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I = top; II = ps; III = netstat; IV = df; V = du;","id":4446200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I <span class=\"ql-font-monospace\">= top;<\/span> II <span class=\"ql-font-monospace\">= ps; <\/span>III <span class=\"ql-font-monospace\">= netstat; <\/span>IV <span class=\"ql-font-monospace\">= df; <\/span>V <span class=\"ql-font-monospace\">= du;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I = ps; II = top; III = netstat; IV = du; V = df;","id":4446201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I <span class=\"ql-font-monospace\">= ps;<\/span> II <span class=\"ql-font-monospace\">= top;<\/span> III <span class=\"ql-font-monospace\">= netstat;<\/span> IV <span class=\"ql-font-monospace\">= du;<\/span> V <span class=\"ql-font-monospace\">= df;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I = top; II = ps; III = netstat; IV = du; V = df;","id":4446202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I <span class=\"ql-font-monospace\">= top;<\/span> II <span class=\"ql-font-monospace\">= ps; <\/span>III <span class=\"ql-font-monospace\">= netstat;<\/span> IV <span class=\"ql-font-monospace\">= du;<\/span> V <span class=\"ql-font-monospace\">= df;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I = ps; II = top; III = netconn; IV = df; V = du;","id":4446203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I <span class=\"ql-font-monospace\">= ps;<\/span> II <span class=\"ql-font-monospace\">= top;<\/span> III <span class=\"ql-font-monospace\">= netconn;<\/span> IV <span class=\"ql-font-monospace\">= df; <\/span>V <span class=\"ql-font-monospace\">= du;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1231242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica forma de prevenir o sarampo na popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53283,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:10:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1619960,"hashId":"a023f7b4abc40bf195a99c4a222417a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica forma de prevenir o sarampo na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6087318,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6087318,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6087319,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica engloba as atividades de coleta, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Acerca desse eixo de a\u00e7\u00e3o no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e de temas correlatos, julgue os itens a seguir.","id":445518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica engloba as atividades de coleta, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Acerca desse eixo de a\u00e7\u00e3o no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e de temas correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1619960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos oficiais que orientam a organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo escolar, como a LDB 9394\/96 e as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental, dentre outros, apontam para a organiza\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o do trabalho docente na perspectiva do ensino interdisciplinar. Considerando-se tal especificidade, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":49169,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de Polivalente - 2019"},{"id":49238,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Polivalente - 2019"},{"id":49182,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":49053,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Polivalente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1485578,"hashId":"0355ef8fdf8bde6f251849a71a937bb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos oficiais que orientam a organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo escolar, como a LDB 9394\/96 e as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental, dentre outros, apontam para a organiza\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o do trabalho docente na perspectiva do ensino interdisciplinar. Considerando-se tal especificidade, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5529181,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade \u00e9 permeada por uma atitude de pesquisa, de investiga\u00e7\u00e3o.","id":5529181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interdisciplinaridade \u00e9 permeada por uma atitude de pesquisa, de investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O trabalho interdisciplinar j\u00e1 est\u00e1 ultrapassado.","id":5529182,"corpo":"<p>O trabalho interdisciplinar j\u00e1 est\u00e1 ultrapassado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos anos iniciais do Ensino Fundamental \u00e9 imposs\u00edvel trabalhar na perspectiva da interdisciplinaridade.","id":5529183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos iniciais do Ensino Fundamental \u00e9 imposs\u00edvel trabalhar na perspectiva da interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A BNCC n\u00e3o deixa margem para se trabalhar de forma Interdisciplinar.","id":5529184,"corpo":"<p>A BNCC n\u00e3o deixa margem para se trabalhar de forma Interdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos conhecimentos dentro das grandes \u00e1reas na BNCC inviabiliza a interdisciplinaridade para al\u00e9m de cada campo espec\u00edfico.","id":5529185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o dos conhecimentos dentro das grandes \u00e1reas na BNCC inviabiliza a interdisciplinaridade para al\u00e9m de cada campo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1485578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o funcionamento de uma empresa, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia a implementa\u00e7\u00e3o de um Sistema de Gest\u00e3o Ambiental (SGA). A s\u00e9rie ISO 14000 \u00e9 u m conjunto de normas voltadas para a gest\u00e3o ambiental de empresas, e tem como objetivo principal a cria\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o baseada no princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, visando a redu\u00e7\u00e3o dos d anos causados ao meio ambiente. Entre as normas da s\u00e9rie IS0 14000, existe uma relacionada com a auditoria ambiental e sua credibilidade. Marque, entre as alternativas abaixo, a norma que trata desse tema:","provas":[{"id":49227,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1488279,"hashId":"4158051ba77d5d19ad95d5160389ec5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o funcionamento de uma empresa, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia a implementa\u00e7\u00e3o de um Sistema de Gest\u00e3o Ambiental (SGA). A s\u00e9rie ISO 14000 \u00e9 u m conjunto de normas voltadas para a gest\u00e3o ambiental de empresas, e tem como objetivo principal a cria\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o baseada no princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, visando a redu\u00e7\u00e3o dos d anos causados ao meio ambiente. Entre as normas da s\u00e9rie IS0 14000, existe uma relacionada com a auditoria ambiental e sua credibilidade. Marque, entre as alternativas abaixo, a norma que trata desse tema:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5540947,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISO 14001.","id":5540945,"corpo":"<p>ISO 14001.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ISO 14004.","id":5540946,"corpo":"<p>ISO 14004.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ISO 14010.","id":5540947,"corpo":"<p>ISO 14010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ISO 14031.","id":5540948,"corpo":"<p>ISO 14031.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1488279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Controlar o trabalho realizado e os resultados \u00e9 uma parte importante do trabalho administrativo. O controle compreende a compara\u00e7\u00e3o das atividades realizadas com as atividades planejadas, para inviabilizar a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos. Significa verificar, constatar ou certificar-se da realiza\u00e7\u00e3o das atividades e dos objetivos conforme estabelecido. II. O planejamento implica estabelecer planos, m\u00e9todos e processos que ir\u00e3o guiar as a\u00e7\u00f5es e os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, privilegiando o empirismo e os palpites nas decis\u00f5es administrativas, em detrimento dos m\u00e9todos cient\u00edficos ou param\u00e9tricos. III. O conceito de Spam n\u00e3o est\u00e1 relacionado com a seguran\u00e7a na Internet. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49234,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1488292,"hashId":"8506efdac8aa6d17d36b59e2c581ca7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Controlar o trabalho realizado e os resultados \u00e9 uma parte importante do trabalho administrativo. O controle compreende a compara\u00e7\u00e3o das atividades realizadas com as atividades planejadas, para inviabilizar a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos. Significa verificar, constatar ou certificar-se da realiza\u00e7\u00e3o das atividades e dos objetivos conforme estabelecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O planejamento implica estabelecer planos, m\u00e9todos e processos que ir\u00e3o guiar as a\u00e7\u00f5es e os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, privilegiando o empirismo e os palpites nas decis\u00f5es administrativas, em detrimento dos m\u00e9todos cient\u00edficos ou param\u00e9tricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O conceito de Spam n\u00e3o est\u00e1 relacionado com a seguran\u00e7a na Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5541002,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5541002,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":5541003,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":5541004,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":5541005,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5541006,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1488292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar a planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel 2010, p ara a plicar formata\u00e7\u00f5es diferentes conforme o conte\u00fado de cada uma de um conjunto de c\u00e9lulas, o procedimento correto \u00e9:","provas":[{"id":49236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1488369,"hashId":"e7f3d211520d1ebbd74d7595753e49f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar a planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel 2010, p ara a plicar formata\u00e7\u00f5es diferentes conforme o conte\u00fado de cada uma de um conjunto de c\u00e9lulas, o procedimento correto \u00e9:<\/p>","resposta":5541357,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar Formata\u00e7\u00e3o Condicional, em seguida selecionar Formatar como Tabela e, em seguida, selecionar a regra que corresponde ao crit\u00e9rio desejado.","id":5541355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar Formata\u00e7\u00e3o Condicional, em seguida selecionar Formatar como Tabela e, em seguida, selecionar a regra que corresponde ao crit\u00e9rio desejado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Selecionar Formata\u00e7\u00e3o Condicional, em seguida selecionar Regras de Primeiros\/\u00daltimos e, em seguida, selecionar a regra que corresponde ao crit\u00e9rio desejado.","id":5541356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar Formata\u00e7\u00e3o Condicional, em seguida selecionar Regras de Primeiros\/\u00daltimos e, em seguida, selecionar a regra que corresponde ao crit\u00e9rio desejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar Formata\u00e7\u00e3o Condicional, em seguida selecionar Real\u00e7ar Regras das C\u00e9lulas e, em seguida, selecionar a regra que corresponde ao crit\u00e9rio desejado.","id":5541357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar Formata\u00e7\u00e3o Condicional, em seguida selecionar Real\u00e7ar Regras das C\u00e9lulas e, em seguida, selecionar a regra que corresponde ao crit\u00e9rio desejado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Selecionar Formata\u00e7\u00e3o Condicional, em seguida selecionar Regras de Primeiros\/\u00daltimos e, em seguida, selecionar Escalas de Cor.","id":5541358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar Formata\u00e7\u00e3o Condicional, em seguida selecionar Regras de Primeiros\/\u00daltimos e, em seguida, selecionar Escalas de Cor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1488369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}