{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6283,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerar a \u00e9tica da responsabilidade como dimens\u00e3o articuladora dos princ\u00edpios educativos e das pr\u00e1ticas curriculares que orientam as bases para as pr\u00e1ticas cotidianas na educa\u00e7\u00e3o infantil afirma o compromisso dos docentes com os processos de aprendizagem das crian\u00e7as, atrav\u00e9s da conviv\u00eancia comum e das a\u00e7\u00f5es educativas nela sustentadas. Com base no contexto acima assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":49307,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1489713,"hashId":"a8a01e33668e8b93ae61deaca2b55e04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar a \u00e9tica da responsabilidade como dimens\u00e3o articuladora dos princ\u00edpios educativos e das pr\u00e1ticas curriculares que orientam as bases para as pr\u00e1ticas cotidianas na educa\u00e7\u00e3o infantil afirma o compromisso dos docentes com os processos de aprendizagem das crian\u00e7as, atrav\u00e9s da conviv\u00eancia comum e das a\u00e7\u00f5es educativas nela sustentadas. Com base no contexto acima assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":5547550,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A interven\u00e7\u00e3o dos professores na educa\u00e7\u00e3o infantil se caracteriza por uma participa\u00e7\u00e3o direta e uma aten\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o constante. ","id":5547548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A interven\u00e7\u00e3o dos professores na educa\u00e7\u00e3o infantil se caracteriza por uma participa\u00e7\u00e3o direta e uma aten\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o constante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil precisa dar aten\u00e7\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no grupo e suas aprendizagens, ainda \u00e9 necess\u00e1rio que a avalia\u00e7\u00e3o seja apenas das crian\u00e7as, por meio de reflex\u00f5es sistem\u00e1ticas, com uso de ferramentas especificas, se avalie o trabalho do professor e o da institui\u00e7\u00e3o. ","id":5547549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil precisa dar aten\u00e7\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no grupo e suas aprendizagens, ainda \u00e9 necess\u00e1rio que a avalia\u00e7\u00e3o seja apenas das crian\u00e7as, por meio de reflex\u00f5es sistem\u00e1ticas, com uso de ferramentas especificas, se avalie o trabalho do professor e o da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O professor na educa\u00e7\u00e3o infantil n\u00e3o pode pensar ou movimentar-se pela crian\u00e7a, mas pode sustentar, favorecer ou conter as a\u00e7\u00f5es e as experi\u00eancias de cada uma no coletivo. ","id":5547550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O professor na educa\u00e7\u00e3o infantil n\u00e3o pode pensar ou movimentar-se pela crian\u00e7a, mas pode sustentar, favorecer ou conter as a\u00e7\u00f5es e as experi\u00eancias de cada uma no coletivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5547551,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1489713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A membrana plasm\u00e1tica participa ativamente do metabolismo celular, selecionando subst\u00e2ncias que podem entrar e sair da c\u00e9lula. II. Est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos e bebidas para consumo humano. III. Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) n\u00e3o fazem parte da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1490352,"hashId":"d722c69fe27bf2837788b65144fa5515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A membrana plasm\u00e1tica participa ativamente do metabolismo celular, selecionando subst\u00e2ncias que podem entrar e sair da c\u00e9lula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos e bebidas para consumo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) n\u00e3o fazem parte da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5550392,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5550389,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":5550390,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":5550391,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":5550392,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5550393,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428282,"slug":"enfermagem-acoes-programas-e-politicas-do-sus"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/1490352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal Serra Dourada de Licenciamento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","sigla":"CONSED","id":4293,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"consed-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tomate e uma cultivar de grande escala econ\u00f4mica no brasil e no mundo, devido a sua grande demanda mundial, usado principalmente na ind\u00fastria. No grupo das hortali\u00e7as o tomate tem papel econ\u00f4mico e social. Em rela\u00e7\u00e3o a cultura do tomate, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49448,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal Serra Dourada de Licenciamento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","sigla":"CONSED","id":4293,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"consed-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"consed-go-2019-idcap-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IDCAP - CONSED - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1494498,"hashId":"50a9e9f791549ce893b855352aa8b49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tomate e uma cultivar de grande escala econ\u00f4mica no brasil e no mundo, devido a sua grande demanda mundial, usado principalmente na ind\u00fastria. No grupo das hortali\u00e7as o tomate tem papel econ\u00f4mico e social. Em rela\u00e7\u00e3o a cultura do tomate, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5568754,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cultivares do grupo Santa Cruz apresentam menor resist\u00eancia ao transporte do que as cultivares do grupo Salada.","id":5568752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cultivares do grupo Santa Cruz apresentam menor resist\u00eancia ao transporte do que as cultivares do grupo Salada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As cultivares do grupo Italiano s\u00e3o de crescimento determinado, cultivados em campo ou estufa.","id":5568753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cultivares do grupo Italiano s\u00e3o de crescimento determinado, cultivados em campo ou estufa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Frutos amarelados s\u00e3o devido a redu\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de licopeno e forma\u00e7\u00e3o de caroteno em fun\u00e7\u00e3o de altas temperaturas.","id":5568754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frutos amarelados s\u00e3o devido a redu\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de licopeno e forma\u00e7\u00e3o de caroteno em fun\u00e7\u00e3o de altas temperaturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as cultivares do grupo cereja s\u00e3o h\u00edbridas.","id":5568755,"corpo":"<p>Todas as cultivares do grupo cereja s\u00e3o h\u00edbridas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No tomateiro o amarelo Baixeiro \u00e9 causado pela defici\u00eancia de Mn.","id":5568756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tomateiro o amarelo Baixeiro \u00e9 causado pela defici\u00eancia de Mn.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1494498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Maria Pedrina se apresentou \u00e0 escola na segunda-feira e foi substituir a professora Ana Cl\u00e1udia que precisou tirar licen\u00e7a m\u00e9dica. A professora Maria Pedrina deveria ficar substituindo a Professora Ana Cl\u00e1udia durante 180 dias. A professora Maria Pedrina iniciou as aulas no mesmo dia em que se apresentou \u00e0 escola e cumpriu exatamente o tempo determinado. Assim, o primeiro dia em que a professora Maria Pedrina N\u00c3O precisou mais ir a escola foi:","provas":[{"id":49786,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Professor de Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1504611,"hashId":"3b85eecedc7bfaa7005663348c1cb02a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Maria Pedrina se apresentou \u00e0 escola na segunda-feira e foi substituir a professora Ana Cl\u00e1udia que precisou tirar licen\u00e7a m\u00e9dica. A professora Maria Pedrina deveria ficar substituindo a Professora Ana Cl\u00e1udia durante 180 dias. A professora Maria Pedrina iniciou as aulas no mesmo dia em que se apresentou \u00e0 escola e cumpriu exatamente o tempo determinado. Assim, o primeiro dia em que a professora Maria Pedrina N\u00c3O precisou mais ir a escola foi:<\/p>","resposta":5612415,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" uma quarta-feira; ","id":5612412,"corpo":"<p> uma quarta-feira; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" uma quinta-feira; ","id":5612413,"corpo":"<p> uma quinta-feira; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma sexta-feira;","id":5612414,"corpo":"<p>uma sexta-feira;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" um s\u00e1bado; ","id":5612415,"corpo":"<p> um s\u00e1bado; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um domingo. ","id":5612416,"corpo":"<p>um domingo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1504611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Originalmente esse ecossistema \u00e9 respons\u00e1vel por apenas 1\/5 da ocupa\u00e7\u00e3o territorial do Brasil, desde a d\u00e9cada de 1970 sua biodiversidade est\u00e1 sendo altamente transformada pelas a\u00e7\u00f5es do agroneg\u00f3cio. Em algumas previs\u00f5es, cientistas alegam que esse bioma tem vida \u00fatil de aproximadamente 15 anos. O fim dessa vegeta\u00e7\u00e3o pode representar uma poss\u00edvel queda no n\u00edvel de \u00e1gua pot\u00e1vel de todo territ\u00f3rio brasileiro. Marque a alternativa que indica o bioma que o trecho acima relata.","provas":[{"id":49895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1507783,"hashId":"a2e334c31118de02240cf36227ecfbde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Originalmente esse ecossistema \u00e9 respons\u00e1vel por apenas 1\/5 da ocupa\u00e7\u00e3o territorial do Brasil, desde a d\u00e9cada de 1970 sua biodiversidade est\u00e1 sendo altamente transformada pelas a\u00e7\u00f5es do agroneg\u00f3cio. Em algumas previs\u00f5es, cientistas alegam que esse bioma tem vida \u00fatil de aproximadamente 15 anos. O fim dessa vegeta\u00e7\u00e3o pode representar uma poss\u00edvel queda no n\u00edvel de \u00e1gua pot\u00e1vel de todo territ\u00f3rio brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica o bioma que o trecho acima relata.<\/p>","resposta":5626218,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerrado","id":5626218,"corpo":"<p>Cerrado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caatinga","id":5626219,"corpo":"<p>Caatinga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia","id":5626220,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mata das Arauc\u00e1rias","id":5626221,"corpo":"<p>Mata das Arauc\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1507783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social Hospitalar","id":20540,"slug":"assistente-social-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 um aparato legal com a finalidade de efetivar a equidade, sendo esse um dos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS. Sabe-se que compete ao SUS desenvolver a\u00e7\u00f5es destinadas a prevenir defici\u00eancias. Tal estatuto estabelece, em seu artigo 33\u00b0, que s\u00e3o a\u00e7\u00f5es preventivas realizadas pelo SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), \u00e0 EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":49450,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Hospitalar","id":20540,"slug":"assistente-social-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Assistente Social Hospitalar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1494542,"hashId":"aad2918eda66c7923a301333eb6c9562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 um aparato legal com a finalidade de efetivar a equidade, sendo esse um dos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS. Sabe-se que compete ao SUS desenvolver a\u00e7\u00f5es destinadas a prevenir defici\u00eancias. Tal estatuto estabelece, em seu artigo 33\u00b0, que s\u00e3o a\u00e7\u00f5es preventivas realizadas pelo SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), \u00e0 EXCE\u00c7\u00c3O de:<\/p>","resposta":5568949,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aconselhamento Familiar.","id":5568949,"corpo":"<p>Aconselhamento Familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Triagem Neonatal.","id":5568950,"corpo":"<p>Triagem Neonatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programas de Imuniza\u00e7\u00e3o.","id":5568951,"corpo":"<p>Programas de Imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento da gravidez, do parto e puerp\u00e9rio.","id":5568952,"corpo":"<p>Acompanhamento da gravidez, do parto e puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1494542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pap\u00e9is de trabalho representam documenta\u00e7\u00e3o relevante durante o processo de auditoria. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o de auditoria, o auditor deve montar o arquivo final da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria de forma tempestiva em qual momento:","provas":[{"id":49456,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-auditor","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1494707,"hashId":"6e89cba6c9fa38a30c96f130b6f5302c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pap\u00e9is de trabalho representam documenta\u00e7\u00e3o relevante durante o processo de auditoria. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o de auditoria, o auditor deve montar o arquivo final da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria de forma tempestiva em qual momento:<\/p>","resposta":5569742,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes da emiss\u00e3o do parecer.","id":5569738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da emiss\u00e3o do parecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Durante o planejamento da auditoria.","id":5569739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o planejamento da auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o dos controles internos administrativos.","id":5569740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o dos controles internos administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de campo. ","id":5569741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de campo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a data de emiss\u00e3o do relat\u00f3rio do auditor. ","id":5569742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a data de emiss\u00e3o do relat\u00f3rio do auditor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4610,"slug":"auditoria-documentacao-ou-papeis-de-trabalho-da-auditoria-interna"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1494707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sentido dos voc\u00e1bulos destacados foi corretamente identificado, sem preju\u00edzo do sentido original, EXCETO em:","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2522971,"hashId":"a0e6c8aa9fc9b6addfbbbb9b3859b6a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentido dos voc\u00e1bulos destacados foi corretamente identificado, sem preju\u00edzo do sentido original, <strong>EXCETO <\/strong>em:<\/p>","resposta":10038368,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. \u2013 CONSISTENTE.","id":10038366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e <strong><u>robusto<\/u><\/strong> do que outros feitos anteriormente. \u2013 <strong><em>CONSISTENTE<\/em><\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias. \u2013 DISCREPANTES.","id":10038367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes <strong><u>contradit\u00f3rias<\/u><\/strong>. \u2013 <strong><em>DISCREPANTES<\/em><\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos nos meninos. \u2013 VULTOSOS. ","id":10038368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram <strong><u>\u00ednfimos<\/u> <\/strong>e muito parecidos nos meninos. \u2013 <strong><em>VULTOSOS<\/em><\/strong>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais [...] \u2013 PROPENSOS.","id":10038369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais <strong><u>suscet\u00edveis<\/u> <\/strong>a certos efeitos das redes sociais [...] \u2013 <strong><em>PROPENSOS<\/em><\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao conte\u00fado do Texto 1. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.-TEXTO 1 -REDES SOCIAIS T\u00caM EFEITO M\u00cdNIMO NO BEM-ESTAR DE ADOLESCENTES, DIZ PESQUISA DE OXFORD COM 12 MIL JOVENS -BBC, 7 maio 2019-\tOs efeitos do uso das redes sociais na satisfa\u00e7\u00e3o dos adolescentes com a vida s\u00e3o limitados e provavelmente \"\u00ednfimos\", segundo um estudo com 12 mil adolescentes realizado pela Universidade de Oxford, no Reino Unido. Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. As conclus\u00f5es foram publicadas na revista PNAS.\tDe acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. Ele tenta responder se os adolescentes que usam as redes sociais mais do que a m\u00e9dia t\u00eam menor satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, ou se adolescentes com menor satisfa\u00e7\u00e3o de vida usam mais as redes sociais. Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias.\tA equipe tem 'provocado' as empresas do setor a divulgarem dados sobre como as pessoas usam as redes sociais para entender mais sobre o impacto da tecnologia na vida dos jovens. 'Efeito insignificante'\tOs professores Andrew Przybylski e Amy Orben, do Oxford Internet Institute, da Universidade de Oxford, dizem que muitas vezes os estudos na \u00e1rea se baseiam em evid\u00eancias limitadas que n\u00e3o d\u00e3o um panorama completo do quadro.\tO estudo publicado na PNAS concluiu que a maioria das liga\u00e7\u00f5es que existem entre satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e o uso das redes sociais \u00e9 \"insignificante\", respondendo por menos de 1% do bem-estar de um adolescente - e que o efeito das redes sociais \"n\u00e3o \u00e9 uma via de m\u00e3o \u00fanica\". \"99,75% da satisfa\u00e7\u00e3o de uma pessoa na vida n\u00e3o tem nada a ver com o uso de redes sociais\", complementou Przybylski, diretor de pesquisa do instituto.\tO estudo, realizado entre 2009 e 2017, pediu a milhares de jovens de 10 a 15 anos que respondessem quanto tempo eles gastavam usando redes sociais em um dia de aula normal e tamb\u00e9m que avaliassem o qu\u00e3o satisfeitos estavam com diferentes aspectos da vida. Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos aos percebidos nos meninos. Menos da metade desses efeitos foram estatisticamente significativos, segundo os pesquisadores.\tPesquisadores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia de estudos sobre outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar dos jovens. Considerando essa quest\u00e3o, de acordo com eles, o tempo que os adolescentes passam diante das telas n\u00e3o deveria ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. \"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.\tOs pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais e descobrir outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar deles. Eles pretendem se reunir com empresas de redes sociais em breve para discutir como podem trabalhar em conjunto para aprender mais sobre como as pessoas usam aplicativos - e n\u00e3o apenas o tempo que gastam neles.\t'Primeiro pequeno passo' Orben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse que a ind\u00fastria deve liberar seus dados de uso e apoiar pesquisas independentes. \"O acesso (a essas informa\u00e7\u00f5es) \u00e9 fundamental para entender os muitos pap\u00e9is que as redes sociais exercem na vida dos jovens\", disse ela. Max Davie, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de melhoria da sa\u00fade no Royal College of Pediatrics and Child Health, fez coro sobre a necessidade de as empresas colaborarem com cientistas e chamou o estudo de \"o primeiro pequeno passo\".\tNo entanto, ele disse que h\u00e1 outras quest\u00f5es a serem exploradas, como a interfer\u00eancia do tempo de tela em outras atividades importantes, como dormir, fazer exerc\u00edcios e dedicar tempo \u00e0 fam\u00edlia ou aos amigos. \"Recomendamos que as fam\u00edlias sigam nossa orienta\u00e7\u00e3o publicada no in\u00edcio deste ano e continuem a evitar que eles usem telas uma hora antes de dormir, j\u00e1 que h\u00e1 outras raz\u00f5es - al\u00e9m da sa\u00fade mental - para as crian\u00e7as precisarem de uma boa noite de sono\".\t-\tDispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-48185025. Acesso em: 20 de maio 2019. (Adaptado)","id":545985,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o:<\/strong> As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao conte\u00fado do <strong>Texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>REDES SOCIAIS T\u00caM EFEITO M\u00cdNIMO NO BEM-ESTAR DE ADOLESCENTES, DIZ PESQUISA DE OXFORD COM 12 MIL JOVENS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>BBC, 7 maio 2019<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs efeitos do uso das redes sociais na satisfa\u00e7\u00e3o dos adolescentes com a vida s\u00e3o limitados e provavelmente \"\u00ednfimos\", segundo um estudo com 12 mil adolescentes realizado pela Universidade de Oxford, no Reino Unido. Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. As conclus\u00f5es foram publicadas na revista PNAS.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. Ele tenta responder se os adolescentes que usam as redes sociais mais do que a m\u00e9dia t\u00eam menor satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, ou se adolescentes com menor satisfa\u00e7\u00e3o de vida usam mais as redes sociais. Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA equipe tem 'provocado' as empresas do setor a divulgarem dados sobre como as pessoas usam as redes sociais para entender mais sobre o impacto da tecnologia na vida dos jovens. <strong>'Efeito insignificante'<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs professores Andrew Przybylski e Amy Orben, do Oxford Internet Institute, da Universidade de Oxford, dizem que muitas vezes os estudos na \u00e1rea se baseiam em evid\u00eancias limitadas que n\u00e3o d\u00e3o um panorama completo do quadro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo publicado na PNAS concluiu que a maioria das liga\u00e7\u00f5es que existem entre satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e o uso das redes sociais \u00e9 \"insignificante\", respondendo por menos de 1% do bem-estar de um adolescente - e que o efeito das redes sociais \"n\u00e3o \u00e9 uma via de m\u00e3o \u00fanica\". \"99,75% da satisfa\u00e7\u00e3o de uma pessoa na vida n\u00e3o tem nada a ver com o uso de redes sociais\", complementou Przybylski, diretor de pesquisa do instituto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo, realizado entre 2009 e 2017, pediu a milhares de jovens de 10 a 15 anos que respondessem quanto tempo eles gastavam usando redes sociais em um dia de aula normal e tamb\u00e9m que avaliassem o qu\u00e3o satisfeitos estavam com diferentes aspectos da vida. Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos aos percebidos nos meninos. Menos da metade desses efeitos foram estatisticamente significativos, segundo os pesquisadores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPesquisadores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia de estudos sobre outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar dos jovens. Considerando essa quest\u00e3o, de acordo com eles, o tempo que os adolescentes passam diante das telas n\u00e3o deveria ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. \"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais e descobrir outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar deles. Eles pretendem se reunir com empresas de redes sociais em breve para discutir como podem trabalhar em conjunto para aprender mais sobre como as pessoas usam aplicativos - e n\u00e3o apenas o tempo que gastam neles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>'Primeiro pequeno passo' <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOrben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse que a ind\u00fastria deve liberar seus dados de uso e apoiar pesquisas independentes. \"O acesso (a essas informa\u00e7\u00f5es) \u00e9 fundamental para entender os muitos pap\u00e9is que as redes sociais exercem na vida dos jovens\", disse ela. Max Davie, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de melhoria da sa\u00fade no Royal College of Pediatrics and Child Health, fez coro sobre a necessidade de as empresas colaborarem com cientistas e chamou o estudo de \"o primeiro pequeno passo\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, ele disse que h\u00e1 outras quest\u00f5es a serem exploradas, como a interfer\u00eancia do tempo de tela em outras atividades importantes, como dormir, fazer exerc\u00edcios e dedicar tempo \u00e0 fam\u00edlia ou aos amigos. \"Recomendamos que as fam\u00edlias sigam nossa orienta\u00e7\u00e3o publicada no in\u00edcio deste ano e continuem a evitar que eles usem telas uma hora antes de dormir, j\u00e1 que h\u00e1 outras raz\u00f5es - al\u00e9m da sa\u00fade mental - para as crian\u00e7as precisarem de uma boa noite de sono\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-48185025. Acesso em: 20 de maio 2019. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da v\u00edrgula s\u00f3 N\u00c3O foi corretamente justificado no trecho: ","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523050,"hashId":"d01d91e081cbdea9557d49d6a11b38f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da v\u00edrgula s\u00f3 <strong>N\u00c3O <\/strong>foi corretamente justificado no trecho: <\/p>","resposta":10038580,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos [...] - Separar ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica. ","id":10038578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos [...] - <strong><em>Separar ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica. <\/em><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Orben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse [...] - Separar aposto. ","id":10038579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse [...] - <strong><em>Separar aposto. <\/em><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski. - Separar ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial deslocada. ","id":10038580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski. - <strong><em>Separar ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial deslocada. <\/em><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. - Separar termos coordenados.","id":10038581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. - <strong><em>Separar termos coordenados.<\/em><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao conte\u00fado do Texto 1. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.-TEXTO 1 -REDES SOCIAIS T\u00caM EFEITO M\u00cdNIMO NO BEM-ESTAR DE ADOLESCENTES, DIZ PESQUISA DE OXFORD COM 12 MIL JOVENS -BBC, 7 maio 2019-\tOs efeitos do uso das redes sociais na satisfa\u00e7\u00e3o dos adolescentes com a vida s\u00e3o limitados e provavelmente \"\u00ednfimos\", segundo um estudo com 12 mil adolescentes realizado pela Universidade de Oxford, no Reino Unido. Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. As conclus\u00f5es foram publicadas na revista PNAS.\tDe acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. Ele tenta responder se os adolescentes que usam as redes sociais mais do que a m\u00e9dia t\u00eam menor satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, ou se adolescentes com menor satisfa\u00e7\u00e3o de vida usam mais as redes sociais. Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias.\tA equipe tem 'provocado' as empresas do setor a divulgarem dados sobre como as pessoas usam as redes sociais para entender mais sobre o impacto da tecnologia na vida dos jovens. 'Efeito insignificante'\tOs professores Andrew Przybylski e Amy Orben, do Oxford Internet Institute, da Universidade de Oxford, dizem que muitas vezes os estudos na \u00e1rea se baseiam em evid\u00eancias limitadas que n\u00e3o d\u00e3o um panorama completo do quadro.\tO estudo publicado na PNAS concluiu que a maioria das liga\u00e7\u00f5es que existem entre satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e o uso das redes sociais \u00e9 \"insignificante\", respondendo por menos de 1% do bem-estar de um adolescente - e que o efeito das redes sociais \"n\u00e3o \u00e9 uma via de m\u00e3o \u00fanica\". \"99,75% da satisfa\u00e7\u00e3o de uma pessoa na vida n\u00e3o tem nada a ver com o uso de redes sociais\", complementou Przybylski, diretor de pesquisa do instituto.\tO estudo, realizado entre 2009 e 2017, pediu a milhares de jovens de 10 a 15 anos que respondessem quanto tempo eles gastavam usando redes sociais em um dia de aula normal e tamb\u00e9m que avaliassem o qu\u00e3o satisfeitos estavam com diferentes aspectos da vida. Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos aos percebidos nos meninos. Menos da metade desses efeitos foram estatisticamente significativos, segundo os pesquisadores.\tPesquisadores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia de estudos sobre outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar dos jovens. Considerando essa quest\u00e3o, de acordo com eles, o tempo que os adolescentes passam diante das telas n\u00e3o deveria ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. \"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.\tOs pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais e descobrir outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar deles. Eles pretendem se reunir com empresas de redes sociais em breve para discutir como podem trabalhar em conjunto para aprender mais sobre como as pessoas usam aplicativos - e n\u00e3o apenas o tempo que gastam neles.\t'Primeiro pequeno passo' Orben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse que a ind\u00fastria deve liberar seus dados de uso e apoiar pesquisas independentes. \"O acesso (a essas informa\u00e7\u00f5es) \u00e9 fundamental para entender os muitos pap\u00e9is que as redes sociais exercem na vida dos jovens\", disse ela. Max Davie, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de melhoria da sa\u00fade no Royal College of Pediatrics and Child Health, fez coro sobre a necessidade de as empresas colaborarem com cientistas e chamou o estudo de \"o primeiro pequeno passo\".\tNo entanto, ele disse que h\u00e1 outras quest\u00f5es a serem exploradas, como a interfer\u00eancia do tempo de tela em outras atividades importantes, como dormir, fazer exerc\u00edcios e dedicar tempo \u00e0 fam\u00edlia ou aos amigos. \"Recomendamos que as fam\u00edlias sigam nossa orienta\u00e7\u00e3o publicada no in\u00edcio deste ano e continuem a evitar que eles usem telas uma hora antes de dormir, j\u00e1 que h\u00e1 outras raz\u00f5es - al\u00e9m da sa\u00fade mental - para as crian\u00e7as precisarem de uma boa noite de sono\".\t-\tDispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-48185025. Acesso em: 20 de maio 2019. (Adaptado)","id":545985,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o:<\/strong> As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao conte\u00fado do <strong>Texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>REDES SOCIAIS T\u00caM EFEITO M\u00cdNIMO NO BEM-ESTAR DE ADOLESCENTES, DIZ PESQUISA DE OXFORD COM 12 MIL JOVENS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>BBC, 7 maio 2019<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs efeitos do uso das redes sociais na satisfa\u00e7\u00e3o dos adolescentes com a vida s\u00e3o limitados e provavelmente \"\u00ednfimos\", segundo um estudo com 12 mil adolescentes realizado pela Universidade de Oxford, no Reino Unido. Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. As conclus\u00f5es foram publicadas na revista PNAS.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. Ele tenta responder se os adolescentes que usam as redes sociais mais do que a m\u00e9dia t\u00eam menor satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, ou se adolescentes com menor satisfa\u00e7\u00e3o de vida usam mais as redes sociais. Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA equipe tem 'provocado' as empresas do setor a divulgarem dados sobre como as pessoas usam as redes sociais para entender mais sobre o impacto da tecnologia na vida dos jovens. <strong>'Efeito insignificante'<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs professores Andrew Przybylski e Amy Orben, do Oxford Internet Institute, da Universidade de Oxford, dizem que muitas vezes os estudos na \u00e1rea se baseiam em evid\u00eancias limitadas que n\u00e3o d\u00e3o um panorama completo do quadro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo publicado na PNAS concluiu que a maioria das liga\u00e7\u00f5es que existem entre satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e o uso das redes sociais \u00e9 \"insignificante\", respondendo por menos de 1% do bem-estar de um adolescente - e que o efeito das redes sociais \"n\u00e3o \u00e9 uma via de m\u00e3o \u00fanica\". \"99,75% da satisfa\u00e7\u00e3o de uma pessoa na vida n\u00e3o tem nada a ver com o uso de redes sociais\", complementou Przybylski, diretor de pesquisa do instituto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo, realizado entre 2009 e 2017, pediu a milhares de jovens de 10 a 15 anos que respondessem quanto tempo eles gastavam usando redes sociais em um dia de aula normal e tamb\u00e9m que avaliassem o qu\u00e3o satisfeitos estavam com diferentes aspectos da vida. Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos aos percebidos nos meninos. Menos da metade desses efeitos foram estatisticamente significativos, segundo os pesquisadores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPesquisadores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia de estudos sobre outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar dos jovens. Considerando essa quest\u00e3o, de acordo com eles, o tempo que os adolescentes passam diante das telas n\u00e3o deveria ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. \"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais e descobrir outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar deles. Eles pretendem se reunir com empresas de redes sociais em breve para discutir como podem trabalhar em conjunto para aprender mais sobre como as pessoas usam aplicativos - e n\u00e3o apenas o tempo que gastam neles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>'Primeiro pequeno passo' <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOrben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse que a ind\u00fastria deve liberar seus dados de uso e apoiar pesquisas independentes. \"O acesso (a essas informa\u00e7\u00f5es) \u00e9 fundamental para entender os muitos pap\u00e9is que as redes sociais exercem na vida dos jovens\", disse ela. Max Davie, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de melhoria da sa\u00fade no Royal College of Pediatrics and Child Health, fez coro sobre a necessidade de as empresas colaborarem com cientistas e chamou o estudo de \"o primeiro pequeno passo\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, ele disse que h\u00e1 outras quest\u00f5es a serem exploradas, como a interfer\u00eancia do tempo de tela em outras atividades importantes, como dormir, fazer exerc\u00edcios e dedicar tempo \u00e0 fam\u00edlia ou aos amigos. \"Recomendamos que as fam\u00edlias sigam nossa orienta\u00e7\u00e3o publicada no in\u00edcio deste ano e continuem a evitar que eles usem telas uma hora antes de dormir, j\u00e1 que h\u00e1 outras raz\u00f5es - al\u00e9m da sa\u00fade mental - para as crian\u00e7as precisarem de uma boa noite de sono\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-48185025. Acesso em: 20 de maio 2019. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As conjun\u00e7\u00f5es funcionam como conectores l\u00f3gico-sem\u00e2nticos, uma vez que, al\u00e9m de denotarem uma atividade de racioc\u00ednio do enunciador, elas tamb\u00e9m explicitam um sentido espec\u00edfico na rela\u00e7\u00e3o entre as duas ora\u00e7\u00f5es conectadas. -Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, releia este trecho do Texto 1:-\"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski. -A conjun\u00e7\u00e3o destacada s\u00f3 N\u00c3O poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo da rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica estabelecida no trecho, por: ","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523106,"hashId":"bb4e5e08b1bd600cebc657f7ed45e5a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As conjun\u00e7\u00f5es funcionam como conectores l\u00f3gico-sem\u00e2nticos, uma vez que, al\u00e9m de denotarem uma atividade de racioc\u00ednio do enunciador, elas tamb\u00e9m explicitam um sentido espec\u00edfico na rela\u00e7\u00e3o entre as duas ora\u00e7\u00f5es conectadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, releia este trecho do Texto 1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, <strong><u>mas<\/u><\/strong> os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o destacada s\u00f3 <strong>N\u00c3O <\/strong>poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo da rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica estabelecida no trecho, por: <\/p>","resposta":10038739,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contudo.","id":10038736,"corpo":"<p>Contudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entretanto.","id":10038737,"corpo":"<p>Entretanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No entanto. ","id":10038738,"corpo":"<p>No entanto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portanto.","id":10038739,"corpo":"<p>Portanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao conte\u00fado do Texto 1. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.-TEXTO 1 -REDES SOCIAIS T\u00caM EFEITO M\u00cdNIMO NO BEM-ESTAR DE ADOLESCENTES, DIZ PESQUISA DE OXFORD COM 12 MIL JOVENS -BBC, 7 maio 2019-\tOs efeitos do uso das redes sociais na satisfa\u00e7\u00e3o dos adolescentes com a vida s\u00e3o limitados e provavelmente \"\u00ednfimos\", segundo um estudo com 12 mil adolescentes realizado pela Universidade de Oxford, no Reino Unido. Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. As conclus\u00f5es foram publicadas na revista PNAS.\tDe acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. Ele tenta responder se os adolescentes que usam as redes sociais mais do que a m\u00e9dia t\u00eam menor satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, ou se adolescentes com menor satisfa\u00e7\u00e3o de vida usam mais as redes sociais. Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias.\tA equipe tem 'provocado' as empresas do setor a divulgarem dados sobre como as pessoas usam as redes sociais para entender mais sobre o impacto da tecnologia na vida dos jovens. 'Efeito insignificante'\tOs professores Andrew Przybylski e Amy Orben, do Oxford Internet Institute, da Universidade de Oxford, dizem que muitas vezes os estudos na \u00e1rea se baseiam em evid\u00eancias limitadas que n\u00e3o d\u00e3o um panorama completo do quadro.\tO estudo publicado na PNAS concluiu que a maioria das liga\u00e7\u00f5es que existem entre satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e o uso das redes sociais \u00e9 \"insignificante\", respondendo por menos de 1% do bem-estar de um adolescente - e que o efeito das redes sociais \"n\u00e3o \u00e9 uma via de m\u00e3o \u00fanica\". \"99,75% da satisfa\u00e7\u00e3o de uma pessoa na vida n\u00e3o tem nada a ver com o uso de redes sociais\", complementou Przybylski, diretor de pesquisa do instituto.\tO estudo, realizado entre 2009 e 2017, pediu a milhares de jovens de 10 a 15 anos que respondessem quanto tempo eles gastavam usando redes sociais em um dia de aula normal e tamb\u00e9m que avaliassem o qu\u00e3o satisfeitos estavam com diferentes aspectos da vida. Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos aos percebidos nos meninos. Menos da metade desses efeitos foram estatisticamente significativos, segundo os pesquisadores.\tPesquisadores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia de estudos sobre outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar dos jovens. Considerando essa quest\u00e3o, de acordo com eles, o tempo que os adolescentes passam diante das telas n\u00e3o deveria ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. \"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.\tOs pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais e descobrir outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar deles. Eles pretendem se reunir com empresas de redes sociais em breve para discutir como podem trabalhar em conjunto para aprender mais sobre como as pessoas usam aplicativos - e n\u00e3o apenas o tempo que gastam neles.\t'Primeiro pequeno passo' Orben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse que a ind\u00fastria deve liberar seus dados de uso e apoiar pesquisas independentes. \"O acesso (a essas informa\u00e7\u00f5es) \u00e9 fundamental para entender os muitos pap\u00e9is que as redes sociais exercem na vida dos jovens\", disse ela. Max Davie, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de melhoria da sa\u00fade no Royal College of Pediatrics and Child Health, fez coro sobre a necessidade de as empresas colaborarem com cientistas e chamou o estudo de \"o primeiro pequeno passo\".\tNo entanto, ele disse que h\u00e1 outras quest\u00f5es a serem exploradas, como a interfer\u00eancia do tempo de tela em outras atividades importantes, como dormir, fazer exerc\u00edcios e dedicar tempo \u00e0 fam\u00edlia ou aos amigos. \"Recomendamos que as fam\u00edlias sigam nossa orienta\u00e7\u00e3o publicada no in\u00edcio deste ano e continuem a evitar que eles usem telas uma hora antes de dormir, j\u00e1 que h\u00e1 outras raz\u00f5es - al\u00e9m da sa\u00fade mental - para as crian\u00e7as precisarem de uma boa noite de sono\".\t-\tDispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-48185025. Acesso em: 20 de maio 2019. (Adaptado)","id":545985,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o:<\/strong> As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao conte\u00fado do <strong>Texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>REDES SOCIAIS T\u00caM EFEITO M\u00cdNIMO NO BEM-ESTAR DE ADOLESCENTES, DIZ PESQUISA DE OXFORD COM 12 MIL JOVENS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>BBC, 7 maio 2019<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs efeitos do uso das redes sociais na satisfa\u00e7\u00e3o dos adolescentes com a vida s\u00e3o limitados e provavelmente \"\u00ednfimos\", segundo um estudo com 12 mil adolescentes realizado pela Universidade de Oxford, no Reino Unido. Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. As conclus\u00f5es foram publicadas na revista PNAS.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. Ele tenta responder se os adolescentes que usam as redes sociais mais do que a m\u00e9dia t\u00eam menor satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, ou se adolescentes com menor satisfa\u00e7\u00e3o de vida usam mais as redes sociais. Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA equipe tem 'provocado' as empresas do setor a divulgarem dados sobre como as pessoas usam as redes sociais para entender mais sobre o impacto da tecnologia na vida dos jovens. <strong>'Efeito insignificante'<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs professores Andrew Przybylski e Amy Orben, do Oxford Internet Institute, da Universidade de Oxford, dizem que muitas vezes os estudos na \u00e1rea se baseiam em evid\u00eancias limitadas que n\u00e3o d\u00e3o um panorama completo do quadro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo publicado na PNAS concluiu que a maioria das liga\u00e7\u00f5es que existem entre satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e o uso das redes sociais \u00e9 \"insignificante\", respondendo por menos de 1% do bem-estar de um adolescente - e que o efeito das redes sociais \"n\u00e3o \u00e9 uma via de m\u00e3o \u00fanica\". \"99,75% da satisfa\u00e7\u00e3o de uma pessoa na vida n\u00e3o tem nada a ver com o uso de redes sociais\", complementou Przybylski, diretor de pesquisa do instituto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo, realizado entre 2009 e 2017, pediu a milhares de jovens de 10 a 15 anos que respondessem quanto tempo eles gastavam usando redes sociais em um dia de aula normal e tamb\u00e9m que avaliassem o qu\u00e3o satisfeitos estavam com diferentes aspectos da vida. Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos aos percebidos nos meninos. Menos da metade desses efeitos foram estatisticamente significativos, segundo os pesquisadores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPesquisadores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia de estudos sobre outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar dos jovens. Considerando essa quest\u00e3o, de acordo com eles, o tempo que os adolescentes passam diante das telas n\u00e3o deveria ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. \"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais e descobrir outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar deles. Eles pretendem se reunir com empresas de redes sociais em breve para discutir como podem trabalhar em conjunto para aprender mais sobre como as pessoas usam aplicativos - e n\u00e3o apenas o tempo que gastam neles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>'Primeiro pequeno passo' <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOrben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse que a ind\u00fastria deve liberar seus dados de uso e apoiar pesquisas independentes. \"O acesso (a essas informa\u00e7\u00f5es) \u00e9 fundamental para entender os muitos pap\u00e9is que as redes sociais exercem na vida dos jovens\", disse ela. Max Davie, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de melhoria da sa\u00fade no Royal College of Pediatrics and Child Health, fez coro sobre a necessidade de as empresas colaborarem com cientistas e chamou o estudo de \"o primeiro pequeno passo\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, ele disse que h\u00e1 outras quest\u00f5es a serem exploradas, como a interfer\u00eancia do tempo de tela em outras atividades importantes, como dormir, fazer exerc\u00edcios e dedicar tempo \u00e0 fam\u00edlia ou aos amigos. \"Recomendamos que as fam\u00edlias sigam nossa orienta\u00e7\u00e3o publicada no in\u00edcio deste ano e continuem a evitar que eles usem telas uma hora antes de dormir, j\u00e1 que h\u00e1 outras raz\u00f5es - al\u00e9m da sa\u00fade mental - para as crian\u00e7as precisarem de uma boa noite de sono\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-48185025. Acesso em: 20 de maio 2019. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois colegas se encontraram em uma caminhada e marcaram de sair depois que terminassem para conversarem. O primeiro gastou 9 minutos para completar um percurso, o segundo gastou 15 minutos.-Se os dois marcaram de encontrar no mesmo ponto em que se viram a primeira vez, assinale a alternativa que apresenta em quantos minutos ap\u00f3s o in\u00edcio os dois ir\u00e3o se encontrar-IMPORTANTE: Sabe-se que os dois n\u00e3o pararam at\u00e9 se encontrarem novamente. ","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523131,"hashId":"e55e23469d28e9f63735b17c860a75c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois colegas se encontraram em uma caminhada e marcaram de sair depois que terminassem para conversarem. O primeiro gastou 9 minutos para completar um percurso, o segundo gastou 15 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se os dois marcaram de encontrar no mesmo ponto em que se viram a primeira vez, assinale a alternativa que apresenta em quantos minutos ap\u00f3s o in\u00edcio os dois ir\u00e3o se encontrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IMPORTANTE<\/strong>: Sabe-se que os dois n\u00e3o pararam at\u00e9 se encontrarem novamente. <\/p>","resposta":10038819,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 minutos. ","id":10038819,"corpo":"<p>45 minutos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 minutos. ","id":10038820,"corpo":"<p>15 minutos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 minutos. ","id":10038821,"corpo":"<p>30 minutos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18 minutos. ","id":10038822,"corpo":"<p>18 minutos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":17084,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Geoprocessamento existem alguns softwares livres que servem para o melhoramento e tratamento de mapas e imagens de sat\u00e9lites. Com base nisso, podemos dizer que esses softwares podem ser execut\u00e1veis em m\u00faltiplos sistemas operacionais, incluindo Mac OSX, Linux, UNIX e Microsoft Windows. Al\u00e9m de ser um software livre com c\u00f3digo-fonte aberto, multiplataforma de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica (SIG) que permite a visualiza\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados georreferenciados, tamb\u00e9m pode ser","provas":[{"id":38372,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":17084,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":1113664,"hashId":"7513a056faad2fce21f988e280ef3686","enunciado":"<p align=justify>Em Geoprocessamento existem alguns softwares livres que\r\nservem para o melhoramento e tratamento de mapas e imagens\r\nde sat\u00e9lites. Com base nisso, podemos dizer que esses\r\nsoftwares podem ser execut\u00e1veis em m\u00faltiplos sistemas\r\noperacionais, incluindo Mac OSX, Linux, UNIX e Microsoft\r\nWindows. Al\u00e9m de ser um software livre com c\u00f3digo-fonte\r\naberto, multiplataforma de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica\r\n(SIG) que permite a visualiza\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados\r\ngeorreferenciados, tamb\u00e9m pode ser<\/p>","resposta":3953529,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceituado como Vector.","id":3953527,"corpo":"<p align=justify>conceituado como Vector.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"definido como DataCAD","id":3953528,"corpo":"<p align=justify>definido como DataCAD<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"denominado de QGIS.","id":3953529,"corpo":"<p align=justify>denominado de QGIS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"definido como QCAD","id":3953530,"corpo":"<p align=justify>definido como QCAD<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"denominado de ArcGIS.","id":3953531,"corpo":"<p align=justify>denominado de ArcGIS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 49","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1113664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar que: I- Em Santa Catarina, existem somente cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux. II- O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster \u00e9 o Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio da Secretaria de Estado da Defesa Civil de Santa Catarina. III- O objetivo do Deputado Estadual \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43789,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1313340,"hashId":"ee040b73615819e3621795da93e3b32f","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Em Santa Catarina, existem somente cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster \u00e9 o Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio da Secretaria de Estado da Defesa Civil de Santa Catarina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- O objetivo do Deputado Estadual \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4794903,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4794902,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":4794903,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4794904,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4794905,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4794906,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 8 a 10.O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster estar\u00e1 nesta quinta-feira, dia 14, na Secretaria de Estado da Defesa Civil. Ser\u00e1 recebido pelo Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio, Coronel Losso, e toda a Diretoria. O objetivo \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina. Para se ter uma ideia da import\u00e2ncia desse tema, somente nas regi\u00f5es do M\u00e9dio e Alto Vale do Itaja\u00ed existem cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux. [...] Segundo o deputado, o objetivo \u00e9 assegurar que todas as barragens do Estado estejam em plena seguran\u00e7a, em especial neste momento de consterna\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros, em geral, e dos catarinenses, em particular, devido a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas Gerais. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.timbonet.com.br\/laercio-vai-se- reunir-com-diretoria-da-defesa-civil-sobre- barragens. Acesso em 13\/02\/2019. [adaptado]","id":409521,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e \r\nresolva as quest\u00f5es de 8 a 10.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">O Deputado Estadual La\u00e9rcio \r\nSchuster estar\u00e1 nesta quinta-feira, dia 14, \r\nna Secretaria de Estado da Defesa Civil. Ser\u00e1 \r\nrecebido pelo Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio, \r\nCoronel Losso, e toda a Diretoria. O objetivo \r\n\u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil \r\ne debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc \r\nem Santa Catarina.<\/p><p align=\"justify\">\r\nPara se ter uma ideia da import\u00e2ncia desse \r\ntema, somente nas regi\u00f5es do M\u00e9dio e Alto \r\nVale do Itaja\u00ed existem cinco barragens: \r\nPalmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 \r\nBoiteux. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo o deputado, o \r\nobjetivo \u00e9 assegurar que todas as barragens \r\ndo Estado estejam em plena seguran\u00e7a, em \r\nespecial neste momento de consterna\u00e7\u00e3o e \r\npreocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros, em \r\ngeral, e dos catarinenses, em particular, \r\ndevido a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas \r\nGerais. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.timbonet.com.br\/laercio-vai-se-\r\nreunir-com-diretoria-da-defesa-civil-sobre-\r\nbarragens.\r\nAcesso em 13\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1313340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c...a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\u201d, a v\u00edrgula est\u00e1 correta, pois \u00e9 utilizada para:","provas":[{"id":43795,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1313475,"hashId":"f6cbee21f100ee71e618ac0cec09209f","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201c...a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\u201d, a v\u00edrgula est\u00e1 correta, pois \u00e9 utilizada para:<\/p>","resposta":4803836,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"omitir um termo.","id":4803832,"corpo":"<p align=justify>omitir um termo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"separar um aposto.","id":4803833,"corpo":"<p align=justify>separar um aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"separar um vocativo.","id":4803834,"corpo":"<p align=justify>separar um vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intercalar uma explica\u00e7\u00e3o.","id":4803835,"corpo":"<p align=justify>intercalar uma explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"enumerar palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":4803836,"corpo":"<p align=justify>enumerar palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":409537,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e \r\nresolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto \r\napresentado na Assembleia Legislativa de \r\nSanta Catarina em 2019 promete <u>\r\n<strong>repercutir<\/strong><\/u>. De autoria \r\ndo deputado Valdir Cobalchini, a proposta \r\nquer proibir o uso de radares m\u00f3veis, \r\nest\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente \r\narrecadat\u00f3rio, <u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> \r\nn\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o \r\npreventiva dos motoristas, conforme preconiza \r\no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o \r\ndeputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em \r\n11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1313475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o enfermeiro do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) afere a \"persist\u00eancia\" da doen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o, ele est\u00e1 utilizando o coeficiente","provas":[{"id":47769,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1449981,"hashId":"0a700b94f8f28c311fdb19d8ef3b52ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o enfermeiro do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) afere a \"persist\u00eancia\" da doen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o, ele est\u00e1 utilizando o coeficiente<\/p>","resposta":5371786,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incid\u00eancia.","id":5371785,"corpo":"<p>incid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preval\u00eancia.","id":5371786,"corpo":"<p>preval\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"morbidade.","id":5371787,"corpo":"<p>morbidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mortalidade.","id":5371788,"corpo":"<p>mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o.","id":5371789,"corpo":"<p>interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade"],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/1449981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio","id":19113,"slug":"especialista-em-saude-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a febre aftosa, podemos afirmar:","provas":[{"id":47779,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio","id":19113,"slug":"especialista-em-saude-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1450154,"hashId":"112008d4045510d7883227e7e6e6288a","enunciado":"<p>Sobre a febre aftosa, podemos afirmar:<\/p>","resposta":5372610,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No homem, \u00e9 uma enfermidade benigna com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 2 a 4 dias, podendo se estender at\u00e9 8 dias. O curso da enfermidade assemelha-se ao dos bovinos. A enfermidade jamais foi comprovada em pessoas com estreito contato com animais infectados ou v\u00edrus em laborat\u00f3rio.","id":5372607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No homem, \u00e9 uma enfermidade benigna com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 2 a 4 dias, podendo se estender at\u00e9 8 dias. O curso da enfermidade assemelha-se ao dos bovinos. A enfermidade jamais foi comprovada em pessoas com estreito contato com animais infectados ou v\u00edrus em laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os programas de vacina\u00e7\u00e3o dos animais t\u00eam reduzido o n\u00famero de aftas, e as taxas de ataque e a severidade da enfermidade nos animais que se infectam permanecem intactas. Ela ocorre em animais biungulados, bovinos, su\u00ednos, ovinos e caprinos. Ressalta-se que os carn\u00edvoros n\u00e3o s\u00e3o resistentes.","id":5372608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de vacina\u00e7\u00e3o dos animais t\u00eam reduzido o n\u00famero de aftas, e as taxas de ataque e a severidade da enfermidade nos animais que se infectam permanecem intactas. Ela ocorre em animais biungulados, bovinos, su\u00ednos, ovinos e caprinos. Ressalta-se que os carn\u00edvoros n\u00e3o s\u00e3o resistentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O modo de transmiss\u00e3o \u00e9 m\u00faltiplo e efetua-se apenas por vias diretas. Pelo contato direto, que desempenha um papel importante em \u00e1reas end\u00eamicas; a infec\u00e7\u00e3o pode ser transmitida atrav\u00e9s de aeross\u00f3is, \u00e1gua pot\u00e1vel e pastagens contaminadas. Distintos ve\u00edculos inanimados e vetores mec\u00e2nicos podem levar a infec\u00e7\u00e3o de um lado a outro e a grandes dist\u00e2ncias.","id":5372609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo de transmiss\u00e3o \u00e9 m\u00faltiplo e efetua-se apenas por vias diretas. Pelo contato direto, que desempenha um papel importante em \u00e1reas end\u00eamicas; a infec\u00e7\u00e3o pode ser transmitida atrav\u00e9s de aeross\u00f3is, \u00e1gua pot\u00e1vel e pastagens contaminadas. Distintos ve\u00edculos inanimados e vetores mec\u00e2nicos podem levar a infec\u00e7\u00e3o de um lado a outro e a grandes dist\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A febre aftosa \u00e9 uma zoonose de baixa incid\u00eancia em humanos. A infec\u00e7\u00e3o em humanos pode gerar enfermidade clinicamente aparente ou assintom\u00e1tica e postula-se que, para produzir uma infec\u00e7\u00e3o, tem de haver uma exposi\u00e7\u00e3o massiva ao v\u00edrus ou causas predisponentes que alterem a suscetibilidade do sujeito.","id":5372610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre aftosa \u00e9 uma zoonose de baixa incid\u00eancia em humanos. A infec\u00e7\u00e3o em humanos pode gerar enfermidade clinicamente aparente ou assintom\u00e1tica e postula-se que, para produzir uma infec\u00e7\u00e3o, tem de haver uma exposi\u00e7\u00e3o massiva ao v\u00edrus ou causas predisponentes que alterem a suscetibilidade do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da enfermidade nos homens consiste unicamente no seu controle nos animais dom\u00e9sticos. Para a preven\u00e7\u00e3o individual, recomenda-se que as pessoas em contato direto com animais enfermos e com materiais contamidados de laborat\u00f3rios apenas fiquem atentas. Deve-se, tamb\u00e9m, pasteurizar ou ferver o leite.","id":5372611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o da enfermidade nos homens consiste unicamente no seu controle nos animais dom\u00e9sticos. Para a preven\u00e7\u00e3o individual, recomenda-se que as pessoas em contato direto com animais enfermos e com materiais contamidados de laborat\u00f3rios apenas fiquem atentas. Deve-se, tamb\u00e9m, pasteurizar ou ferver o leite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1450154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor usa alguns termos que s\u00e3o pr\u00f3prios da oralidade como recurso de express\u00e3o. Assinale a alternativa em que se verifica um exemplo desse recurso.","provas":[{"id":47785,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Postura - 2019"},{"id":47787,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-cuidador-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Cuidador Social - 2019"},{"id":47793,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Agente Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":47828,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1450262,"hashId":"cdaf48d0a407ff203f76012b7704fb39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor usa alguns termos que s\u00e3o pr\u00f3prios da oralidade como recurso de express\u00e3o. Assinale a alternativa em que se verifica um exemplo desse recurso.<\/p>","resposta":5373105,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cE por uma simples raz\u00e3o: ter coisas para fazer at\u00e9 as tampas evidencia o seu fracasso em gest\u00e3o do tempo \u2013 um soft skill (compet\u00eancia comportamental) relevante dentro e fora das empresas.\u201d (Linhas 5-6)","id":5373105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE por uma simples raz\u00e3o: ter coisas para fazer at\u00e9 as tampas evidencia o seu fracasso em gest\u00e3o do tempo \u2013 um <em>soft skill <\/em>(compet\u00eancia comportamental) relevante dentro e fora das empresas.\u201d (Linhas 5-6)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cO produtivo conhece bem seus picos de energia, valoriza o sono (mesmo que durma menos de 8 horas) e divide seus per\u00edodos por tarefas com come\u00e7o, meio e fim \u2013 compreendidos os imprevistos.\u201d (Linhas 20-21)","id":5373106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO produtivo conhece bem seus picos de energia, valoriza o sono (mesmo que durma menos de 8 horas) e divide seus per\u00edodos por tarefas com come\u00e7o, meio e fim \u2013 compreendidos os imprevistos.\u201d (Linhas 20-21)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cO produtivo persegue a solu\u00e7\u00e3o, sabe o valor do repouso e de manter-se em forma, das horas passadas com a fam\u00edlia e os amigos e que esse momento \u00e9 fundamental para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho proveitoso.\u201d (Linhas 23- 24)","id":5373107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO produtivo persegue a solu\u00e7\u00e3o, sabe o valor do repouso e de manter-se em forma, das horas passadas com a fam\u00edlia e os amigos e que esse momento \u00e9 fundamental para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho proveitoso.\u201d (Linhas 23- 24)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cEm nome do perfeccionismo, o ocupado procrastina e, constantemente, multitarefa, trabalhando em duas ou mais coisas concomitantemente.\u201d (Linhas 25-26)","id":5373108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm nome do perfeccionismo, o ocupado procrastina e, constantemente, multitarefa, trabalhando em duas ou mais coisas concomitantemente.\u201d (Linhas 25-26)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o que o produtivo n\u00e3o acesse e-mails ou redes sociais, s\u00f3 que ele interage em hor\u00e1rios espec\u00edficos, jamais deixa a caixa de entrada aberta, e dedica um tempo espec\u00edfico para responder \u00e0s mensagens e interagir nas m\u00eddias.\u201d (Linhas 16-17)","id":5373109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o que o produtivo n\u00e3o acesse <em>e-mails<\/em> ou redes sociais, s\u00f3 que ele interage em hor\u00e1rios espec\u00edficos, jamais deixa a caixa de entrada aberta, e dedica um tempo espec\u00edfico para responder \u00e0s mensagens e interagir nas m\u00eddias.\u201d (Linhas 16-17)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Troque o modo \"ocupado\" por \"produtivo\" e d\u00ea resultados, em vez de desculpasFoto: D-Keine via Getty Images.1Uma das grandes f\u00e1bulas da produtividade neste s\u00e9culo \u00e9 o busyness, primo ocupado do business (neg\u00f3cio),e que indica algo como \u201cestar atarefado em excesso\u201d.Ali\u00e1s, voc\u00ea j\u00e1 contou quantas vezes ao dia diz estar \u201cocupado\u201d? E quantas vezes voc\u00ea ouve isso de algu\u00e9m?Cuidado. Vender-se como uma pessoa ocupada, ou bem ocupada, com aquilo que n\u00e3o agrega, est\u00e1 longe de5tornar voc\u00ea produtivo. E por uma simples raz\u00e3o: ter coisas para fazer at\u00e9 as tampas evidencia o seu fracasso emgest\u00e3o do tempo \u2013 um soft skill (compet\u00eancia comportamental) relevante dentro e fora das empresas.Ocupados todos n\u00f3s somos, na maior parte do dia. Concluir o que deve ser conclu\u00eddo e resolver aquilo queprecisa ser resolvido fica em outro departamento.O ocupado peca pela falta de planejamento na rotina e costuma n\u00e3o saber diferenciar o urgente do importante.10Por n\u00e3o saber por onde come\u00e7ar, para ele, tudo acaba sendo urgente.O produtivo, por sua vez, zela pela regularidade, sabe quais seus objetivos e elenca prioridades. O ocupadoest\u00e1 sempre dispon\u00edvel para o outro e responde tudo que lhe \u00e9 perguntado, seja via e-mail, WhatsApp e redessociais. Aceita e gosta das interrup\u00e7\u00f5es, sem compreender que esse ladr\u00e3o do tempo s\u00f3 prejudica a si pr\u00f3prio.Deixa, logo, de se fazer uma pergunta b\u00e1sica: \u201cSe o dia tem 24 horas para todos, por que o tempo do outro vale mais15do que o meu?\u201dN\u00e3o que o produtivo n\u00e3o acesse e-mails ou redes sociais, s\u00f3 que ele interage em hor\u00e1rios espec\u00edficos, jamaisdeixa a caixa de entrada aberta, e dedica um tempo espec\u00edfico para responder \u00e0s mensagens e interagir nas m\u00eddias.Quem produz sabe que ningu\u00e9m morrer\u00e1 se sua mensagem n\u00e3o for lida em uma, duas ou tr\u00eas horas. Para asurg\u00eancias, ainda existe o bom e velho telefone.20O produtivo conhece bem seus picos de energia, valoriza o sono (mesmo que durma menos de 8 horas) edivide seus per\u00edodos por tarefas com come\u00e7o, meio e fim \u2013 compreendidos os imprevistos.O ocupado foca essencialmente no problema e reclama que nunca tem tempo para descansar ou se exercitar.O produtivo persegue a solu\u00e7\u00e3o, sabe o valor do repouso e de manter-se em forma, das horas passadas coma fam\u00edlia e os amigos e que esse momento \u00e9 fundamental para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho proveitoso.25Em nome do perfeccionismo, o ocupado procrastina e, constantemente, multitarefa, trabalhando em duas oumais coisas concomitantemente.O produtivo, focado e disposto, sabe que a for\u00e7a reside na transpira\u00e7\u00e3o e n\u00e3o na inspira\u00e7\u00e3o. Assim, n\u00e3odemora a \u201cbotar o bloco na rua\u201d. E busca concluir uma coisa de cada vez, otimizando suas tarefas e usando atecnologia como aliada, por meio de to-do lists no celular, aplicativos ou softwares.30Agora que voc\u00ea j\u00e1 conhece as diferen\u00e7as, quando voc\u00ea for replicar automaticamente um \u201cestou ocupado\u201d aoseu interlocutor, considere responder \u201cestou produzindo\u201d.Ser uma pessoa ultra ocupada em 2019 n\u00e3o te torna importante nem te agrega valor. Demonstra apenas quevoc\u00ea foi soterrado pela rotina e que est\u00e1 desviando-se das suas responsabilidades.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/epocanegocios.globo.com\/colunas\/Futuro-do-trabalho\/noticia\/2019\/05\/&gt;. Acesso em: 16 abr. 2019.","id":424907,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Troque o modo \"ocupado\" por \"produtivo\" e d\u00ea resultados, em vez de desculpas<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47785\/grupo-questao\/424907-20201218150953000000-0.png\"><\/p><p>Foto: D-Keine via Getty Images.<\/p><p><br><\/p><p>1Uma das grandes f\u00e1bulas da produtividade neste s\u00e9culo \u00e9 o busyness, primo ocupado do business (neg\u00f3cio),<\/p><p>e que indica algo como \u201cestar atarefado em excesso\u201d.<\/p><p>Ali\u00e1s, voc\u00ea j\u00e1 contou quantas vezes ao dia diz estar \u201cocupado\u201d? E quantas vezes voc\u00ea ouve isso de algu\u00e9m?<\/p><p>Cuidado. Vender-se como uma pessoa ocupada, ou bem ocupada, com aquilo que n\u00e3o agrega, est\u00e1 longe de<\/p><p>5tornar voc\u00ea produtivo. E por uma simples raz\u00e3o: ter coisas para fazer at\u00e9 as tampas evidencia o seu fracasso em<\/p><p>gest\u00e3o do tempo \u2013 um <em>soft skill<\/em> (compet\u00eancia comportamental) relevante dentro e fora das empresas.<\/p><p>Ocupados todos n\u00f3s somos, na maior parte do dia. Concluir o que deve ser conclu\u00eddo e resolver aquilo que<\/p><p>precisa ser resolvido fica em outro departamento.<\/p><p>O ocupado peca pela falta de planejamento na rotina e costuma n\u00e3o saber diferenciar o urgente do importante.<\/p><p>10Por n\u00e3o saber por onde come\u00e7ar, para ele, tudo acaba sendo urgente.<\/p><p>O produtivo, por sua vez, zela pela regularidade, sabe quais seus objetivos e elenca prioridades. O ocupado<\/p><p>est\u00e1 sempre dispon\u00edvel para o outro e responde tudo que lhe \u00e9 perguntado, seja via <em>e-mail<\/em>, <em>WhatsApp <\/em>e redes<\/p><p>sociais. Aceita e gosta das interrup\u00e7\u00f5es, sem compreender que esse ladr\u00e3o do tempo s\u00f3 prejudica a si pr\u00f3prio.<\/p><p>Deixa, logo, de se fazer uma pergunta b\u00e1sica: \u201cSe o dia tem 24 horas para todos, por que o tempo do outro vale mais<\/p><p>15do que o meu?\u201d<\/p><p>N\u00e3o que o produtivo n\u00e3o acesse<em> e-mail<\/em>s ou redes sociais, s\u00f3 que ele interage em hor\u00e1rios espec\u00edficos, jamais<\/p><p>deixa a caixa de entrada aberta, e dedica um tempo espec\u00edfico para responder \u00e0s mensagens e interagir nas m\u00eddias.<\/p><p>Quem produz sabe que ningu\u00e9m morrer\u00e1 se sua mensagem n\u00e3o for lida em uma, duas ou tr\u00eas horas. Para as<\/p><p>urg\u00eancias, ainda existe o bom e velho telefone.<\/p><p>20O produtivo conhece bem seus picos de energia, valoriza o sono (mesmo que durma menos de 8 horas) e<\/p><p>divide seus per\u00edodos por tarefas com come\u00e7o, meio e fim \u2013 compreendidos os imprevistos.<\/p><p>O ocupado foca essencialmente no problema e reclama que nunca tem tempo para descansar ou se exercitar.<\/p><p>O produtivo persegue a solu\u00e7\u00e3o, sabe o valor do repouso e de manter-se em forma, das horas passadas com<\/p><p>a fam\u00edlia e os amigos e que esse momento \u00e9 fundamental para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho proveitoso.<\/p><p>25Em nome do perfeccionismo, o ocupado procrastina e, constantemente, multitarefa, trabalhando em duas ou<\/p><p>mais coisas concomitantemente.<\/p><p>O produtivo, focado e disposto, sabe que a for\u00e7a reside na transpira\u00e7\u00e3o e n\u00e3o na inspira\u00e7\u00e3o. Assim, n\u00e3o<\/p><p>demora a \u201cbotar o bloco na rua\u201d. E busca concluir uma coisa de cada vez, otimizando suas tarefas e usando a<\/p><p>tecnologia como aliada, por meio de <em>to-do lists<\/em> no celular, aplicativos ou softwares.<\/p><p>30Agora que voc\u00ea j\u00e1 conhece as diferen\u00e7as, quando voc\u00ea for replicar automaticamente um \u201cestou ocupado\u201d ao<\/p><p>seu interlocutor, considere responder \u201cestou produzindo\u201d.<\/p><p>Ser uma pessoa ultra ocupada em 2019 n\u00e3o te torna importante nem te agrega valor. Demonstra apenas que<\/p><p>voc\u00ea foi soterrado pela rotina e que est\u00e1 desviando-se das suas responsabilidades.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/epocanegocios.globo.com\/colunas\/Futuro-do-trabalho\/noticia\/2019\/05\/&gt;. Acesso em: 16 abr. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1450262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858,"slug":"tecnico-de-som"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema monet\u00e1rio h\u00e1 c\u00e9dulas brancas, azuis e pretas. Sabe-se que duas c\u00e9dulas azuis e uma branca equivalem a 29 unidades monet\u00e1rias, uma c\u00e9dula branca e duas c\u00e9dulas pretas equivalem a 43 unidades monet\u00e1rias e 2 c\u00e9dulas pretas e uma azul equivalem a 47 unidades monet\u00e1rias. \u00c9 correto afirmar que uma c\u00e9dula branca mais uma c\u00e9dula azul mais uma c\u00e9dula preta equivalem a","provas":[{"id":47880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":48182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858,"slug":"tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":47951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":47950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":48074,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453011,"hashId":"0920f9d195a1fc6865a4d7a3027ec25e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema monet\u00e1rio h\u00e1 c\u00e9dulas brancas, azuis e pretas. Sabe-se que duas c\u00e9dulas azuis e uma branca equivalem a 29 unidades monet\u00e1rias, uma c\u00e9dula branca e duas c\u00e9dulas pretas equivalem a 43 unidades monet\u00e1rias e 2 c\u00e9dulas pretas e uma azul equivalem a 47 unidades monet\u00e1rias. \u00c9 correto afirmar que uma c\u00e9dula branca mais uma c\u00e9dula azul mais uma c\u00e9dula preta equivalem a<\/p>","resposta":5385552,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 unidades monet\u00e1rias.","id":5385550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"29 unidades monet\u00e1rias. ","id":5385551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">29 unidades monet\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36 unidades monet\u00e1rias. ","id":5385552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36 unidades monet\u00e1rias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25 unidades monet\u00e1rias.","id":5385553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"45 unidades monet\u00e1rias.","id":5385554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1453011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico","id":20641,"slug":"medico-otorrinolaringologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico","id":20640,"slug":"medico-ortopedista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna)","id":13273,"slug":"medico-ortopedista-especializacao-em-coluna"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834,"slug":"medico-oftalmologista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico","id":20652,"slug":"medico-urologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler","id":20651,"slug":"medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico","id":20635,"slug":"medico-acupunturista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral)","id":18924,"slug":"medico-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o","id":20649,"slug":"medico-ultrasonografista-area-articulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983,"slug":"medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648,"slug":"medico-psiquiatra-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quinto par\u00e1grafo, o emprego dos par\u00eanteses introduz express\u00e3o que estabelece, em cada frase, o valor de:","provas":[{"id":47696,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"},{"id":47703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psf","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":50107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":50085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":50102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico","id":20641,"slug":"medico-otorrinolaringologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-otorrinolaringologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"},{"id":50100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico","id":20640,"slug":"medico-ortopedista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":50109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":50105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-patologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Patologista - 2019"},{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna)","id":13273,"slug":"medico-ortopedista-especializacao-em-coluna"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista-especializacao-em-coluna","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna) - 2019"},{"id":50091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":50088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834,"slug":"medico-oftalmologista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-oftalmologista-area-pediatria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":50133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":50063,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":50066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":50156,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico","id":20652,"slug":"medico-urologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-urologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":50154,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-urologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":50145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler","id":20651,"slug":"medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler - 2019"},{"id":50161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":50047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico","id":20635,"slug":"medico-acupunturista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-acupunturista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral)","id":18924,"slug":"medico-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral) - 2019"},{"id":50050,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":50051,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":50136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o","id":20649,"slug":"medico-ultrasonografista-area-articulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrasonografista-area-articulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":50052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983,"slug":"medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648,"slug":"medico-psiquiatra-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2019"},{"id":50058,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":50062,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":47650,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1453809,"hashId":"49348e4c68f0d04f6feaaea521367c79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No quinto par\u00e1grafo, o emprego dos par\u00eanteses introduz express\u00e3o que estabelece, em cada frase, o valor de:<\/p>","resposta":5389209,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrapor uma defini\u00e7\u00e3o","id":5389207,"corpo":"<p>contrapor uma defini\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contrapor uma verdade","id":5389208,"corpo":"<p>contrapor uma verdade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"especificar um termo","id":5389209,"corpo":"<p>especificar um termo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revogar uma tese","id":5389210,"corpo":"<p>revogar uma tese<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Intelig\u00eancia cultural \u00c9 ponto pac\u00edfico que os seres humanos s\u00e3o dotados de capacidades cognitivas superiores em rela\u00e7\u00e3o aos s\u00edmios, seus parentes mais pr\u00f3ximos na evolu\u00e7\u00e3o. Basta lembrara linguagem, o simbolismo matem\u00e1tico e o racioc\u00ednio cient\u00edfico, para citar apenas algumas. Tudo indica que essa superioridade esteja relacionada ao grande c\u00e9rebro que temos, tr\u00eas vezes maior que o dos chimpanz\u00e9s, e dotado tamb\u00e9m de tr\u00eas vezes mais neur\u00f4nios.\tA quest\u00e3o central \u00e9 saber de que modo a estrutura do c\u00e9rebro e suas estrat\u00e9gias funcionais adquiriram capacidades cognitivas t\u00e3o poderosas e \u00fanicas entre os seres vivos. A natureza teria nos dotado especificamente de uma capacidade superior - a cogni\u00e7\u00e3o social.\tUma hip\u00f3tese bem aceita \u00e9 a da \u2018intelig\u00eancia geral\u2019. Dizem os seus adeptos que os c\u00e9rebros maiores permitiram realizarmos opera\u00e7\u00f5es cognitivas de todo tipo, com maior efici\u00eancia que outras esp\u00e9cies. Ter\u00edamos maior mem\u00f3ria, aprendizagem mais r\u00e1pida, percep\u00e7\u00e3o mais \u00e1gil (inclusive do estado mental de outras pessoas), planejamento de longo prazo. Dotado dessas potencialidades gen\u00e9ricas, o ambiente faria a diferencia\u00e7\u00e3o individual, lapidando cada um diferentemente do outro.\tO antrop\u00f3logo M. Tomasello, do Instituto Max Planck de Antropologia Evolutiva, na Alemanha, defende a hip\u00f3tese da \u2018intelig\u00eancia cultural\u2019, cuja premissa \u00e9 que a natureza nos dotou especificamente de uma capacidade superior - a cogni\u00e7\u00e3o social - que nos oferece um grau elevado de coopera\u00e7\u00e3o interindividual, e a constru\u00e7\u00e3o de redes sociais nunca conseguida pelos s\u00edmios ou qualquer outra esp\u00e9cie, mesmo aquelas que apresentam uma organiza\u00e7\u00e3o populacional que se pode chamar de social. Outras capacidades humanas seriam semelhantes \u00e0s dos s\u00edmios, apenas potencializadas pela cultura e a vida em sociedade.\tSe a hip\u00f3tese da \u2018intelig\u00eancia cultural\u2019 for verdadeira, existir\u00eda uma idade em humanos, durante o seu desenvolvimento precoce (antes que a cultura os influencie fortemente), em que a cogni\u00e7\u00e3o f\u00edsica (rela\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o, quantidade e causalidade entre fen\u00f4menos) seria semelhante \u00e0 dos grandes s\u00edmios. Nessa mesma idade, por\u00e9m, a previs\u00e3o \u00e9 que a nossa cogni\u00e7\u00e3o social seja nitidamente superior \u00e0 dos chimpanz\u00e9s e orangotangos.\tOs resultados obtidos pela equipe de Tomasello comprovaram a sua hip\u00f3tese da \u2018intelig\u00eancia cultural\u2019. Nos testes de cogni\u00e7\u00e3o f\u00edsica, as crian\u00e7as e os chimpanz\u00e9s n\u00e3o diferiram estatisticamente, mas ambos tiveram desempenho melhor que os orangotangos. Nos testes de cogni\u00e7\u00e3o social, entretanto, as crian\u00e7as mostraram-se muito superiores aos s\u00edmios que, por sua vez, n\u00e3o diferiram entre si.\tTudo indica, ent\u00e3o, que a cultura e a vida social representam capacidades cognitivas que nascem conosco, possivelmente derivadas do nosso grande c\u00e9rebro povoado por quase 90 bilh\u00f5es de neur\u00f4nios. Possivelmente, a aquisi\u00e7\u00e3o dessa capacidade social se deu em algum momento entre um e dois milh\u00f5es de anos atr\u00e1s, quando a evolu\u00e7\u00e3o foi selecionando c\u00e9rebros dotados de mais que os 40 bilh\u00f5es estimados para os australopitecos, nossos ancestrais africanos.\tO processo seletivo continuou at\u00e9 chegar ao g\u00eanero Homo, que gradualmente atingiu os nossos atuais 90 bilh\u00f5es e adquiriu novas capacidades: a comunica\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos por meio da linguagem, a aprendizagem social de regras de conduta coletiva voltadas para a coopera\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o do estado mental dos outros e de suas inten\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es (\u2018teoria da mente\u2019) e o planejamento de a\u00e7\u00f5es futuras de longo prazo.\tAssim, nascemos propensos \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o social: essa \u00e9 a nossa for\u00e7a. Provavelmente, os poucos genes que nos diferenciam dos chimpanz\u00e9s s\u00e3o respons\u00e1veis pelos circuitos neurais que coordenam as fun\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 vida social. Sua express\u00e3o, entretanto, deve ser modulada pela sociedade que n\u00f3s pr\u00f3prios constru\u00edmos.Roberto Lent Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicasUniversidade Federal do Rio de Janeiro(Adaptado de: http:\/\/cienciahoie.org.br\/coluna\/inteliqencia-cultural\/)","id":424494,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Intelig\u00eancia cultural <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 ponto pac\u00edfico que os seres humanos s\u00e3o dotados de capacidades cognitivas superiores em rela\u00e7\u00e3o aos s\u00edmios, seus parentes mais pr\u00f3ximos na evolu\u00e7\u00e3o. Basta lembrara linguagem, o simbolismo matem\u00e1tico e o racioc\u00ednio cient\u00edfico, para citar apenas algumas. Tudo indica que essa superioridade esteja relacionada ao grande c\u00e9rebro que temos, tr\u00eas vezes maior que o dos chimpanz\u00e9s, e dotado tamb\u00e9m de tr\u00eas vezes mais neur\u00f4nios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA quest\u00e3o central \u00e9 saber de que modo a estrutura do c\u00e9rebro e suas estrat\u00e9gias funcionais adquiriram capacidades cognitivas t\u00e3o poderosas e \u00fanicas entre os seres vivos. A natureza teria nos dotado especificamente de uma capacidade superior - a cogni\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUma hip\u00f3tese bem aceita \u00e9 a da \u2018intelig\u00eancia geral\u2019. Dizem os seus adeptos que os c\u00e9rebros maiores permitiram realizarmos opera\u00e7\u00f5es cognitivas de todo tipo, com maior efici\u00eancia que outras esp\u00e9cies. Ter\u00edamos maior mem\u00f3ria, aprendizagem mais r\u00e1pida, percep\u00e7\u00e3o mais \u00e1gil (inclusive do estado mental de outras pessoas), planejamento de longo prazo. Dotado dessas potencialidades gen\u00e9ricas, o ambiente faria a diferencia\u00e7\u00e3o individual, lapidando cada um diferentemente do outro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO antrop\u00f3logo M. Tomasello, do Instituto Max Planck de Antropologia Evolutiva, na Alemanha, defende a hip\u00f3tese da \u2018intelig\u00eancia cultural\u2019, cuja premissa \u00e9 que a natureza nos dotou especificamente de uma capacidade superior - a cogni\u00e7\u00e3o social - que nos oferece um grau elevado de coopera\u00e7\u00e3o interindividual, e a constru\u00e7\u00e3o de redes sociais nunca conseguida pelos s\u00edmios ou qualquer outra esp\u00e9cie, mesmo aquelas que apresentam uma organiza\u00e7\u00e3o populacional que se pode chamar de social. Outras capacidades humanas seriam semelhantes \u00e0s dos s\u00edmios, apenas potencializadas pela cultura e a vida em sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSe a hip\u00f3tese da \u2018intelig\u00eancia cultural\u2019 for verdadeira, existir\u00eda uma idade em humanos, durante o seu desenvolvimento precoce (antes que a cultura os influencie fortemente), em que a cogni\u00e7\u00e3o f\u00edsica (rela\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o, quantidade e causalidade entre fen\u00f4menos) seria semelhante \u00e0 dos grandes s\u00edmios. Nessa mesma idade, por\u00e9m, a previs\u00e3o \u00e9 que a nossa cogni\u00e7\u00e3o social seja nitidamente superior \u00e0 dos chimpanz\u00e9s e orangotangos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs resultados obtidos pela equipe de Tomasello comprovaram a sua hip\u00f3tese da \u2018intelig\u00eancia cultural\u2019. Nos testes de cogni\u00e7\u00e3o f\u00edsica, as crian\u00e7as e os chimpanz\u00e9s n\u00e3o diferiram estatisticamente, mas ambos tiveram desempenho melhor que os orangotangos. Nos testes de cogni\u00e7\u00e3o social, entretanto, as crian\u00e7as mostraram-se muito superiores aos s\u00edmios que, por sua vez, n\u00e3o diferiram entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTudo indica, ent\u00e3o, que a cultura e a vida social representam capacidades cognitivas que nascem conosco, possivelmente derivadas do nosso grande c\u00e9rebro povoado por quase 90 bilh\u00f5es de neur\u00f4nios. Possivelmente, a aquisi\u00e7\u00e3o dessa capacidade social se deu em algum momento entre um e dois milh\u00f5es de anos atr\u00e1s, quando a evolu\u00e7\u00e3o foi selecionando c\u00e9rebros dotados de mais que os 40 bilh\u00f5es estimados para os australopitecos, nossos ancestrais africanos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO processo seletivo continuou at\u00e9 chegar ao g\u00eanero Homo, que gradualmente atingiu os nossos atuais 90 bilh\u00f5es e adquiriu novas capacidades: a comunica\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos por meio da linguagem, a aprendizagem social de regras de conduta coletiva voltadas para a coopera\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o do estado mental dos outros e de suas inten\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es (\u2018teoria da mente\u2019) e o planejamento de a\u00e7\u00f5es futuras de longo prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssim, nascemos propensos \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o social: essa \u00e9 a nossa for\u00e7a. Provavelmente, os poucos genes que nos diferenciam dos chimpanz\u00e9s s\u00e3o respons\u00e1veis pelos circuitos neurais que coordenam as fun\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 vida social. Sua express\u00e3o, entretanto, deve ser modulada pela sociedade que n\u00f3s pr\u00f3prios constru\u00edmos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Roberto Lent <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas<\/p><p style=\"text-align: right;\">Universidade Federal do Rio de Janeiro<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: <u>http:\/\/cienciahoie.org.br\/coluna\/inteliqencia-cultural\/)<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Agente Cerimonial","id":20355,"slug":"agente-cerimonial"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":20354,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria- \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":20400,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologo"},{"descricao":"Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20404,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmaceutico"},{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico","id":20353,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos","id":19929,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-de-alimentos"},{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Arquiteto","id":20352,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma escala de valores num\u00e9ricos V que seja usada como refer\u00eancia para a an\u00e1lise de uma determinada grandeza G, de tal modo que G = V1\u200b . Dentre os seguintes valores poss\u00edveis para a grandeza G:G1 = 1G2 = 32\u200bG3 = 54\u200bG4 = 43\u200bG5 = 6O que corresponde ao maior valor V \u00e9:","provas":[{"id":48069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":47952,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro - 2019"},{"id":48146,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":48071,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Nutricionista - 2019"},{"id":48154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Engenheiro Eletricista - 2019"},{"id":48104,"cargo":{"descricao":"Agente Cerimonial","id":20355,"slug":"agente-cerimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-cerimonial","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Cerimonial - 2019"},{"id":48133,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":48163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":48073,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":48048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48045,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":20354,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":48415,"cargo":{"descricao":"Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria- \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":20400,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria- \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":48044,"cargo":{"descricao":"Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20404,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48027,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico","id":20353,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"},{"id":48021,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos","id":19929,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos - 2019"},{"id":48016,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Arquiteto","id":20352,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1455970,"hashId":"b67b2d61892df166b01ebf11bc769949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma escala de valores num\u00e9ricos V que seja usada como refer\u00eancia para a an\u00e1lise de uma determinada grandeza G, de tal modo que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"G\\ =\\ \\frac{1}{V}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Dentre os seguintes valores poss\u00edveis para a grandeza G:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>G<sub>1<\/sub> = 1<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>G<sub>2<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>G<sub>3<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>G<sub>4<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>G<sub>5<\/sub> = 6<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que corresponde ao maior valor V \u00e9:<\/p>","resposta":5399195,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G2","id":5399195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"G4","id":5399196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G<sub>4<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"G1","id":5399197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G<sub>1<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"G5","id":5399198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"G3","id":5399199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G<sub>3<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408662,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-inteiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1455970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":20027,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":20031,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico","id":20032,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Ge\u00f3logo","id":20034,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-geologo"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20038,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-administracao"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":20044,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Direito","id":20047,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-direito"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Economia","id":20049,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-economia"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019,"slug":"auditor-fiscal-area-defesa-do-consumidor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ver\u00e3o de 2019, no Esp\u00edrito Santo, de muito calor, conforme vem sendo noticiado em muitos jornais, est\u00e1 sendo influenciado pelo El Ni\u00f1o, desde o fim de dezembro at\u00e9 o come\u00e7o deste ano. Sobre este fen\u00f4meno assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta sua caracter\u00edstica CORRETA:","provas":[{"id":46964,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Obras - 2019"},{"id":46946,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":20027,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"},{"id":46948,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":20031,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":46954,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico","id":20032,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"},{"id":46958,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Ge\u00f3logo","id":20034,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-geologo-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":46977,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20038,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":46988,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":20044,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"},{"id":46994,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Direito","id":20047,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-direito-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Direito - 2019"},{"id":46998,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Economia","id":20049,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-economia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-economia-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Economia - 2019"},{"id":47010,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2019"},{"id":46859,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019,"slug":"auditor-fiscal-area-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-area-defesa-do-consumidor-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1425488,"hashId":"f0de2200b34a391a163d34720b784135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ver\u00e3o de 2019, no Esp\u00edrito Santo, de muito calor, conforme vem sendo noticiado em muitos jornais, est\u00e1 sendo influenciado pelo El Ni\u00f1o, desde o fim de dezembro at\u00e9 o come\u00e7o deste ano. Sobre este fen\u00f4meno assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta sua caracter\u00edstica CORRETA:<\/p>","resposta":5260061,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno clim\u00e1tico, de escala global, caracterizado pelo aquecimento anormal das \u00e1guas do oceano pac\u00edfico contribuindo para o aumento do valor m\u00e9dio da temperatura.","id":5260061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fen\u00f4meno clim\u00e1tico, de escala global, caracterizado pelo aquecimento anormal das \u00e1guas do oceano pac\u00edfico contribuindo para o aumento do valor m\u00e9dio da temperatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno isolado, de escala local, caracterizado pelo enxugamento normal das \u00e1guas do oceano pac\u00edfico contribuindo para a diminui\u00e7\u00e3o do valor m\u00e9dio da temperatura.","id":5260062,"corpo":"<p>Fen\u00f4meno isolado, de escala local, caracterizado pelo enxugamento normal das \u00e1guas do oceano pac\u00edfico contribuindo para a diminui\u00e7\u00e3o do valor m\u00e9dio da temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno clim\u00e1tico, de escala local, caracterizado pelo aquecimento normal das \u00e1guas do oceano atl\u00e2ntico contribuindo para a manuten\u00e7\u00e3o do valor m\u00e9dio da temperatura o ano inteiro.","id":5260063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fen\u00f4meno clim\u00e1tico, de escala local, caracterizado pelo aquecimento normal das \u00e1guas do oceano atl\u00e2ntico contribuindo para a manuten\u00e7\u00e3o do valor m\u00e9dio da temperatura o ano inteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno isolado, de escala global, caracterizado pelo isolamento normal do calor do sol no Estado contribuindo para o aumento do valor m\u00e9dio da temperatura.","id":5260064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fen\u00f4meno isolado, de escala global, caracterizado pelo isolamento normal do calor do sol no Estado contribuindo para o aumento do valor m\u00e9dio da temperatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1425488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir representa a produtividade de duas empresas X e Y (em milh\u00f5es de reais) durante tr\u00eas anos consecutivos.Considere que, em 2015, as duas empresas tiveram uma produtividade de um milh\u00e3o de reais. Com base no exposto e considerando as informa\u00e7\u00f5es do gr\u00e1fico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46943,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-letras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1427724,"hashId":"fcce19b0e1ad50873f8d2a095f0c4d60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir representa a produtividade de duas empresas X e Y (em milh\u00f5es de reais) durante tr\u00eas anos consecutivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46943\/questao\/1427724-20201201173205000000-0.jpeg\" width=\"358\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que, em 2015, as duas empresas tiveram uma produtividade de um milh\u00e3o de reais. Com base no exposto e considerando as informa\u00e7\u00f5es do gr\u00e1fico, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5269751,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a empresa X, de 2016 para 2017, ocorreu uma queda na produtividade.","id":5269750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a empresa X, de 2016 para 2017, ocorreu uma queda na produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somando as produtividades dos tr\u00eas anos citadas no gr\u00e1fico \u00e0 produtividade de 2015 (denominada produtividade total), para cada uma das empresas, ent\u00e3o, no final de 2018, a produtividade total da empresa X ser\u00e1 igual a produtividade total da empresa Y.","id":5269751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somando as produtividades dos tr\u00eas anos citadas no gr\u00e1fico \u00e0 produtividade de 2015 (denominada produtividade total), para cada uma das empresas, ent\u00e3o, no final de 2018, a produtividade total da empresa X ser\u00e1 igual a produtividade total da empresa Y.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A produtividade da empresa Y, em 2018, supera a sua produtividade de 2015, na ordem de 18 milh\u00f5es de reais.","id":5269752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produtividade da empresa Y, em 2018, supera a sua produtividade de 2015, na ordem de 18 milh\u00f5es de reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A produtividade da empresa X, em 2017, supera a sua produtividade de 2015, na ordem de 35 milh\u00f5es de reais.","id":5269753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produtividade da empresa X, em 2017, supera a sua produtividade de 2015, na ordem de 35 milh\u00f5es de reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para a empresa Y, de 2017 para 2018, a produtividade foi est\u00e1vel, ou seja, n\u00e3o teve varia\u00e7\u00e3o.","id":5269754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a empresa Y, de 2017 para 2018, a produtividade foi est\u00e1vel, ou seja, n\u00e3o teve varia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1427724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":20031,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas vigentes de auditoria independente, emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade \u2013 CFC, marque o conceito INCORRETO abaixo, oriundo da Resolu\u00e7\u00e3o CFC 1.201\/09:","provas":[{"id":46948,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":20031,"slug":"auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1427857,"hashId":"f7a5ff40e87253e6740d555745f7a838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas vigentes de auditoria independente, emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade \u2013 CFC, marque o conceito INCORRETO abaixo, oriundo da Resolu\u00e7\u00e3o CFC 1.201\/09:<\/p>","resposta":5270340,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3cio encarregado do trabalho \u00e9 o s\u00f3cio ou outra pessoa na firma respons\u00e1vel pelo trabalho e sua execu\u00e7\u00e3o, e pelo relat\u00f3rio que \u00e9 emitido em nome da firma. Quando necess\u00e1rio, \u00e9 quem tem a autoridade apropriada conferida pelo Sistema CFC\/CRC e quando requerido pelo regulador. Os termos s\u00f3cio encarregado do trabalho, s\u00f3cio e firma devem ser lidos como os equivalentes aplicados para o setor p\u00fablico.","id":5270339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3cio encarregado do trabalho \u00e9 o s\u00f3cio ou outra pessoa na firma respons\u00e1vel pelo trabalho e sua execu\u00e7\u00e3o, e pelo relat\u00f3rio que \u00e9 emitido em nome da firma. Quando necess\u00e1rio, \u00e9 quem tem a autoridade apropriada conferida pelo Sistema CFC\/CRC e quando requerido pelo regulador. Os termos s\u00f3cio encarregado do trabalho, s\u00f3cio e firma devem ser lidos como os equivalentes aplicados para o setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equipe de trabalho s\u00e3o os s\u00f3cios e o quadro t\u00e9cnico envolvidos no trabalho e quaisquer pessoas contratadas pela firma ou uma firma da mesma rede para executar procedimentos do trabalho. Isso inclui especialistas externos contratados pela firma ou por firma da mesma rede.","id":5270340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipe de trabalho s\u00e3o os s\u00f3cios e o quadro t\u00e9cnico envolvidos no trabalho e quaisquer pessoas contratadas pela firma ou uma firma da mesma rede para executar procedimentos do trabalho. Isso inclui especialistas externos contratados pela firma ou por firma da mesma rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a trabalhos conclu\u00eddos s\u00e3o procedimentos projetados para fornecer evid\u00eancias do cumprimento das pol\u00edticas e procedimentos de controle de qualidade da firma pelas equipes de trabalho.","id":5270341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a trabalhos conclu\u00eddos s\u00e3o procedimentos projetados para fornecer evid\u00eancias do cumprimento das pol\u00edticas e procedimentos de controle de qualidade da firma pelas equipes de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Firma da mesma rede \u00e9 a firma ou entidade que \u00e9 parte da mesma rede daquela respons\u00e1vel pela auditoria, revis\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil hist\u00f3rica, pelo outro servi\u00e7o de assegura\u00e7\u00e3o ou pelo servi\u00e7o correlato.","id":5270342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firma da mesma rede \u00e9 a firma ou entidade que \u00e9 parte da mesma rede daquela respons\u00e1vel pela auditoria, revis\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil hist\u00f3rica, pelo outro servi\u00e7o de assegura\u00e7\u00e3o ou pelo servi\u00e7o correlato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Profissionais de Auditor Independente","oab":false,"nome":"Normas Profissionais de Auditor Independente","pai":4581,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4626,"slug":"auditoria-normas-profissionais-de-auditor-independente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho Direto","oab":false,"nome":"Trabalho Direto","pai":400572,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417066,"slug":"auditoria-trabalho-direto"}],"slug":"auditoria\/1427857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lei 8.213, de 24 de julho de 1991, equiparam-se ao acidente do trabalho, EXCETO:","provas":[{"id":49527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1497102,"hashId":"f9cf1872a7f46d803b7779470b06301e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lei 8.213, de 24 de julho de 1991, equiparam-se ao acidente do trabalho, EXCETO:<\/p>","resposta":5580305,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acidente sofrido pelo segurado em consequ\u00eancia de ato de agress\u00e3o, sabotagem ou terrorismo praticado por terceiro ou companheiro de trabalho.","id":5580305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acidente sofrido pelo segurado em consequ\u00eancia de ato de agress\u00e3o, sabotagem ou terrorismo praticado por terceiro ou companheiro de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ato de imprud\u00eancia, de neglig\u00eancia ou de imper\u00edcia de terceiro ou de companheiro de trabalho ocorrido no local e no hor\u00e1rio do trabalho.","id":5580306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato de imprud\u00eancia, de neglig\u00eancia ou de imper\u00edcia de terceiro ou de companheiro de trabalho ocorrido no local e no hor\u00e1rio do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desabamento, inunda\u00e7\u00e3o, inc\u00eandio e outros casos fortuitos ou decorrentes de for\u00e7a maior ocorrido no local e no hor\u00e1rio do trabalho","id":5580307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desabamento, inunda\u00e7\u00e3o, inc\u00eandio e outros casos fortuitos ou decorrentes de for\u00e7a maior ocorrido no local e no hor\u00e1rio do trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a proveniente de contamina\u00e7\u00e3o acidental do empregado no exerc\u00edcio de sua atividade. ","id":5580308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a proveniente de contamina\u00e7\u00e3o acidental do empregado no exerc\u00edcio de sua atividade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a profissional, assim entendida a produzida ou desencadeada pelo exerc\u00edcio do trabalho peculiar a determinada atividade e constante da respectiva rela\u00e7\u00e3o elaborada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e da Previd\u00eancia Social.","id":5580309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a profissional, assim entendida a produzida ou desencadeada pelo exerc\u00edcio do trabalho peculiar a determinada atividade e constante da respectiva rela\u00e7\u00e3o elaborada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e da Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1497102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o cartum: O tra\u00e7o de humor presente no cartum decorre ","provas":[{"id":49551,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":49550,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":49558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":49557,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":49555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":49552,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":49562,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":49549,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-bioquimico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":49553,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":49537,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":49536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-psicologia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1497301,"hashId":"970ca90bd4dc96c952cfb642995bd0f8","enunciado":"<p>Atente para o cartum: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49536\/questao\/1497301-20210123091253000000-0.png\"><\/p><p>O tra\u00e7o de humor presente no cartum decorre <\/p>","resposta":5581293,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da visita m\u00e9dica a um idoso hospitalizado, que n\u00e3o entende a cr\u00edtica que o profissional faz ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade. ","id":5581291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da visita m\u00e9dica a um idoso hospitalizado, que n\u00e3o entende a cr\u00edtica que o profissional faz ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de uma assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar deficiente, o que resulta em um desentendimento entre o assistido e aquele que dele cuida. ","id":5581292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uma assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar deficiente, o que resulta em um desentendimento entre o assistido e aquele que dele cuida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" do desabafo do m\u00e9dico quanto ao descaso do poder constitu\u00eddo com a sa\u00fade p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expectativa do paciente sobre o diagn\u00f3stico do mal que o acometeu. ","id":5581293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> do desabafo do m\u00e9dico quanto ao descaso do poder constitu\u00eddo com a sa\u00fade p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expectativa do paciente sobre o diagn\u00f3stico do mal que o acometeu. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" da ansiedade do enfermo para saber sobre seu estado de sa\u00fade devido ao abandono em que se encontra num leito hospitalar e a rea\u00e7\u00e3o descabida do profissional que o atende.","id":5581294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> da ansiedade do enfermo para saber sobre seu estado de sa\u00fade devido ao abandono em que se encontra num leito hospitalar e a rea\u00e7\u00e3o descabida do profissional que o atende.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1497301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de \u201cde sistemas\u201d (L.7) a express\u00e3o","provas":[{"id":49559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":49538,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1497345,"hashId":"d3d35cff8839ff370c365b14c2f5d4b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de \u201cde sistemas\u201d (L.7) a express\u00e3o<\/p>","resposta":5581477,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cde rob\u00f4s\u201d (L.17\/18). ","id":5581474,"corpo":"<p>\u201cde rob\u00f4s\u201d (L.17\/18). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cde um androide\u201d (L.18\/19).","id":5581475,"corpo":"<p>\u201cde um androide\u201d (L.18\/19).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cde mundo\u201d (L.20).","id":5581476,"corpo":"<p>\u201cde mundo\u201d (L.20).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cde futebol\u201d (L.23).","id":5581477,"corpo":"<p>\u201cde futebol\u201d (L.23).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 \"N\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o para intelig\u00eancia artificial (IA), mas v\u00e1rias. Basicamente, IA \u00e9 fazer com que os2 computadores pensem como os seres humanos ou que sejam t\u00e3o inteligentes quanto o homem\", explica Marcelo3 M\u00f3dolo, professor de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o da Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo. Assim, o objetivo final4 das pesquisas sobre esse tema \u00e9 conseguir desenvolver uma m\u00e1quina que possa simular algumas habilidades5 humanas e que os substitua em algumas atividades.6 A intelig\u00eancia artificial faz parte dos estudos de Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o. Os programas utilizam a mesma7 linguagem de sistemas convencionais, mas com uma l\u00f3gica diferente. Existem v\u00e1rias maneiras de se fazer essa8 programa\u00e7\u00e3o. Em alguns casos, o sistema inteligente funciona com uma l\u00f3gica simples - se a pergunta for x, a9 resposta \u00e9 y. Em outros casos, como os estudos em redes neurais, a m\u00e1quina tenta reproduzir o funcionamento10 dos neur\u00f4nios humanos, em que as informa\u00e7\u00f5es v\u00e3o sendo transmitidas de uma c\u00e9lula a outra e se combinando11 com outros dados para se chegar a uma solu\u00e7\u00e3o.12 Existem v\u00e1rios ramos de estudo em sistemas inteligentes, cada um se dedicando a um aspecto espec\u00edfico do13 comportamento humano. \"Por exemplo, h\u00e1 quem estude rob\u00f4s e se preocupe com a parte motora. Outras \u00e1reas se14 debru\u00e7am sobre a fala, com o objetivo de criar m\u00e1quinas que possam conversar, entender a l\u00edngua e seus15 significados\", diz M\u00f3dolo. O professor tamb\u00e9m afirma que todas as pesquisas s\u00e3o muito especializadas e, por16 isso, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que se dedique a construir uma m\u00e1quina que reproduza o ser humano em sua totalidade -17 como acontece em filmes de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Tamb\u00e9m, por essa raz\u00e3o, \u00e9 muito pouco prov\u00e1vel a produ\u00e7\u00e3o de18 rob\u00f4s que se tornem mais inteligentes que os humanos e possam se \"rebelar\". \"Eu n\u00e3o vejo a possibilidade de um19 androide similar ao homem. Existem pesquisas que tentam fazer com que o computador seja capaz de aprender,20 mas, mesmo assim, ele continua n\u00e3o tendo conhecimento de mundo\", explica o professor.21 Tudo isso pode parecer muito perto da fic\u00e7\u00e3o, mas a intelig\u00eancia artificial j\u00e1 est\u00e1 presente no cotidiano de22 todas as pessoas. Por exemplo, no desenvolvimento de videogames que utilizam esse tipo de estudo para criar23 jogos cada vez mais complexos. \"Nos games de futebol, cada jogador tem caracter\u00edsticas muito espec\u00edficas e24 pr\u00f3ximas \u00e0s de um competidor real. Ou seja, um \u00e9 melhor em passe, mas corre menos que o outro. Para simular25 isso, s\u00e3o aplicadas t\u00e9cnicas de sistemas inteligentes\", conta M\u00f3dolo. Outro exemplo s\u00e3o as m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas26 que fazem o foco autom\u00e1tico no rosto das pessoas ou que disparam ao encontrar um sorriso. At\u00e9 mesmo nos27 corretores ortogr\u00e1ficos dos processadores de texto de computador, \u00e9 preciso um sistema inteligente para detectar28 que h\u00e1 um problema de sintaxe na frase e oferecer uma poss\u00edvel corre\u00e7\u00e3o. \"Muita gente reclama que o corretor29 sempre erra. Mas \u00e9 preciso lembrar que, como os sistemas inteligentes simulam o ser humano, eles erram como30 n\u00f3s\", explica M\u00f3dolo.FONTE: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/1115\/o-que-e-inteligencia-artificial","id":429963,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">TEXTO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \"N\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o para intelig\u00eancia artificial (IA), mas v\u00e1rias. Basicamente, IA \u00e9 fazer com que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 computadores pensem como os seres humanos ou que sejam t\u00e3o inteligentes quanto o homem\", explica Marcelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 M\u00f3dolo, professor de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o da Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo. Assim, o objetivo final<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 das pesquisas sobre esse tema \u00e9 conseguir desenvolver uma m\u00e1quina que possa simular algumas habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 humanas e que os substitua em algumas atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 A intelig\u00eancia artificial faz parte dos estudos de Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o. Os programas utilizam a mesma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 linguagem de sistemas convencionais, mas com uma l\u00f3gica diferente. Existem v\u00e1rias maneiras de se fazer essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 programa\u00e7\u00e3o. Em alguns casos, o sistema inteligente funciona com uma l\u00f3gica simples - se a pergunta for x, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 resposta \u00e9 y. Em outros casos, como os estudos em redes neurais, a m\u00e1quina tenta reproduzir o funcionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 dos neur\u00f4nios humanos, em que as informa\u00e7\u00f5es v\u00e3o sendo transmitidas de uma c\u00e9lula a outra e se combinando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 com outros dados para se chegar a uma solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Existem v\u00e1rios ramos de estudo em sistemas inteligentes, cada um se dedicando a um aspecto espec\u00edfico do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 comportamento humano. \"Por exemplo, h\u00e1 quem estude rob\u00f4s e se preocupe com a parte motora. Outras \u00e1reas se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 debru\u00e7am sobre a fala, com o objetivo de criar m\u00e1quinas que possam conversar, entender a l\u00edngua e seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 significados\", diz M\u00f3dolo. O professor tamb\u00e9m afirma que todas as pesquisas s\u00e3o muito especializadas e, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 isso, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que se dedique a construir uma m\u00e1quina que reproduza o ser humano em sua totalidade -<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 como acontece em filmes de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Tamb\u00e9m, por essa raz\u00e3o, \u00e9 muito pouco prov\u00e1vel a produ\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 rob\u00f4s que se tornem mais inteligentes que os humanos e possam se \"rebelar\". \"Eu n\u00e3o vejo a possibilidade de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 androide similar ao homem. Existem pesquisas que tentam fazer com que o computador seja capaz de aprender,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 mas, mesmo assim, ele continua n\u00e3o tendo conhecimento de mundo\", explica o professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Tudo isso pode parecer muito perto da fic\u00e7\u00e3o, mas a intelig\u00eancia artificial j\u00e1 est\u00e1 presente no cotidiano de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 todas as pessoas. Por exemplo, no desenvolvimento de videogames que utilizam esse tipo de estudo para criar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 jogos cada vez mais complexos. \"Nos games de futebol, cada jogador tem caracter\u00edsticas muito espec\u00edficas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 pr\u00f3ximas \u00e0s de um competidor real. Ou seja, um \u00e9 melhor em passe, mas corre menos que o outro. Para simular<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 isso, s\u00e3o aplicadas t\u00e9cnicas de sistemas inteligentes\", conta M\u00f3dolo. Outro exemplo s\u00e3o as m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 que fazem o foco autom\u00e1tico no rosto das pessoas ou que disparam ao encontrar um sorriso. At\u00e9 mesmo nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 corretores ortogr\u00e1ficos dos processadores de texto de computador, \u00e9 preciso um sistema inteligente para detectar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 que h\u00e1 um problema de sintaxe na frase e oferecer uma poss\u00edvel corre\u00e7\u00e3o. \"Muita gente reclama que o corretor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 sempre erra. Mas \u00e9 preciso lembrar que, como os sistemas inteligentes simulam o ser humano, eles erram como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 n\u00f3s\", explica M\u00f3dolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/1115\/o-que-e-inteligencia-artificial<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1497345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisca comprou uma caixa de \u00e1gua que comporta 10.000 litros\/dia, ela quer dividir a \u00e1gua com as 40 fam\u00edlias da comunidade todos os dias. Quantos litros por dia ela poder\u00e1 fornecer igualmente para cada fam\u00edlia? ","provas":[{"id":49541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1497412,"hashId":"293452558d3ac34e6c71e7ba232f9e3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Francisca comprou uma caixa de \u00e1gua que comporta 10.000 litros\/dia, ela quer dividir a \u00e1gua com as 40 fam\u00edlias da comunidade todos os dias. Quantos litros por dia ela poder\u00e1 fornecer igualmente para cada fam\u00edlia? <\/p>","resposta":5581761,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250 Litros; ","id":5581761,"corpo":"<p>250 Litros; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 280 Litros; ","id":5581762,"corpo":"<p> 280 Litros; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"500 Litros; ","id":5581763,"corpo":"<p>500 Litros; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 550 Litros; ","id":5581764,"corpo":"<p> 550 Litros; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1497412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipologia textual define a forma b\u00e1sica de apresenta\u00e7\u00e3o de um texto, seu modo de organiza\u00e7\u00e3o. A letra da m\u00fasica \u201cIndiv\u00eddua\u201d apresenta-se estruturada sob um tipo textual predominante, chamado de:","provas":[{"id":49589,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1498329,"hashId":"7b221fe6d715d5c3633318e12ef3eecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipologia textual define a forma b\u00e1sica de apresenta\u00e7\u00e3o de um texto, seu modo de organiza\u00e7\u00e3o. A letra da m\u00fasica \u201cIndiv\u00eddua\u201d apresenta-se estruturada sob um tipo textual predominante, chamado de:<\/p>","resposta":5586042,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disserta\u00e7\u00e3o","id":5586040,"corpo":"<p>disserta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o","id":5586041,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o","id":5586042,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"narra\u00e7\u00e3o","id":5586043,"corpo":"<p>narra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o texto V, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 60.","id":430101,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49589\/grupo-questao\/430101-20210204134615000000-0.jpeg\" width=\"561\" style=\"\"><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 470px;\"><colgroup><col width=\"470.99713134765625\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hnw9\"><td data-row=\"row-hnw9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnw9\" data-cell=\"cell-mlc2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">De acordo com o texto V, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros<strong> 54 a 60.<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 54 A 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1498329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Geografia \u00e9 capaz de tratar os fen\u00f4menos espaciais sobre m\u00faltiplas escalas espa\u00e7o-temporais. Apesar das orienta\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e oficiais colocarem o foco no cotidiano e no espa\u00e7o vivido para a educa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, isso n\u00e3o significa ignorar a dimens\u00e3o do tempo longo (ou geol\u00f3gico). Os resultados de milh\u00f5es de anos de intera\u00e7\u00e3o entre os elementos da natureza e energias existentes nos sistemas ambientais n\u00e3o devem ser relegados \u00e0 simples descri\u00e7\u00e3o do meio f\u00edsico, o que limita o avan\u00e7o das discuss\u00f5es acerca da g\u00eanese das paisagens e dos recursos naturais \u2013 fundamental para o reconhecimento do tempo da natureza nas diversas situa\u00e7\u00f5es cotidianas e da dinamicidade pr\u00f3pria do sistema Terra. No entanto, nos livros did\u00e1ticos de Geografia s\u00e3o comuns textos fundamentados em not\u00edcias com um catastrofismo alarmista de uma m\u00eddia sensacionalista, o que, muitas vezes, reflete a falta de conhecimento dos ciclos e das din\u00e2micas pr\u00f3prias dos sistemas naturais. SARAIVA JUNIOR, J. C. Tempo geol\u00f3gico, sociedade e ensino de geografia f\u00edsica. HOLOS. ano 29, v. 5, p. 219-233, 2013 (Adapta\u00e7\u00e3o). Demandam uma abordagem em tempo longo para serem compreendidas, exceto:","provas":[{"id":49644,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1499679,"hashId":"b7faed34ed1bb64bc7fc8f305e07e70c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Geografia \u00e9 capaz de tratar os fen\u00f4menos espaciais sobre m\u00faltiplas escalas espa\u00e7o-temporais. Apesar das orienta\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e oficiais colocarem o foco no cotidiano e no espa\u00e7o vivido para a educa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, isso n\u00e3o significa ignorar a dimens\u00e3o do tempo longo (ou geol\u00f3gico). Os resultados de milh\u00f5es de anos de intera\u00e7\u00e3o entre os elementos da natureza e energias existentes nos sistemas ambientais n\u00e3o devem ser relegados \u00e0 simples descri\u00e7\u00e3o do meio f\u00edsico, o que limita o avan\u00e7o das discuss\u00f5es acerca da g\u00eanese das paisagens e dos recursos naturais \u2013 fundamental para o reconhecimento do tempo da natureza nas diversas situa\u00e7\u00f5es cotidianas e da dinamicidade pr\u00f3pria do sistema Terra. No entanto, nos livros did\u00e1ticos de Geografia s\u00e3o comuns textos fundamentados em not\u00edcias com um catastrofismo alarmista de uma m\u00eddia sensacionalista, o que, muitas vezes, reflete a falta de conhecimento dos ciclos e das din\u00e2micas pr\u00f3prias dos sistemas naturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">SARAIVA JUNIOR, J. C. Tempo geol\u00f3gico, sociedade e ensino de geografia f\u00edsica. HOLOS. ano 29, v. 5, p. 219-233, 2013 (Adapta\u00e7\u00e3o). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Demandam uma abordagem em tempo longo para serem compreendidas, exceto:<\/p>","resposta":5591954,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A variedade geol\u00f3gica do territ\u00f3rio brasileiro e sua abund\u00e2ncia e diversidade de recursos minerais e energ\u00e9ticos (de grande import\u00e2ncia para a economia do pa\u00eds).","id":5591953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A variedade geol\u00f3gica do territ\u00f3rio brasileiro e sua abund\u00e2ncia e diversidade de recursos minerais e energ\u00e9ticos (de grande import\u00e2ncia para a economia do pa\u00eds).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno clim\u00e1tico conhecido como ilha de calor.","id":5591954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno clim\u00e1tico conhecido como ilha de calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de enclaves paisag\u00edsticos, como fragmentos de savana em meio \u00e0 floresta amaz\u00f4nica ou de arauc\u00e1rias em Minas Gerais em \u00e1reas de Mata Atl\u00e2ntica.","id":5591955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia de enclaves paisag\u00edsticos, como fragmentos de savana em meio \u00e0 floresta amaz\u00f4nica ou de arauc\u00e1rias em Minas Gerais em \u00e1reas de Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os eventos s\u00edsmicos de magnitude e frequ\u00eancia variadas que ocorrem, diariamente, por todo o Brasil.","id":5591956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eventos s\u00edsmicos de magnitude e frequ\u00eancia variadas que ocorrem, diariamente, por todo o Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":"geografia\/1499679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia","id":20860,"slug":"professor-area-primeira-infancia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diretora de uma escola convocou aos pais para uma reuni\u00e3o. Ao final a diretora comunicou os professores que compareceram 40 pais. Se 35% dos 40 pais eram homens, quantas mulheres compareceram?","provas":[{"id":51319,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia","id":20860,"slug":"professor-area-primeira-infancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-area-primeira-infancia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia - 2019"},{"id":51324,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1550447,"hashId":"5326565cda2f3d1be4edc8c43c98c51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretora de uma escola convocou aos pais para uma reuni\u00e3o. Ao final a diretora comunicou os professores que compareceram 40 pais. Se 35% dos 40 pais eram homens, quantas mulheres compareceram?<\/p>","resposta":5806182,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":5806180,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25","id":5806181,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26","id":5806182,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27","id":5806183,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1550447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinalar a alternativa em que a palavra N\u00c3O poderia estar acentuada: ","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554539,"hashId":"a044fed66c22085d3ce5de5a6ba34508","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinalar a alternativa em que a palavra N\u00c3O poderia estar acentuada: <\/p>","resposta":5824159,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Gratu\u00edto. ","id":5824159,"corpo":"<p> Gratu\u00edto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Her\u00f3i. ","id":5824160,"corpo":"<p>Her\u00f3i. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Croch\u00ea. ","id":5824161,"corpo":"<p> Croch\u00ea. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m. ","id":5824162,"corpo":"<p>Tamb\u00e9m. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00cdmpar. ","id":5824163,"corpo":"<p>\u00cdmpar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 flex\u00e3o de g\u00eanero das palavras sublinhadas, analisar os itens abaixo:I. A fregu\u00eas n\u00e3o ficou contente.II. A di\u00e1cona \u00e9 muito s\u00e1bia.III. Os alunos acompanham a mestra.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554548,"hashId":"4610a2d8776d52cf46964cdd193666b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 flex\u00e3o de g\u00eanero das palavras sublinhadas, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A <u>fregu\u00eas <\/u>n\u00e3o ficou contente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A<u> di\u00e1cona<\/u> \u00e9 muito s\u00e1bia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os alunos acompanham a <u>mestra.<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5824206,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5824204,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5824205,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":5824206,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5824207,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5824208,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o do substantivo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o do substantivo","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409117,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-do-substantivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409118,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-genero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o uso ou n\u00e3o da crase, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:De segunda __ sexta, servimos somente buffet __ quilo, e os pagamentos s\u00f3 podem ser feitos __ vista. ","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554554,"hashId":"4cf53652c9cdd195100eca15040a3330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o uso ou n\u00e3o da crase, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>De segunda __ sexta, servimos somente buffet __ quilo, e os pagamentos s\u00f3 podem ser feitos __ vista. <\/em><\/p>","resposta":5824237,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 - a - a ","id":5824234,"corpo":"<p>\u00e0 - a - a <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00e0 - \u00e0 - a ","id":5824235,"corpo":"<p> \u00e0 - \u00e0 - a <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a - \u00e0 - \u00e0 ","id":5824236,"corpo":"<p>a - \u00e0 - \u00e0 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" a - a - \u00e0","id":5824237,"corpo":"<p> a - a - \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 - a - \u00e0","id":5824238,"corpo":"<p>\u00e0 - a - \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as normas de reg\u00eancia, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Quando ele aspira ao ar gelado da montanha, doem os pulm\u00f5es.( ) Vamos assistir o novo filme que acabou de estrear?( ) Eu me esqueci das chaves.","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554561,"hashId":"517e3bc7c9e475213b757ae11de6e71d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as normas de reg\u00eancia, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando ele aspira ao ar gelado da montanha, doem os pulm\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vamos assistir o novo filme que acabou de estrear?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eu me esqueci das chaves.<\/p>","resposta":5824271,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C.","id":5824269,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":5824270,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":5824271,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":5824272,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":5824273,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O trecho sublinhado em \u201cDepois que meu pai faleceu, nunca mais fui \u00e0 minha cidade natal.\u201d apresenta uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa:","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554568,"hashId":"0c78248d3f548001f0d7f5227a26f17a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O trecho sublinhado em \u201c<u>Depois que meu pai faleceu<\/u>, nunca mais fui \u00e0 minha cidade natal.\u201d apresenta uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa:<\/p>","resposta":5824308,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condicional. ","id":5824304,"corpo":"<p>Condicional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Causal. ","id":5824305,"corpo":"<p>Causal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Conformativa. ","id":5824306,"corpo":"<p> Conformativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Concessiva. ","id":5824307,"corpo":"<p> Concessiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Temporal. ","id":5824308,"corpo":"<p>Temporal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o das margens da p\u00e1gina no Word 2010, marcar C para as op\u00e7\u00f5es Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Moderada. ( ) Estreita. ( ) Larga. ","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554608,"hashId":"bbd4b72f54e46c61b888f82aedae413c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o das margens da p\u00e1gina no Word 2010, marcar C para as op\u00e7\u00f5es Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Moderada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (    ) Estreita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Larga. <\/p>","resposta":5824489,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" E - C - C. ","id":5824486,"corpo":"<p> E - C - C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" C - E - E. ","id":5824487,"corpo":"<p> C - E - E. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" E - E - E.","id":5824488,"corpo":"<p> E - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" C - C - C.","id":5824489,"corpo":"<p> C - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" E - C - E.","id":5824490,"corpo":"<p> E - C - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":436912,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Layout","oab":false,"nome":"Guia Layout","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420368,"slug":"informatica-guia-layout"}],"slug":"informatica\/1554608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2010, \u00e9 poss\u00edvel inserir diversos tipos de gr\u00e1ficos \u00e0 planilha. H\u00e1 um tipo de gr\u00e1fico que exibe a contribui\u00e7\u00e3o de cada valor em rela\u00e7\u00e3o a um total. \u00c9 usado quando os valores podem ser somados ou quando h\u00e1 apenas uma s\u00e9rie de dados e todos os valores s\u00e3o positivos. O exposto refere-se ao gr\u00e1fico de:","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554621,"hashId":"95cd888528cc059860b67202545f9ec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel 2010, \u00e9 poss\u00edvel inserir diversos tipos de gr\u00e1ficos \u00e0 planilha. H\u00e1 um tipo de gr\u00e1fico que exibe a contribui\u00e7\u00e3o de cada valor em rela\u00e7\u00e3o a um total. \u00c9 usado quando os valores podem ser somados ou quando h\u00e1 apenas uma s\u00e9rie de dados e todos os valores s\u00e3o positivos. O exposto refere-se ao gr\u00e1fico de:<\/p>","resposta":5824547,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barras.","id":5824545,"corpo":"<p>Barras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Linhas. ","id":5824546,"corpo":"<p>Linhas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pizza. ","id":5824547,"corpo":"<p>Pizza. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Dispers\u00e3o. ","id":5824548,"corpo":"<p> Dispers\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea. ","id":5824549,"corpo":"<p>\u00c1rea. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":436912,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Inserir","oab":false,"nome":"Guia Inserir","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420315,"slug":"informatica-guia-inserir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420342,"slug":"informatica-graficos"}],"slug":"informatica\/1554621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Mozilla Firefox 61, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1)(2)(3)( ) Ver hist\u00f3rico, favoritos salvos e outros. ( ) Recarregar a p\u00e1gina atual. ( ) Mostrar pain\u00e9is. ","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554628,"hashId":"060cdac946bc8a93b070e7bc8d2181d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Mozilla Firefox 61, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51442\/questao\/1554628-20210222201112000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51442\/questao\/1554628-20210222201112000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51442\/questao\/1554628-20210222201112000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(   ) Ver hist\u00f3rico, favoritos salvos e outros. <\/p><p>(    ) Recarregar a p\u00e1gina atual.<\/p><p> (    ) Mostrar pain\u00e9is. <\/p>","resposta":5824581,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1 - 3 - 2.","id":5824578,"corpo":"<p> 1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 3 - 2 - 1. ","id":5824579,"corpo":"<p> 3 - 2 - 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2. ","id":5824580,"corpo":"<p>3 - 1 - 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 2 - 3 - 1. ","id":5824581,"corpo":"<p> 2 - 3 - 1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":5824582,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":436912,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/1554628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos s\u00e3o os anagramas da palavra CACHORRO? ","provas":[{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"},{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554632,"hashId":"6b40a5a75e2861cc55e11bfd694b1e7c","enunciado":"<p>Quantos s\u00e3o os anagramas da palavra CACHORRO? <\/p>","resposta":5824598,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 3.360 ","id":5824597,"corpo":"<p> 3.360 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 5.040 ","id":5824598,"corpo":"<p> 5.040 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20.160 ","id":5824599,"corpo":"<p>20.160 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 40.320 ","id":5824600,"corpo":"<p> 40.320 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"18.520","id":5824601,"corpo":"<p>18.520<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o com Repeti\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o com Repeti\u00e7\u00e3o","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408837,"slug":"matematica-permutacao-com-repeticao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"matematica\/1554632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9, Bruno e Carlos s\u00e3o Contadores e precisam atender 5 clientes diferentes (A, B, C, D e E). Sabendo-se que cada Contador deve atender pelo menos 1 cliente, e cada cliente deve ser atendido por apenas 1 Contador, no m\u00e1ximo, de quantas maneiras distintas eles podem fazer essa distribui\u00e7\u00e3o, considerando-se que n\u00e3o importa a ordem em que os clientes ser\u00e3o atendidos?","provas":[{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"},{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554647,"hashId":"4b6c1e5aae6f1966f175c6a9f0310c18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9, Bruno e Carlos s\u00e3o Contadores e precisam atender 5 clientes diferentes (A, B, C, D e E). Sabendo-se que cada Contador deve atender pelo menos 1 cliente, e cada cliente deve ser atendido por apenas 1 Contador, no m\u00e1ximo, de quantas maneiras distintas eles podem fazer essa distribui\u00e7\u00e3o, considerando-se que n\u00e3o importa a ordem em que os clientes ser\u00e3o atendidos?<\/p>","resposta":5824671,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 60 ","id":5824668,"corpo":"<p> 60 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"90 ","id":5824669,"corpo":"<p>90 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120 ","id":5824670,"corpo":"<p>120 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 150 ","id":5824671,"corpo":"<p> 150 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"180","id":5824672,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1554647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o ser\u00e3o objeto de delega\u00e7\u00e3o os atos de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional, os de compet\u00eancia privativa da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal, a mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei complementar, nem a legisla\u00e7\u00e3o sobre: I. Organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a carreira e a garantia de seus membros. II. Nacionalidade, cidadania, direitos individuais, pol\u00edticos e eleitorais. III. Planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"},{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554652,"hashId":"20df97c263e1f2898d2d3bdadb51f29c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o ser\u00e3o objeto de delega\u00e7\u00e3o os atos de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional, os de compet\u00eancia privativa da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal, a mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei complementar, nem a legisla\u00e7\u00e3o sobre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a carreira e a garantia de seus membros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nacionalidade, cidadania, direitos individuais, pol\u00edticos e eleitorais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":5824695,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":5824692,"corpo":"<p>Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III. ","id":5824693,"corpo":"<p>Somente os itens I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Somente os itens II e III. ","id":5824694,"corpo":"<p> Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":5824695,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens. ","id":5824696,"corpo":"<p>Nenhum dos itens. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1554652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Municipal n\u00ba 2.109\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, assinalar a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"},{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554673,"hashId":"3ab774e9547807a9100a814ba7aad6c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Municipal n\u00ba 2.109\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, assinalar a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":5824789,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O servidor responde civil, penal e administrativamente pelos atos praticados enquanto no exerc\u00edcio do cargo. ","id":5824787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O servidor responde civil, penal e administrativamente pelos atos praticados enquanto no exerc\u00edcio do cargo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, de que resulte preju\u00edzo ao Er\u00e1rio ou a terceiros. ","id":5824788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, de que resulte preju\u00edzo ao Er\u00e1rio ou a terceiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel, n\u00e3o podendo assim, ser executada contra sucessores. ","id":5824789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel, n\u00e3o podendo assim, ser executada contra sucessores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A responsabilidade penal abrange os crimes e contraven\u00e7\u00f5es imputados ao servidor. ","id":5824790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A responsabilidade penal abrange os crimes e contraven\u00e7\u00f5es imputados ao servidor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade administrativa resulta de ato omissivo ou comissivo praticado por servidor investido no cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":5824791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade administrativa resulta de ato omissivo ou comissivo praticado por servidor investido no cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1554673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em conformidade com a Lei n\u00ba 12.527\/2011, \u00e9 dever do Estado controlar o acesso e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas por seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, assegurando a sua prote\u00e7\u00e3o. Com base nisso, analisar os itens abaixo: I. O acesso, a divulga\u00e7\u00e3o e o tratamento de informa\u00e7\u00e3o classificada como sigilosa ficar\u00e3o restritos a pessoas que tenham necessidade de conhec\u00ea-la e que sejam devidamente credenciadas na forma do regulamento, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es dos agentes p\u00fablicos autorizados por lei. II. O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o classificada como sigilosa n\u00e3o cria a obriga\u00e7\u00e3o para aquele que a obteve de resguardar o sigilo. III. Regulamento dispor\u00e1 sobre procedimentos e medidas a serem adotados para o tratamento de informa\u00e7\u00e3o sigilosa, de modo a proteg\u00ea-la contra perda, altera\u00e7\u00e3o indevida, acesso, transmiss\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizados. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"},{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554677,"hashId":"d27bdc99bf84dc2e249d67d35be27f5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em conformidade com a Lei n\u00ba 12.527\/2011, \u00e9 dever do Estado controlar o acesso e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas por seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, assegurando a sua prote\u00e7\u00e3o. Com base nisso, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O acesso, a divulga\u00e7\u00e3o e o tratamento de informa\u00e7\u00e3o classificada como sigilosa ficar\u00e3o restritos a pessoas que tenham necessidade de conhec\u00ea-la e que sejam devidamente credenciadas na forma do regulamento, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es dos agentes p\u00fablicos autorizados por lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o classificada como sigilosa n\u00e3o cria a obriga\u00e7\u00e3o para aquele que a obteve de resguardar o sigilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Regulamento dispor\u00e1 sobre procedimentos e medidas a serem adotados para o tratamento de informa\u00e7\u00e3o sigilosa, de modo a proteg\u00ea-la contra perda, altera\u00e7\u00e3o indevida, acesso, transmiss\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":5824808,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Somente os itens I e II. ","id":5824807,"corpo":"<p> Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Somente os itens I e III. ","id":5824808,"corpo":"<p> Somente os itens I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Somente os itens II e III. ","id":5824809,"corpo":"<p> Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Todos os itens. ","id":5824810,"corpo":"<p> Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Nenhum dos itens.","id":5824811,"corpo":"<p> Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422285,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-classificacao-da-informacao-quanto-ao-grau-e-prazos-de-sigilo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422286,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-da-protecao-e-do-controle-de-informacoes-sigilosas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1554677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choveu!. Aqui temos:","provas":[{"id":44155,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1330955,"hashId":"82da7260ebedb9c31dec4cd292e36d2e","enunciado":"<p align=justify>Choveu!. Aqui temos:<\/p>","resposta":4865794,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma ora\u00e7\u00e3o.","id":4865792,"corpo":"<p align=justify>Uma ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um per\u00edodo.","id":4865793,"corpo":"<p align=justify>Um per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma frase.","id":4865794,"corpo":"<p align=justify>Uma frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um per\u00edodo composto.","id":4865795,"corpo":"<p align=justify>Um per\u00edodo composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frase","oab":false,"nome":"Frase","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409333,"slug":"lingua-portuguesa-frase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1330955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18854,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa precisa comprar cabos par tran\u00e7ado que operem em 100 Mbits\/s ethernet. Os cabos a serem comprados s\u00e3o do tipo:","provas":[{"id":44201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18854,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1332431,"hashId":"93e518f453edc1067a2018e63bea76f1","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa precisa comprar cabos par tran\u00e7ado\r\nque operem em 100 Mbits\/s ethernet. Os cabos a\r\nserem comprados s\u00e3o do tipo:<\/p>","resposta":4872192,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10Base-5","id":4872191,"corpo":"<p align=justify>10Base-5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100Base-T","id":4872192,"corpo":"<p align=justify>100Base-T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100Base-F","id":4872193,"corpo":"<p align=justify>100Base-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1000Base-LX","id":4872194,"corpo":"<p align=justify>1000Base-LX<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1000Base-SX","id":4872195,"corpo":"<p align=justify>1000Base-SX<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1332431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028,"slug":"especialista-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Boschetti (2009), na perspectiva da investiga\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica da realidade social, o avaliador deve construir um quadro institucional para subsidiar a avalia\u00e7\u00e3o de projetos, programas e pol\u00edticas sociais, considerando aspectos dos elementos emp\u00edricos de an\u00e1lise:","provas":[{"id":44202,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028,"slug":"especialista-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-especialista-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1332448,"hashId":"5d98115b1aaf473b528cd6a8d83de66f","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo <em>Boschetti<\/em> (2009), na perspectiva da investiga\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica da realidade social, o avaliador deve construir um quadro institucional para subsidiar a avalia\u00e7\u00e3o de projetos, programas e pol\u00edticas sociais, considerando aspectos dos elementos emp\u00edricos de an\u00e1lise:<\/p>","resposta":4872273,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, processo de tomada de decis\u00e3o, fundamentos pol\u00edticos e avalia\u00e7\u00e3o de processo e\/ou impacto.","id":4872270,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, processo de tomada de decis\u00e3o, fundamentos pol\u00edticos e avalia\u00e7\u00e3o de processo e\/ou impacto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abordagem sequencial, identifica\u00e7\u00e3o do problema, formula\u00e7\u00e3o de objetivos, tomada de decis\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o.","id":4872271,"corpo":"<p align=justify>abordagem sequencial, identifica\u00e7\u00e3o do problema, formula\u00e7\u00e3o de objetivos, tomada de decis\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio, efetividade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia.","id":4872272,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio, efetividade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o e abrang\u00eancia dos direitos e benef\u00edcios, configura\u00e7\u00e3o do financiamento e gasto e gest\u00e3o e controle social democr\u00e1tico.","id":4872273,"corpo":"<p align=justify>configura\u00e7\u00e3o e abrang\u00eancia dos direitos e benef\u00edcios, configura\u00e7\u00e3o do financiamento e gasto e gest\u00e3o e controle social democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1332448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028,"slug":"especialista-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF), que integra a prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e consiste na oferta de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os socioassistenciais de presta\u00e7\u00e3o continuada, por meio do trabalho social com fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, no \u00e2mbito do SUAS, \u00e9 realizado","provas":[{"id":44202,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028,"slug":"especialista-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-especialista-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1332457,"hashId":"cd5a21accb23d93f5cac4a282610b659","enunciado":"<p align=justify>O Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF), que integra a prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e consiste na oferta de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os socioassistenciais de presta\u00e7\u00e3o continuada, por meio do trabalho social com fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, no \u00e2mbito do SUAS, \u00e9 realizado<\/p>","resposta":4872316,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) e no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS).","id":4872315,"corpo":"<p align=justify>no Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) e no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) e pelas entidades sem fins lucrativos de assist\u00eancia social vinculadas ao SUAS.","id":4872316,"corpo":"<p align=justify>no Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) e pelas entidades sem fins lucrativos de assist\u00eancia social vinculadas ao SUAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS), no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) e pelas entidades sem fins lucrativos de assist\u00eancia social vinculadas ao SUAS.","id":4872317,"corpo":"<p align=justify>no centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS), no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) e pelas entidades sem fins lucrativos de assist\u00eancia social vinculadas ao SUAS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelas entidades sem fins lucrativos de assist\u00eancia social vinculadas ao SUAS.","id":4872318,"corpo":"<p align=justify>pelas entidades sem fins lucrativos de assist\u00eancia social vinculadas ao SUAS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415316,"slug":"servico-social-servico-de-protecao-e-atendimento-integral-a-familia-paif"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1332457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos curriculares t\u00eam a responsabilidade espec\u00edfica de analisar as diferentes concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo e suas rela\u00e7\u00f5es com o significado das diferentes pr\u00e1ticas educativas. O curr\u00edculo h\u00e1 muito tempo deixou de ser apenas uma \u00e1rea meramente t\u00e9cnica, voltada para quest\u00f5es relativas a procedimentos, t\u00e9cnicas e m\u00e9todos. J\u00e1 se pode falar agora em uma tradi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do curr\u00edculo, guiada por quest\u00f5es sociol\u00f3gicas, pol\u00edticas e epistemol\u00f3gicas. Nessa perspectiva, o curr\u00edculo \u00e9 considerado","provas":[{"id":44230,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1333085,"hashId":"548876437e398df94f8c77921cfb56b5","enunciado":"<p align=justify>Os estudos curriculares t\u00eam a responsabilidade espec\u00edfica de analisar as diferentes concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo e suas rela\u00e7\u00f5es com o significado das diferentes pr\u00e1ticas educativas. O curr\u00edculo h\u00e1 muito tempo deixou de ser apenas uma \u00e1rea meramente t\u00e9cnica, voltada para quest\u00f5es relativas a procedimentos, t\u00e9cnicas e m\u00e9todos. J\u00e1 se pode falar agora em uma tradi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do curr\u00edculo, guiada por quest\u00f5es sociol\u00f3gicas, pol\u00edticas e epistemol\u00f3gicas. Nessa perspectiva, o curr\u00edculo \u00e9 considerado<\/p>","resposta":4875080,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um elemento transcendental e atemporal.","id":4875077,"corpo":"<p align=justify>um elemento transcendental e atemporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 meramente as disciplinas da grade curricular.","id":4875078,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 meramente as disciplinas da grade curricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um elemento neutro de transmiss\u00e3o desinteressada.","id":4875079,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um elemento neutro de transmiss\u00e3o desinteressada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um artefato social e cultural.","id":4875080,"corpo":"<p align=justify>um artefato social e cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1333085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento textual a seguir. A crian\u00e7a, analisam Vygotsky e seus colaboradores, n\u00e3o nasce em um mundo \u201cnatural\u201d. Ela nasce em um mundo humano. Come\u00e7a sua vida em meio a objetos e fen\u00f4menos criados pelas gera\u00e7\u00f5es que a precederam e vai se apropriando deles conforme se relaciona socialmente e participa das atividades e pr\u00e1ticas culturais. Fonte: FONTANA, Roseli; CRUZ, Maria Nazar\u00e9 da. Psicologia e Trabalho Pedag\u00f3gico. S\u00e3o Paulo: Atual, 1997. Segundo a abordagem hist\u00f3rico-cultural, defendida por Vygotsky e seus colaboradores, a rela\u00e7\u00e3o entre homem e meio","provas":[{"id":44230,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1333090,"hashId":"1fc1de2021b65821ae5a9e05e9315bb7","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento textual a seguir. <\/p><p align=\"justify\">A crian\u00e7a, analisam Vygotsky e seus colaboradores, n\u00e3o nasce em um mundo \u201cnatural\u201d. Ela nasce em um mundo humano. Come\u00e7a sua vida em meio a objetos e fen\u00f4menos criados pelas gera\u00e7\u00f5es que a precederam e vai se apropriando deles conforme se relaciona socialmente e participa das atividades e pr\u00e1ticas culturais. <\/p><p align=\"right\"><sub>Fonte: FONTANA, Roseli; CRUZ, Maria Nazar\u00e9 da. Psicologia e Trabalho Pedag\u00f3gico. S\u00e3o Paulo: Atual, 1997.<\/sub> <\/p><p align=\"justify\">Segundo a abordagem hist\u00f3rico-cultural, defendida por Vygotsky e seus colaboradores, a rela\u00e7\u00e3o entre homem e meio<\/p>","resposta":4875104,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acontece atrav\u00e9s de um processo de incorpora\u00e7\u00e3o, denominado por ele, de assimila\u00e7\u00e3o.","id":4875103,"corpo":"<p align=justify>acontece atrav\u00e9s de um processo de incorpora\u00e7\u00e3o, denominado por ele, de assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 mediada por produtos culturais humanos, como o instrumento e o signo, e pelo \u201coutro\u201d.","id":4875104,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mediada por produtos culturais humanos, como o instrumento e o signo, e pelo \u201coutro\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ocorre por meio de sucessivas equilibra\u00e7\u00f5es e desequilibra\u00e7\u00f5es, culminando na acomoda\u00e7\u00e3o.","id":4875105,"corpo":"<p align=justify>ocorre por meio de sucessivas equilibra\u00e7\u00f5es e desequilibra\u00e7\u00f5es, culminando na acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 resultado de uma resposta do organismo a algum est\u00edmulo presente no meio ambiente.","id":4875106,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 resultado de uma resposta do organismo a algum est\u00edmulo presente no meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1333090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 4320\/64 a receita classificar-se-\u00e1 nas seguintes categorias econ\u00f4micas: Receitas Correntes e Receitas de Capital. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da receita prevista na referida Lei, assinale a \u00fanica alternativa que consiste em uma Receita de Capital:","provas":[{"id":42261,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1256739,"hashId":"f06b9b95e0849d9e343d01aea84e721e","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n\u00ba 4320\/64 a receita classificar-se-\u00e1 nas seguintes categorias econ\u00f4micas:\r\nReceitas Correntes e Receitas de Capital. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da receita prevista na\r\nreferida Lei, assinale a \u00fanica alternativa que consiste em uma Receita de Capital:<\/p>","resposta":4554806,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxas.","id":4554804,"corpo":"<p align=justify>Taxas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","id":4554805,"corpo":"<p align=justify>Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.","id":4554806,"corpo":"<p align=justify>Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impostos","id":4554807,"corpo":"<p align=justify>Impostos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411856,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origem-2o-nivel-e-2o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1256739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Lu\u00eds estava em debate com sua esposa sobre a Reda\u00e7\u00e3o Oficial, j\u00e1 que ambos s\u00e3o servidores p\u00fablicos e respons\u00e1veis por elaborar correspond\u00eancias oficiais na rotina di\u00e1ria. Durante a discuss\u00e3o, Jos\u00e9 Lu\u00eds disse que a pessoalidade \u00e9 um dos atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial, enquanto Rosangela argumentou que Jos\u00e9 Lu\u00eds estava errado, pois o atributo correto seria a impessoalidade. De acordo com as regras de Comunica\u00e7\u00e3o Oficial, assinale a alternativa correta sobre a situa\u00e7\u00e3o narrada:","provas":[{"id":42261,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1256754,"hashId":"7c420679d767cee4c8b8bbbe060523b7","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 Lu\u00eds estava em debate com sua esposa sobre a Reda\u00e7\u00e3o Oficial, j\u00e1 que ambos s\u00e3o\r\nservidores p\u00fablicos e respons\u00e1veis por elaborar correspond\u00eancias oficiais na rotina di\u00e1ria. Durante\r\na discuss\u00e3o, Jos\u00e9 Lu\u00eds disse que a pessoalidade \u00e9 um dos atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial, enquanto\r\nRosangela argumentou que Jos\u00e9 Lu\u00eds estava errado, pois o atributo correto seria a impessoalidade.\r\nDe acordo com as regras de Comunica\u00e7\u00e3o Oficial, assinale a alternativa correta sobre a situa\u00e7\u00e3o\r\nnarrada:<\/p>","resposta":4554871,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Lu\u00eds tem raz\u00e3o.","id":4554870,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Lu\u00eds tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rosangela tem raz\u00e3o.","id":4554871,"corpo":"<p align=justify>Rosangela tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambos t\u00eam raz\u00e3o.","id":4554872,"corpo":"<p align=justify>Ambos t\u00eam raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o equivocados.","id":4554873,"corpo":"<p align=justify>Ambos est\u00e3o equivocados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"}],"slug":"redacao-oficial\/1256754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como acontece todos os anos, diversos dicion\u00e1rios elegem uma palavra ou express\u00e3o que sintetiza o ano em quest\u00e3o. Para 2019, o Dicion\u00e1rio Collins elegeu a express\u00e3o:","provas":[{"id":42267,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-orientador-social-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Orientador Social - 2019"},{"id":42261,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":42262,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-assistente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1256763,"hashId":"6f6965e60531cc68917c55904c0d288d","enunciado":"<p align=\"justify\">Como acontece todos os anos, diversos dicion\u00e1rios elegem uma palavra ou express\u00e3o que\r\nsintetiza o ano em quest\u00e3o. Para 2019, o Dicion\u00e1rio <i>Collins<\/i> elegeu a express\u00e3o:<\/p>","resposta":4554913,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Greve do clima.","id":4554913,"corpo":"<p align=justify>Greve do clima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o bin\u00e1rio.","id":4554914,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o bin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fake News.","id":4554915,"corpo":"<p align=justify>Fake News.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Influencer.","id":4554916,"corpo":"<p align=justify>Influencer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1256763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de arquivamento em que a documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em classes, conforme os assuntos, partindo-se sempre do g\u00eanero para a esp\u00e9cie e desta para min\u00facia, colocando-se antes dos assuntos uma nota\u00e7\u00e3o num\u00e9rica, \u00e9 o:","provas":[{"id":42271,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1256947,"hashId":"0778d53d85ace22e4a632b8dc0f9a9bf","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de arquivamento em que a documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em classes, conforme os assuntos, partindo-se sempre do g\u00eanero para a esp\u00e9cie e desta para min\u00facia, colocando-se antes dos assuntos uma nota\u00e7\u00e3o num\u00e9rica, \u00e9 o:<\/p>","resposta":4555725,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Un\u00edssono.","id":4555724,"corpo":"Un\u00edssono.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duplex.","id":4555725,"corpo":"Duplex.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Digital.","id":4555726,"corpo":"Digital.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classificat\u00f3rio.","id":4555727,"corpo":"Classificat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos ideogr\u00e1ficos num\u00e9ricos (decimal, duplex e Unitermo)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos ideogr\u00e1ficos num\u00e9ricos (decimal, duplex e Unitermo)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404755,"slug":"arquivologia-metodos-ideograficos-numericos-decimal-duplex-e-unitermo"}],"slug":"arquivologia\/1256947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patrim\u00f4nio de Afeta\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 10.931\/2004). Podemos afirmar que \u00e9 o regime jur\u00eddico segundo o qual, a crit\u00e9rio do incorporador, a incorpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1, a qualquer tempo, ser submetida ao regime da afeta\u00e7\u00e3o, pelo qual o terreno e as acess\u00f5es objeto de incorpora\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, bem como os demais bens e direitos a ela vinculados, do patrim\u00f4nio do incorporador. Neste sentido podemos ter como verdadeira a assertiva:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606892,"hashId":"c1bfea6d47875f17f2e2565a6d2a9cba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio de Afeta\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 10.931\/2004). Podemos afirmar que \u00e9 o regime jur\u00eddico segundo o qual, a crit\u00e9rio do incorporador, a incorpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1, a qualquer tempo, ser submetida ao regime da afeta\u00e7\u00e3o, pelo qual o terreno e as acess\u00f5es objeto de incorpora\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, bem como os demais bens e direitos a ela vinculados, do patrim\u00f4nio do incorporador. Neste sentido podemos ter como verdadeira a assertiva:<\/p>","resposta":6034167,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 uma faculdade do incorporador, depende de autoriza\u00e7\u00e3o expressa do(s) promitente(s) comprador(es) e da Prefeitura Municipal Local.","id":6034165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 uma faculdade do incorporador, depende de autoriza\u00e7\u00e3o expressa do(s) promitente(s) comprador(es) e da Prefeitura Municipal Local.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mesmo com a averba\u00e7\u00e3o do \u201cpatrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o\u201d com rela\u00e7\u00e3o ao empreendimento objeto da incorpora\u00e7\u00e3o, sua contabilidade se evidencia por ser \u00fanica, juntamente com outras constru\u00e7\u00f5es da mesma incorporador, por ser a mesma pessoa jur\u00eddica detentora da propriedade imobili\u00e1ria.","id":6034166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com a averba\u00e7\u00e3o do \u201cpatrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o\u201d com rela\u00e7\u00e3o ao empreendimento objeto da incorpora\u00e7\u00e3o, sua contabilidade se evidencia por ser \u00fanica, juntamente com outras constru\u00e7\u00f5es da mesma incorporador, por ser a mesma pessoa jur\u00eddica detentora da propriedade imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o \u00e9 incomunic\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio geral do incorporador e \u00e0s demais incorpora\u00e7\u00f5es, mantendo-se portanto apartados do patrim\u00f4nio do incorporador, e s\u00f3 responde pelas suas pr\u00f3prias d\u00edvidas e obriga\u00e7\u00f5es.","id":6034167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o \u00e9 incomunic\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio geral do incorporador e \u00e0s demais incorpora\u00e7\u00f5es, mantendo-se portanto apartados do patrim\u00f4nio do incorporador, e s\u00f3 responde pelas suas pr\u00f3prias d\u00edvidas e obriga\u00e7\u00f5es.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fal\u00eancia do incorporador interfere diretamente nas incorpora\u00e7\u00f5es-patrim\u00f4nios-de-afeta\u00e7\u00e3o e, assim, os acervos das diversas incorpora\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de arrecada\u00e7\u00e3o \u00e0 massa.","id":6034168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fal\u00eancia do incorporador interfere diretamente nas incorpora\u00e7\u00f5es-patrim\u00f4nios-de-afeta\u00e7\u00e3o e, assim, os acervos das diversas incorpora\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de arrecada\u00e7\u00e3o \u00e0 massa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397225,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-931-2004-dispoe-sobre-o-patrimonio-de-afetacao-de-incorporacoes-imobiliarias-letra-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-bancario-altera-o-decreto-lei-no-911-de-1o-de-outubro-de-1969-as-leis-no-4-591-de"}],"slug":"legislacao-federal\/1606892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, decorrem da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e t\u00eam por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nelas previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos. Dentre as v\u00e1rias obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias em vigor, possui grande relev\u00e2ncia a Declara\u00e7\u00e3o sobre Opera\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias (DOI), que deve ser apresentada sempre que ocorrer opera\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria de aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o, realizada por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, independentemente de seu valor, cujos documentos sejam lavrados, anotados, averbados, matriculados ou registrados no respectivo cart\u00f3rio. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 DOI, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1607200,"hashId":"5969fb02de1d0621c32ff13c273b513b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, decorrem da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e t\u00eam por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nelas previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos. Dentre as v\u00e1rias obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias em vigor, possui grande relev\u00e2ncia a Declara\u00e7\u00e3o sobre Opera\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias (DOI), que deve ser apresentada sempre que ocorrer opera\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria de aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o, realizada por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, independentemente de seu valor, cujos documentos sejam lavrados, anotados, averbados, matriculados ou registrados no respectivo cart\u00f3rio. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 DOI, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6035190,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a titular ou designado para Cart\u00f3rio de Registro de T\u00edtulos e Documentos n\u00e3o \u00e9 obrigado ao preenchimento da DOI, configurando um dever instrumental que alcan\u00e7a somente o Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a titular ou designado para Cart\u00f3rio de Of\u00edcio de Notas e o Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a titular ou designado para Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":6035187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a titular ou designado para Cart\u00f3rio de Registro de T\u00edtulos e Documentos n\u00e3o \u00e9 obrigado ao preenchimento da DOI, configurando um dever instrumental que alcan\u00e7a somente o Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a titular ou designado para Cart\u00f3rio de Of\u00edcio de Notas e o Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a titular ou designado para Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cada opera\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria corresponder\u00e1 uma DOI, que dever\u00e1 ser apresentada at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil do bimestre subsequente ao da anota\u00e7\u00e3o, averba\u00e7\u00e3o, lavratura, matr\u00edcula ou registro da respectiva opera\u00e7\u00e3o.","id":6035188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada opera\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria corresponder\u00e1 uma DOI, que dever\u00e1 ser apresentada at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil do bimestre subsequente ao da anota\u00e7\u00e3o, averba\u00e7\u00e3o, lavratura, matr\u00edcula ou registro da respectiva opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No caso de falta de apresenta\u00e7\u00e3o da DOI, ou apresenta\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o prazo fixado em Lei, o respons\u00e1vel fica sujeito \u00e0 multa de um por cento ao m\u00eas-calend\u00e1rio ou fra\u00e7\u00e3o, sobre o valor da opera\u00e7\u00e3o, limitada a dez por cento. A penalidade ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, R$ 200,00 (duzentos reais).","id":6035189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de falta de apresenta\u00e7\u00e3o da DOI, ou apresenta\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o prazo fixado em Lei, o respons\u00e1vel fica sujeito \u00e0 multa de um por cento ao m\u00eas-calend\u00e1rio ou fra\u00e7\u00e3o, sobre o valor da opera\u00e7\u00e3o, limitada a dez por cento. A penalidade ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, R$ 200,00 (duzentos reais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel que apresentar DOI com incorre\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es ser\u00e1 intimado a apresentar declara\u00e7\u00e3o retificadora, no prazo estabelecido pela Secretaria da Receita Federal, e sujeitar-se-\u00e1 \u00e0 multa de R$ 50,00 (cinquenta reais) por informa\u00e7\u00e3o inexata, incompleta ou omitida, que ser\u00e1 reduzida em cinquenta por cento, caso a retificadora seja apresentada no prazo fixado.","id":6035190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel que apresentar DOI com incorre\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es ser\u00e1 intimado a apresentar declara\u00e7\u00e3o retificadora, no prazo estabelecido pela Secretaria da Receita Federal, e sujeitar-se-\u00e1 \u00e0 multa de R$ 50,00 (cinquenta reais) por informa\u00e7\u00e3o inexata, incompleta ou omitida, que ser\u00e1 reduzida em cinquenta por cento, caso a retificadora seja apresentada no prazo fixado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407153,"slug":"direito-tributario-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1607200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s regular instru\u00e7\u00e3o processual penal na qual o r\u00e9u Sandro se defendeu de den\u00fancia ofertada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico dando-o como incurso no art. 155 \u00a74\u00ba, incisos II e III, do C\u00f3digo Penal, comprovou-se que o acusado, pulando um muro de tr\u00eas metros de altura e se utilizando de uma chave falsa, acessou uma resid\u00eancia quando o morador estava viajando e subtraiu de l\u00e1 um rel\u00f3gio avaliado em aproximadamente R$ 10.000,00. Descoberta a autoria, por um vizinho que conhecia o r\u00e9u e o viu entrando no local, Sandro foi eventualmente denunciado e, no dia da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o, ao ser interrogado, confessou o crime e, por estar respondendo em liberdade, trouxe o rel\u00f3gio \u00edntegro, para devolver para a v\u00edtima, se dizendo arrependido. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1607211,"hashId":"08868fabcb62772a1163695553403f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s regular instru\u00e7\u00e3o processual penal na qual o r\u00e9u Sandro se defendeu de den\u00fancia ofertada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico dando-o como incurso no art. 155 \u00a74\u00ba, incisos II e III, do C\u00f3digo Penal, comprovou-se que o acusado, pulando um muro de tr\u00eas metros de altura e se utilizando de uma chave falsa, acessou uma resid\u00eancia quando o morador estava viajando e subtraiu de l\u00e1 um rel\u00f3gio avaliado em aproximadamente R$ 10.000,00. Descoberta a autoria, por um vizinho que conhecia o r\u00e9u e o viu entrando no local, Sandro foi eventualmente denunciado e, no dia da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o, ao ser interrogado, confessou o crime e, por estar respondendo em liberdade, trouxe o rel\u00f3gio \u00edntegro, para devolver para a v\u00edtima, se dizendo arrependido. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6035232,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O r\u00e9u faz jus ao reconhecimento da atenuante gen\u00e9rica do art. 65, III, \u201cb\u201d, do C\u00f3digo Penal, por ter, antes do julgamento, reparado o dano.","id":6035232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O r\u00e9u faz jus ao reconhecimento da atenuante gen\u00e9rica do art. 65, III, \u201cb\u201d, do C\u00f3digo Penal, por ter, antes do julgamento, reparado o dano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 presente a figura do arrependimento posterior, prevista no art. 16 do C\u00f3digo Penal, a qual autoriza a redu\u00e7\u00e3o da eventual pena de um a dois ter\u00e7os.","id":6035233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 presente a figura do arrependimento posterior, prevista no art. 16 do C\u00f3digo Penal, a qual autoriza a redu\u00e7\u00e3o da eventual pena de um a dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A devolu\u00e7\u00e3o do rel\u00f3gio h\u00e1 de ser considerada apenas na primeira fase da dosimetria da pena, nos termos do art. 59 do C\u00f3digo Penal, o qual estabelece que o juiz atentar\u00e1 \u00e0 culpabilidade, aos antecedentes, \u00e0 conduta social, \u00e0 personalidade do agente, aos motivos, \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do crime.","id":6035234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A devolu\u00e7\u00e3o do rel\u00f3gio h\u00e1 de ser considerada apenas na primeira fase da dosimetria da pena, nos termos do art. 59 do C\u00f3digo Penal, o qual estabelece que o juiz atentar\u00e1 \u00e0 culpabilidade, aos antecedentes, \u00e0 conduta social, \u00e0 personalidade do agente, aos motivos, \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 presente a figura do arrependimento eficaz, prevista no art. 15 do C\u00f3digo Penal, a qual autoriza, no caso em tela, a desclassifica\u00e7\u00e3o do crime do art. 155, \u00a74\u00ba, incisos II e III, para o crime de invas\u00e3o de domic\u00edlio, do art. 150 do C\u00f3digo Penal.","id":6035235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 presente a figura do arrependimento eficaz, prevista no art. 15 do C\u00f3digo Penal, a qual autoriza, no caso em tela, a desclassifica\u00e7\u00e3o do crime do art. 155, \u00a74\u00ba, incisos II e III, para o crime de invas\u00e3o de domic\u00edlio, do art. 150 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipicidade","oab":false,"nome":"Tipicidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418533,"slug":"direito-penal-tipicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","oab":false,"nome":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413856,"slug":"direito-penal-segunda-fase-da-dosimetria-da-pena-agravantes-e-atenuantes-pena-intermediaria-ou-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeira Fase da dosimetria da pena (pena-base)","oab":false,"nome":"Primeira Fase da dosimetria da pena (pena-base)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413855,"slug":"direito-penal-primeira-fase-da-dosimetria-da-pena-pena-base"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrependimento Posterior","oab":false,"nome":"Arrependimento Posterior","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418653,"slug":"direito-penal-arrependimento-posterior"}],"slug":"direito-penal\/1607211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo dia 23 de setembro, o Brasil entrou na mira da ativista sueca de 16 anos. O pa\u00eds, junto a outras quatro na\u00e7\u00f5es (Fran\u00e7a, Alemanha, Argentina e Turquia), foi acusado de n\u00e3o fazer o suficiente para combater o aquecimento global. A jovem apresentou uma queixa formal \u00e0 ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas) \u2013 mais especificamente, ao Comit\u00ea dos Direitos da Crian\u00e7a. A den\u00fancia, feita em conjunto a outros 15 jovens ativistas (de 8 a 17 anos), pede que os pa\u00edses criem medidas para proteger as crian\u00e7as dos efeitos da crise clim\u00e1tica\u201d (Texto adaptado. Fonte: super.abril.com.br, de 27\/09\/2019).A mat\u00e9ria acima trata sobre a jovem ativista ambiental sueca, diagnosticada com s\u00edndrome de Asperger, que est\u00e1 silenciando l\u00edderes globais na ONU e \u00e9 o rosto \u00e0 frente de um movimento estudantil global contra a crise clim\u00e1tica. Qual seu nome?","provas":[{"id":51737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":52021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1573010,"hashId":"48d0afe6164a5204f902a861872faae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo dia 23 de setembro, o Brasil entrou na mira da ativista sueca de 16 anos. O pa\u00eds, junto a outras quatro na\u00e7\u00f5es (Fran\u00e7a, Alemanha, Argentina e Turquia), foi acusado de n\u00e3o fazer o suficiente para combater o aquecimento global. A jovem apresentou uma queixa formal \u00e0 ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas) \u2013 mais especificamente, ao Comit\u00ea dos Direitos da Crian\u00e7a. A den\u00fancia, feita em conjunto a outros 15 jovens ativistas (de 8 a 17 anos), pede que os pa\u00edses criem medidas para proteger as crian\u00e7as dos efeitos da crise clim\u00e1tica\u201d (Texto adaptado. Fonte: super.abril.com.br, de 27\/09\/2019).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria acima trata sobre a jovem ativista ambiental sueca, diagnosticada com s\u00edndrome de Asperger, que est\u00e1 silenciando l\u00edderes globais na ONU e \u00e9 o rosto \u00e0 frente de um movimento estudantil global contra a crise clim\u00e1tica. Qual seu nome?<\/p>","resposta":5899308,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cameron Diaz.","id":5899306,"corpo":"<p>Cameron Diaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cate Blanchett.","id":5899307,"corpo":"<p>Cate Blanchett.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Greta Thungerg.","id":5899308,"corpo":"<p>Greta Thungerg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Malala Yousafza.","id":5899309,"corpo":"<p>Malala Yousafza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Shirin Ebadi.","id":5899310,"corpo":"<p>Shirin Ebadi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00eamio Nobel","oab":false,"nome":"Pr\u00eamio Nobel","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407390,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-premio-nobel"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1573010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os crescentes dados confirmados de sarampo no Brasil, a busca pela vacina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vem aumentando. \u00c9 correto afirmar quanto a vacina sarampo, caxumba, rub\u00e9ola (Tr\u00edplice Viral) que","provas":[{"id":54595,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659106,"hashId":"e1daff701d2729fec494de3c0c150a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os crescentes dados confirmados de sarampo no Brasil, a busca pela vacina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vem aumentando. \u00c9 correto afirmar quanto a vacina sarampo, caxumba, rub\u00e9ola (Tr\u00edplice Viral) que<\/p>","resposta":6254776,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o exemplos de vacinas administradas por via muscular: vacina sarampo, caxumba e rub\u00e9ola e vacina febre amarela (atenuada).","id":6254773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o exemplos de vacinas administradas por via muscular: vacina sarampo, caxumba e rub\u00e9ola e vacina febre amarela (atenuada).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na administra\u00e7\u00e3o da vacina de febre amarela simultaneamente com a vacina tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) e\/ou tetraviral (sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela) e\/ou varicela, deve-se estabelecer o intervalo m\u00ednimo de 60 dias.","id":6254774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na administra\u00e7\u00e3o da vacina de febre amarela simultaneamente com a vacina tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) e\/ou tetraviral (sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela) e\/ou varicela, deve-se estabelecer o intervalo m\u00ednimo de 60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para indiv\u00edduos de 12 a 59 anos de idade, administre uma dose conforme a situa\u00e7\u00e3o vacinal encontrada; considera-se vacinada a pessoa que comprovar uma dose de vacina com componente de sarampo, caxumba e rub\u00e9ola ou sarampo e rub\u00e9ola.","id":6254775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para indiv\u00edduos de 12 a 59 anos de idade, administre uma dose conforme a situa\u00e7\u00e3o vacinal encontrada; considera-se vacinada a pessoa que comprovar uma dose de vacina com componente de sarampo, caxumba e rub\u00e9ola ou sarampo e rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina contendo o componente sarampo, recomenda-se n\u00e3o vacinar crian\u00e7as filhas de m\u00e3es que tiveram a doen\u00e7a ou foram vacinadas no per\u00edodo anterior a 6 meses, pela poss\u00edvel inativa\u00e7\u00e3o da vacina.","id":6254776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina contendo o componente sarampo, recomenda-se n\u00e3o vacinar crian\u00e7as filhas de m\u00e3es que tiveram a doen\u00e7a ou foram vacinadas no per\u00edodo anterior a 6 meses, pela poss\u00edvel inativa\u00e7\u00e3o da vacina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em situa\u00e7\u00e3o de bloqueio vacinal em crian\u00e7as menores de 12 meses, administram-se duas doses entre 6 meses e 11 meses de idade e mant\u00e9m-se o esquema vacinal ap\u00f3s esse per\u00edodo.","id":6254777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em situa\u00e7\u00e3o de bloqueio vacinal em crian\u00e7as menores de 12 meses, administram-se duas doses entre 6 meses e 11 meses de idade e mant\u00e9m-se o esquema vacinal ap\u00f3s esse per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1659106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810,"slug":"agente-tecnico-ambiental"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024,"slug":"agente-tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806,"slug":"assistente-tecnico-de-raio-x"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807,"slug":"agente-tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":21809,"slug":"agente-tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201camanh\u00e3\u201d, \u2018primeiros\u201d, \u201cbatom\u201d e \u201craivosas\u201d pertencem, respectivamente, \u00e1s classes gramaticais que seguem: ","provas":[{"id":54734,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810,"slug":"agente-tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico Ambiental - 2019"},{"id":54730,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024,"slug":"agente-tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":54726,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806,"slug":"assistente-tecnico-de-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente T\u00e9cnico de Raio-X - 2019"},{"id":54732,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807,"slug":"agente-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":54733,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":21809,"slug":"agente-tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":54735,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1659296,"hashId":"0c769770a34018295d3bacbd1dbd897d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201camanh\u00e3\u201d, \u2018primeiros\u201d, \u201cbatom\u201d e \u201craivosas\u201d pertencem, respectivamente, \u00e1s classes gramaticais que seguem: <\/p>","resposta":6255727,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Conjun\u00e7\u00e3o, adjetivo, substantivo e interjei\u00e7\u00e3o. ","id":6255723,"corpo":"<p> Conjun\u00e7\u00e3o, adjetivo, substantivo e interjei\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Substantivo, adjetivo, substantivo e adjetivo. ","id":6255724,"corpo":"<p> Substantivo, adjetivo, substantivo e adjetivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verbo, adv\u00e9rbio, substantivo e numeral. ","id":6255725,"corpo":"<p>Verbo, adv\u00e9rbio, substantivo e numeral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Pronome, adv\u00e9rbio, numeral e adjetivo. ","id":6255726,"corpo":"<p> Pronome, adv\u00e9rbio, numeral e adjetivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio, numeral, substantivo e adjetivo. ","id":6255727,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio, numeral, substantivo e adjetivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1659296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708,"slug":"residencia-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os marcos legais do SUS, considere as seguintes afirmativas: 1. Igualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade reitera que n\u00e3o pode existir discrimina\u00e7\u00e3o no acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, ou seja, n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel que somente alguns grupos tenham acesso a determinados servi\u00e7os e outros n\u00e3o. 2. Equidade significa o atendimento aos indiv\u00edduos de acordo com suas necessidades, oferecendo mais a quem mais precisa e menos a quem precisa de menos cuidados. 3. Integralidade \u00e9 entendida como um conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema. 4. Universalidade \u00e9 a express\u00e3o de que todos t\u00eam o mesmo direito de obter as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de que necessitam, independentemente de complexidade, custo e natureza dos servi\u00e7os envolvidos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54305,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708,"slug":"residencia-medica"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1660097,"hashId":"04f702763aa745834279016c45d273d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os marcos legais do SUS, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Igualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade reitera que n\u00e3o pode existir discrimina\u00e7\u00e3o no acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, ou seja, n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel que somente alguns grupos tenham acesso a determinados servi\u00e7os e outros n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Equidade significa o atendimento aos indiv\u00edduos de acordo com suas necessidades, oferecendo mais a quem mais precisa e menos a quem precisa de menos cuidados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Integralidade \u00e9 entendida como um conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Universalidade \u00e9 a express\u00e3o de que todos t\u00eam o mesmo direito de obter as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de que necessitam, independentemente de complexidade, custo e natureza dos servi\u00e7os envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6259354,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6259353,"corpo":"<p>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras","id":6259354,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras","id":6259355,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6259356,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":6259357,"corpo":"<p>Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1660097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisar e interpretar os indicadores e resultados educacionais (considerando diferentes dimens\u00f5es e \u00e2mbitos - local, estadual e nacional) com vista a proposi\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es formativas para a melhoria da aprendizagem dos estudantes s\u00e3o capacidades que o Supervisor de Ensino deve possuir. Por isso, \u00e9 relevante que esse profissional conhe\u00e7a os diferentes instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o nacional e, tamb\u00e9m, o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o do Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 Saresp, bem como o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 IDESP. Esse \u00edndice avalia a qualidade do ensino em cada escola estadual paulista, nas s\u00e9ries\/anos","provas":[{"id":42925,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:13:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1281563,"hashId":"e7f9b543d1827f5f611fde4fdc3e0f24","enunciado":"<p align=justify>Analisar e interpretar os indicadores e resultados educacionais\r\n(considerando diferentes dimens\u00f5es e \u00e2mbitos - \r\nlocal, estadual e nacional) com vista a proposi\u00e7\u00f5es de\r\na\u00e7\u00f5es formativas para a melhoria da aprendizagem dos\r\nestudantes s\u00e3o capacidades que o Supervisor de Ensino\r\ndeve possuir. Por isso, \u00e9 relevante que esse profissional\r\nconhe\u00e7a os diferentes instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o nacional\r\ne, tamb\u00e9m, o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o do Rendimento\r\nEscolar do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 Saresp, bem como o\r\n\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o do Estado de\r\nS\u00e3o Paulo \u2013 IDESP. Esse \u00edndice avalia a qualidade do\r\nensino em cada escola estadual paulista, nas s\u00e9ries\/anos<\/p>","resposta":4655426,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciais (1\u00ba a 5\u00ba anos) e finais (6\u00ba a 9\u00ba anos) do Ensino Fundamental e no Ensino M\u00e9dio.","id":4655426,"corpo":"<p align=justify>iniciais (1\u00ba a 5\u00ba anos) e finais (6\u00ba a 9\u00ba anos) do Ensino\r\nFundamental e no Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"iniciais (1\u00ba a 5\u00ba anos) e finais (6\u00ba a 9\u00ba anos) do Ensino Fundamental, apenas.","id":4655427,"corpo":"<p align=justify>iniciais (1\u00ba a 5\u00ba anos) e finais (6\u00ba a 9\u00ba anos) do Ensino\r\nFundamental, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"finais (6\u00ba a 9\u00ba anos) do Ensino Fundamental e no Ensino M\u00e9dio, apenas.","id":4655428,"corpo":"<p align=justify>finais (6\u00ba a 9\u00ba anos) do Ensino Fundamental e no\r\nEnsino M\u00e9dio, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"iniciais (1\u00ba a 5\u00ba anos) do Ensino Fundamental, apenas.","id":4655429,"corpo":"<p align=justify>iniciais (1\u00ba a 5\u00ba anos) do Ensino Fundamental, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"iniciais (1\u00ba a 3\u00ba anos) e finais (8\u00ba e 9\u00ba anos) do Ensino Fundamental e no Ensino M\u00e9dio, apenas.","id":4655430,"corpo":"<p align=justify>iniciais (1\u00ba a 3\u00ba anos) e finais (8\u00ba e 9\u00ba anos) do Ensino\r\nFundamental e no Ensino M\u00e9dio, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405590,"slug":"pedagogia-avaliacao-e-indicadores-de-qualidade-na-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1281563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alceu, preparando-se para a prova do concurso ao cargo de Supervisor de Ensino estadual paulista, recorreu \u00e0 \u201cProposta Curricular do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 SE SP\u201d (2012) para estudar o tema \u201cm\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos de acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico na escola\u201d. De acordo com essa proposta, um curr\u00edculo que promove compet\u00eancias tem o compromisso de articular as disciplinas e as atividades escolares com aquilo que se espera que os alunos aprendam ao longo dos anos\u201d. Essas compet\u00eancias caracterizam modos de ser, raciocinar e interagir que podem ser depreendidos das a\u00e7\u00f5es e tomadas de decis\u00e3o, em contextos de problemas, tarefas ou atividades. Gra\u00e7as a elas, pode-se","provas":[{"id":42925,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:13:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1281571,"hashId":"fbd4a2aa9db267d0de1785a2b2158e4c","enunciado":"<p align=justify>Alceu, preparando-se para a prova do concurso ao cargo\r\nde Supervisor de Ensino estadual paulista, recorreu \u00e0\r\n\u201cProposta Curricular do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 SE SP\u201d\r\n(2012) para estudar o tema \u201cm\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos\r\nde acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico na\r\nescola\u201d. De acordo com essa proposta, um curr\u00edculo que\r\npromove compet\u00eancias tem o compromisso de articular\r\nas disciplinas e as atividades escolares com aquilo que\r\nse espera que os alunos aprendam ao longo dos anos\u201d.\r\nEssas compet\u00eancias caracterizam modos de ser, raciocinar\r\ne interagir que podem ser depreendidos das a\u00e7\u00f5es e\r\ntomadas de decis\u00e3o, em contextos de problemas, tarefas\r\nou atividades. Gra\u00e7as a elas, pode-se<\/p>","resposta":4655459,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a partir de testes padronizados, formar turmas homog\u00eaneas para facilitar o trabalho pedag\u00f3gico.","id":4655456,"corpo":"<p align=justify>a partir de testes padronizados, formar turmas homog\u00eaneas\r\npara facilitar o trabalho pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"treinar os estudantes para que se saiam bem nas avalia\u00e7\u00f5es externas, as quais s\u00e3o baseadas nessas compet\u00eancias.","id":4655457,"corpo":"<p align=justify>treinar os estudantes para que se saiam bem nas\r\navalia\u00e7\u00f5es externas, as quais s\u00e3o baseadas nessas\r\ncompet\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"articular os conte\u00fados curriculares com atividades laborais, preparando os estudantes para o mercado de trabalho.","id":4655458,"corpo":"<p align=justify>articular os conte\u00fados curriculares com atividades\r\nlaborais, preparando os estudantes para o mercado\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inferir se a escola como institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 cumprindo bem o papel que se espera dela e pode-se acompanhar o trabalho pedag\u00f3gico.","id":4655459,"corpo":"<p align=justify>inferir se a escola como institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 cumprindo\r\nbem o papel que se espera dela e pode-se acompanhar\r\no trabalho pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"preparar os alunos para prosseguirem estudos no n\u00edvel superior, com garantia de sucesso.","id":4655460,"corpo":"<p align=justify>preparar os alunos para prosseguirem estudos no\r\nn\u00edvel superior, com garantia de sucesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1281571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, n\u00e3o encontrando vaga nas escolas p\u00fablicas pr\u00f3ximas a sua resid\u00eancia, matriculou seu filho em uma escola particular, confessional, de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e pleiteou uma bolsa de estudo paga pelo Estado. O resultado do pleito foi deferido, pois o pedido de Jos\u00e9 se amparava no artigo 77 da Lei n\u00ba 9.394\/96, segundo o qual os recursos p\u00fablicos ser\u00e3o destinados \u00e0s escolas p\u00fablicas, podendo ser dirigidos a escolas comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas que: I. comprovem finalidade n\u00e3o lucrativa e n\u00e3o distribuam resultados, dividendos, bonifica\u00e7\u00f5es, participa\u00e7\u00f5es ou parcela de seu patrim\u00f4nio sob nenhuma forma ou pretexto; II. apliquem seus excedentes financeiros em educa\u00e7\u00e3o; III. assegurem a destina\u00e7\u00e3o de seu patrim\u00f4nio a outra escola comunit\u00e1ria, filantr\u00f3pica ou confessional, ou ao Poder P\u00fablico, no caso de encerramento de suas atividades; IV. prestem contas ao Poder P\u00fablico dos recursos recebidos. O deferimento amparou-se, tamb\u00e9m, no \u00a7 1\u00ba do mesmo artigo o qual estabelece: \u201cOs recursos de que trata este artigo poder\u00e3o ser destinados a bolsas de estudo para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na forma da lei, para os que demonstrarem ______________, quando houver falta de vagas e cursos regulares da rede p\u00fablica de domic\u00edlio do educando, ficando o Poder P\u00fablico obrigado a investir prioritariamente na expans\u00e3o da sua rede local.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":42925,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:13:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1281617,"hashId":"df40a22d3f125e8b447b49904d0d2883","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9, n\u00e3o encontrando vaga nas escolas p\u00fablicas pr\u00f3ximas\r\na sua resid\u00eancia, matriculou seu filho em uma escola\r\nparticular, confessional, de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e pleiteou\r\numa bolsa de estudo paga pelo Estado. O resultado do\r\npleito foi deferido, pois o pedido de Jos\u00e9 se amparava no\r\nartigo 77 da Lei n\u00ba 9.394\/96, segundo o qual os recursos\r\np\u00fablicos ser\u00e3o destinados \u00e0s escolas p\u00fablicas, podendo\r\nser dirigidos a escolas comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas\r\nque: <div><br><\/div><div>I. comprovem finalidade n\u00e3o lucrativa e n\u00e3o distribuam\r\nresultados, dividendos, bonifica\u00e7\u00f5es, participa\u00e7\u00f5es ou\r\nparcela de seu patrim\u00f4nio sob nenhuma forma ou\r\npretexto; <\/div><div><br><\/div><div>II. apliquem seus excedentes financeiros em educa\u00e7\u00e3o; <\/div><div><br><\/div><div>III. assegurem a destina\u00e7\u00e3o de seu patrim\u00f4nio a outra\r\nescola comunit\u00e1ria, filantr\u00f3pica ou confessional, ou\r\nao Poder P\u00fablico, no caso de encerramento de suas\r\natividades; <\/div><div><br><\/div><div>IV. prestem contas ao Poder P\u00fablico dos recursos recebidos.\r\nO deferimento amparou-se, tamb\u00e9m, no \u00a7 1\u00ba do\r\nmesmo artigo o qual estabelece: \u201cOs recursos de que\r\ntrata este artigo poder\u00e3o ser destinados a bolsas de\r\nestudo para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na forma da lei, para\r\nos que demonstrarem ______________, quando\r\nhouver falta de vagas e cursos regulares da rede p\u00fablica\r\nde domic\u00edlio do educando, ficando o Poder P\u00fablico\r\nobrigado a investir prioritariamente na expans\u00e3o da sua\r\nrede local.\u201d <\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna\r\ndo texto.<\/div><\/p>","resposta":4655671,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia de recursos","id":4655671,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia de recursos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o","id":4655672,"corpo":"<p align=justify>dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"problema de aprendizagem","id":4655673,"corpo":"<p align=justify>problema de aprendizagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"qualquer tipo de defici\u00eancia","id":4655674,"corpo":"<p align=justify>qualquer tipo de defici\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"problemas de sa\u00fade","id":4655675,"corpo":"<p align=justify>problemas de sa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 61","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1281617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rios dispositivos de armazenamento de dados externos no computador, qual das alternativas N\u00c3O \u00e9 um dispositivo de armazenamento?","provas":[{"id":42772,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-psicologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1275806,"hashId":"f3d2edfabad22ebb85dfc9891d57cc73","enunciado":"<p align=\"justify\">H\u00e1 v\u00e1rios dispositivos de armazenamento de dados\r\nexternos no computador, qual das alternativas <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9\r\num dispositivo de armazenamento?<\/p>","resposta":4632183,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disquete.","id":4632181,"corpo":"<p align=justify>Disquete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CD-ROM.","id":4632182,"corpo":"<p align=justify>CD-ROM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Token.","id":4632183,"corpo":"<p align=justify>Token.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pendrive.","id":4632184,"corpo":"<p align=justify>Pendrive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1275806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos","id":17984,"slug":"assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria","id":17985,"slug":"assessor-tecnico-area-controladoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase a seguir: \u201cO machismo e o patriarcado, arraigados na sociedade, v\u00eam transformando a casa em lugar de risco para elas.\u201d (linhas 8 a 11). Acerca do trecho sublinhado, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"},{"id":42847,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-controlador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Controlador - 2019"},{"id":42828,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos","id":17984,"slug":"assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos - 2019"},{"id":42832,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria","id":17985,"slug":"assessor-tecnico-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assessor-tecnico-area-controladoria-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:13:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":1277595,"hashId":"f4ce22c3146584f516b89a1d35f285b2","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a frase a seguir: \u201cO machismo e o patriarcado, <u>arraigados na sociedade<\/u>, v\u00eam transformando a casa em lugar de risco para elas.\u201d (linhas 8 a 11). Acerca do trecho sublinhado, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4639530,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza-se como uma ora\u00e7\u00e3o reduzida de infinitivo que, ao ser desenvolvida, apresenta sujeito indeterminado.","id":4639528,"corpo":"<p align=justify>Caracteriza-se como uma ora\u00e7\u00e3o reduzida de infinitivo que, ao ser desenvolvida, apresenta sujeito indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Representa o complemento de um verbo transitivo indireto por meio de uma ora\u00e7\u00e3o substantiva objetiva indireta reduzida de infinitivo.","id":4639529,"corpo":"<p align=justify>Representa o complemento de um verbo transitivo indireto por meio de uma ora\u00e7\u00e3o substantiva objetiva indireta reduzida de infinitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o reduzida de partic\u00edpio com valor adjetivo que explica termo expresso na ora\u00e7\u00e3o principal.","id":4639530,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o reduzida de partic\u00edpio com valor adjetivo que explica termo expresso na ora\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4639531,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 17 a 20. 1\u00a0 No Brasil. as desigualdades de g\u00eanero \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 est\u00e3o ainda nas ra\u00edzes do sofrimento f\u00edsico \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 e mental das mulheres. Alguns cen\u00e1rios \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 onde ocorrem as viol\u00eancias s\u00e3o 5\u00a0 problem\u00e1ticos, como na fam\u00edlia e nos \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 relacionamentos afetivos. O lugar onde \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 deveria existir harmonia e seguran\u00e7a, para \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 muitas \u00e9 o local mais perigoso. O \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 machismo e o patriarcado, arraigados na 10 sociedade, v\u00eam transformando a casa em \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 lugar de risco para elas. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 As mortes violentas de mulheres n\u00e3o \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ocorrem como casos isolados ou \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 epis\u00f3dicos, mas inseridas em um processo 15 cont\u00ednuo de viol\u00eancia que limita o \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 desenvolvimento livre e saud\u00e1vel de \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 meninas e mulheres. (Adaptado de oglobo.globo.com\/opiniao 09\/03\/2019)","id":405246,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 17 a 20. <\/p><p align=\"justify\">\r\n1\u00a0 No Brasil. as desigualdades de g\u00eanero\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 est\u00e3o ainda nas ra\u00edzes do sofrimento f\u00edsico\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 e mental das mulheres. Alguns cen\u00e1rios\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 onde ocorrem as viol\u00eancias s\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">5\u00a0 problem\u00e1ticos, como na fam\u00edlia e nos\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 relacionamentos afetivos.  O lugar onde\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 deveria existir harmonia e seguran\u00e7a, para\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 muitas \u00e9 o local mais perigoso. O\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 machismo e o patriarcado, arraigados na <\/p><p align=\"justify\">\r\n10 sociedade, v\u00eam transformando a casa em\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 lugar de risco para elas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 As mortes violentas de mulheres n\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ocorrem como casos isolados ou\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 epis\u00f3dicos, mas inseridas em um processo\r\n<\/p><p align=\"justify\">15 cont\u00ednuo de viol\u00eancia que limita o <\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 desenvolvimento livre e saud\u00e1vel de\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 meninas e mulheres.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><sub>(Adaptado de oglobo.globo.com\/opiniao 09\/03\/2019)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1277595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em trabalho de leitura em sala de aula, analisando-se as ocorr\u00eancias textuais, espera-se que os alunos entendam que, quando se diz","provas":[{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:13:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1278554,"hashId":"a492a0ea227abb549f39287608a42fbd","enunciado":"<p align=justify>Em trabalho de leitura em sala de aula, analisando-se as\r\nocorr\u00eancias textuais, espera-se que os alunos entendam\r\nque, quando se diz<\/p>","resposta":4642866,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cele optou por n\u00e3o mat\u00e1-la\u201d, o autor do texto enfatiza a preocupa\u00e7\u00e3o do idoso com a fauna brasileira, mantendo a cobra viva, apesar do mal que esta lhe causou.","id":4642862,"corpo":"<p align=justify>\u201cele optou por n\u00e3o mat\u00e1-la\u201d, o autor do texto enfatiza\r\na preocupa\u00e7\u00e3o do idoso com a fauna brasileira,\r\nmantendo a cobra viva, apesar do mal que esta lhe\r\ncausou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cpara que os m\u00e9dicos conseguissem trat\u00e1-lo corretamente\u201d, o autor enfatiza o medo do idoso de ser maltratado pelos m\u00e9dicos, por estar com uma cobra na m\u00e3o.","id":4642863,"corpo":"<p align=justify>\u201cpara que os m\u00e9dicos conseguissem trat\u00e1-lo corretamente\u201d,\r\no autor enfatiza o medo do idoso de ser\r\nmaltratado pelos m\u00e9dicos, por estar com uma cobra\r\nna m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cT\u00e3o logo chegou ao pronto-socorro\u201d, o autor enfatiza a rapidez com que o idoso chegou ao hospital, em decorr\u00eancia da dor da picada e do medo da cobra.","id":4642864,"corpo":"<p align=justify>\u201cT\u00e3o logo chegou ao pronto-socorro\u201d, o autor enfatiza\r\na rapidez com que o idoso chegou ao hospital, em\r\ndecorr\u00eancia da dor da picada e do medo da cobra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cJ\u00e1 a cobra foi capturada\u201d, o autor enfatiza que a jararaca n\u00e3o representava mais perigo e diria o mesmo com a frase \u201ca cobra j\u00e1 foi capturada\u201d.","id":4642865,"corpo":"<p align=justify>\u201cJ\u00e1 a cobra foi capturada\u201d, o autor enfatiza que a\r\njararaca n\u00e3o representava mais perigo e diria o\r\nmesmo com a frase \u201ca cobra j\u00e1 foi capturada\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cApesar de inusitada\u201d, o autor enfatiza a forma inusual como o homem segurou a cobra at\u00e9 chegar ao hospital, o que representava perigo, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4642866,"corpo":"<p align=justify>\u201cApesar de inusitada\u201d, o autor enfatiza a forma\r\ninusual como o homem segurou a cobra at\u00e9 chegar\r\nao hospital, o que representava perigo, segundo\r\no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 57 e 58. Um fato curioso chamou a aten\u00e7\u00e3o dos moradores de Cacoal, em Rond\u00f4nia. Na \u00faltima segunda-feira [11.06.2019], um idoso, de 64 anos, chegou ao Hospital de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia Regional (Heuro) com uma cobra viva. Ap\u00f3s ser picado pela jararaca, ele optou por n\u00e3o mat\u00e1-la e a cobra foi levada viva ao pronto-socorro para que os m\u00e9dicos conseguissem trat\u00e1-lo corretamente. Em entrevista ao G1, a coordenadora de epidemiologia do hospital, Fabiane da Costa Sampaio, disse que o homem foi picado na panturrilha enquanto descansava em um s\u00edtio de Cacoal. T\u00e3o logo chegou ao pronto-socorro, o idoso foi medicado com antial\u00e9rgicos e soro antiof\u00eddico e passa bem. J\u00e1 a cobra foi capturada e recolhida por funcion\u00e1rios do local. Apesar de inusitada, a forma como o animal foi conduzido ao hospital n\u00e3o \u00e9 recomendada. Segundo recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, segurar a cobra com as m\u00e3os pode acabar causando um novo ataque, o que dificultaria o atendimento. (www.otempo.com.br. Adaptado)","id":405366,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 57 e 58. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Um fato curioso \r\nchamou a aten\u00e7\u00e3o dos \r\nmoradores de\r\nCacoal, em Rond\u00f4nia. Na \u00faltima segunda-feira \r\n[11.06.2019],\r\num idoso, de 64 anos, chegou ao Hospital de \r\nUrg\u00eancia e\r\nEmerg\u00eancia Regional (Heuro) com uma cobra \r\nviva. Ap\u00f3s ser\r\npicado pela jararaca, ele optou por n\u00e3o \r\nmat\u00e1-la e a cobra foi\r\nlevada viva ao pronto-socorro para que os \r\nm\u00e9dicos conseguissem\r\ntrat\u00e1-lo corretamente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Em entrevista \r\nao G1, a coordenadora de \r\nepidemiologia\r\ndo hospital, Fabiane da Costa Sampaio, disse \r\nque o homem\r\nfoi picado na panturrilha enquanto \r\ndescansava em um s\u00edtio\r\nde Cacoal. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   T\u00e3o logo chegou \r\nao pronto-socorro, o idoso \r\nfoi medicado\r\ncom antial\u00e9rgicos e soro antiof\u00eddico e passa \r\nbem. J\u00e1 a cobra\r\nfoi capturada e recolhida por funcion\u00e1rios \r\ndo local. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Apesar de inusitada, a forma como o \r\nanimal \r\nfoi conduzido\r\nao hospital n\u00e3o \u00e9 recomendada. Segundo \r\nrecomenda\u00e7\u00f5es\r\ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, segurar a cobra com \r\nas m\u00e3os pode\r\nacabar causando um novo ataque, o que \r\ndificultaria o atendimento. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(www.otempo.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 e 58","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um importante anticonvulsivante utilizado como estabilizador de humor \u00e9 a carbamazepina.","provas":[{"id":36361,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"},{"id":36324,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046996,"hashId":"5ca342f1fc28469b0a0fa443635d191a","enunciado":"Um importante anticonvulsivante utilizado como\r\nestabilizador de humor \u00e9 a carbamazepina.","resposta":3664917,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3664918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3664917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":377637,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36324\/12.gif\"><\/p><p>Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1046996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o estruturas presentes, originalmente, no circuito de Papez: hipot\u00e1lamo, hipocampo e am\u00edgdala.","provas":[{"id":36361,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"},{"id":36324,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1047004,"hashId":"5eaef6ca0bbc62a461432b6b5808e2c5","enunciado":"S\u00e3o estruturas presentes, originalmente, no circuito de\r\nPapez: hipot\u00e1lamo, hipocampo e am\u00edgdala.","resposta":3664934,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3664934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3664933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do assunto do texto, julgue os itens a seguir.","id":377638,"enunciado":"<p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36324\/13.gif\"><p>A respeito do assunto do texto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 81","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/1047004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Doen\u00e7a renal n\u00e3o \u00e9 considerada uma doen\u00e7a grave e, portanto, o paciente n\u00e3o tem direitos assegurados em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios sociais.","provas":[{"id":36362,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-servico-social-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1047686,"hashId":"2d4810513e2d72fe06d7edda37190083","enunciado":"Doen\u00e7a renal n\u00e3o \u00e9 considerada uma doen\u00e7a grave e,\r\nportanto, o paciente n\u00e3o tem direitos assegurados em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios sociais.","resposta":3666598,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3666598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3666597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os direitos sociais dos pacientes com doen\u00e7as renais, julgue os itens a seguir.","id":377765,"enunciado":"De acordo com os direitos sociais dos pacientes com doen\u00e7as\r\nrenais, julgue os itens a seguir.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 120","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424777,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-servicos-programas-e-projetos-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1047686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares regulamentam diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo, portanto n\u00e3o s\u00e3o o curr\u00edculo. Isso significa que, a autonomia, id\u00e9ia forte tanto das Diretrizes Curriculares Nacionais, como da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, d\u00e1 a possibilidade de se construir o curr\u00edculo escolar a partir das necessidades de cada estado, muito embora, se exija a qualidade dos resultados obtidos que ser\u00e3o percebidos pela sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da aprendizagem dos alunos. Nesse sentido, as Diretrizes oferecem as grandes linhas de pensamento, orientando os educadores para uma defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo. Sendo assim, relacione as linhas gerais para a elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo na atualidade citadas a seguir com suas respectivas caracter\u00edsticas.1 Curr\u00edculo centrado nas compet\u00eancias b\u00e1sicas2 \u2013 Curr\u00edculo organizado por \u00e1reas de conhecimento e n\u00e3o por disciplinas3 \u2013Curr\u00edculo estruturado a partir dos princ\u00edpios pedag\u00f3gicos da identidade, da diversidade, da autonomia, da interdisciplinaridade e da contextualiza\u00e7\u00e3o( ) A partir, ent\u00e3o, do que prop\u00f5e as Diretrizes Curriculares Nacionais a respeito do curr\u00edculo nota-se a supremacia da autonomia e do poder docente na tomada de decis\u00e3o de encaminhamentos para os conte\u00fados e a forma curricular. Assim a reflex\u00e3o, a discuss\u00e3o, a busca de consensos e de possibilidades de implementa\u00e7\u00e3o curricular a partir do texto das Diretrizes Curriculares Nacionais cada escola pode escolher seu caminho. No entanto, o limite da autonomia de escolha \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o dessa escolha a partir dos resultados de aprendizagem dos alunos conduzidos pelo curr\u00edculo elaborado.( ) Tal linha tem como base os objetivos em torno do desenvolvimento da capacidade de aprender e continuar a aprender, da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades, da capacidade de relacionar a teoria com a pr\u00e1tica, da prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania.( ) Tal proposta n\u00e3o \u00e9 de f\u00e1cil elabora\u00e7\u00e3o, uma vez que necessita de mudan\u00e7as profundas na organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas escolares e, al\u00e9m de tudo, est\u00e1 em contraposi\u00e7\u00e3o com a estrutura da forma\u00e7\u00e3o docente nos cursos de licenciatura. Por\u00e9m, a expectativa \u00e9 que se fa\u00e7a projetos pilotos, partindo de uma ou outra escola, com o intuito de acompanhar e avaliar a produtividade do processo ensino e aprendizagem em tal proposta.","provas":[{"id":38166,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1106415,"hashId":"2bb9a98106fb5de715a99eaa9d8b57fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares regulamentam diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo, portanto n\u00e3o s\u00e3o o curr\u00edculo. Isso significa que, a autonomia, id\u00e9ia forte tanto das Diretrizes Curriculares Nacionais, como da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, d\u00e1 a possibilidade de se construir o curr\u00edculo escolar a partir das necessidades de cada estado, muito embora, se exija a qualidade dos resultados obtidos que ser\u00e3o percebidos pela sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da aprendizagem dos alunos. Nesse sentido, as Diretrizes oferecem as grandes linhas de pensamento, orientando os educadores para uma defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo. Sendo assim, relacione as linhas gerais para a elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo na atualidade citadas a seguir com suas respectivas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Curr\u00edculo centrado nas compet\u00eancias b\u00e1sicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Curr\u00edculo organizado por \u00e1reas de conhecimento e n\u00e3o por disciplinas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013Curr\u00edculo estruturado a partir dos princ\u00edpios pedag\u00f3gicos da identidade, da diversidade, da autonomia, da interdisciplinaridade e da contextualiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A partir, ent\u00e3o, do que prop\u00f5e as Diretrizes Curriculares Nacionais a respeito do curr\u00edculo nota-se a supremacia da autonomia e do poder docente na tomada de decis\u00e3o de encaminhamentos para os conte\u00fados e a forma curricular. Assim a reflex\u00e3o, a discuss\u00e3o, a busca de consensos e de possibilidades de implementa\u00e7\u00e3o curricular a partir do texto das Diretrizes Curriculares Nacionais cada escola pode escolher seu caminho. No entanto, o limite da autonomia de escolha \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o dessa escolha a partir dos resultados de aprendizagem dos alunos conduzidos pelo curr\u00edculo elaborado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tal linha tem como base os objetivos em torno do desenvolvimento da capacidade de aprender e continuar a aprender, da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades, da capacidade de relacionar a teoria com a pr\u00e1tica, da prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tal proposta n\u00e3o \u00e9 de f\u00e1cil elabora\u00e7\u00e3o, uma vez que necessita de mudan\u00e7as profundas na organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas escolares e, al\u00e9m de tudo, est\u00e1 em contraposi\u00e7\u00e3o com a estrutura da forma\u00e7\u00e3o docente nos cursos de licenciatura. Por\u00e9m, a expectativa \u00e9 que se fa\u00e7a projetos pilotos, partindo de uma ou outra escola, com o intuito de acompanhar e avaliar a produtividade do processo ensino e aprendizagem em tal proposta.<\/p>","resposta":3921482,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":3921482,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":3921483,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":3921484,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":3921485,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1106415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto 1, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38258,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-jornalista","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Jornalista - 2019"},{"id":38271,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-administrador","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Administrador - 2019"},{"id":38270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1109397,"hashId":"55173581f285d4a0be413d82025934b5","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto 1, assinale a\r\nalternativa <strong>correta<\/strong>.","resposta":3935369,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o de textos cl\u00e1ssicos, como os de Shakespeare e Goethe, encontra-se consolidada, tendo em vista o esgotamento das possibilidades de leitura de escritores j\u00e1 amplamente estudados.","id":3935367,"corpo":"<p align=justify>A interpreta\u00e7\u00e3o de textos cl\u00e1ssicos, como os de\r\nShakespeare e Goethe, encontra-se consolidada,\r\ntendo em vista o esgotamento das possibilidades de\r\nleitura de escritores j\u00e1 amplamente estudados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dado o seu grau acurado de observa\u00e7\u00e3o da realidade, grandes escritores eram imunes aos preconceitos vigentes na sociedade da qual faziam parte.","id":3935368,"corpo":"<p align=justify>Dado o seu grau acurado de observa\u00e7\u00e3o da\r\nrealidade, grandes escritores eram imunes aos\r\npreconceitos vigentes na sociedade da qual faziam\r\nparte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A influ\u00eancia que determinada obra exerce sobre escritores de diferentes \u00e9pocas \u00e9 decisiva para inscrev\u00ea-la entre os cl\u00e1ssicos.","id":3935369,"corpo":"<p align=justify>A influ\u00eancia que determinada obra exerce sobre\r\nescritores de diferentes \u00e9pocas \u00e9 decisiva para\r\ninscrev\u00ea-la entre os cl\u00e1ssicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autores que, conquanto tidos como cl\u00e1ssicos, deixaram entrever em suas obras desvios \u00e9ticos, a exemplo de preconceitos contra judeus, devem ser recusados por professores e estudantes.","id":3935370,"corpo":"<p align=justify>Autores que, conquanto tidos como cl\u00e1ssicos,\r\ndeixaram entrever em suas obras desvios \u00e9ticos, a\r\nexemplo de preconceitos contra judeus, devem ser\r\nrecusados por professores e estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A sobreviv\u00eancia dos cl\u00e1ssicos se deve ao trabalho de professores e pesquisadores respons\u00e1veis pela difus\u00e3o das obras dos grandes escritores.","id":3935371,"corpo":"<p align=justify>A sobreviv\u00eancia dos cl\u00e1ssicos se deve ao\r\ntrabalho de professores e pesquisadores\r\nrespons\u00e1veis pela difus\u00e3o das obras dos grandes\r\nescritores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para as quest\u00f5es de 1 a 7 Como ler os cl\u00e1ssicos? \u00a7 1\u00ba Em recente artigo para o jornal The New York Times, o novelista Brian Morton compara a leitura dos grandes escritores do passado a uma viagem no tempo, na qual o aventureiro deve mover-se com cautela, sem jamais tentar impor os seus costumes aos nativos de um long\u00ednquo per\u00edodo da hist\u00f3ria, cujas pr\u00e1ticas n\u00e3o correspondem \u00e0s nossas. \u00a7 2\u00ba Segundo o autor, isso n\u00e3o quer dizer que escritores antigos estejam imunes \u00e0 cr\u00edtica contempor\u00e2nea, como se a autoridade do c\u00e2none em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cr\u00edtica seguisse um crit\u00e9rio de m\u00e9rito por antiguidade, a partir do qual um texto deva ser protegido a qualquer custo \u2014 pelo simples fato de ter sobrevivido \u00e0s mais diversas provas de resist\u00eancia ao tempo. \u00a7 3\u00ba Ora, por mais antigo que seja, nenhum texto est\u00e1 isento de reinterpreta\u00e7\u00f5es e cr\u00edticas. Exemplo disso \u00e9 o que nos prop\u00f5e o estudioso Harold Bloom em \u201cO Livro de J\u201d, em que discorre sobre a possibilidade de alguns trechos do Pentateuco (os cinco primeiros livros da B\u00edblia) terem sido compostos por uma mulher. \u00a7 4\u00ba Assim, Morton recomenda que a cr\u00edtica n\u00e3o se antecipe ao bom exerc\u00edcio da leitura. Algo raro nos dias de hoje, em que muitas vezes se opta por boicotar certas obras antes mesmo de confront\u00e1-las por m\u00e9ritos art\u00edsticos espec\u00edficos e prov\u00e1veis limita\u00e7\u00f5es de fundo \u00e9tico. Exemplo disso s\u00e3o seus estudantes que evitam a leitura de Edith Wharton (autora de \u201cA Casa da Alegria\u201d) e Dostoi\u00e9vski, sob o pretexto de que qualquer suspeita de antissemitismo deveria ser banida da literatura. \u00a7 5\u00ba Ao referir-se a esse problema, Morton argumenta que, embora a crescente oposi\u00e7\u00e3o dos estudantes seja alimentada por uma genu\u00edna sede de justi\u00e7a social, a sobreviv\u00eancia dos cl\u00e1ssicos em departamentos de literatura n\u00e3o seria motivada pela puls\u00e3o reacion\u00e1ria de velhos professores, mas pela necessidade de compreendermos o terreno em que a criatividade humana se manifesta em um dado contexto hist\u00f3rico e cultural. \u00a7 6\u00ba N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que as grandes vozes liter\u00e1rias do passado tenham uma vis\u00e3o de mundo limitada por preconceitos de \u00e9poca. Dessa queixa nem mesmo o mais precavido dos nossos contempor\u00e2neos conseguiria se safar! Afinal, o fil\u00f3sofo alem\u00e3o Friedrich Nietzsche j\u00e1 declarava ser inevit\u00e1vel que todos os grandes esp\u00edritos estivessem ligados aos seus tempos por meio de algum preconceito. \u00a7 7\u00ba Mesmo assim, Morton ressalta que ainda temos muito a ganhar com a cuidadosa leitura desses textos que hoje s\u00e3o tidos por controversos. Segundo o autor, esse ganho se traduziria em um exerc\u00edcio de humildade a partir do qual o exame de um passado liter\u00e1rio nos tornaria capazes de refletir sobre as limita\u00e7\u00f5es das pr\u00e1ticas art\u00edsticas e dos costumes morais da nossa pr\u00f3pria \u00e9poca. \u00a7 8\u00ba Em um di\u00e1logo de 2017 com o psic\u00f3logo Jordan Peterson, Camille Paglia faz uma observa\u00e7\u00e3o complementar ao ressaltar que um texto n\u00e3o resiste ao tempo por imposi\u00e7\u00e3o de uma elite cultural, mas por meio do seu constante uso pela tradi\u00e7\u00e3o, enquanto refer\u00eancia \u00e0 pr\u00e1tica liter\u00e1ria corrente. Ou seja, aquilo que n\u00f3s consideramos grande arte \u00e9 determinado pelas necessidades dos pr\u00f3prios artistas. \u00a7 9\u00ba Ao adotar-se o racioc\u00ednio de Paglia, chegase \u00e0 conclus\u00e3o de que a perman\u00eancia de autores como Homero e Shakespeare no c\u00e2none liter\u00e1rio n\u00e3o seria consequ\u00eancia de uma conspira\u00e7\u00e3o do poder pol\u00edtico e acad\u00eamico para privilegiar determinados escritores em detrimento de outros. Isso decorre, portanto, da vitalidade das suas influ\u00eancias ao longo da hist\u00f3ria. \u00a7 10. Homero \u00e9 um dos autores mais relevantes do c\u00e2none pelo fato de suas cria\u00e7\u00f5es servirem de inspira\u00e7\u00e3o para escritores outros de \u00e9pocas diversas. Desde os dramaturgos da antiga Gr\u00e9cia \u2014 como \u00c9squilo, que disse que suas pe\u00e7as n\u00e3o passavam de migalhas do banquete hom\u00e9rico \u2014 e Virg\u00edlio, o romano, at\u00e9 escritores modernos como o poeta e historiador brit\u00e2nico Robert Graves, autor de \u201cA Filha de Homero\u201d, e a escritora canadense Margaret Atwood com o seu \u201cThe Penelopiad\u201d. \u00a7 11. Da mesma forma, Shakespeare teria influenciado outros escritores desde o seu advento, passando pelo teatro alem\u00e3o do s\u00e9culo 18 \u2014 por exemplo, trag\u00e9dias hist\u00f3ricas como \u201cG\u00f6tz von Berlichingen\u201d e \u201cEgmont\u201d de Goethe \u2014 at\u00e9 o cinema japon\u00eas do s\u00e9culo 20, em filmes do diretor Akira Kurosawa \u2014 tanto \u201cTrono Manchado de Sangue\u201d como \u201cRan\u201d, cujos roteiros s\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es dos dramas \u201cMacbeth\u201d e \u201cRei Lear\u201d. \u00a7 12. Compreender essa teia de influ\u00eancias e associa\u00e7\u00f5es \u00e9 uma das tarefas mais dif\u00edceis do professor e cr\u00edtico liter\u00e1rio, cuja fun\u00e7\u00e3o mais ampla \u00e9 a de oferecer ao p\u00fablico uma chave de leitura que seja simultaneamente plaus\u00edvel e criativa, sem que para isso tenha a necessidade de extrapolar os limites de uma obra \u2014 ora atribuindo ao texto caracter\u00edsticas inexistentes, ora interpreta\u00e7\u00f5es anacr\u00f4nicas \u2014, como se a pr\u00f3pria obra e o seu contexto hist\u00f3rico n\u00e3o fossem capazes de despertar a fome liter\u00e1ria do leitor. \u00a7 13. Desde o come\u00e7o do meu doutorado, reflito sobre a melhor forma de ler e ensinar os cl\u00e1ssicos da literatura alem\u00e3. Assim, durante o per\u00edodo em que me dedico aos alunos, como nas horas em que desenvolvo a minha tese, busco aplicar uma s\u00edntese das duas estrat\u00e9gias abordadas neste pequeno ensaio, quais sejam: a reconstru\u00e7\u00e3o de um contexto hist\u00f3rico espec\u00edfico na tentativa de emprestar uma ordem ao emaranhado de influ\u00eancias art\u00edsticas e filos\u00f3ficas necess\u00e1rias para o entendimento de autores como Goethe. \u00a7 14. Nesse af\u00e3, dedico a maior parte das minhas horas de estudo \u00e0 vers\u00e3o de Goethe de \u201cIfig\u00eania em T\u00e1uris\u201d. Exerc\u00edcio em que procuro entender o contexto hist\u00f3rico de cada uma das vers\u00f5es dessa trag\u00e9dia, ao mesmo tempo em que tra\u00e7o uma narrativa mais ampla sobre a recep\u00e7\u00e3o do texto original de Eur\u00edpides na Alemanha do s\u00e9culo 18. \u00a7 15. Contudo, atento aos detalhes da vers\u00e3o de Goethe, que se distancia tanto do texto euripidiano como de outras vers\u00f5es da \u00e9poca, buscando ressaltar as qualidades morais atribu\u00eddas \u00e0 protagonista, cujas atitudes revelam um importante questionamento sobre a rela\u00e7\u00e3o entre g\u00eanero e autonomia na obra do escritor alem\u00e3o. \u00a7 16. Goethe \u00e9 um dos muitos autores cl\u00e1ssicos arbitrariamente criticados pelas suas representa\u00e7\u00f5es do feminino. No entanto, quanto mais tempo dedico ao estudo da sua obra, mais noto que determinadas cr\u00edticas n\u00e3o fazem o menor sentido. \u00a7 17. Isso prova que, muitas vezes, a reputa\u00e7\u00e3o de um escritor can\u00f4nico entre os nossos contempor\u00e2neos apenas revela a inabilidade de nossa \u00e9poca em reconhecer os raros, por\u00e9m eficientes, esfor\u00e7os do passado na promo\u00e7\u00e3o das liberdades que hoje consagramos. \u00a7 18. N\u00e3o se trata de uma simples coincid\u00eancia que Goethe tenha sido uma importante refer\u00eancia liter\u00e1ria para a escritora George Eliot, autora de \u201cMiddlemarch\u201d, ou que Elena Ferrante, na atualidade, tome uma cita\u00e7\u00e3o de \u201cFausto\u201d como a ep\u00edgrafe de \u201cA Amiga Genial\u201d, o primeiro dos quatro volumes da ilustre s\u00e9rie napolitana \u2014 uma esp\u00e9cie de \u201cbildungsroman\u201d (romance de forma\u00e7\u00e3o ou amadurecimento) para os nossos tempos, sobre a busca de duas amigas por autoconhecimento e liberdade! ALBURQUEQUE, Juliana de. Folha de S. Paulo, 26 mar. 2019.","id":386044,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto 1 para as quest\u00f5es de 1 a 7\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Como ler os cl\u00e1ssicos?<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 1\u00ba Em recente artigo para o jornal The New\r\nYork Times, o novelista Brian Morton compara a\r\nleitura dos grandes escritores do passado a uma\r\nviagem no tempo, na qual o aventureiro deve\r\nmover-se com cautela, sem jamais tentar impor os\r\nseus costumes aos nativos de um long\u00ednquo per\u00edodo\r\nda hist\u00f3ria, cujas pr\u00e1ticas n\u00e3o correspondem \u00e0s\r\nnossas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 2\u00ba Segundo o autor, isso n\u00e3o quer dizer que\r\nescritores antigos estejam imunes \u00e0 cr\u00edtica\r\ncontempor\u00e2nea, como se a autoridade do c\u00e2none\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cr\u00edtica seguisse um crit\u00e9rio de m\u00e9rito\r\npor antiguidade, a partir do qual um texto deva ser\r\nprotegido a qualquer custo \u2014 pelo simples fato de\r\nter sobrevivido \u00e0s mais diversas provas de\r\nresist\u00eancia ao tempo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 3\u00ba Ora, por mais antigo que seja, nenhum texto\r\nest\u00e1 isento de reinterpreta\u00e7\u00f5es e cr\u00edticas. Exemplo\r\ndisso \u00e9 o que nos prop\u00f5e o estudioso Harold\r\nBloom em \u201cO Livro de J\u201d, em que discorre sobre a\r\npossibilidade de alguns trechos do Pentateuco (os\r\ncinco primeiros livros da B\u00edblia) terem\r\nsido compostos por uma mulher.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 4\u00ba Assim, Morton recomenda que a cr\u00edtica n\u00e3o\r\nse antecipe ao bom exerc\u00edcio da leitura. Algo raro\r\nnos dias de hoje, em que muitas vezes se opta por\r\nboicotar certas obras antes mesmo de confront\u00e1-las\r\npor m\u00e9ritos art\u00edsticos espec\u00edficos e prov\u00e1veis\r\nlimita\u00e7\u00f5es de fundo \u00e9tico. Exemplo disso s\u00e3o seus\r\nestudantes que evitam a leitura de Edith\r\nWharton (autora de \u201cA Casa da\r\nAlegria\u201d) e Dostoi\u00e9vski, sob o pretexto de que\r\nqualquer suspeita de antissemitismo deveria ser\r\nbanida da literatura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 5\u00ba Ao referir-se a esse problema, Morton\r\nargumenta que, embora a crescente oposi\u00e7\u00e3o dos\r\nestudantes seja alimentada por uma genu\u00edna sede de\r\njusti\u00e7a social, a sobreviv\u00eancia dos cl\u00e1ssicos em\r\ndepartamentos de literatura n\u00e3o seria motivada pela\r\npuls\u00e3o reacion\u00e1ria de velhos professores, mas pela\r\nnecessidade de compreendermos o terreno em que a criatividade humana se manifesta em um dado\r\ncontexto hist\u00f3rico e cultural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 6\u00ba N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que as grandes vozes\r\nliter\u00e1rias do passado tenham uma vis\u00e3o de mundo\r\nlimitada por preconceitos de \u00e9poca. Dessa\r\nqueixa nem mesmo o mais precavido dos nossos\r\ncontempor\u00e2neos conseguiria se safar! Afinal, o\r\nfil\u00f3sofo alem\u00e3o Friedrich Nietzsche j\u00e1 declarava\r\nser inevit\u00e1vel que todos os grandes esp\u00edritos\r\nestivessem ligados aos seus tempos por meio de\r\nalgum preconceito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 7\u00ba Mesmo assim, Morton ressalta que ainda\r\ntemos muito a ganhar com a cuidadosa leitura\r\ndesses textos que hoje s\u00e3o tidos por controversos.\r\nSegundo o autor, esse ganho se traduziria em um\r\nexerc\u00edcio de humildade a partir do qual o exame de\r\num passado liter\u00e1rio nos tornaria capazes de refletir\r\nsobre as limita\u00e7\u00f5es das pr\u00e1ticas art\u00edsticas e dos\r\ncostumes morais da nossa pr\u00f3pria \u00e9poca.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 8\u00ba Em um di\u00e1logo de 2017 com o psic\u00f3logo\r\nJordan Peterson, Camille Paglia faz uma\r\nobserva\u00e7\u00e3o complementar ao ressaltar que um texto\r\nn\u00e3o resiste ao tempo por imposi\u00e7\u00e3o de uma elite\r\ncultural, mas por meio do seu constante uso pela\r\ntradi\u00e7\u00e3o, enquanto refer\u00eancia \u00e0 pr\u00e1tica liter\u00e1ria\r\ncorrente. Ou seja, aquilo que n\u00f3s consideramos\r\ngrande arte \u00e9 determinado pelas necessidades dos\r\npr\u00f3prios artistas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 9\u00ba Ao adotar-se o racioc\u00ednio de Paglia, chegase\r\n\u00e0 conclus\u00e3o de que a perman\u00eancia de autores\r\ncomo Homero e Shakespeare no c\u00e2none liter\u00e1rio\r\nn\u00e3o seria consequ\u00eancia de uma conspira\u00e7\u00e3o do\r\npoder pol\u00edtico e acad\u00eamico para privilegiar\r\ndeterminados escritores em detrimento de outros.\r\nIsso decorre, portanto, da vitalidade das suas\r\ninflu\u00eancias ao longo da hist\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 10. Homero \u00e9 um dos autores mais relevantes\r\ndo c\u00e2none pelo fato de suas cria\u00e7\u00f5es servirem de\r\ninspira\u00e7\u00e3o para escritores outros de \u00e9pocas\r\ndiversas. Desde os dramaturgos da antiga Gr\u00e9cia \u2014\r\ncomo \u00c9squilo, que disse que suas pe\u00e7as n\u00e3o\r\npassavam de migalhas do banquete hom\u00e9rico \u2014 e\r\nVirg\u00edlio, o romano, at\u00e9 escritores modernos como o\r\npoeta e historiador brit\u00e2nico Robert Graves, autor\r\nde \u201cA Filha de Homero\u201d, e a escritora\r\ncanadense Margaret Atwood com o seu\r\n\u201cThe Penelopiad\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 11. Da mesma forma, Shakespeare teria\r\ninfluenciado outros escritores desde o seu advento,\r\npassando pelo teatro alem\u00e3o do s\u00e9culo 18 \u2014\r\npor exemplo, trag\u00e9dias hist\u00f3ricas como \u201cG\u00f6tz von Berlichingen\u201d e \u201cEgmont\u201d de Goethe \u2014\r\nat\u00e9 o cinema japon\u00eas do s\u00e9culo 20, em filmes do\r\ndiretor Akira Kurosawa \u2014 tanto \u201cTrono Manchado\r\nde Sangue\u201d como \u201cRan\u201d, cujos roteiros s\u00e3o\r\nadapta\u00e7\u00f5es dos dramas \u201cMacbeth\u201d e \u201cRei Lear\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 12. Compreender essa teia de influ\u00eancias e\r\nassocia\u00e7\u00f5es \u00e9 uma das tarefas mais dif\u00edceis do\r\nprofessor e cr\u00edtico liter\u00e1rio, cuja fun\u00e7\u00e3o mais ampla\r\n\u00e9 a de oferecer ao p\u00fablico uma chave de leitura que\r\nseja simultaneamente plaus\u00edvel e criativa, sem que\r\npara isso tenha a necessidade de extrapolar os\r\nlimites de uma obra \u2014 ora atribuindo ao texto\r\ncaracter\u00edsticas inexistentes, ora interpreta\u00e7\u00f5es\r\nanacr\u00f4nicas \u2014, como se a pr\u00f3pria obra e o seu\r\ncontexto hist\u00f3rico n\u00e3o fossem capazes de despertar\r\na fome liter\u00e1ria do leitor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 13. Desde o come\u00e7o do meu doutorado, reflito\r\nsobre a melhor forma de ler e ensinar os cl\u00e1ssicos\r\nda literatura alem\u00e3. Assim, durante o per\u00edodo em\r\nque me dedico aos alunos, como nas horas em\r\nque desenvolvo a minha tese, busco aplicar uma\r\ns\u00edntese das duas estrat\u00e9gias abordadas neste\r\npequeno ensaio, quais sejam: a reconstru\u00e7\u00e3o de um\r\ncontexto hist\u00f3rico espec\u00edfico na tentativa de\r\nemprestar uma ordem ao emaranhado de\r\ninflu\u00eancias art\u00edsticas e filos\u00f3ficas necess\u00e1rias para o\r\nentendimento de autores como Goethe.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 14. Nesse af\u00e3, dedico a maior parte das minhas\r\nhoras de estudo \u00e0 vers\u00e3o de Goethe de \u201cIfig\u00eania em\r\nT\u00e1uris\u201d. Exerc\u00edcio em que procuro entender o\r\ncontexto hist\u00f3rico de cada uma das vers\u00f5es dessa\r\ntrag\u00e9dia, ao mesmo tempo em que tra\u00e7o uma\r\nnarrativa mais ampla sobre a recep\u00e7\u00e3o do texto\r\noriginal de Eur\u00edpides na Alemanha do s\u00e9culo 18.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 15. Contudo, atento aos detalhes da vers\u00e3o de\r\nGoethe, que se distancia tanto do texto euripidiano\r\ncomo de outras vers\u00f5es da \u00e9poca, buscando\r\nressaltar as qualidades morais atribu\u00eddas \u00e0\r\nprotagonista, cujas atitudes revelam um importante\r\nquestionamento sobre a rela\u00e7\u00e3o entre g\u00eanero e\r\nautonomia na obra do escritor alem\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 16. Goethe \u00e9 um dos muitos autores cl\u00e1ssicos\r\narbitrariamente criticados pelas suas representa\u00e7\u00f5es\r\ndo feminino. No entanto, quanto mais tempo dedico\r\nao estudo da sua obra, mais noto que determinadas\r\ncr\u00edticas n\u00e3o fazem o menor sentido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 17. Isso prova que, muitas vezes, a reputa\u00e7\u00e3o de\r\num escritor can\u00f4nico entre os nossos\r\ncontempor\u00e2neos apenas revela a inabilidade de\r\nnossa \u00e9poca em reconhecer os raros, por\u00e9m eficientes, esfor\u00e7os do passado na promo\u00e7\u00e3o das\r\nliberdades que hoje consagramos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 18. N\u00e3o se trata de uma simples coincid\u00eancia\r\nque Goethe tenha sido uma importante refer\u00eancia\r\nliter\u00e1ria para a escritora George Eliot, autora de\r\n\u201cMiddlemarch\u201d, ou que Elena Ferrante, na\r\natualidade, tome uma cita\u00e7\u00e3o de \u201cFausto\u201d como a\r\nep\u00edgrafe de \u201cA Amiga Genial\u201d, o primeiro dos\r\nquatro volumes da ilustre s\u00e9rie napolitana \u2014 uma\r\nesp\u00e9cie de \u201cbildungsroman\u201d (romance de forma\u00e7\u00e3o\r\nou amadurecimento) para os nossos tempos, sobre a\r\nbusca de duas amigas por autoconhecimento e\r\nliberdade!\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>ALBURQUEQUE, Juliana de. <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, 26 mar.\r\n2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1109397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Temas Transversais, podemos concluir que s\u00e3o verdadeiras todas as assertivas, EXCETO:","provas":[{"id":48868,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1480011,"hashId":"aea420427529e7a4d6593cddb61c5d22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Temas Transversais, podemos concluir que s\u00e3o verdadeiras todas as assertivas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5504955,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surgiu da necessidade da escola cumprir sua fun\u00e7\u00e3o social e associar conhecimento escolar e tem\u00e1ticas da nossa sociedade.","id":5504954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgiu da necessidade da escola cumprir sua fun\u00e7\u00e3o social e associar conhecimento escolar e tem\u00e1ticas da nossa sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constituem novas \u00e1reas do conhecimento, com temas que aparecem transversalizados.","id":5504955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem novas \u00e1reas do conhecimento, com temas que aparecem transversalizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os temas n\u00e3o necessariamente devem ser abordados de forma igualit\u00e1ria, entretanto devem ser adaptados, de modo que corresponda \u00e0 necessidade de cada regi\u00e3o.","id":5504956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os temas n\u00e3o necessariamente devem ser abordados de forma igualit\u00e1ria, entretanto devem ser adaptados, de modo que corresponda \u00e0 necessidade de cada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eles s\u00e3o: \u00e9tica, sa\u00fade, meio ambiente, pluralidade cultural e orienta\u00e7\u00e3o sexual.","id":5504957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles s\u00e3o: \u00e9tica, sa\u00fade, meio ambiente, pluralidade cultural e orienta\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os temas transversais s\u00e3o de livre abordagem, podendo ser contemplados por v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento.","id":5504958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os temas transversais s\u00e3o de livre abordagem, podendo ser contemplados por v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transversalidade","oab":false,"nome":"Transversalidade","pai":405504,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425866,"slug":"pedagogia-transversalidade"}],"slug":"pedagogia\/1480011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade civil-administrativa, do servidor p\u00fablico, resulta de:","provas":[{"id":49051,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484681,"hashId":"09863a99856b5f5e8fb7df26c6ddf945","enunciado":"<p>A responsabilidade civil-administrativa, do servidor p\u00fablico, resulta de:<\/p>","resposta":5525160,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crimes e contraven\u00e7\u00f5es imputadas ao servidor, nessa qualidade.","id":5525159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crimes e contraven\u00e7\u00f5es imputadas ao servidor, nessa qualidade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ato omissivo ou comissivo praticado no desempenho do cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":5525160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ato omissivo ou comissivo praticado no desempenho do cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de ato omissivo ou comissivo, doloso, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.","id":5525161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ato omissivo ou comissivo, doloso, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ato comissivo praticado no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":5525162,"corpo":"<p>ato comissivo praticado no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1484681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e garantias fundamentais, estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":49051,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484684,"hashId":"dbb8edcdf64a46321c076db238651ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos e garantias fundamentais, estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5525173,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o.","id":5525172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante, salvo em tempo de guerra declarada.","id":5525173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante, salvo em tempo de guerra declarada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.","id":5525174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":5525175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1484684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e o texto da Portaria n.\u00ba 2.488\/11 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e estabelece outras diretrizes, assinale a alternativa que N\u00c3O indica uma caracter\u00edstica do processo de trabalho das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","provas":[{"id":49063,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1484892,"hashId":"e782ebad6fe056b8e0b8cb0d968bc450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no que disp\u00f5e o texto da Portaria n.\u00ba 2.488\/11 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e estabelece outras diretrizes, assinale a alternativa que N\u00c3O indica uma caracter\u00edstica do processo de trabalho das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","resposta":5526081,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es que priorizem os grupos de risco e os fatores de risco cl\u00ednico-comportamentais, alimentares e\/ou ambientais, com a finalidade de prevenir o aparecimento ou a persist\u00eancia de doen\u00e7as e danos evit\u00e1veis.","id":5526078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver a\u00e7\u00f5es que priorizem os grupos de risco e os fatores de risco cl\u00ednico-comportamentais, alimentares e\/ou ambientais, com a finalidade de prevenir o aparecimento ou a persist\u00eancia de doen\u00e7as e danos evit\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es educativas que possam interferir no processo de sa\u00fade-doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento de autonomia, individual e coletiva, e na busca por qualidade de vida pelos usu\u00e1rios.","id":5526079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver a\u00e7\u00f5es educativas que possam interferir no processo de sa\u00fade-doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento de autonomia, individual e coletiva, e na busca por qualidade de vida pelos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apoiar as estrat\u00e9gias de fortalecimento da gest\u00e3o local e do controle social.","id":5526080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoiar as estrat\u00e9gias de fortalecimento da gest\u00e3o local e do controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade prioritariamente na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade e no domic\u00edlio, evitando-se o uso de locais do territ\u00f3rio (sal\u00f5es comunit\u00e1rios, escolas, creches, pra\u00e7as, etc.), com a finalidade de prevenir o aparecimento ou a persist\u00eancia de doen\u00e7as e danos evit\u00e1veis.","id":5526081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade prioritariamente na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade e no domic\u00edlio, evitando-se o uso de locais do territ\u00f3rio (sal\u00f5es comunit\u00e1rios, escolas, creches, pra\u00e7as, etc.), com a finalidade de prevenir o aparecimento ou a persist\u00eancia de doen\u00e7as e danos evit\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1484892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65 anos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. (linhas 20 e 21) No excerto acima, o trecho ap\u00f3s os dois-pontos tem papel de","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1611863,"hashId":"339dd916b3352d014f889a6bd9b9dc03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65 anos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial<\/em>. (linhas 20 e 21) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No excerto acima, o trecho ap\u00f3s os dois-pontos tem papel de<\/p>","resposta":6055149,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o.","id":6055146,"corpo":"<p>enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explicita\u00e7\u00e3o.","id":6055147,"corpo":"<p>explicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":6055148,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":6055149,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exce\u00e7\u00e3o.","id":6055150,"corpo":"<p>exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 14.Quando o c\u00e9rebro come\u00e7a a falhar\tO c\u00e9rebro humano \u00e9 fascinante. Ele nos permite pensar, imaginar, agir, falar, coordenar nossos movimentos,\tarmazenar informa\u00e7\u00f5es e muito mais. Assim, doen\u00e7as que atinjam o c\u00e9rebro podem limitar consideravelmente a capacidade\tde manifestarmos a nossa forma humana.\tAs chamadas doen\u00e7as neurodegenerativas constituem um grupo de enfermidades que, em sua maioria, surgem com5 o envelhecimento. Geralmente, s\u00e3o associadas \u00e0 dem\u00eancia, cujo exemplo mais comum \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer. Com o\taumento da expectativa de vida das pessoas, \u00e9 natural e necess\u00e1rio que a ci\u00eancia se preocupe em entender como essas\tdoen\u00e7as se desenvolvem e identificar potenciais formas de trat\u00e1-las.\tVoc\u00ea certamente conhece algu\u00e9m ou alguma hist\u00f3ria de uma pessoa acometida por uma doen\u00e7a neurodegenerativa.\tDeve ter conhecimento tamb\u00e9m sobre o sofrimento causado aos pacientes e seus familiares. Existem dezenas dessas10 doen\u00e7as, que t\u00eam em comum uma progressiva degenera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cerebrais, que invariavelmente levam a inabilidades\tf\u00edsicas, dem\u00eancia e, na maioria dos casos, \u00e0 morte.\tMais de 40 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo sofrem com a doen\u00e7a de Alzheimer (DA), a principal forma de\tdem\u00eancia conhecida. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos\tde vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. Apesar disso, a DA ainda n\u00e3o disp\u00f5e de nenhuma forma de diagn\u00f3stico precoce \u2014 o15 que prejudica o in\u00edcio do acompanhamento m\u00e9dico e de poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es experimentais \u2014 e, infelizmente, ainda n\u00e3o\ttem cura. Isso n\u00e3o quer dizer, no entanto, que a ci\u00eancia nesse campo esteja parada. Muito se descobriu nas \u00faltimas tr\u00eas\td\u00e9cadas.\tUma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem.\tPor isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se20 estabele\u00e7a. Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65\tanos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. Por\u00e9m, se os problemas de mem\u00f3ria afetam a sua\tqualidade de vida, a\u00ed sim \u00e9 o momento de se consultar com um neurologista.\tAs causas espec\u00edficas da DA ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente estabelecidas. Uma explica\u00e7\u00e3o bem aceita para o\tdesenvolvimento da DA consiste no ac\u00famulo substancial do pept\u00eddeo beta-amiloide (A\u03b2) no c\u00e9rebro de pacientes, o que25 prejudica o funcionamento dos neur\u00f4nios e de outras c\u00e9lulas cerebrais, danificando a mem\u00f3ria. A a\u00e7\u00e3o do A\u03b2 tamb\u00e9m pode\tgerar outros eventos t\u00f3xicos para o c\u00e9rebro que levam a outros sintomas da doen\u00e7a, como ansiedade, depress\u00e3o e apatia.\tAl\u00e9m disso, a progress\u00e3o do Alzheimer leva a novos sintomas, como dist\u00farbios de sono, agita\u00e7\u00e3o e dificuldades motoras.\tComo n\u00e3o existe detec\u00e7\u00e3o da DA antes do surgimento dos sintomas, os n\u00edveis aumentados de A\u03b2 s\u00f3 haviam sido\tobservados em pacientes que j\u00e1 apresentavam perda de mem\u00f3ria. Avan\u00e7os importantes t\u00eam sido alcan\u00e7ados recentemente30 com o desenvolvimento de t\u00e9cnicas que permitem detectar pequenas varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de A\u03b2 no l\u00edquor (fluido que banha\tnosso c\u00e9rebro e nossa medula espinhal) e no sangue em pacientes com risco de desenvolver a doen\u00e7a. Esses testes ainda\tn\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis em hospitais, mas a perspectiva \u00e9 que eles estejam acess\u00edveis dentro de uma d\u00e9cada.\tEssas observa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que marcadores cerebrais e bioqu\u00edmicos da DA poderiam ser identificados\td\u00e9cadas antes do aparecimento dos sintomas cl\u00ednicos. Isso gera a perspectiva de que potenciais interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas e\/ou35 terap\u00eauticas possam ser empregadas em pacientes que apresentam indicativos bioqu\u00edmicos ou moleculares de DA antes do\testabelecimento cl\u00ednico da doen\u00e7a. A identifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica desses marcadores poder\u00e1 contribuir n\u00e3o apenas para o\tentendimento da progress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento de terapias eficientes no futuro.\tA DA \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva que afeta primariamente algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro, como o hipocampo. O\thipocampo \u00e9 fortemente associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias no c\u00e9rebro, e seu funcionamento alterado parece,40 portanto, levar \u00e0 perda de mem\u00f3rias em pacientes com Alzheimer. No entanto, h\u00e1 um r\u00e1pido acometimento de outras regi\u00f5es\tdo c\u00e9rebro, incluindo os c\u00f3rtices pr\u00e9-frontal e temporal, o que ajuda a explicar os sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a.\t(...)\tMuitos testes cl\u00ednicos t\u00eam sido feitos em pacientes de diferentes condi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Esses estudos t\u00eam\tse concentrado em duas estrat\u00e9gias: o desenvolvimento de novas drogas com alvos espec\u00edficos e o emprego de45 medicamentos j\u00e1 aprovados para tratar outras doen\u00e7as. Infelizmente, muitos dos f\u00e1rmacos testados em pacientes t\u00eam\tapresentado resultados negativos, mas h\u00e1 boas raz\u00f5es para se animar e ter esperan\u00e7a.\tNo caso da DA, muito esfor\u00e7o tem sido feito em desenvolver anticorpos que bloqueiem a a\u00e7\u00e3o do pept\u00eddeo A\u03b2. O\tinsucesso cl\u00ednico dessa abordagem possivelmente se deve ao fato de que o tratamento comece tarde demais, apenas quando\to quadro de mau funcionamento cerebral j\u00e1 est\u00e1 estabelecido e os pacientes j\u00e1 apresentam sintomas cl\u00ednicos.50 Contudo, v\u00e1rios resultados tamb\u00e9m sugerem que estamos progredindo em entender e tratar melhor as doen\u00e7as\tneurodegenerativas. Por exemplo, um novo composto se mostrou eficaz em reduzir os n\u00edveis de um marcador da doen\u00e7a de\tHuntington. No caso de pacientes com Parkinson, terapias ainda em avalia\u00e7\u00e3o sugerem que a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica controlada\tde algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro dos pacientes pode diminuir os sintomas de tremores e de falta de coordena\u00e7\u00e3o motora.\tAinda n\u00e3o dispomos de uma medica\u00e7\u00e3o que interrompa ou reverta o quadro neurodegenerativo de pacientes com DA55 ou outras formas de dem\u00eancia. Isso certamente causa uma afli\u00e7\u00e3o nos familiares dos pacientes ao verem aquele quadro\tevoluir sem que muito possa ser feito. No entanto, \u00e9 bastante importante que a qualidade de vida dos pacientes seja\tpreservada na medida do poss\u00edvel.\tUma informa\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 que a musicoterapia \u2013 exposi\u00e7\u00e3o controlada e est\u00edmulo dos pacientes a m\u00fasicas que\tlhe s\u00e3o prazerosas \u2013 tem claros efeitos positivos em sintomas de agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e bem-estar geral. A m\u00fasica ativa60 circuitos cerebrais bastante complexos relacionados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e pode, de fato, fazer bem.\tPor fim, h\u00e1 de se ressaltar o cuidado que se deve ter com falsas promessas de revers\u00e3o ou cura da DA ou de outras\tcondi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Terapias milagrosas com p\u00edlulas ou cirurgias, mesmo que aplicadas por m\u00e9dicos, ainda n\u00e3o\tt\u00eam validade cl\u00ednica e n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alguma de que funcionam. A comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 realmente\tnecess\u00e1ria para mostrar que os medicamentos t\u00eam a a\u00e7\u00e3o esperada e que n\u00e3o prejudicam mais ainda o j\u00e1 debilitado paciente.65 Ainda h\u00e1 muitos mares a serem navegados na compreens\u00e3o das doen\u00e7as neurodegenerativas, mas o p\u00fablico em\tgeral pode nos ajudar dando seu suporte e apoiando, sempre que poss\u00edvel, iniciativas de pesquisa nessa \u00e1rea.(Mychael V. Louren\u00e7o.Instituto de Bioqu\u00edmica M\u00e9dica, Universidade Federal do Rio de Janeiro.\tMat\u00e9ria publicada em 10\/6\/19. Dispon\u00edvel em: cienciahoje.org.br)","id":444522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 14.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o c\u00e9rebro come\u00e7a a falhar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO c\u00e9rebro humano \u00e9 fascinante. Ele nos permite pensar, imaginar, agir, falar, coordenar nossos movimentos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tarmazenar informa\u00e7\u00f5es e muito mais. Assim, doen\u00e7as que atinjam o c\u00e9rebro podem limitar consideravelmente a capacidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde manifestarmos a nossa forma humana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs chamadas doen\u00e7as neurodegenerativas constituem um grupo de enfermidades que, em sua maioria, surgem com<\/p><p>5 o envelhecimento. Geralmente, s\u00e3o associadas \u00e0 dem\u00eancia, cujo exemplo mais comum \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer. Com o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taumento da expectativa de vida das pessoas, \u00e9 natural e necess\u00e1rio que a ci\u00eancia se preocupe em entender como essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7as se desenvolvem e identificar potenciais formas de trat\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tVoc\u00ea certamente conhece algu\u00e9m ou alguma hist\u00f3ria de uma pessoa acometida por uma doen\u00e7a neurodegenerativa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeve ter conhecimento tamb\u00e9m sobre o sofrimento causado aos pacientes e seus familiares. Existem dezenas dessas<\/p><p>10 doen\u00e7as, que t\u00eam em comum uma progressiva degenera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cerebrais, que invariavelmente levam a inabilidades<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tf\u00edsicas, dem\u00eancia e, na maioria dos casos, \u00e0 morte.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMais de 40 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo sofrem com a doen\u00e7a de Alzheimer (DA), a principal forma de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdem\u00eancia conhecida. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. Apesar disso, a DA ainda n\u00e3o disp\u00f5e de nenhuma forma de diagn\u00f3stico precoce \u2014 o<\/p><p>15 que prejudica o in\u00edcio do acompanhamento m\u00e9dico e de poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es experimentais \u2014 e, infelizmente, ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttem cura. Isso n\u00e3o quer dizer, no entanto, que a ci\u00eancia nesse campo esteja parada. Muito se descobriu nas \u00faltimas tr\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPor isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se<\/p><p>20 estabele\u00e7a. Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. Por\u00e9m, se os problemas de mem\u00f3ria afetam a sua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqualidade de vida, a\u00ed sim \u00e9 o momento de se consultar com um neurologista.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs causas espec\u00edficas da DA ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente estabelecidas. Uma explica\u00e7\u00e3o bem aceita para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesenvolvimento da DA consiste no ac\u00famulo substancial do pept\u00eddeo beta-amiloide (A\u03b2) no c\u00e9rebro de pacientes, o que<\/p><p>25 prejudica o funcionamento dos neur\u00f4nios e de outras c\u00e9lulas cerebrais, danificando a mem\u00f3ria. A a\u00e7\u00e3o do A\u03b2 tamb\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgerar outros eventos t\u00f3xicos para o c\u00e9rebro que levam a outros sintomas da doen\u00e7a, como ansiedade, depress\u00e3o e apatia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAl\u00e9m disso, a progress\u00e3o do Alzheimer leva a novos sintomas, como dist\u00farbios de sono, agita\u00e7\u00e3o e dificuldades motoras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tComo n\u00e3o existe detec\u00e7\u00e3o da DA antes do surgimento dos sintomas, os n\u00edveis aumentados de A\u03b2 s\u00f3 haviam sido<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobservados em pacientes que j\u00e1 apresentavam perda de mem\u00f3ria. Avan\u00e7os importantes t\u00eam sido alcan\u00e7ados recentemente<\/p><p>30 com o desenvolvimento de t\u00e9cnicas que permitem detectar pequenas varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de A\u03b2 no l\u00edquor (fluido que banha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnosso c\u00e9rebro e nossa medula espinhal) e no sangue em pacientes com risco de desenvolver a doen\u00e7a. Esses testes ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis em hospitais, mas a perspectiva \u00e9 que eles estejam acess\u00edveis dentro de uma d\u00e9cada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEssas observa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que marcadores cerebrais e bioqu\u00edmicos da DA poderiam ser identificados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cadas antes do aparecimento dos sintomas cl\u00ednicos. Isso gera a perspectiva de que potenciais interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas e\/ou<\/p><p>35 terap\u00eauticas possam ser empregadas em pacientes que apresentam indicativos bioqu\u00edmicos ou moleculares de DA antes do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testabelecimento cl\u00ednico da doen\u00e7a. A identifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica desses marcadores poder\u00e1 contribuir n\u00e3o apenas para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tentendimento da progress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento de terapias eficientes no futuro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA DA \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva que afeta primariamente algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro, como o hipocampo. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thipocampo \u00e9 fortemente associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias no c\u00e9rebro, e seu funcionamento alterado parece,<\/p><p>40 portanto, levar \u00e0 perda de mem\u00f3rias em pacientes com Alzheimer. No entanto, h\u00e1 um r\u00e1pido acometimento de outras regi\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo c\u00e9rebro, incluindo os c\u00f3rtices pr\u00e9-frontal e temporal, o que ajuda a explicar os sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMuitos testes cl\u00ednicos t\u00eam sido feitos em pacientes de diferentes condi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Esses estudos t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tse concentrado em duas estrat\u00e9gias: o desenvolvimento de novas drogas com alvos espec\u00edficos e o emprego de<\/p><p>45 medicamentos j\u00e1 aprovados para tratar outras doen\u00e7as. Infelizmente, muitos dos f\u00e1rmacos testados em pacientes t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresentado resultados negativos, mas h\u00e1 boas raz\u00f5es para se animar e ter esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo caso da DA, muito esfor\u00e7o tem sido feito em desenvolver anticorpos que bloqueiem a a\u00e7\u00e3o do pept\u00eddeo A\u03b2. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinsucesso cl\u00ednico dessa abordagem possivelmente se deve ao fato de que o tratamento comece tarde demais, apenas quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to quadro de mau funcionamento cerebral j\u00e1 est\u00e1 estabelecido e os pacientes j\u00e1 apresentam sintomas cl\u00ednicos.<\/p><p>50 Contudo, v\u00e1rios resultados tamb\u00e9m sugerem que estamos progredindo em entender e tratar melhor as doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tneurodegenerativas. Por exemplo, um novo composto se mostrou eficaz em reduzir os n\u00edveis de um marcador da doen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tHuntington. No caso de pacientes com Parkinson, terapias ainda em avalia\u00e7\u00e3o sugerem que a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica controlada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro dos pacientes pode diminuir os sintomas de tremores e de falta de coordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda n\u00e3o dispomos de uma medica\u00e7\u00e3o que interrompa ou reverta o quadro neurodegenerativo de pacientes com DA<\/p><p>55 ou outras formas de dem\u00eancia. Isso certamente causa uma afli\u00e7\u00e3o nos familiares dos pacientes ao verem aquele quadro<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevoluir sem que muito possa ser feito. No entanto, \u00e9 bastante importante que a qualidade de vida dos pacientes seja<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpreservada na medida do poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma informa\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 que a musicoterapia \u2013 exposi\u00e7\u00e3o controlada e est\u00edmulo dos pacientes a m\u00fasicas que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlhe s\u00e3o prazerosas \u2013 tem claros efeitos positivos em sintomas de agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e bem-estar geral. A m\u00fasica ativa<\/p><p>60 circuitos cerebrais bastante complexos relacionados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e pode, de fato, fazer bem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor fim, h\u00e1 de se ressaltar o cuidado que se deve ter com falsas promessas de revers\u00e3o ou cura da DA ou de outras<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcondi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Terapias milagrosas com p\u00edlulas ou cirurgias, mesmo que aplicadas por m\u00e9dicos, ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tt\u00eam validade cl\u00ednica e n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alguma de que funcionam. A comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 realmente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecess\u00e1ria para mostrar que os medicamentos t\u00eam a a\u00e7\u00e3o esperada e que n\u00e3o prejudicam mais ainda o j\u00e1 debilitado paciente.<\/p><p>65 Ainda h\u00e1 muitos mares a serem navegados na compreens\u00e3o das doen\u00e7as neurodegenerativas, mas o p\u00fablico em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgeral pode nos ajudar dando seu suporte e apoiando, sempre que poss\u00edvel, iniciativas de pesquisa nessa \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Mychael V. Louren\u00e7o.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Instituto de Bioqu\u00edmica M\u00e9dica, Universidade Federal do Rio de Janeiro.<\/sub><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<sub>Mat\u00e9ria publicada em 10\/6\/19. Dispon\u00edvel em: cienciahoje.org.br)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto, avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I. Quando se \u00e9 jovem, deve-se procurar um neurologista caso os problemas de mem\u00f3ria afetem a qualidade de vida. PORQUE II. A doen\u00e7a de Alzheimer s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65 anos. A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1611891,"hashId":"5b0b7fa6618dc07b25d80c39850225c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto, avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando se \u00e9 jovem, deve-se procurar um neurologista caso os problemas de mem\u00f3ria afetem a qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A doen\u00e7a de Alzheimer s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6055276,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":6055275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":6055276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":6055277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":6055278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":6055279,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 14.Quando o c\u00e9rebro come\u00e7a a falhar\tO c\u00e9rebro humano \u00e9 fascinante. Ele nos permite pensar, imaginar, agir, falar, coordenar nossos movimentos,\tarmazenar informa\u00e7\u00f5es e muito mais. Assim, doen\u00e7as que atinjam o c\u00e9rebro podem limitar consideravelmente a capacidade\tde manifestarmos a nossa forma humana.\tAs chamadas doen\u00e7as neurodegenerativas constituem um grupo de enfermidades que, em sua maioria, surgem com5 o envelhecimento. Geralmente, s\u00e3o associadas \u00e0 dem\u00eancia, cujo exemplo mais comum \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer. Com o\taumento da expectativa de vida das pessoas, \u00e9 natural e necess\u00e1rio que a ci\u00eancia se preocupe em entender como essas\tdoen\u00e7as se desenvolvem e identificar potenciais formas de trat\u00e1-las.\tVoc\u00ea certamente conhece algu\u00e9m ou alguma hist\u00f3ria de uma pessoa acometida por uma doen\u00e7a neurodegenerativa.\tDeve ter conhecimento tamb\u00e9m sobre o sofrimento causado aos pacientes e seus familiares. Existem dezenas dessas10 doen\u00e7as, que t\u00eam em comum uma progressiva degenera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cerebrais, que invariavelmente levam a inabilidades\tf\u00edsicas, dem\u00eancia e, na maioria dos casos, \u00e0 morte.\tMais de 40 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo sofrem com a doen\u00e7a de Alzheimer (DA), a principal forma de\tdem\u00eancia conhecida. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos\tde vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. Apesar disso, a DA ainda n\u00e3o disp\u00f5e de nenhuma forma de diagn\u00f3stico precoce \u2014 o15 que prejudica o in\u00edcio do acompanhamento m\u00e9dico e de poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es experimentais \u2014 e, infelizmente, ainda n\u00e3o\ttem cura. Isso n\u00e3o quer dizer, no entanto, que a ci\u00eancia nesse campo esteja parada. Muito se descobriu nas \u00faltimas tr\u00eas\td\u00e9cadas.\tUma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem.\tPor isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se20 estabele\u00e7a. Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65\tanos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. Por\u00e9m, se os problemas de mem\u00f3ria afetam a sua\tqualidade de vida, a\u00ed sim \u00e9 o momento de se consultar com um neurologista.\tAs causas espec\u00edficas da DA ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente estabelecidas. Uma explica\u00e7\u00e3o bem aceita para o\tdesenvolvimento da DA consiste no ac\u00famulo substancial do pept\u00eddeo beta-amiloide (A\u03b2) no c\u00e9rebro de pacientes, o que25 prejudica o funcionamento dos neur\u00f4nios e de outras c\u00e9lulas cerebrais, danificando a mem\u00f3ria. A a\u00e7\u00e3o do A\u03b2 tamb\u00e9m pode\tgerar outros eventos t\u00f3xicos para o c\u00e9rebro que levam a outros sintomas da doen\u00e7a, como ansiedade, depress\u00e3o e apatia.\tAl\u00e9m disso, a progress\u00e3o do Alzheimer leva a novos sintomas, como dist\u00farbios de sono, agita\u00e7\u00e3o e dificuldades motoras.\tComo n\u00e3o existe detec\u00e7\u00e3o da DA antes do surgimento dos sintomas, os n\u00edveis aumentados de A\u03b2 s\u00f3 haviam sido\tobservados em pacientes que j\u00e1 apresentavam perda de mem\u00f3ria. Avan\u00e7os importantes t\u00eam sido alcan\u00e7ados recentemente30 com o desenvolvimento de t\u00e9cnicas que permitem detectar pequenas varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de A\u03b2 no l\u00edquor (fluido que banha\tnosso c\u00e9rebro e nossa medula espinhal) e no sangue em pacientes com risco de desenvolver a doen\u00e7a. Esses testes ainda\tn\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis em hospitais, mas a perspectiva \u00e9 que eles estejam acess\u00edveis dentro de uma d\u00e9cada.\tEssas observa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que marcadores cerebrais e bioqu\u00edmicos da DA poderiam ser identificados\td\u00e9cadas antes do aparecimento dos sintomas cl\u00ednicos. Isso gera a perspectiva de que potenciais interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas e\/ou35 terap\u00eauticas possam ser empregadas em pacientes que apresentam indicativos bioqu\u00edmicos ou moleculares de DA antes do\testabelecimento cl\u00ednico da doen\u00e7a. A identifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica desses marcadores poder\u00e1 contribuir n\u00e3o apenas para o\tentendimento da progress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento de terapias eficientes no futuro.\tA DA \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva que afeta primariamente algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro, como o hipocampo. O\thipocampo \u00e9 fortemente associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias no c\u00e9rebro, e seu funcionamento alterado parece,40 portanto, levar \u00e0 perda de mem\u00f3rias em pacientes com Alzheimer. No entanto, h\u00e1 um r\u00e1pido acometimento de outras regi\u00f5es\tdo c\u00e9rebro, incluindo os c\u00f3rtices pr\u00e9-frontal e temporal, o que ajuda a explicar os sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a.\t(...)\tMuitos testes cl\u00ednicos t\u00eam sido feitos em pacientes de diferentes condi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Esses estudos t\u00eam\tse concentrado em duas estrat\u00e9gias: o desenvolvimento de novas drogas com alvos espec\u00edficos e o emprego de45 medicamentos j\u00e1 aprovados para tratar outras doen\u00e7as. Infelizmente, muitos dos f\u00e1rmacos testados em pacientes t\u00eam\tapresentado resultados negativos, mas h\u00e1 boas raz\u00f5es para se animar e ter esperan\u00e7a.\tNo caso da DA, muito esfor\u00e7o tem sido feito em desenvolver anticorpos que bloqueiem a a\u00e7\u00e3o do pept\u00eddeo A\u03b2. O\tinsucesso cl\u00ednico dessa abordagem possivelmente se deve ao fato de que o tratamento comece tarde demais, apenas quando\to quadro de mau funcionamento cerebral j\u00e1 est\u00e1 estabelecido e os pacientes j\u00e1 apresentam sintomas cl\u00ednicos.50 Contudo, v\u00e1rios resultados tamb\u00e9m sugerem que estamos progredindo em entender e tratar melhor as doen\u00e7as\tneurodegenerativas. Por exemplo, um novo composto se mostrou eficaz em reduzir os n\u00edveis de um marcador da doen\u00e7a de\tHuntington. No caso de pacientes com Parkinson, terapias ainda em avalia\u00e7\u00e3o sugerem que a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica controlada\tde algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro dos pacientes pode diminuir os sintomas de tremores e de falta de coordena\u00e7\u00e3o motora.\tAinda n\u00e3o dispomos de uma medica\u00e7\u00e3o que interrompa ou reverta o quadro neurodegenerativo de pacientes com DA55 ou outras formas de dem\u00eancia. Isso certamente causa uma afli\u00e7\u00e3o nos familiares dos pacientes ao verem aquele quadro\tevoluir sem que muito possa ser feito. No entanto, \u00e9 bastante importante que a qualidade de vida dos pacientes seja\tpreservada na medida do poss\u00edvel.\tUma informa\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 que a musicoterapia \u2013 exposi\u00e7\u00e3o controlada e est\u00edmulo dos pacientes a m\u00fasicas que\tlhe s\u00e3o prazerosas \u2013 tem claros efeitos positivos em sintomas de agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e bem-estar geral. A m\u00fasica ativa60 circuitos cerebrais bastante complexos relacionados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e pode, de fato, fazer bem.\tPor fim, h\u00e1 de se ressaltar o cuidado que se deve ter com falsas promessas de revers\u00e3o ou cura da DA ou de outras\tcondi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Terapias milagrosas com p\u00edlulas ou cirurgias, mesmo que aplicadas por m\u00e9dicos, ainda n\u00e3o\tt\u00eam validade cl\u00ednica e n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alguma de que funcionam. A comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 realmente\tnecess\u00e1ria para mostrar que os medicamentos t\u00eam a a\u00e7\u00e3o esperada e que n\u00e3o prejudicam mais ainda o j\u00e1 debilitado paciente.65 Ainda h\u00e1 muitos mares a serem navegados na compreens\u00e3o das doen\u00e7as neurodegenerativas, mas o p\u00fablico em\tgeral pode nos ajudar dando seu suporte e apoiando, sempre que poss\u00edvel, iniciativas de pesquisa nessa \u00e1rea.(Mychael V. Louren\u00e7o.Instituto de Bioqu\u00edmica M\u00e9dica, Universidade Federal do Rio de Janeiro.\tMat\u00e9ria publicada em 10\/6\/19. Dispon\u00edvel em: cienciahoje.org.br)","id":444522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 14.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o c\u00e9rebro come\u00e7a a falhar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO c\u00e9rebro humano \u00e9 fascinante. Ele nos permite pensar, imaginar, agir, falar, coordenar nossos movimentos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tarmazenar informa\u00e7\u00f5es e muito mais. Assim, doen\u00e7as que atinjam o c\u00e9rebro podem limitar consideravelmente a capacidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde manifestarmos a nossa forma humana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs chamadas doen\u00e7as neurodegenerativas constituem um grupo de enfermidades que, em sua maioria, surgem com<\/p><p>5 o envelhecimento. Geralmente, s\u00e3o associadas \u00e0 dem\u00eancia, cujo exemplo mais comum \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer. Com o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taumento da expectativa de vida das pessoas, \u00e9 natural e necess\u00e1rio que a ci\u00eancia se preocupe em entender como essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7as se desenvolvem e identificar potenciais formas de trat\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tVoc\u00ea certamente conhece algu\u00e9m ou alguma hist\u00f3ria de uma pessoa acometida por uma doen\u00e7a neurodegenerativa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeve ter conhecimento tamb\u00e9m sobre o sofrimento causado aos pacientes e seus familiares. Existem dezenas dessas<\/p><p>10 doen\u00e7as, que t\u00eam em comum uma progressiva degenera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cerebrais, que invariavelmente levam a inabilidades<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tf\u00edsicas, dem\u00eancia e, na maioria dos casos, \u00e0 morte.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMais de 40 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo sofrem com a doen\u00e7a de Alzheimer (DA), a principal forma de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdem\u00eancia conhecida. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. Apesar disso, a DA ainda n\u00e3o disp\u00f5e de nenhuma forma de diagn\u00f3stico precoce \u2014 o<\/p><p>15 que prejudica o in\u00edcio do acompanhamento m\u00e9dico e de poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es experimentais \u2014 e, infelizmente, ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttem cura. Isso n\u00e3o quer dizer, no entanto, que a ci\u00eancia nesse campo esteja parada. Muito se descobriu nas \u00faltimas tr\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPor isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se<\/p><p>20 estabele\u00e7a. Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. Por\u00e9m, se os problemas de mem\u00f3ria afetam a sua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqualidade de vida, a\u00ed sim \u00e9 o momento de se consultar com um neurologista.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs causas espec\u00edficas da DA ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente estabelecidas. Uma explica\u00e7\u00e3o bem aceita para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesenvolvimento da DA consiste no ac\u00famulo substancial do pept\u00eddeo beta-amiloide (A\u03b2) no c\u00e9rebro de pacientes, o que<\/p><p>25 prejudica o funcionamento dos neur\u00f4nios e de outras c\u00e9lulas cerebrais, danificando a mem\u00f3ria. A a\u00e7\u00e3o do A\u03b2 tamb\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgerar outros eventos t\u00f3xicos para o c\u00e9rebro que levam a outros sintomas da doen\u00e7a, como ansiedade, depress\u00e3o e apatia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAl\u00e9m disso, a progress\u00e3o do Alzheimer leva a novos sintomas, como dist\u00farbios de sono, agita\u00e7\u00e3o e dificuldades motoras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tComo n\u00e3o existe detec\u00e7\u00e3o da DA antes do surgimento dos sintomas, os n\u00edveis aumentados de A\u03b2 s\u00f3 haviam sido<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobservados em pacientes que j\u00e1 apresentavam perda de mem\u00f3ria. Avan\u00e7os importantes t\u00eam sido alcan\u00e7ados recentemente<\/p><p>30 com o desenvolvimento de t\u00e9cnicas que permitem detectar pequenas varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de A\u03b2 no l\u00edquor (fluido que banha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnosso c\u00e9rebro e nossa medula espinhal) e no sangue em pacientes com risco de desenvolver a doen\u00e7a. Esses testes ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis em hospitais, mas a perspectiva \u00e9 que eles estejam acess\u00edveis dentro de uma d\u00e9cada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEssas observa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que marcadores cerebrais e bioqu\u00edmicos da DA poderiam ser identificados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cadas antes do aparecimento dos sintomas cl\u00ednicos. Isso gera a perspectiva de que potenciais interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas e\/ou<\/p><p>35 terap\u00eauticas possam ser empregadas em pacientes que apresentam indicativos bioqu\u00edmicos ou moleculares de DA antes do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testabelecimento cl\u00ednico da doen\u00e7a. A identifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica desses marcadores poder\u00e1 contribuir n\u00e3o apenas para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tentendimento da progress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento de terapias eficientes no futuro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA DA \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva que afeta primariamente algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro, como o hipocampo. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thipocampo \u00e9 fortemente associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias no c\u00e9rebro, e seu funcionamento alterado parece,<\/p><p>40 portanto, levar \u00e0 perda de mem\u00f3rias em pacientes com Alzheimer. No entanto, h\u00e1 um r\u00e1pido acometimento de outras regi\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo c\u00e9rebro, incluindo os c\u00f3rtices pr\u00e9-frontal e temporal, o que ajuda a explicar os sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMuitos testes cl\u00ednicos t\u00eam sido feitos em pacientes de diferentes condi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Esses estudos t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tse concentrado em duas estrat\u00e9gias: o desenvolvimento de novas drogas com alvos espec\u00edficos e o emprego de<\/p><p>45 medicamentos j\u00e1 aprovados para tratar outras doen\u00e7as. Infelizmente, muitos dos f\u00e1rmacos testados em pacientes t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresentado resultados negativos, mas h\u00e1 boas raz\u00f5es para se animar e ter esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo caso da DA, muito esfor\u00e7o tem sido feito em desenvolver anticorpos que bloqueiem a a\u00e7\u00e3o do pept\u00eddeo A\u03b2. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinsucesso cl\u00ednico dessa abordagem possivelmente se deve ao fato de que o tratamento comece tarde demais, apenas quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to quadro de mau funcionamento cerebral j\u00e1 est\u00e1 estabelecido e os pacientes j\u00e1 apresentam sintomas cl\u00ednicos.<\/p><p>50 Contudo, v\u00e1rios resultados tamb\u00e9m sugerem que estamos progredindo em entender e tratar melhor as doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tneurodegenerativas. Por exemplo, um novo composto se mostrou eficaz em reduzir os n\u00edveis de um marcador da doen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tHuntington. No caso de pacientes com Parkinson, terapias ainda em avalia\u00e7\u00e3o sugerem que a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica controlada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro dos pacientes pode diminuir os sintomas de tremores e de falta de coordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda n\u00e3o dispomos de uma medica\u00e7\u00e3o que interrompa ou reverta o quadro neurodegenerativo de pacientes com DA<\/p><p>55 ou outras formas de dem\u00eancia. Isso certamente causa uma afli\u00e7\u00e3o nos familiares dos pacientes ao verem aquele quadro<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevoluir sem que muito possa ser feito. No entanto, \u00e9 bastante importante que a qualidade de vida dos pacientes seja<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpreservada na medida do poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma informa\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 que a musicoterapia \u2013 exposi\u00e7\u00e3o controlada e est\u00edmulo dos pacientes a m\u00fasicas que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlhe s\u00e3o prazerosas \u2013 tem claros efeitos positivos em sintomas de agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e bem-estar geral. A m\u00fasica ativa<\/p><p>60 circuitos cerebrais bastante complexos relacionados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e pode, de fato, fazer bem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor fim, h\u00e1 de se ressaltar o cuidado que se deve ter com falsas promessas de revers\u00e3o ou cura da DA ou de outras<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcondi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Terapias milagrosas com p\u00edlulas ou cirurgias, mesmo que aplicadas por m\u00e9dicos, ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tt\u00eam validade cl\u00ednica e n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alguma de que funcionam. A comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 realmente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecess\u00e1ria para mostrar que os medicamentos t\u00eam a a\u00e7\u00e3o esperada e que n\u00e3o prejudicam mais ainda o j\u00e1 debilitado paciente.<\/p><p>65 Ainda h\u00e1 muitos mares a serem navegados na compreens\u00e3o das doen\u00e7as neurodegenerativas, mas o p\u00fablico em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgeral pode nos ajudar dando seu suporte e apoiando, sempre que poss\u00edvel, iniciativas de pesquisa nessa \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Mychael V. Louren\u00e7o.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Instituto de Bioqu\u00edmica M\u00e9dica, Universidade Federal do Rio de Janeiro.<\/sub><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<sub>Mat\u00e9ria publicada em 10\/6\/19. Dispon\u00edvel em: cienciahoje.org.br)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois Irm\u00e3os","sigla":"","id":5713,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo FITZ, uma forma de orienta\u00e7\u00e3o bastante usual em cartografia se d\u00e1 pelo uso de rumos e azimutes de um alinhamento. Com base nisso, analisar a senten\u00e7a abaixo: O azimute de um alinhamento pode ser definido como \u00e2ngulo medido no sentido hor\u00e1rio, entre a linha norte-sul e um alinhamento qualquer, com varia\u00e7\u00e3o entre 0\u00b0 e 360\u00b0 (1\u00aa parte). O rumo de um alinhamento \u00e9 conhecido como o menor \u00e2ngulo formado entre a linha norte-sul e um alinhamento qualquer. Sua varia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 entre 0\u00b0 e 90\u00b0, devendo ser indicado o quadrante correspondente: NE, SE, SW OU NW, isto \u00e9, primeiro, segundo, terceiro e quarto quadrante (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":78328,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois Irm\u00e3os","sigla":"","id":5713,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Dois Irm\u00e3os - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:00:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2522076,"hashId":"2a25b0540270d3ffa4657bcc643faed4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo FITZ, uma forma de orienta\u00e7\u00e3o bastante usual em cartografia se d\u00e1 pelo uso de rumos e azimutes de um alinhamento. Com base nisso, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O azimute de um alinhamento pode ser definido como \u00e2ngulo medido no sentido hor\u00e1rio, entre a linha norte-sul e um alinhamento qualquer, com varia\u00e7\u00e3o entre 0\u00b0 e 360\u00b0 <\/em>(1\u00aa parte)<em>. O rumo de um alinhamento \u00e9 conhecido como o menor \u00e2ngulo formado entre a linha norte-sul e um alinhamento qualquer. Sua varia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 entre 0\u00b0 e 90\u00b0, devendo ser indicado o quadrante correspondente: NE, SE, SW OU NW, isto \u00e9, primeiro, segundo, terceiro e quarto quadrante <\/em>(2\u00aa parte).<em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10034404,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10034404,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10034405,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10034406,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10034407,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os webservices REST (Transfer\u00eancia de Estado Representacional) s\u00e3o uma arquitetura de software para sistemas hypermedia. Os webservices estilo REST utilizam, para a realiza\u00e7\u00e3o de suas opera\u00e7\u00f5es, os mesmos verbos do protocolo HTTP. As opera\u00e7\u00f5es que simbolizam o CRUD (criar, ler, atualizar e deletar) s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":39244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148012,"hashId":"731db35c2ad0bb7e75a4dc631d2023e9","enunciado":"<p align=justify>Os webservices REST (Transfer\u00eancia de Estado Representacional) s\u00e3o uma arquitetura de software para\r\nsistemas hypermedia. Os webservices estilo REST utilizam, para a realiza\u00e7\u00e3o de suas opera\u00e7\u00f5es, os\r\nmesmos verbos do protocolo HTTP. As opera\u00e7\u00f5es que simbolizam o CRUD (criar, ler, atualizar e\r\ndeletar) s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":4099145,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POST, GET, PUT e DELETE. ","id":4099145,"corpo":"<p align=justify>POST, GET, PUT e DELETE. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"POST, HEAD, GET e DELETE.","id":4099146,"corpo":"<p align=justify>POST, HEAD, GET e DELETE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PUT, GET, HEAD e DELETE. ","id":4099147,"corpo":"<p align=justify>PUT, GET, HEAD e DELETE.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PUT, TRACE, POST e DELETE.","id":4099148,"corpo":"<p align=justify>PUT, TRACE, POST e DELETE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"POST, GET, TRACE e DELETE.","id":4099149,"corpo":"<p align=justify>POST, GET, TRACE e DELETE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia \u00e9 admiss\u00edvel quando envolver relevante quest\u00e3o de direito, com grande repercuss\u00e3o social e com repeti\u00e7\u00e3o em m\u00faltiplos processos.","provas":[{"id":39280,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1149795,"hashId":"89c625a907b7e680dc2bedb231d99dd4","enunciado":"<p align=justify>O incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia \u00e9 admiss\u00edvel\r\nquando envolver relevante quest\u00e3o de direito, com\r\ngrande repercuss\u00e3o social e com repeti\u00e7\u00e3o em m\u00faltiplos\r\nprocessos.<\/p>","resposta":4105610,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4105609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4105610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos processos nos tribunais e aos meios de impugna\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es judiciais, julgue os itens 117 e 118.","id":391031,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos processos nos tribunais e aos meios de\r\nimpugna\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es judiciais, julgue os itens 117 e 118.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":["Direito Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402215,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incidente-de-assuncao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos","oab":false,"nome":"Requisitos","pai":402215,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424396,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1149795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas","id":17367,"slug":"residencia-medica-especialidades-clinicas"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 77 anos \u00e9 trazida ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com quadro de s\u00edncope. Exame cl\u00ednico: desorientada, sudoreica, p\u00e1lida, FC = 182 bpm, PA = 84 x 42 mmHg, bulhas arr\u00edtmicas taquic\u00e1rdicas, sem sopros, ausculta respirat\u00f3ria normal. Monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca revelou fibrila\u00e7\u00e3o atrial de alta resposta. A melhor conduta \u00e9:","provas":[{"id":39325,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas","id":17367,"slug":"residencia-medica-especialidades-clinicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-clinicas","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":39349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1151772,"hashId":"76b2191eb938dc3824798cba953a1a29","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher de 77 anos \u00e9 trazida ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com quadro de s\u00edncope. Exame cl\u00ednico: desorientada, sudoreica, p\u00e1lida, FC = 182 bpm, PA = 84 x 42 mmHg, bulhas arr\u00edtmicas taquic\u00e1rdicas, sem sopros, ausculta respirat\u00f3ria normal. Monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca revelou fibrila\u00e7\u00e3o atrial de alta resposta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A melhor conduta \u00e9:<\/p>","resposta":4114460,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada imediata.","id":4114460,"corpo":"Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada imediata.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ecocardiograma transesof\u00e1gico e cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada se n\u00e3o houver trombos.","id":4114461,"corpo":"<p align=justify>Ecocardiograma transesof\u00e1gico e cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada se n\u00e3o houver trombos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metoprolol 5 mg intravenoso em 5 minutos.","id":4114462,"corpo":"Metoprolol 5 mg intravenoso em 5 minutos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amiodarona 150 mg em 10 minutos, seguida de 900 mg em 24 horas.","id":4114463,"corpo":"<p align=justify>Amiodarona 150 mg em 10 minutos, seguida de 900 mg em 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1151772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas","id":17367,"slug":"residencia-medica-especialidades-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 67 anos, com antecedente de hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia, fibrila\u00e7\u00e3o atrial, acidente vascular cerebral isqu\u00eamico h\u00e1 dois anos com sequelas (hemiparesia esquerda e disartria), apresenta abalos no bra\u00e7o esquerdo, na sequ\u00eancia parou de responder e evoluiu com abalos nos quatro membros. A crise persistiu, a fam\u00edlia chamou o resgate e o paciente foi trazido para a sala de emerg\u00eancia mantendo o quadro h\u00e1 15 minutos. Glicemia capilar: 158 mg\/dL. Al\u00e9m de providenciar acesso venoso e iniciar oxigenioterapia, a conduta inicial mais adequada neste momento \u00e9:","provas":[{"id":39349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2019"},{"id":39325,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas","id":17367,"slug":"residencia-medica-especialidades-clinicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-clinicas","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1151821,"hashId":"c3e4298104880d377ee5204a1e7179c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 67 anos, com antecedente de hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia, fibrila\u00e7\u00e3o atrial, acidente vascular cerebral isqu\u00eamico h\u00e1 dois anos com sequelas (hemiparesia esquerda e disartria), apresenta abalos no bra\u00e7o esquerdo, na sequ\u00eancia parou de responder e evoluiu com abalos nos quatro membros. A crise persistiu, a fam\u00edlia chamou o resgate e o paciente foi trazido para a sala de emerg\u00eancia mantendo o quadro h\u00e1 15 minutos. Glicemia capilar: 158 mg\/dL.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Al\u00e9m de providenciar acesso venoso e iniciar oxigenioterapia, a conduta inicial mais adequada neste momento \u00e9:<\/p>","resposta":4114684,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, diazepam intravenoso e dose de ataque de fenito\u00edna.","id":4114683,"corpo":"<p align=justify>Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, diazepam intravenoso e dose de ataque de fenito\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diazepam intravenoso e manter a via a\u00e9rea p\u00e9rvia com anterioriza\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula.","id":4114684,"corpo":"<p align=justify>Diazepam intravenoso e manter a via a\u00e9rea p\u00e9rvia com anterioriza\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com midazolam e iniciar midazolam em bomba de infus\u00e3o.","id":4114685,"corpo":"<p align=justify>Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com midazolam e iniciar midazolam em bomba de infus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diazepam intravenoso e dose de ataque de levetiracetam.","id":4114686,"corpo":"<p align=justify>Diazepam intravenoso e dose de ataque de levetiracetam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1151821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372,"slug":"residencia-medica-especialidades-cirurgicas"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 45 anos, sexo feminino, foi internada por apresentar dor aguda no hipoc\u00f4ndrio direito associada a v\u00f4mitos e urina escurecida. Nega febre. O exame f\u00edsico revelou dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o no epig\u00e1strico e Tax 36,7\u00baC Exames de laborat\u00f3rio realizados: amilase s\u00e9rica = 140 unidades; Leuc\u00f3citos = 12.000 mm3; AST = 80; ALT = 95 mg\/dL; BT = 3,4 mg\/dL; BD = 2,7 mg\/dL; BI = 0,7mg\/dL; GGT 452 U\/l; F.A. = 338 U\/l. Ultrassom de abdome: m\u00faltiplos c\u00e1lculos de at\u00e9 10 mm em ves\u00edcula biliar que apresenta parede de 5 mm de espessura; pequena quantidade de l\u00edquido livre na cavidade peritoneal; hepatocol\u00e9doco com 8 mm de di\u00e2metro; vias biliares intrahep\u00e1ticas sem dilata\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o pr\u00f3ximo passo mais adequado na condu\u00e7\u00e3o do caso?","provas":[{"id":39336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372,"slug":"residencia-medica-especialidades-cirurgicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-4","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1152276,"hashId":"0f6ecda6d7c10fd97e03a76597cd33ec","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 45 anos, sexo feminino, foi internada por apresentar dor aguda no hipoc\u00f4ndrio direito associada a v\u00f4mitos e urina escurecida. Nega febre. O exame f\u00edsico revelou dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o no epig\u00e1strico e Tax 36,7\u00baC Exames de laborat\u00f3rio realizados: amilase s\u00e9rica = 140 unidades; Leuc\u00f3citos = 12.000 mm<sup>3<\/sup>; AST = 80; ALT = 95 mg\/dL; BT = 3,4 mg\/dL; BD = 2,7 mg\/dL; BI = 0,7mg\/dL; GGT 452 U\/l; F.A. = 338 U\/l.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ultrassom de abdome: m\u00faltiplos c\u00e1lculos de at\u00e9 10 mm em ves\u00edcula biliar que apresenta parede de 5 mm de espessura; pequena quantidade de l\u00edquido livre na cavidade peritoneal; hepatocol\u00e9doco com 8 mm de di\u00e2metro; vias biliares intrahep\u00e1ticas sem dilata\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual \u00e9 o pr\u00f3ximo passo mais adequado na condu\u00e7\u00e3o do caso?<\/p>","resposta":4116509,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica.","id":4116507,"corpo":"Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Colangiopancreatografia endosc\u00f3pica.","id":4116508,"corpo":"Colangiopancreatografia endosc\u00f3pica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colangiorresson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":4116509,"corpo":"Colangiorresson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cintilografia hepatobiliar.","id":4116510,"corpo":"Cintilografia hepatobiliar.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a  9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1152276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do farmac\u00eautico decidir, justificadamente, sobre o aviamento ou n\u00e3o de qualquer prescri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39339,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1152579,"hashId":"3a65b9637b91de8ee0a0745737c5a530","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dever do farmac\u00eautico decidir, justificadamente, sobre\r\no aviamento ou n\u00e3o de qualquer prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4117425,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4117424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4117425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Farm\u00e1cia n.\u00ba 596\/2014, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica e sobre o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico, julgue os itens de 115 a 120.","id":391291,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Farm\u00e1cia\r\nn.\u00ba 596\/2014, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nFarmac\u00eautica e sobre o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico, julgue os\r\nitens de 115 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1152579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372,"slug":"residencia-medica-especialidades-cirurgicas"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 65 anos foi submetido a revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio com uma ponte da mam\u00e1ria esquerda para descendente anterior. Ap\u00f3s alguns anos passou a fazer exerc\u00edcios, incluindo alguns exerc\u00edcios com alteres para fortalecimento. Ele retornou ao seu m\u00e9dico referindo angina apenas ao exercitar o membro superior esquerdo. Uma a\u00e7\u00e3o que provavelmente identificar\u00e1 o problema que causa este sintoma \u00e9:","provas":[{"id":39336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372,"slug":"residencia-medica-especialidades-cirurgicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-4","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1152738,"hashId":"6d40ccb8818eb47b2837d33ae84f3048","enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de 65 anos foi submetido a revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio com uma ponte da mam\u00e1ria esquerda para descendente anterior. Ap\u00f3s alguns anos passou a fazer exerc\u00edcios, incluindo alguns exerc\u00edcios com alteres para fortalecimento. Ele retornou ao seu m\u00e9dico referindo angina apenas ao exercitar o membro superior esquerdo. Uma a\u00e7\u00e3o que provavelmente identificar\u00e1 o problema que causa este sintoma \u00e9:<\/p>","resposta":4117981,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de esteira.","id":4117979,"corpo":"Teste de esteira.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste funcional card\u00edaco com radiof\u00e1rmaco e stress farmacol\u00f3gico.","id":4117980,"corpo":"<p align=justify>Teste funcional card\u00edaco com radiof\u00e1rmaco e stress farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Medida da press\u00e3o comparativa nos membros superiores.","id":4117981,"corpo":"<p align=justify>Medida da press\u00e3o comparativa nos membros superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ecocardiograma com stress farmacol\u00f3gico.","id":4117982,"corpo":"Ecocardiograma com stress farmacol\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/1152738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito brasileiro utiliza o voc\u00e1bulo \u201ctributo\u201d em sentido gen\u00e9rico, abrangendo conceitos como \u201cimposto\u201d, \u201ctaxa\u201d, \u201ccontribui\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cempr\u00e9stimo compuls\u00f3rio\u201d e \u201cped\u00e1gio\u201d. Considerando a defini\u00e7\u00e3o utilizada pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma das caracter\u00edsticas dos tributos.","provas":[{"id":39393,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-pr-pr-2019-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF PR - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1155529,"hashId":"8e8d976d9129f4b9caee5ca67046bb3d","enunciado":"<p align=justify>O direito brasileiro utiliza o voc\u00e1bulo \u201ctributo\u201d em sentido\r\ngen\u00e9rico, abrangendo conceitos como \u201cimposto\u201d, \u201ctaxa\u201d,\r\n\u201ccontribui\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cempr\u00e9stimo compuls\u00f3rio\u201d e \u201cped\u00e1gio\u201d.\r\nConsiderando a defini\u00e7\u00e3o utilizada pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio\r\nNacional, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma das\r\ncaracter\u00edsticas dos tributos.<\/p>","resposta":4128852,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"car\u00e1ter pecuni\u00e1rio","id":4128848,"corpo":"<p align=justify>car\u00e1ter pecuni\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compulsoriedade ","id":4128849,"corpo":"<p align=justify>compulsoriedade\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"natureza n\u00e3o sancionat\u00f3ria","id":4128850,"corpo":"<p align=justify>natureza n\u00e3o sancionat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o por lei ","id":4128851,"corpo":"<p align=justify>institui\u00e7\u00e3o por lei\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"natureza n\u00e3o vinculada","id":4128852,"corpo":"<p align=justify>natureza n\u00e3o vinculada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Hip\u00f3tese de Incid\u00eancia (Tributos Vinculados \/ Tributos N\u00e3o Vinculados)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Hip\u00f3tese de Incid\u00eancia (Tributos Vinculados \/ Tributos N\u00e3o Vinculados)","pai":415864,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417590,"slug":"direito-tributario-quanto-a-hipotese-de-incidencia-tributos-vinculados-tributos-nao-vinculados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1155529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Anexo da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 585\/2013 do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, o procedimento de coleta de dados sobre o paciente, realizado pelo farmac\u00eautico por meio de entrevista, com a finalidade de conhecer sua hist\u00f3ria de sa\u00fade, elaborar o perfil farmacoterap\u00eautico e identificar suas necessidades relacionadas \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":39401,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-pr-pr-2019-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF PR - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1155740,"hashId":"d4aef0c1a1d4cd39882cab36855fae8a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Anexo da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 585\/2013 do\r\nConselho Federal de Farm\u00e1cia, o procedimento de coleta de\r\ndados sobre o paciente, realizado pelo farmac\u00eautico por meio\r\nde entrevista, com a finalidade de conhecer sua hist\u00f3ria de\r\nsa\u00fade, elaborar o perfil farmacoterap\u00eautico e identificar suas\r\nnecessidades relacionadas \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":4129861,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consulta farmac\u00eautica.","id":4129858,"corpo":"<p align=justify>consulta farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evolu\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.","id":4129859,"corpo":"<p align=justify>evolu\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"farm\u00e1cia cl\u00ednica.","id":4129860,"corpo":"<p align=justify>farm\u00e1cia cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anamnese farmac\u00eautica.","id":4129861,"corpo":"<p align=justify>anamnese farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"farmacoterapia.","id":4129862,"corpo":"<p align=justify>farmacoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1155740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528,"slug":"agente-fiscal-de-rendas"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Geral Plantonista","id":7308,"slug":"cirurgiao-geral-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Socorrista Plantonista","id":17403,"slug":"medico-clinico-geral-socorrista-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515,"slug":"medico-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cenquanto\u201d, utilizada pelo autor na linha 4 do texto, possui a seguinte classifica\u00e7\u00e3o gramatical:","provas":[{"id":42948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":39435,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528,"slug":"agente-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-agente-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente Fiscal de Rendas - 2019"},{"id":39454,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Geral Plantonista","id":7308,"slug":"cirurgiao-geral-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-cirurgiao-geral-plantonista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Cirurgi\u00e3o Geral Plantonista - 2019"},{"id":39465,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":39451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":39463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":42946,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-biologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":42949,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":39461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Socorrista Plantonista","id":17403,"slug":"medico-clinico-geral-socorrista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-clinico-geral-socorrista-plantonista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral Socorrista Plantonista - 2019"},{"id":39443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-assistente-social","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Assistente Social - 2019"},{"id":39459,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":39467,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":42958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":42957,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":42961,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515,"slug":"medico-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-vascular","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Vascular - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1156783,"hashId":"44619bb02a3305a40889f638f71c06e4","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cenquanto\u201d, utilizada pelo autor na linha 4 do texto, possui a seguinte classifica\u00e7\u00e3o gramatical:<\/p>","resposta":4134990,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":4134987,"corpo":"adv\u00e9rbio.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pronome.","id":4134988,"corpo":"pronome.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adjetivo.","id":4134989,"corpo":"adjetivo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o.","id":4134990,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":4134991,"corpo":"preposi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Coreia \u00e9 parecida com a It\u00e1lia, comprida e estreita, cercada pelo mar em tr\u00eas de seus quatro lados. Ao norte est\u00e3o as montanhas, cobertas de neve no inverno, enquanto a leste se estende uma cordilheira escarpada, de onde brotam rios curtos e caudalosos. No oeste, de frente para o Mar Amarelo e a costa da China, existem enseadas frequentemente envoltas em neblina, cuja varia\u00e7\u00e3o no n\u00edvel das \u00e1guas faz os barcos amarrados nos ancoradouros encalharem na lama durante a mar\u00e9 baixa. Os coreanos haviam recebido dos vitoriosos aliados a promessa de independ\u00eancia durante a Segunda Guerra Mundial. N\u00e3o foi f\u00e1cil cumprir o prometido. For\u00e7as russas invadiram a Coreia do Norte nos \u00faltimos dias da guerra e a mantiveram sob seu dom\u00ednio ap\u00f3s a rendi\u00e7\u00e3o japonesa. A assembleia das Na\u00e7\u00f5es Unidas determinou a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es livres em todo o territ\u00f3rio coreano, a fim de escolher um governo \u00fanico, mas os norte-coreanos \u2013 com a ben\u00e7\u00e3o sovi\u00e9tica \u2013 se recusaram a obedecer. Assim, outra cortina de ferro surgiu: uma democracia ao sul e um estado comunista fortemente armado ao norte. A Coreia do Norte planejava aproveitar-se de uma grande fatia das ricas terras do sul. Ao amanhecer do dia 25 de junho de 1950, seus soldados e um grande contingente de tanques sovi\u00e9ticos invadiram a Coreia do Sul, tomando rapidamente a capital Seul, perto da cortina de ferro. Os invasores ocuparam uma grande parte do pa\u00eds antes que o ex\u00e9rcito norte-americano, ent\u00e3o no Jap\u00e3o, pudesse levar socorro. Seria aquele o prel\u00fadio de outras invas\u00f5es comunistas em territ\u00f3rios vulner\u00e1veis que se estendiam da Gr\u00e9cia at\u00e9 Hong Kong? A invas\u00e3o da Coreia provocou uma intensa ang\u00fastia nas na\u00e7\u00f5es ocidentais. Ap\u00f3s tr\u00eas anos, um armist\u00edcio foi assinado. Coube uma regi\u00e3o aos coreanos do norte e outra aos coreanos do sul. Uma nova cortina de ferro separou a pen\u00ednsula e, at\u00e9 o fim do s\u00e9culo, essa cortina continuava em seu lugar. (BLAINEY Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 178).","id":391745,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Coreia \u00e9 parecida com a It\u00e1lia, comprida e estreita, cercada pelo mar em tr\u00eas de seus quatro lados. Ao norte est\u00e3o as montanhas, cobertas de neve no inverno, enquanto a leste se estende uma cordilheira escarpada, de onde brotam rios curtos e caudalosos. No oeste, de frente para o Mar Amarelo e a costa da China, existem enseadas frequentemente envoltas em neblina, cuja varia\u00e7\u00e3o no n\u00edvel das \u00e1guas faz os barcos amarrados nos ancoradouros encalharem na lama durante a mar\u00e9 baixa. Os coreanos haviam recebido dos vitoriosos aliados a promessa de independ\u00eancia durante a Segunda Guerra Mundial. N\u00e3o foi f\u00e1cil cumprir o prometido. For\u00e7as russas invadiram a Coreia do Norte nos \u00faltimos dias da guerra e a mantiveram sob seu dom\u00ednio ap\u00f3s a rendi\u00e7\u00e3o japonesa. A assembleia das Na\u00e7\u00f5es Unidas determinou a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es livres em todo o territ\u00f3rio coreano, a fim de escolher um governo \u00fanico, mas os norte-coreanos \u2013 com a ben\u00e7\u00e3o sovi\u00e9tica \u2013 se recusaram a obedecer. Assim, outra cortina de ferro surgiu: uma democracia ao sul e um estado comunista fortemente armado ao norte. A Coreia do Norte planejava aproveitar-se de uma grande fatia das ricas terras do sul. Ao amanhecer do dia 25 de junho de 1950, seus soldados e um grande contingente de tanques sovi\u00e9ticos invadiram a Coreia do Sul, tomando rapidamente a capital Seul, perto da cortina de ferro. Os invasores ocuparam uma grande parte do pa\u00eds antes que o ex\u00e9rcito norte-americano, ent\u00e3o no Jap\u00e3o, pudesse levar socorro. Seria aquele o prel\u00fadio de outras invas\u00f5es comunistas em territ\u00f3rios vulner\u00e1veis que se estendiam da Gr\u00e9cia at\u00e9 Hong Kong? A invas\u00e3o da Coreia provocou uma intensa ang\u00fastia nas na\u00e7\u00f5es ocidentais. Ap\u00f3s tr\u00eas anos, um armist\u00edcio foi assinado. Coube uma regi\u00e3o aos coreanos do norte e outra aos coreanos do sul. Uma nova cortina de ferro separou a pen\u00ednsula e, at\u00e9 o fim do s\u00e9culo, essa cortina continuava em seu lugar. (BLAINEY Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 178).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816,"slug":"administrador-de-edificios"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Sistemas","id":17402,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma loja de m\u00f3veis, todas as vendas s\u00e3o pagas em tr\u00eas partes, sendo metade no momento da compra, um quarto no m\u00eas seguinte, e o restante um m\u00eas ap\u00f3s o segundo pagamento. Na tabela abaixo, temos os valores recebidos pela loja nos seis primeiros meses do ano: Janeiro Fevereiro Mar\u00e7o Abril Maio Junho R$ 9.000,00 R$ 3.000,00 R$ 4.000,00 R$ 5.000,00 R$ 3.000,00 R$ 2.000,00 Nos meses de maio e junho, n\u00e3o houve vendas, portanto, os R$ 5.000,00 recebidos correspondem a pagamentos de meses anteriores. Qual o valor total vendido pela loja nestes seis meses?","provas":[{"id":39473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":39440,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816,"slug":"administrador-de-edificios"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Administrador de Edif\u00edcios - 2019"},{"id":39457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Sistemas","id":17402,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Sistemas - 2019"},{"id":39462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2019"},{"id":39453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":39447,"cargo":{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-desenhista-de-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1157121,"hashId":"e3f5e2a9e49daf4341a847708e2dfdfc","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma loja de m\u00f3veis, todas as vendas s\u00e3o pagas em tr\u00eas partes, sendo metade no momento da compra, um quarto no\r\nm\u00eas seguinte, e o restante um m\u00eas ap\u00f3s o segundo pagamento. Na tabela abaixo, temos os valores recebidos pela loja\r\nnos seis primeiros meses do ano:<\/p><p align=\"justify\">\r\nJaneiro           Fevereiro           Mar\u00e7o           Abril                Maio                  Junho\r\n<\/p><p align=\"justify\">R$ 9.000,00  R$ 3.000,00     R$ 4.000,00   R$ 5.000,00  R$ 3.000,00       R$ 2.000,00<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nNos meses de maio e junho, n\u00e3o houve vendas, portanto, os R$ 5.000,00 recebidos correspondem a pagamentos de\r\nmeses anteriores.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nQual o valor total vendido pela loja nestes seis meses?<\/p>","resposta":4136674,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.000,00","id":4136672,"corpo":"<p align=justify>R$ 10.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 15.000,00","id":4136673,"corpo":"<p align=justify>R$ 15.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 20.000,00","id":4136674,"corpo":"<p align=justify>R$ 20.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 25.000,00","id":4136675,"corpo":"<p align=justify>R$ 25.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 30.000,00","id":4136676,"corpo":"<p align=justify>R$ 30.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1157121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da pessoa do infrator teve seu protagonismo durante a fase positivista na evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da Criminologia. Assinale, dentre as afirmativas abaixo, a que descreve corretamente como a criminologia tradicional o examina.","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084560,"hashId":"9e26a0dbe63b92454acd8709722e18ee","enunciado":"<p align=justify>O estudo da pessoa do infrator teve seu protagonismo durante a fase positivista na evolu\u00e7\u00e3o\r\nhist\u00f3rica da Criminologia. Assinale, dentre as afirmativas abaixo, a que descreve corretamente\r\ncomo a criminologia tradicional o examina.<\/p>","resposta":3823996,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como uma realidade biopsicopatol\u00f3gica, considerando o determinismo biol\u00f3gico e social.","id":3823996,"corpo":"<p align=justify>A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como uma realidade\r\nbiopsicopatol\u00f3gica, considerando o determinismo biol\u00f3gico e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como um incapaz de dirigir por si mesmo sua vida, cabendo ao Estado tutel\u00e1-lo.","id":3823997,"corpo":"<p align=justify>A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como um incapaz de dirigir por si\r\nmesmo sua vida, cabendo ao Estado tutel\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como uma unidade biopsicossocial, considerando suas interdepend\u00eancias sociais.","id":3823998,"corpo":"<p align=justify>A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como uma unidade biopsicossocial,\r\nconsiderando suas interdepend\u00eancias sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como um sujeito determinado pelas estruturas econ\u00f4micas excludentes, sendo uma v\u00edtima do sistema capitalista.","id":3823999,"corpo":"<p align=justify>A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como um sujeito determinado pelas\r\nestruturas econ\u00f4micas excludentes, sendo uma v\u00edtima do sistema capitalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como algu\u00e9m que fez mau uso da sua liberdade embora devesse respeitar a lei.","id":3824000,"corpo":"<p align=justify>A criminologia tradicional examina a pessoa do infrator como algu\u00e9m que fez mau uso da sua\r\nliberdade embora devesse respeitar a lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"}],"slug":"criminologia\/1084560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A moderna criminologia se dedica, tamb\u00e9m, ao estudo do controle social do delito, tendo este objeto representado um giro metodol\u00f3gico de grande import\u00e2ncia. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084572,"hashId":"1b84c836ca5d613944603ff8f64ce367","enunciado":"<p align=justify>A moderna criminologia se dedica, tamb\u00e9m, ao estudo do controle social do delito, tendo este\r\nobjeto representado um giro metodol\u00f3gico de grande import\u00e2ncia. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3824057,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fam\u00edlia, a escola, a opini\u00e3o p\u00fablica, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es encarregadas de exercer o controle social prim\u00e1rio.","id":3824055,"corpo":"<p align=justify>a fam\u00edlia, a escola, a opini\u00e3o p\u00fablica, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es encarregadas de exercer o\r\ncontrole social prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pol\u00edcia, o Judici\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es encarregadas de exercer o controle social informal.","id":3824056,"corpo":"<p align=justify>a pol\u00edcia, o Judici\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es\r\nencarregadas de exercer o controle social informal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pol\u00edcia, o Judici\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es encarregadas de exercer o controle social formal.","id":3824057,"corpo":"<p align=justify>a pol\u00edcia, o Judici\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es\r\nencarregadas de exercer o controle social formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia, a escola, a opini\u00e3o p\u00fablica, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es encarregadas de exercer o controle social terci\u00e1rio.","id":3824058,"corpo":"<p align=justify>a fam\u00edlia, a escola, a opini\u00e3o p\u00fablica, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es encarregadas de exercer o\r\ncontrole social terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia, a escola, a opini\u00e3o p\u00fablica, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es encarregadas de exercer o controle social secund\u00e1rio.","id":3824059,"corpo":"<p align=justify>a fam\u00edlia, a escola, a opini\u00e3o p\u00fablica, por exemplo, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es encarregadas de exercer o\r\ncontrole social secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-criminologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do Controle Social","oab":false,"nome":"Teorias do Controle Social","pai":406543,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406554,"slug":"criminologia-teorias-do-controle-social-informal"}],"slug":"criminologia\/1084572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Licenciado em L\u00edngua Portuguesa","id":16839,"slug":"professor-licenciado-em-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma perspectiva dicot\u00f4mica entre as modalidades de uso da l\u00edngua, que faz parte da tradi\u00e7\u00e3o dos estudos lingu\u00edsticos, na atualidade \u00e9 contestada em raz\u00e3o da impossibilidade de","provas":[{"id":37797,"cargo":{"descricao":"Professor Licenciado em L\u00edngua Portuguesa","id":16839,"slug":"professor-licenciado-em-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-licenciado-em-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor Licenciado em L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1088284,"hashId":"9fe12fc93d535824cae66d29283aeabd","enunciado":"<p align=justify>Uma perspectiva dicot\u00f4mica entre as modalidades de uso da l\u00edngua, que faz parte da tradi\u00e7\u00e3o dos estudos lingu\u00edsticos, na atualidade \u00e9 contestada em raz\u00e3o da impossibilidade de<\/p>","resposta":3838963,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparar as modalidades de uso da l\u00edngua.","id":3838962,"corpo":"<p align=justify>comparar as modalidades de uso da l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"simplificar as modalidades de uso da l\u00edngua.","id":3838963,"corpo":"<p align=justify>simplificar as modalidades de uso da l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diferenciar as modalidades de uso da l\u00edngua.","id":3838964,"corpo":"<p align=justify>diferenciar as modalidades de uso da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caracterizar as modalidades de uso da l\u00edngua.","id":3838965,"corpo":"caracterizar as modalidades de uso da l\u00edngua.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 a 33.Que \u00e9 l\u00edngua?Esta \u00e9 uma quest\u00e3o que prefiro discutir partindo das no\u00e7\u00f5es de trabalho, de atividade. Assim, ao pensar a quest\u00e3o da linguagem e da l\u00edngua, vejo a linguagem como uma atividade, como um trabalho. Um trabalho de homens, ou seja, de sujeitos que s\u00e3o hist\u00f3rica, social e culturalmente situados e que, atrav\u00e9s desse trabalho, dessa atividade, organizam, interpretam e d\u00e3o forma a suas experi\u00eancias e \u00e0 realidade em que vivem. Come\u00e7o, ent\u00e3o, a refletir sobre a quest\u00e3o colocada a partir de uma defini\u00e7\u00e3o de linguagem constru\u00edda nesses termos, porque foi na rela\u00e7\u00e3o com atividades de uma linguagem assim concebida \u2013 que se manifesta sempre em situa\u00e7\u00f5es sociais de interlocu\u00e7\u00e3o \u2013 que, por hip\u00f3tese, se constitu\u00edram as chamadas l\u00ednguas naturais, cada uma com suas caracter\u00edsticas estruturais pr\u00f3prias, manifestas nos seus v\u00e1rios n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o (fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, sint\u00e1tico, sem\u00e2ntico). Quero com isso dizer que \u00e9 a linguagem, portanto, o lugar natural para se iniciarem os estudos sobre qualquer aspecto das l\u00ednguas naturais, ainda que o recorte que se venha a fazer incida apenas sobre algum aspecto estrutural desses sistemas lingu\u00edsticos. O fato de esses estudos se terem voltado \u2013 particularmente no momento em que a lingu\u00edstica, durante o movimento estruturalista, buscava se constituir como ci\u00eancia \u2013 quase que exclusivamente para aquilo que parecia mais estruturado \u2013 o sistema lingu\u00edstico \u2013 fez com que se desse \u00eanfase a uma defini\u00e7\u00e3o de l\u00edngua como c\u00f3digo, o que hoje se passou a questionar, por ser uma defini\u00e7\u00e3o excessivamente redutora. Vejo a l\u00edngua, portanto, como um sistema estruturado que, por situar-se no \u00e2mbito da linguagem, apresenta constante instabilidade e mutabilidade, caracter\u00edsticas de quaisquer atividades do homem, tomado enquanto sujeito historicamente situado. (Entrevista de Bernadete Abaurre na obra Conversas com ling\u00fcistas: virtudes e controv\u00e9rsias da ling\u00fc\u00edstica, organizada por Antonio Carlos Xavier e Suzana Cortez, 2005).","id":384044,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 a 33.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Que \u00e9 l\u00edngua?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 uma quest\u00e3o que prefiro discutir partindo das no\u00e7\u00f5es de trabalho, de atividade. Assim, ao pensar a quest\u00e3o da linguagem e da l\u00edngua, vejo a linguagem como uma atividade, como um trabalho. Um trabalho de homens, ou seja, de sujeitos que s\u00e3o hist\u00f3rica, social e culturalmente situados e que, atrav\u00e9s desse trabalho, dessa atividade, organizam, interpretam e d\u00e3o forma a suas experi\u00eancias e \u00e0 realidade em que vivem. Come\u00e7o, ent\u00e3o, a refletir sobre a quest\u00e3o colocada a partir de uma defini\u00e7\u00e3o de linguagem constru\u00edda nesses termos, porque foi na rela\u00e7\u00e3o com atividades de uma linguagem assim concebida \u2013 que se manifesta sempre em situa\u00e7\u00f5es sociais de interlocu\u00e7\u00e3o \u2013 que, por hip\u00f3tese, se constitu\u00edram as chamadas l\u00ednguas naturais, cada uma com suas caracter\u00edsticas estruturais pr\u00f3prias, manifestas nos seus v\u00e1rios n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o (fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, sint\u00e1tico, sem\u00e2ntico). Quero com isso dizer que \u00e9 a linguagem, portanto, o lugar natural para se iniciarem os estudos sobre qualquer aspecto das l\u00ednguas naturais, ainda que o recorte que se venha a fazer incida apenas sobre algum aspecto estrutural desses sistemas lingu\u00edsticos. O fato de esses estudos se terem voltado \u2013 particularmente no momento em que a lingu\u00edstica, durante o movimento estruturalista, buscava se constituir como ci\u00eancia \u2013 quase que exclusivamente para aquilo que parecia mais estruturado \u2013 o sistema lingu\u00edstico \u2013 fez com que se desse \u00eanfase a uma defini\u00e7\u00e3o de l\u00edngua como c\u00f3digo, o que hoje se passou a questionar, por ser uma defini\u00e7\u00e3o excessivamente redutora. Vejo a l\u00edngua, portanto, como um sistema estruturado que, por situar-se no \u00e2mbito da linguagem, apresenta constante instabilidade e mutabilidade, caracter\u00edsticas de quaisquer atividades do homem, tomado enquanto sujeito historicamente situado. (Entrevista de Bernadete Abaurre na obra Conversas com ling\u00fcistas: virtudes e controv\u00e9rsias da ling\u00fc\u00edstica, organizada por Antonio Carlos Xavier e Suzana Cortez, 2005).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1088284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596,"slug":"residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As epilepsias podem ser definidas ap\u00f3s um \u00fanico epis\u00f3dio epil\u00e9ptico, se houver risco aumentado de recorr\u00eancia. O eletroencefalograma nesses casos pode ajudar a flagrar atividade epileptiforme. No entanto, resultados \u201cfalso-positivos\u201d podem ocorrer em pessoas sem hist\u00f3ria de crises epil\u00e9pticas, quando existem todas as situa\u00e7\u00f5es abaixo citadas, EXCETO:","provas":[{"id":39932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596,"slug":"residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1174706,"hashId":"340e31e2ba8e4977574c2b8dff0d52d8","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>As epilepsias podem ser definidas ap\u00f3s um \u00fanico epis\u00f3dio epil\u00e9ptico, se houver risco aumentado de recorr\u00eancia. O eletroencefalograma nesses casos pode ajudar a flagrar atividade epileptiforme. No entanto, resultados \u201cfalso-positivos\u201d podem ocorrer em pessoas sem hist\u00f3ria de crises epil\u00e9pticas, quando existem todas as situa\u00e7\u00f5es abaixo citadas, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":4210042,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com migr\u00e2nea com aura.","id":4210038,"corpo":"Pacientes com migr\u00e2nea com aura.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacientes com passado de les\u00e3o estrutural adquirida, com boa recupera\u00e7\u00e3o funcional.","id":4210039,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com passado de les\u00e3o estrutural adquirida, com boa recupera\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parentes de primeiro grau de pacientes epil\u00e9pticos.","id":4210040,"corpo":"<p align=justify>Parentes de primeiro grau de pacientes epil\u00e9pticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pacientes com transtorno do espectro autista de alta funcionalidade.","id":4210041,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com transtorno do espectro autista de alta funcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pacientes com dem\u00eancia degenerativa avan\u00e7ada e rebaixamento agudo da consci\u00eancia.","id":4210042,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com dem\u00eancia degenerativa avan\u00e7ada e rebaixamento agudo da consci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1174706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leite materno traz benef\u00edcios nutricionais e imunol\u00f3gicos inquestion\u00e1veis, e o aleitamento materno deve ser sempre a primeira op\u00e7\u00e3o para lactentes. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40279,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1187470,"hashId":"b6d8ca03ca07b250d61e6f1573b46aa4","enunciado":"<p align=\"justify\">O leite materno traz benef\u00edcios nutricionais e\r\nimunol\u00f3gicos inquestion\u00e1veis, e o aleitamento materno\r\ndeve ser sempre a primeira op\u00e7\u00e3o para lactentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4265295,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lactose \u00e9 o principal carboidrato do leite humano, fornece aproximadamente 40% das necessidades energ\u00e9ticas do beb\u00ea e facilita a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro.","id":4265292,"corpo":"<p align=justify>A lactose \u00e9 o principal carboidrato do leite\r\nhumano, fornece aproximadamente 40% das\r\nnecessidades energ\u00e9ticas do beb\u00ea e facilita a\r\nabsor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O colostro cont\u00e9m mais prote\u00edna e menos gordura, carboidrato e calorias do que o leite maduro.","id":4265293,"corpo":"<p align=justify>O colostro cont\u00e9m mais prote\u00edna e menos\r\ngordura, carboidrato e calorias do que o leite\r\nmaduro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de gordura do leite humano sofre flutua\u00e7\u00f5es tanto na quantidade quanto na qualidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o materna ao longo do dia.","id":4265294,"corpo":"<p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o de gordura do leite humano\r\nsofre flutua\u00e7\u00f5es tanto na quantidade quanto na\r\nqualidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o materna ao\r\nlongo do dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As concentra\u00e7\u00f5es de s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e cloro s\u00e3o menores no colostro do que no leite maduro.","id":4265295,"corpo":"<p align=justify>As concentra\u00e7\u00f5es de s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e cloro s\u00e3o\r\nmenores no colostro do que no leite maduro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":"nutricao\/1187470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803,"slug":"enfermeiro-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sites p\u00fablicos, armazenados em servidores comerciais e indexados nos buscadores populares como o Google, comp\u00f5em a internet acessada pela grande parte dos usu\u00e1rios da rede de computadores. Entretanto, existe uma infraestrutura de rede e de navega\u00e7\u00e3o que expande essa possibilidade em algo conhecido como Deep web. Um exemplo \u00e9 a rede implementada pelo sistema Tor (do ingl\u00eas The Onion Router, ou Roteador Cebola), no qual os sites hospedados n\u00e3o ser\u00e3o, por exemplo, localiz\u00e1veis pelos buscadores tradicionais. A informa\u00e7\u00e3o da rede e o processamento dos dados durante a navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio s\u00e3o realizados em diversos dos n\u00f3s pertencentes (em uma estrutura de acesso em camadas) e a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 encriptada. O sites da rede Tor s\u00e3o identificados pela extens\u00e3o .onion em seu dom\u00ednios e, s\u00e3o acessados pelos usu\u00e1rios atrav\u00e9s do browser Tor, desenvolvido a partir do Firefox. Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O rastreamento dos dados de navega\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio na rede Tor com o Tor browser em sites .onion \u00e9 praticamente imposs\u00edvel. ( ) Os sites https:\/\/facebookcorewwwi.onion\/ e http:\/\/3g2upl4pq6kufc4m.onion\/ podem ser acessados por browsers como o Firefox ou o Google Chrome. ( ) Uma rede oculta dos mecanismos tradicionais de busca e visita foi provavelmente desenvolvida para uso na propaga\u00e7\u00e3o de pornografia e venda de drogas. ( ) Se um usu\u00e1rio da rede Tor acessa um site normal da rede http est\u00e1 comprometendo a seguran\u00e7a dos demais usu\u00e1rios da rede Tor. ( ) A estrutura descentralizada do acesso aos sites na rede Tor e o processo de criptografia devem inviabilizar a realiza\u00e7\u00e3o de buscadores de conte\u00fado como o Google. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":40102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803,"slug":"enfermeiro-auditor"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-enfermeiro-auditor","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Enfermeiro Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":1179552,"hashId":"c166b08efc29d35f3b9ab0810170418f","enunciado":"<p align=\"justify\">Sites p\u00fablicos, armazenados em servidores comerciais\r\ne indexados nos buscadores populares como o Google,\r\ncomp\u00f5em a internet acessada pela grande parte\r\ndos usu\u00e1rios da rede de computadores. Entretanto,\r\nexiste uma infraestrutura de rede e de navega\u00e7\u00e3o que\r\nexpande essa possibilidade em algo conhecido como\r\nDeep web. Um exemplo \u00e9 a rede implementada pelo\r\nsistema Tor (do ingl\u00eas The Onion Router, ou Roteador\r\nCebola), no qual os sites hospedados n\u00e3o ser\u00e3o, por\r\nexemplo, localiz\u00e1veis pelos buscadores tradicionais.\r\nA informa\u00e7\u00e3o da rede e o processamento dos dados\r\ndurante a navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio s\u00e3o realizados em\r\ndiversos dos n\u00f3s pertencentes (em uma estrutura de\r\nacesso em camadas) e a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 encriptada.\r\nO sites da rede Tor s\u00e3o identificados pela extens\u00e3o\r\n.onion em seu dom\u00ednios e, s\u00e3o acessados pelos\r\nusu\u00e1rios atrav\u00e9s do browser Tor, desenvolvido a partir\r\ndo Firefox.\r\nAnalise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro\r\n(V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O rastreamento dos dados de navega\u00e7\u00e3o de um\r\nusu\u00e1rio na rede Tor com o Tor browser em sites .onion\r\n\u00e9 praticamente imposs\u00edvel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os sites https:\/\/facebookcorewwwi.onion\/ e\r\nhttp:\/\/3g2upl4pq6kufc4m.onion\/ podem ser acessados\r\npor browsers como o Firefox ou o Google Chrome.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Uma rede oculta dos mecanismos tradicionais de busca\r\ne visita foi provavelmente desenvolvida para uso na\r\npropaga\u00e7\u00e3o de pornografia e venda de drogas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Se um usu\u00e1rio da rede Tor acessa um site normal da\r\nrede http est\u00e1 comprometendo a seguran\u00e7a dos demais\r\nusu\u00e1rios da rede Tor.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A estrutura descentralizada do acesso aos sites na rede\r\nTor e o processo de criptografia devem inviabilizar a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de buscadores de conte\u00fado como o Google.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4232150,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, F","id":4232147,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":4232148,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":4232149,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V","id":4232150,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1179552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem adquiriu uma geladeira de uma renomada loja varejista no munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, Minas Gerais. Ap\u00f3s a entrega em sua casa, a geladeira apresentou um problema, impedindo seu funcionamento, ensejando uma causa de responsabilidade do fornecedor. Cuida-se de uma hip\u00f3tese de","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1180603,"hashId":"c02671e83160e1a90c7f70f2f35df61f","enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem adquiriu uma geladeira de uma renomada\r\nloja varejista no munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, Minas Gerais.\r\nAp\u00f3s a entrega em sua casa, a geladeira apresentou\r\num problema, impedindo seu funcionamento, ensejando\r\numa causa de responsabilidade do fornecedor.<\/p><p align=\"justify\">\r\nCuida-se de uma hip\u00f3tese de<\/p>","resposta":4236575,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cl\u00e1usula abusiva.","id":4236573,"corpo":"cl\u00e1usula abusiva.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica abusiva.","id":4236574,"corpo":"pr\u00e1tica abusiva.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"v\u00edcio do produto.","id":4236575,"corpo":"v\u00edcio do produto.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fato do produto.","id":4236576,"corpo":"fato do produto.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1180603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o na M\u00fatua \u00e9 pessoal e os benef\u00edcios s\u00f3 poder\u00e3o ser pagos ap\u00f3s decorrido um ano do pagamento da primeira contribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1126896,"hashId":"362c2f3b71cfec74ba4623f89e04ad6f","enunciado":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o na M\u00fatua \u00e9 pessoal e os benef\u00edcios s\u00f3\r\npoder\u00e3o ser pagos ap\u00f3s decorrido um ano do\r\npagamento da primeira contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4006124,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) e \u00e0 M\u00fatua de Assist\u00eancia Profissional, previstas na Lei n.\u00ba 6.496\/1977, julgue os itens de 81 a 85.","id":388398,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) e\r\n\u00e0 M\u00fatua de Assist\u00eancia Profissional, previstas na Lei\r\nn.\u00ba 6.496\/1977, julgue os itens de 81 a 85.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395040,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-496-1977-dispoe-sobre-registro-de-acervo-tecnico-dos-profissionais-da-engenharia-arquitetura-e-agronomia-e-expedicao-de-certidao"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1126896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo processo disciplinar paralisado h\u00e1 mais de dois anos, pendente de despacho ou julgamento, ser\u00e1 arquivado mediante requerimento da parte interessada.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1126897,"hashId":"eb3491fc97205ac55521511dc7cceac7","enunciado":"<p align=justify>Todo processo disciplinar paralisado h\u00e1 mais de dois\r\nanos, pendente de despacho ou julgamento, ser\u00e1\r\narquivado mediante requerimento da parte interessada.<\/p>","resposta":4006131,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 6.838\/1980, a Lei n.\u00ba 4.950-A\/1966, a Lei n.\u00ba 7.410\/1985 e a Lei n.\u00ba 8.195\/1991, julgue os itens de 86 a 89.","id":388400,"enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n.\u00ba 6.838\/1980, a Lei n.\u00ba 4.950-A\/1966, a\r\nLei n.\u00ba 7.410\/1985 e a Lei n.\u00ba 8.195\/1991, julgue os itens\r\nde 86 a 89.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.950-A\/1966 - Disp\u00f5e s\u00f4bre a remunera\u00e7\u00e3o de profissionais diplomados em Engenharia, Qu\u00edmica, Arquitetura, Agronomia e Veterin\u00e1ria","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.950-A\/1966 - Disp\u00f5e s\u00f4bre a remunera\u00e7\u00e3o de profissionais diplomados em Engenharia, Qu\u00edmica, Arquitetura, Agronomia e Veterin\u00e1ria","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394842,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-950-a-1966-dispoe-sobre-a-remuneracao-de-profissionais-diplomados-em-engenharia-quimica-arquitetura-agronomia-e-veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.410\/1985 - Disp\u00f5e sobre a Especializa\u00e7\u00e3o de Engenheiros e Arquitetos em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho, a Profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.410\/1985 - Disp\u00f5e sobre a Especializa\u00e7\u00e3o de Engenheiros e Arquitetos em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho, a Profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398461,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-410-1985-dispoe-sobre-a-especializacao-de-engenheiros-e-arquitetos-em-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-a-profissao-de-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1126897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade da pessoa jur\u00eddica, em regi\u00e3o diferente daquela em que se encontra registrada, obriga ao visto do registro na nova regi\u00e3o.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1126913,"hashId":"d6bbf20c350ec7cd1e22f70d1c01d9fa","enunciado":"<p align=justify>A atividade da pessoa jur\u00eddica, em regi\u00e3o diferente\r\ndaquela em que se encontra registrada, obriga ao visto\r\ndo registro na nova regi\u00e3o.<\/p>","resposta":4006162,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEA n.\u00ba 218\/1973 e n.\u00ba 336\/1989, julgue os itens de 98 a 103.","id":388404,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEA n.\u00ba 218\/1973 e\r\nn.\u00ba 336\/1989, julgue os itens de 98 a 103.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1126913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser instaurado por den\u00fancia an\u00f4nima, independentemente de descri\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos fatos.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1126927,"hashId":"3dac37bd95689c2549c3e75d88812ca1","enunciado":"<p align=justify>O processo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser\r\ninstaurado por den\u00fancia an\u00f4nima, independentemente\r\nde descri\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos fatos.<\/p>","resposta":4006197,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es n.\u00ba 1.004\/2003 e n.\u00ba 1.008\/2004, julgue os itens de 110 a 115.","id":388409,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es n.\u00ba 1.004\/2003 e\r\nn.\u00ba 1.008\/2004, julgue os itens de 110 a 115.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1126927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}